<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tenable on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tenable/</link><description>Recent content in Tenable on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 18:58:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tenable/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pesquisadores apontam falhas de segurança preocupantes no ChatGPT</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-apontam-falhas-de-seguranca-preocupa/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:58:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-apontam-falhas-de-seguranca-preocupa/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Tenable identificaram sete falhas de injeção de comandos no ChatGPT-4o, denominadas &amp;lsquo;HackedGPT&amp;rsquo;. Essas vulnerabilidades permitem que atacantes insiram comandos ocultos, roubem dados sensíveis e disseminem desinformação. As falhas incluem injeção indireta de comandos através de sites confiáveis, injeção de comandos com um clique, e bypass de mecanismos de segurança utilizando links maliciosos disfarçados. Embora a OpenAI tenha corrigido algumas dessas falhas em seu modelo GPT-5, várias ainda permanecem ativas, colocando milhões de usuários em risco. Os especialistas alertam que essas vulnerabilidades não apenas expõem o ChatGPT a ataques, mas também podem transformar a ferramenta em um vetor de ataque, coletando informações de conversas cotidianas. A Tenable recomenda que os fornecedores de IA reforcem suas defesas contra injeções de comandos, garantindo que os mecanismos de segurança funcionem conforme o esperado. A situação é preocupante, especialmente considerando que ferramentas como o Google Gemini também podem ser suscetíveis a problemas semelhantes, devido à integração com serviços de e-mail.&lt;/p></description></item><item><title>Tenable Confirma Vazamento de Dados Expondo Informações de Clientes</title><link>https://brdefense.center/news/tenable-confirma-vazamento-de-dados-expondo-inform/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tenable-confirma-vazamento-de-dados-expondo-inform/</guid><description>&lt;p>A empresa de cibersegurança Tenable confirmou um grande vazamento de dados que afetou informações de contato de seus clientes. O incidente ocorreu devido a uma exploração de vulnerabilidades em integrações de aplicativos de terceiros, especificamente entre o Salesforce e a plataforma de marketing conversacional Drift da Salesloft. Dados de suporte ao cliente, como descrições de problemas e informações de contato, foram acessados por agentes não autorizados. Apesar do vazamento, a Tenable assegurou que seus produtos principais de avaliação de vulnerabilidades não foram comprometidos. A resposta da empresa incluiu a revogação imediata de credenciais, a remoção da aplicação Drift e a implementação de controles de segurança adicionais. Este incidente ressalta a crescente preocupação com a segurança em ambientes de Software como Serviço (SaaS), onde as integrações de APIs podem aumentar a superfície de ataque. A Tenable também reforçou a importância da gestão de riscos de terceiros e da necessidade de soluções robustas de gerenciamento de postura de segurança em SaaS para prevenir acessos não autorizados e manter a conformidade com normas de proteção de dados.&lt;/p></description></item></channel></rss>