<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dispositivos De Borda on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dispositivos-de-borda/</link><description>Recent content in Dispositivos De Borda on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:27:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dispositivos-de-borda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CISA ordena retirada de dispositivos de rede sem suporte nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-ordena-retirada-de-dispositivos-de-rede-sem-s/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:27:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-ordena-retirada-de-dispositivos-de-rede-sem-s/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu uma diretiva para que as agências do Poder Executivo Civil Federal (FCEB) fortaleçam a gestão do ciclo de vida dos dispositivos de rede de borda e removam aqueles que não recebem mais atualizações de segurança dos fabricantes. Essa medida visa reduzir a dívida técnica e minimizar o risco de comprometimento, uma vez que atores de ameaças patrocinados por estados têm utilizado esses dispositivos como uma via de acesso preferencial para invadir redes-alvo. Dispositivos de borda incluem balanceadores de carga, firewalls, roteadores, switches e dispositivos IoT, que são vulneráveis a ataques cibernéticos. A CISA criou uma lista de dispositivos sem suporte e estabeleceu um cronograma para que as agências atualizem ou desativem esses dispositivos, com prazos que variam de três a 24 meses. A diretiva destaca que dispositivos não suportados representam um risco significativo para os sistemas federais e devem ser removidos das redes empresariais para fortalecer a resiliência cibernética.&lt;/p></description></item></channel></rss>