<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cloud-Native on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cloud-native/</link><description>Recent content in Cloud-Native on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 06:59:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cloud-native/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Transformação da Segurança em Aplicações Nativas da Nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/transformacao-da-seguranca-em-aplicacoes-nativas-d/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:59:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/transformacao-da-seguranca-em-aplicacoes-nativas-d/</guid><description>&lt;p>O cenário de segurança para aplicações nativas da nuvem está passando por uma transformação significativa, impulsionada pela adoção crescente de tecnologias como containers, Kubernetes e serverless. Embora essas inovações acelerem a entrega de software, também ampliam a superfície de ataque, tornando os modelos de segurança tradicionais inadequados. Em 2025, a visibilidade em tempo de execução (runtime visibility) se destaca como uma capacidade essencial para as plataformas de proteção de aplicações nativas da nuvem (CNAPPs). Essa abordagem permite que as equipes de segurança identifiquem e priorizem ameaças reais, evitando a armadilha de falsos positivos. A integração da inteligência artificial (IA) nesse contexto também se mostra promissora, ajudando a correlacionar sinais de diferentes domínios e a acelerar a resposta a incidentes. Além disso, a responsabilidade compartilhada entre equipes de segurança e desenvolvimento é crucial para garantir que as vulnerabilidades sejam tratadas de forma eficaz. A consolidação de ferramentas em uma única plataforma CNAPP é vista como inevitável para reduzir a fragmentação e melhorar a visibilidade do risco na nuvem. À medida que o uso de containers cresce, a segurança em tempo real, a assistência impulsionada por IA e plataformas unificadas se tornam essenciais para proteger as aplicações de forma eficaz.&lt;/p></description></item></channel></rss>