<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Muse on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/muse/</link><description>Recent content in Muse on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 19:00:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/muse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque hacker causa caos no check-in de aeroportos europeus</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-causa-caos-no-check-in-de-aeroportos/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 19:00:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-causa-caos-no-check-in-de-aeroportos/</guid><description>&lt;p>Um ciberataque afetou o sistema de check-in e etiquetagem de bagagens em vários aeroportos da Europa, incluindo Alemanha, Irlanda, Países Baixos e Reino Unido, desde a última sexta-feira (19). O ataque comprometeu o software MUSE, da Collins Aerospace, que é amplamente utilizado para gerenciar o check-in de passageiros. Como resultado, muitos voos foram atrasados ou cancelados, e passageiros enfrentaram longas filas e dificuldades no atendimento. No Aeroporto de Bruxelas, por exemplo, o check-in foi realizado manualmente, com informações anotadas à mão. Embora não haja evidências de que dados pessoais dos passageiros tenham sido roubados, as investigações estão em andamento. A Agência de Cibersegurança da União Europeia sugere que o ataque pode ter sido um ransomware, possivelmente ligado a hackers financiados por estados estrangeiros. Profissionais de cibersegurança alertam que a infraestrutura aeroportuária está cada vez mais vulnerável a tais ataques, o que levanta preocupações sobre a segurança de sistemas críticos de transporte. O impacto do incidente se estendeu até a manhã de segunda-feira (22), afetando a operação de diversos aeroportos europeus.&lt;/p></description></item></channel></rss>