<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Atualização De Segurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%A3o-de-seguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Atualização De Segurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 13:01:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%A3o-de-seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualização de segurança do Windows 11 causa problemas no Outlook</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-windows-11-causa-probl/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:01:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-windows-11-causa-probl/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando relatos de que uma atualização de segurança do Windows 11, lançada em janeiro, está causando travamentos no cliente de desktop do Outlook para usuários que utilizam contas de e-mail POP (Post Office Protocol). Embora o POP não seja tão comum quanto o IMAP ou Exchange, ainda é amplamente utilizado por usuários domésticos e pequenas empresas. O problema afeta aqueles que instalaram a atualização KB5074109, com relatos de que o Outlook não fecha corretamente e não reinicia após ser fechado. A Microsoft reconheceu que este é um problema emergente e ainda está coletando informações sobre os sintomas. Enquanto a solução definitiva não é disponibilizada, os usuários afetados podem desinstalar a atualização problemática através do aplicativo de Configurações do Windows. No entanto, a remoção de atualizações de segurança pode expor os dispositivos a vulnerabilidades, uma vez que essas atualizações corrigem falhas que podem ser exploradas por malware. A empresa ainda não forneceu um cronograma para uma correção ou solução alternativa.&lt;/p></description></item><item><title>Google corrige falhas críticas no Chrome com exploração ativa</title><link>https://brdefense.center/news/google-corrige-falhas-criticas-no-chrome-com-explo/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:57:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-corrige-falhas-criticas-no-chrome-com-explo/</guid><description>&lt;p>No dia 18 de novembro de 2025, o Google lançou atualizações de segurança para seu navegador Chrome, abordando duas falhas críticas, incluindo uma que está sendo ativamente explorada. A vulnerabilidade identificada como CVE-2025-13223, com uma pontuação CVSS de 8.8, é uma falha de confusão de tipo no motor V8 do JavaScript e WebAssembly, que pode permitir a execução de código arbitrário ou causar falhas no programa. Segundo o NIST, essa falha pode ser explorada por atacantes remotos através de uma página HTML manipulada. O especialista Clément Lecigne, do Google Threat Analysis Group, descobriu a vulnerabilidade em 12 de novembro de 2025. O Google confirmou que um exploit para essa falha já está disponível na internet. Além disso, a atualização também corrige outra vulnerabilidade de confusão de tipo (CVE-2025-13224), também com pontuação 8.8, identificada por um agente de inteligência artificial do Google. Para se proteger, os usuários devem atualizar o Chrome para as versões 142.0.7444.175/.176 para Windows, 142.0.7444.176 para macOS e 142.0.7444.175 para Linux. É recomendado que usuários de navegadores baseados em Chromium, como Microsoft Edge e Brave, também apliquem as correções assim que disponíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Google Lança Atualização Emergencial do Chrome para Corrigir Vulnerabilidades RCE</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-atualizacao-emergencial-do-chrome-par/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:01:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-atualizacao-emergencial-do-chrome-par/</guid><description>&lt;p>No dia 5 de novembro de 2025, o Google lançou a versão 142 do Chrome, que corrige cinco vulnerabilidades críticas, sendo três delas de alta severidade. A atualização é especialmente importante devido à vulnerabilidade CVE-2025-12725, que envolve um erro de escrita fora dos limites na WebGPU, o componente de processamento gráfico do Chrome. Essa falha pode permitir que atacantes executem código malicioso diretamente nos sistemas dos usuários. Além disso, duas outras vulnerabilidades de alta severidade afetam o motor de processamento do Chrome: CVE-2025-12727, que atinge o motor JavaScript V8, e CVE-2025-12726, que impacta o componente Views, responsável pela interface do usuário do navegador. Ambas as falhas podem levar à corrupção de memória e execução não autorizada de código. O Google também corrigiu duas vulnerabilidades de severidade média relacionadas à barra de endereços do Chrome, a Omnibox. Os usuários são aconselhados a atualizar o navegador o mais rápido possível, e o Google recomenda a ativação de atualizações automáticas para garantir que os patches de segurança sejam aplicados prontamente.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Motor JavaScript V8 do Chrome Permite Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-motor-javascript-v8-do-chrome-p/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-motor-javascript-v8-do-chrome-p/</guid><description>&lt;p>O Google lançou uma atualização de segurança urgente para o navegador Chrome, visando uma vulnerabilidade de alta severidade no motor JavaScript V8, que poderia permitir que atacantes executassem código remotamente em sistemas afetados. A falha, identificada como CVE-2025-12036, foi corrigida nas versões 141.0.7390.122/.123 para Windows e Mac, e na versão 141.0.7390.122 para Linux. Descoberta pelo projeto Big Sleep do Google em 15 de outubro de 2025, a vulnerabilidade foi classificada como uma &amp;lsquo;implementação inadequada&amp;rsquo; no motor V8, que é responsável pela execução de código JavaScript em navegadores. A rápida resposta do Google resultou na liberação do patch apenas seis dias após a descoberta, e os usuários são fortemente aconselhados a verificar suas versões do Chrome e garantir que a atualização mais recente esteja instalada. O Google utiliza ferramentas sofisticadas para detectar vulnerabilidades, e a informação detalhada sobre a falha permanece restrita até que a maioria dos usuários tenha atualizado seus navegadores, evitando que atores maliciosos explorem a vulnerabilidade antes que os usuários possam se proteger.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Parser de Fontes em Produtos Apple Causa Crashes e Corrupção de Memória</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-parser-de-fontes-em-produtos-ap/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-parser-de-fontes-em-produtos-ap/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou uma atualização de segurança para o macOS Sequoia 15.7.1, corrigindo uma vulnerabilidade crítica no sistema de parsing de fontes, identificada como CVE-2025-43400. Essa falha permite que arquivos de fontes maliciosos provoquem operações de escrita fora dos limites, resultando em corrupção de memória e possíveis crashes de aplicativos. Embora não haja relatos de exploração ativa até o momento, a vulnerabilidade afeta diversas plataformas da Apple, incluindo iOS e iPadOS, evidenciando a interconexão dos componentes do sistema operacional da empresa. A atualização foi disponibilizada em 29 de setembro de 2025 e é crucial que os usuários a instalem imediatamente, especialmente em ambientes corporativos onde arquivos de fontes podem ser processados automaticamente. A natureza da vulnerabilidade sugere que, se explorada, poderia ser utilizada como um ponto de partida para ataques mais sofisticados, como execução remota de código. Portanto, a Apple recomenda que todos os usuários verifiquem suas configurações de atualização para garantir que a correção seja aplicada.&lt;/p></description></item><item><title>Google corrige falha crítica no Chrome pela 6ª vez em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/google-corrige-falha-critica-no-chrome-pela-6%C2%AA-vez/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 18:57:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-corrige-falha-critica-no-chrome-pela-6%C2%AA-vez/</guid><description>&lt;p>Em 2025, a Google lançou sua sexta atualização de segurança para o Chrome, corrigindo uma vulnerabilidade zero-day identificada como CVE-2025-10585. Essa falha, considerada severa, é resultado de uma confusão na tipagem do motor JavaScript V8 do navegador. Embora a empresa não tenha confirmado que a falha esteja sendo ativamente explorada, a existência de uma vulnerabilidade pública sugere que hackers podem estar tentando aproveitá-la. As atualizações anteriores, lançadas entre março e julho, abordaram diversas falhas, incluindo problemas de segurança na proteção sandbox e vulnerabilidades que permitiam o roubo de contas. Uma das falhas corrigidas em março foi utilizada em ataques de espionagem contra jornalistas e organizações na Rússia. A nova versão do Chrome, que inclui a correção, já está disponível para Windows, Mac e Linux, e a Google mantém detalhes sobre os bugs em sigilo até que a maioria dos usuários tenha aplicado a atualização. A situação destaca a importância de manter o navegador atualizado para garantir a segurança dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Google corrige vulnerabilidade crítica no Chrome explorada ativamente</title><link>https://brdefense.center/news/google-corrige-vulnerabilidade-critica-no-chrome-e/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:58:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-corrige-vulnerabilidade-critica-no-chrome-e/</guid><description>&lt;p>No dia 18 de setembro de 2025, o Google lançou atualizações de segurança para o navegador Chrome, abordando quatro vulnerabilidades, incluindo uma que está sendo explorada ativamente. A vulnerabilidade zero-day identificada como CVE-2025-10585 é um problema de confusão de tipos no motor V8 do JavaScript e WebAssembly. Esse tipo de vulnerabilidade pode permitir que atacantes executem código arbitrário e causem falhas no software. A equipe de Análise de Ameaças do Google (TAG) descobriu e relatou a falha em 16 de setembro. Embora o Google tenha confirmado a exploração da vulnerabilidade, não forneceu detalhes sobre os atacantes ou a escala dos ataques para evitar que outros exploradores a utilizem antes que os usuários possam aplicar a correção. Esta é a sexta vulnerabilidade zero-day no Chrome desde o início do ano. Para se proteger, os usuários devem atualizar para as versões 140.0.7339.185/.186 para Windows e macOS, e 140.0.7339.185 para Linux. Navegadores baseados em Chromium, como Microsoft Edge e Brave, também devem ser atualizados assim que as correções estiverem disponíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Zoom lança atualização de segurança corrigindo múltiplas vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/zoom-lanca-atualizacao-de-seguranca-corrigindo-mul/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:02:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/zoom-lanca-atualizacao-de-seguranca-corrigindo-mul/</guid><description>&lt;p>A Zoom Video Communications anunciou uma atualização de segurança que corrige várias falhas em seu software, incluindo o Zoom Workplace e clientes para Windows e macOS. A atualização aborda uma vulnerabilidade crítica de &amp;lsquo;Autorização Ausente&amp;rsquo; (CVE-2025-49459) que pode permitir que atacantes realizem ações sem a devida permissão, comprometendo dados sensíveis e a integridade do sistema. Além disso, foram corrigidas diversas vulnerabilidades de severidade média, como problemas de autorização e injeção de argumentos, que podem permitir que usuários excedam níveis de acesso permitidos. A empresa recomenda fortemente que os usuários instalem a versão mais recente imediatamente para se proteger contra possíveis explorações. A atualização é especialmente urgente, considerando que a Zoom já havia corrigido uma falha crítica no mês anterior. A recorrência de vulnerabilidades de alto impacto destaca os riscos de manter software desatualizado, que pode deixar tanto usuários individuais quanto ambientes corporativos vulneráveis a ataques, como exfiltração de dados e compromissos totais do sistema.&lt;/p></description></item></channel></rss>