<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Logística Reversa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/log%C3%ADstica-reversa/</link><description>Recent content in Logística Reversa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 18:57:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/log%C3%ADstica-reversa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pós-Black Friday quando o golpe começa depois da compra</title><link>https://brdefense.center/news/pos-black-friday-quando-o-golpe-comeca-depois-da-c/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:57:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pos-black-friday-quando-o-golpe-comeca-depois-da-c/</guid><description>&lt;p>Após a Black Friday, os consumidores devem estar atentos a uma nova onda de golpes que ocorrem após a finalização das compras. Golpistas utilizam técnicas de phishing e engenharia social para explorar a ansiedade dos consumidores em relação ao recebimento de produtos. Um dos métodos mais comuns envolve o envio de e-mails ou mensagens falsas informando sobre problemas com a entrega, como taxas pendentes ou reembolsos, levando as vítimas a fornecer dados pessoais ou a realizar pagamentos indevidos. Além disso, fraudes mais sofisticadas têm sido registradas, como a devolução de produtos com caixas vazias ou adulteradas, e o uso de dados roubados para solicitar reembolsos indevidos. O Mapa da Fraude 2025 da Serasa Experian indica que, no sábado após a Black Friday, foram bloqueadas 17,8 mil tentativas de fraude, totalizando R$ 27,6 milhões. Para se proteger, os consumidores devem evitar clicar em links suspeitos, verificar a autenticidade das comunicações e utilizar autenticação em duas etapas. A segurança dos sistemas de devolução e reembolso deve ser reforçada pelas empresas para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>