<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Browser-Based Attacks on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/browser-based-attacks/</link><description>Recent content in Browser-Based Attacks on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 18:59:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/browser-based-attacks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aumento de ataques baseados em navegador o que você precisa saber</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-baseados-em-navegador-o-que-voc/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 18:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-baseados-em-navegador-o-que-voc/</guid><description>&lt;p>Nos últimos anos, os ataques cibernéticos que visam usuários em navegadores da web aumentaram de forma alarmante. Esses ataques, conhecidos como &amp;lsquo;browser-based attacks&amp;rsquo;, têm como objetivo comprometer aplicativos empresariais e dados, explorando a vulnerabilidade dos usuários. O phishing, por exemplo, evoluiu para um modelo multi e cross-channel, utilizando mensagens instantâneas, redes sociais e até mesmo serviços SaaS para enganar os usuários e coletar credenciais. Além disso, técnicas como ClickFix e consent phishing têm se tornado comuns, onde os atacantes induzem as vítimas a executar comandos maliciosos ou a autorizar integrações com aplicativos controlados por eles. Outro vetor preocupante são as extensões de navegador maliciosas, que podem capturar logins e credenciais. A crescente complexidade do ambiente de trabalho moderno, com a utilização de aplicativos descentralizados, torna a detecção e prevenção desses ataques ainda mais desafiadoras. As organizações precisam estar cientes dessas ameaças e implementar medidas de segurança robustas para proteger seus dados e sistemas.&lt;/p></description></item></channel></rss>