<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>História Da Tecnologia on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hist%C3%B3ria-da-tecnologia/</link><description>Recent content in História Da Tecnologia on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 06:57:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hist%C3%B3ria-da-tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Caso Morris Worm O dia que a internet quase morreu pela 1ª vez</title><link>https://brdefense.center/news/caso-morris-worm-o-dia-que-a-internet-quase-morreu/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/caso-morris-worm-o-dia-que-a-internet-quase-morreu/</guid><description>&lt;p>Em 2 de novembro de 1988, a internet, então conhecida como ARPANET, enfrentou um dos primeiros grandes incidentes de segurança cibernética com o surgimento do Morris Worm, criado por Robert Tappan Morris. O worm, que tinha como objetivo medir o tamanho da rede, acabou causando a negação de serviço (DoS) em cerca de 6.000 computadores, o que representava aproximadamente 10% da internet da época. O programa explorava vulnerabilidades em sistemas de e-mail e protocolos de identificação de usuários, além de adivinhar senhas comuns. A replicação agressiva do worm dificultou sua erradicação, levando universidades a desconectar fisicamente suas redes para conter a propagação. O incidente resultou em prejuízos estimados em até US$ 10 milhões e levou à criação do CERT/CC, um time de resposta a emergências cibernéticas. Morris foi processado e se tornou a primeira pessoa condenada sob a lei de Abuso e Fraude Computacional dos EUA, recebendo uma pena leve. O caso destacou a necessidade de segurança em software e a importância de protocolos de resposta a incidentes, influenciando o desenvolvimento de melhores práticas de segurança na internet.&lt;/p></description></item></channel></rss>