<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nanoremote on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/nanoremote/</link><description>Recent content in Nanoremote on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 12:59:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/nanoremote/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware utiliza API do Google Drive para controle secreto do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/malware-utiliza-api-do-google-drive-para-controle/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:59:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-utiliza-api-do-google-drive-para-controle/</guid><description>&lt;p>Um novo malware, identificado como NANOREMOTE, está utilizando a API do Google Drive para controlar sistemas operacionais Windows de forma discreta. A descoberta foi realizada por especialistas da Elastic Security Labs, que relataram que o malware funciona como um backdoor, permitindo que os cibercriminosos acessem o centro de comando da plataforma para transferir dados entre o dispositivo da vítima e seus servidores. O NANOREMOTE é capaz de roubar informações, executar comandos e manipular arquivos, tudo isso sem que o usuário perceba. O malware também possui um gerenciador de tarefas que automatiza downloads e uploads, facilitando a ação criminosa. Embora os pesquisadores ainda não tenham identificado como o NANOREMOTE é distribuído, acredita-se que um grupo chinês de ciberataques esteja por trás da campanha, visando setores estratégicos como governo, defesa, telecomunicações, educação e aviação, principalmente no sudeste asiático e na América do Sul desde 2023. O malware se comunica com um endereço IP fixo e não roteável, utilizando solicitações HTTP para enviar e receber dados, o que aumenta sua furtividade. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança de dados e a necessidade de vigilância constante em ambientes corporativos.&lt;/p></description></item></channel></rss>