<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dark Web on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dark-web/</link><description>Recent content in Dark Web on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 19:01:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dark-web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vazamento de dados no Substack afeta quase 700 mil usuários</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-no-substack-afeta-quase-700-mil/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:01:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-no-substack-afeta-quase-700-mil/</guid><description>&lt;p>A plataforma de publicação Substack sofreu um vazamento de dados no final de 2025, afetando aproximadamente 697.313 usuários. O incidente, que foi revelado recentemente, ocorreu por meio de scraping, uma técnica de coleta de dados frequentemente utilizada por modelos de linguagem. Os dados expostos incluem informações sensíveis como nome completo, endereços de e-mail, números de telefone, IDs de usuário e Stripe, além de fotos de perfil e biografias. Amostras dessas informações foram encontradas em fóruns da dark web, o que aumenta o risco de ataques de phishing e ransomware direcionados aos usuários afetados. Embora a empresa tenha corrigido rapidamente a vulnerabilidade, os usuários devem permanecer vigilantes quanto a comunicações suspeitas. O Substack, um serviço popular para criadores de conteúdo, oferece ferramentas de publicação e monetização, tornando a proteção de dados ainda mais crítica para seus usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers criam plataforma com IA para checar cartões roubados</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-criam-plataforma-com-ia-para-checar-cartoe/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:23:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-criam-plataforma-com-ia-para-checar-cartoe/</guid><description>&lt;p>Uma nova plataforma ilegal chamada &amp;lsquo;E-Fraud&amp;rsquo; foi descoberta pela empresa de cibersegurança Swarmy, operando no Brasil e utilizando inteligência artificial para verificar cartões de crédito obtidos de forma ilícita. Localizada em um servidor nos Estados Unidos, a plataforma funciona como um hub de crime digital, oferecendo serviços que incluem a validação de cartões roubados. Os usuários podem adquirir créditos para acessar os serviços, com pacotes que variam de R$ 100 a R$ 4 mil. A interface sofisticada sugere um uso avançado de IA, com dashboards que facilitam a integração de sistemas e pagamentos. Além disso, a plataforma utiliza estratégias de marketing que imitam empresas legítimas, criando uma falsa sensação de segurança para os usuários. O E-Fraud também permite transações via QR Codes e oferece bônus em depósitos, dificultando a rastreabilidade financeira. Este cenário evidencia a crescente sofisticação do crime organizado online e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger dados financeiros dos brasileiros.&lt;/p></description></item><item><title>Homem da Virgínia se declara culpado por operar mercado ilegal na dark web</title><link>https://brdefense.center/news/homem-da-virginia-se-declara-culpado-por-operar-me/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:05:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/homem-da-virginia-se-declara-culpado-por-operar-me/</guid><description>&lt;p>Raheim Hamilton, co-criador do Empire Market, um dos maiores mercados da dark web, se declarou culpado de conspiração federal por tráfico de drogas, facilitando transações ilegais que totalizaram cerca de $430 milhões entre 2018 e 2020. O Empire Market, acessível apenas via navegadores TOR, foi descrito como um clone do AlphaBay, fechado em 2017. No auge, em agosto de 2020, o site contava com 1,68 milhão de usuários registrados, incluindo 360 mil compradores e mais de 5 mil vendedores. Embora o mercado também oferecesse credenciais de contas roubadas e ferramentas de hacking, as vendas de drogas representaram a maior parte das transações, totalizando quase $375 milhões. Hamilton, que operou o site com Thomas Pavey, admitiu ter projetado o Empire Market para ajudar os usuários a evitar a detecção pelas autoridades e lavar dinheiro, utilizando criptomoedas para garantir anonimato. Durante a investigação, agentes de segurança realizaram compras encobertas, adquirindo substâncias como heroína e metanfetamina. A Justiça dos EUA já apreendeu $75 milhões em criptomoedas e Hamilton concordou em entregar 1.230 bitcoins e propriedades no processo. Ele enfrenta uma pena mínima de 10 anos e máxima de prisão perpétua.&lt;/p></description></item><item><title>Nike investiga roubo de 1,4 TB de dados por grupo hacker</title><link>https://brdefense.center/news/nike-investiga-roubo-de-14-tb-de-dados-por-grupo-h/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:23:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nike-investiga-roubo-de-14-tb-de-dados-por-grupo-h/</guid><description>&lt;p>A Nike está investigando um possível vazamento de dados após ser alvo do grupo hacker WorldLeaks, que afirma ter roubado até 1,4 TB de informações internas da empresa. O grupo divulgou amostras dos dados na dark web, incluindo pastas relacionadas a roupas esportivas e processos de fabricação, mas não parece que informações de usuários ou dados que identifiquem funcionários tenham sido comprometidos. A Nike, que até agora não havia enfrentado grandes ciberataques, declarou que valoriza a privacidade dos usuários e está levando a questão a sério. O WorldLeaks é conhecido por invadir grandes empresas, como Dell e Chain IQ, e é considerado um sucessor do grupo Hunters International. A investigação está em andamento, mas a Nike não confirmou oficialmente a invasão. O ataque destaca a crescente preocupação com a segurança de dados em grandes corporações e a necessidade de medidas preventivas eficazes.&lt;/p></description></item><item><title>Gangue de ransomware NightSpire vende dados roubados da rede Hyatt</title><link>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-nightspire-vende-dados-roubad/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:20:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-nightspire-vende-dados-roubad/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware NightSpire atacou o hotel Hyatt Place Chelsea, em Nova York, e roubou 48,5 GB de dados sensíveis, que incluem recibos, registros de gastos e informações pessoais de funcionários e parceiros. Os hackers disponibilizaram esses dados em um site da dark web, onde oferecem amostras para potenciais compradores. Especialistas da Cybernews analisaram os arquivos e identificaram que as informações podem ser utilizadas para ataques de phishing, aumentando o risco de novos vazamentos de dados. A Hyatt Hotels Corporation, que opera mais de 1.350 hotéis globalmente, ainda não se pronunciou oficialmente sobre o incidente. A indústria hoteleira é frequentemente alvo de ciberataques, e a falta de informações claras sobre a extensão do ataque levanta preocupações sobre a segurança dos dados de clientes e parceiros. O impacto potencial desse vazamento pode ser significativo, considerando a natureza sensível das informações envolvidas e a possibilidade de acesso a sistemas internos da empresa.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade XSS expõe operadores do malware StealC</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-xss-expoe-operadores-do-malware-st/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:57:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-xss-expoe-operadores-do-malware-st/</guid><description>&lt;p>Uma falha de cross-site scripting (XSS) no painel de controle web do malware StealC permitiu que pesquisadores observassem sessões ativas e coletassem informações sobre o hardware dos atacantes. O StealC, que surgiu em 2023, ganhou notoriedade por suas capacidades de evasão e roubo de dados. Com a versão 2.0, lançada em abril, o desenvolvedor introduziu suporte para bots do Telegram e um novo construtor que gera versões personalizadas do malware. A falha XSS descoberta pela CyberArk possibilitou a coleta de impressões digitais de navegadores e hardware dos operadores, além de permitir o sequestro de sessões. Um caso notável envolveu um cliente do StealC, conhecido como &amp;lsquo;YouTubeTA&amp;rsquo;, que comprometeu canais legítimos do YouTube e coletou mais de 5.000 logs de vítimas, resultando no roubo de aproximadamente 390.000 senhas e 30 milhões de cookies. A localização do atacante foi revelada quando ele não utilizou uma VPN, expondo seu IP real vinculado a um provedor de internet ucraniano. A CyberArk optou por não divulgar detalhes da vulnerabilidade para evitar que os operadores do StealC a corrigissem rapidamente, visando causar interrupções nas operações do malware.&lt;/p></description></item><item><title>Instagram nega vazamento de dados de 17,5 milhões de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/instagram-nega-vazamento-de-dados-de-175-milhoes-d/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:04:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/instagram-nega-vazamento-de-dados-de-175-milhoes-d/</guid><description>&lt;p>O Instagram se manifestou negando um suposto vazamento de dados pessoais de 17,5 milhões de usuários na dark web, após a empresa de antivírus Malwarebytes divulgar um e-mail que indicava a possibilidade de uma violação. O e-mail, que solicitava redefinição de senhas, levantou preocupações sobre a segurança dos dados, incluindo logins, endereços físicos e números de telefone. O Instagram afirmou que não houve violação, mas reconheceu um &amp;lsquo;problema&amp;rsquo; em seu sistema que permitia que terceiros enviassem e-mails de redefinição de senha para alguns usuários. A Malwarebytes, por sua vez, sugere que a vulnerabilidade pode estar relacionada a uma falha na API do Instagram, identificada em 2024. Embora não haja confirmação de que os dados tenham sido vendidos na dark web, a recomendação é que os usuários alterem suas senhas e ativem a autenticação de dois fatores para aumentar a segurança. O caso destaca a importância da vigilância contínua em relação à segurança de dados pessoais nas plataformas digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Suas milhas de viagens aéreas podem estar à venda na dark web</title><link>https://brdefense.center/news/suas-milhas-de-viagens-aereas-podem-estar-a-venda/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:03:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/suas-milhas-de-viagens-aereas-podem-estar-a-venda/</guid><description>&lt;p>Um estudo realizado pela NordVPN em parceria com a Saily revelou que milhares de contas de programas de fidelidade de companhias aéreas estão sendo comercializadas na dark web. O roubo de dados, que ocorreu ao longo dos últimos cinco anos, envolve informações de clientes de companhias aéreas como American Airlines, Southwest, Emirates, United, Alaska e Delta, que representam 54% dos perfis vazados. Os criminosos vendem as milhas acumuladas a preços que variam de US$ 0,75 a US$ 200, permitindo que eles reservem voos gratuitamente usando as informações legítimas das vítimas. Além disso, o estudo também identificou que dados de redes hoteleiras, como Hilton, Marriott e IHG, estão sendo vendidos, com informações pessoais de hóspedes, incluindo contas de fidelidade e números de passaporte, com valores que podem chegar a US$ 3 mil. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança dos dados dos consumidores e a necessidade de medidas de proteção mais rigorosas.&lt;/p></description></item><item><title>Mercados chineses na dark web usam Telegram para transações ilegais de criptomoeda</title><link>https://brdefense.center/news/mercados-chineses-na-dark-web-usam-telegram-para-t/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:00:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mercados-chineses-na-dark-web-usam-telegram-para-t/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Elliptic revela que grupos de golpistas chineses, como Tudou Guarantee e Xinbi Guarantee, estão utilizando o Telegram para facilitar transações ilegais de criptomoedas, totalizando cerca de US$ 2 bilhões mensais. Esses grupos estão envolvidos em atividades como lavagem de dinheiro, venda de ferramentas para roubo de dados e criação de sites de investimento fraudulentos. Além disso, eles comercializam serviços de deepfake e estão associados a crimes graves, incluindo tráfico humano e prostituição de menores. O Telegram, apesar de ter tentado barrar essas operações, não está mais se movendo para banir esses grupos, alegando que a plataforma oferece uma alternativa para a liberdade financeira em meio ao controle de capital na China. Essa situação levanta preocupações significativas sobre a segurança cibernética, já que a Elliptic identificou mais de 30 mercados clandestinos ativos, destacando a gravidade do problema e a necessidade de vigilância contínua por parte das autoridades e empresas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>O que acontece com seu CPF após um vazamento de dados?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-acontece-com-seu-cpf-apos-um-vazamento-de-da/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:57:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-acontece-com-seu-cpf-apos-um-vazamento-de-da/</guid><description>&lt;p>O vazamento de dados pessoais, como CPF, é o início de uma série de problemas que podem se estender por anos. Após a exposição, essas informações se tornam mercadorias em uma economia paralela, sendo negociadas em fóruns da dark web. Especialistas afirmam que, uma vez que um CPF vaza, ele não &amp;lsquo;desvaza&amp;rsquo;, pois é agregado a outras bases de dados e circula entre grupos criminosos. Os dados são utilizados para fraudes financeiras, como a abertura de contas e a realização de compras em nome da vítima. O processo de monetização envolve etapas como o comprometimento da fonte de dados, extração, enriquecimento e exploração dos dados. O uso de inteligência artificial tem tornado os ataques, como phishing, mais sofisticados e difíceis de detectar. Após um vazamento, é crucial que a vítima atue rapidamente, trocando senhas, ativando autenticação em múltiplos fatores e monitorando suas contas. A responsabilidade pelo vazamento recai sobre a empresa que detinha os dados, que deve demonstrar que adotou medidas de segurança adequadas. A Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) impõe sanções severas para empresas que não cumprirem suas obrigações de proteção de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos agora visam pequenas e médias empresas</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-agora-visam-pequenas-e-medias-empr/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-agora-visam-pequenas-e-medias-empr/</guid><description>&lt;p>Em 2025, as pequenas e médias empresas (PMEs) se tornaram o principal alvo de cibercriminosos, representando 70,5% das violações de dados registradas. Este fenômeno se deve ao aumento dos investimentos em cibersegurança por grandes empresas, que estão menos propensas a pagar resgates, levando os hackers a direcionar suas atenções para negócios menores, que possuem menos recursos para se proteger. Dados de empresas como Tracelo, PhoneMondo e SkilloVilla, que sofreram vazamentos significativos, revelam que informações pessoais, como nomes, endereços e senhas, estão sendo vendidas na dark web. Para mitigar esses riscos, as PMEs devem implementar autenticação de dois fatores, controlar rigorosamente o acesso às informações e armazenar dados sensíveis de forma segura. A adoção de gerenciadores de senhas pode ser uma solução eficaz para proteger credenciais e evitar ataques de phishing. À medida que os hackers continuam a explorar vulnerabilidades em PMEs, é crucial que essas empresas adotem medidas proativas para proteger seus dados e redes.&lt;/p></description></item><item><title>Como saber se sua senha vazou na dark web métodos e ferramentas</title><link>https://brdefense.center/news/como-saber-se-sua-senha-vazou-na-dark-web-metodos/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:57:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-saber-se-sua-senha-vazou-na-dark-web-metodos/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda a crescente preocupação com o vazamento de credenciais na dark web, destacando que milhões de senhas e e-mails são expostos diariamente, muitas vezes devido a grandes violações de segurança em empresas. Para verificar se suas informações foram comprometidas, o texto apresenta ferramentas como &amp;lsquo;Have I Been Pwned&amp;rsquo;, que permite aos usuários checar se seus e-mails foram expostos em vazamentos. Além disso, navegadores como Chrome e Edge oferecem alertas sobre senhas vazadas, enquanto o Google anunciou uma ferramenta de monitoramento da dark web, que será descontinuada em 2026. O artigo também menciona o &amp;lsquo;credential stuffing&amp;rsquo;, uma técnica utilizada por cibercriminosos para explorar senhas vazadas em múltiplas plataformas. Após a confirmação de um vazamento, recomenda-se trocar senhas imediatamente, verificar regras de encaminhamento de e-mail e encerrar sessões em dispositivos. Para aumentar a segurança, o uso de gerenciadores de senhas, autenticação de dois fatores e aliasing de e-mail são sugeridos como medidas preventivas eficazes.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers pagam até R 83 mil para funcionários vazarem dados</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-pagam-ate-r-83-mil-para-funcionarios-vazar/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 01:24:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-pagam-ate-r-83-mil-para-funcionarios-vazar/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Check Point Research revelou que grupos de hackers estão adotando táticas inovadoras para obter acesso a sistemas internos de empresas, especialmente bancos e empresas de tecnologia. Em vez de utilizar métodos tradicionais de invasão, como força bruta ou exploração de vulnerabilidades, esses cibercriminosos estão oferecendo recompensas financeiras a funcionários para que eles forneçam acesso a dados sensíveis. Os valores pagos podem variar de US$ 3.000 (cerca de R$ 16.500) a US$ 15.000 (R$ 83 mil) por acesso a informações específicas. Além disso, dados valiosos, como registros de clientes, estão sendo vendidos na dark web por quantias ainda maiores, como US$ 25.000 (R$ 138 mil) por 37 mil registros. Os hackers utilizam apelos emocionais e promessas de liberdade financeira para atrair os funcionários, que são abordados em plataformas como Telegram e redes sociais. O caso de um funcionário da Crowdstrike que vazou informações para um grupo de hackers ilustra o risco que essa abordagem representa, uma vez que contorna as medidas de segurança tradicionais. A situação destaca a necessidade urgente de as empresas implementarem políticas de segurança mais rigorosas e programas de conscientização para seus colaboradores.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware-as-a-Service (RaaS) A uberização do crime</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-as-a-service-raas-a-uberizacao-do-crime/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:57:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-as-a-service-raas-a-uberizacao-do-crime/</guid><description>&lt;p>O ransomware como serviço (RaaS) representa uma nova era no cibercrime, permitindo que indivíduos sem habilidades técnicas avancem em ataques de ransomware. Este modelo de negócio ilícito funciona como uma plataforma digital, onde hackers desenvolvem e vendem softwares maliciosos na dark web, permitindo que qualquer pessoa, desde novatos até criminosos experientes, realize ataques. O ransomware sequestra dados de usuários e empresas, criptografando informações sensíveis até que um resgate seja pago. O RaaS democratiza o acesso a ferramentas de ataque, aumentando a frequência e a diversidade de ataques, o que representa um risco significativo para a segurança digital. A dificuldade de rastreamento dos criminosos, que utilizam criptomoedas para transações, torna a situação ainda mais alarmante. Para se proteger, é crucial que usuários e empresas realizem backups regulares, utilizem filtros de spam, mantenham sistemas atualizados e adotem autenticação multifator. A conscientização digital é essencial para identificar e evitar armadilhas de phishing e outras ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Google desiste de monitorar a Dark Web e apagará dados em fevereiro</title><link>https://brdefense.center/news/google-desiste-de-monitorar-a-dark-web-e-apagara-d/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:01:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-desiste-de-monitorar-a-dark-web-e-apagara-d/</guid><description>&lt;p>A Google anunciou a descontinuação de sua ferramenta Relatório da Dark Web, que foi lançada em março de 2023. Essa funcionalidade permitia que usuários fossem notificados caso seus e-mails ou informações pessoais fossem encontrados na dark web. A decisão de encerrar o serviço foi motivada por feedback de usuários, que indicaram que a ferramenta não oferecia orientações claras sobre como proteger os dados expostos. A partir de 15 de janeiro de 2026, a Google deixará de monitorar a dark web, e todos os dados coletados serão apagados em 16 de fevereiro do mesmo ano.&lt;/p></description></item><item><title>Google descontinuará ferramenta de relatório da dark web em 2026</title><link>https://brdefense.center/news/google-descontinuara-ferramenta-de-relatorio-da-da/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-descontinuara-ferramenta-de-relatorio-da-da/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que irá descontinuar sua ferramenta de relatório da dark web em fevereiro de 2026, menos de dois anos após seu lançamento. A decisão foi motivada pelo feedback dos usuários, que indicou que a ferramenta não oferecia passos práticos suficientes para a proteção das informações pessoais. A partir de 15 de janeiro de 2026, as varreduras para novas violações na dark web serão interrompidas, e todos os dados relacionados à ferramenta serão excluídos após sua desativação. A ferramenta, lançada em março de 2023, tinha como objetivo ajudar os usuários a monitorar se suas informações pessoais, como nome, endereço e número de segurança social, estavam disponíveis na dark web. Em julho de 2024, o Google expandiu o acesso à ferramenta para todos os titulares de contas, não apenas para assinantes do Google One. A empresa também incentivou os usuários a fortalecerem a segurança de suas contas, sugerindo a criação de chaves de acesso para autenticação multifatorial resistente a phishing e a remoção de informações pessoais dos resultados de busca do Google. Essa mudança reflete uma tendência maior de priorizar ferramentas que ofereçam ações mais claras para a proteção de dados online.&lt;/p></description></item><item><title>Kit de phishing Spiderman ameaça clientes de bancos na Europa</title><link>https://brdefense.center/news/kit-de-phishing-spiderman-ameaca-clientes-de-banco/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/kit-de-phishing-spiderman-ameaca-clientes-de-banco/</guid><description>&lt;p>Um novo kit de phishing, conhecido como Spiderman, foi identificado por especialistas da Varonis em circulação na dark web, visando clientes de bancos e provedores de serviços financeiros na Europa. Este kit permite que cibercriminosos automatizem ataques para roubar dados pessoais em tempo real, facilitando a criação de páginas falsas que imitam sites legítimos. O Spiderman é considerado uma das ferramentas mais perigosas de 2025, com ataques já registrados em cinco países, incluindo Alemanha, Bélgica e Espanha.&lt;/p></description></item><item><title>PF investiga vazamento de fotos íntimas e abuso infantojuvenil</title><link>https://brdefense.center/news/pf-investiga-vazamento-de-fotos-intimas-e-abuso-in/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 18:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pf-investiga-vazamento-de-fotos-intimas-e-abuso-in/</guid><description>&lt;p>A Polícia Federal (PF) lançou a Operação Poditor com o objetivo de combater o armazenamento e a disseminação de imagens íntimas de mulheres na internet, além de investigar casos de abuso sexual infantojuvenil. A operação resultou na prisão de um homem no Rio de Janeiro, que mantinha relacionamentos virtuais com suas vítimas, produzindo e armazenando fotos e vídeos íntimos sem o consentimento delas. O conteúdo era posteriormente distribuído em sites internacionais de pornografia. A PF coletou dispositivos eletrônicos e materiais usados ilegalmente pelo suspeito em ações realizadas em São Paulo, no Rio de Janeiro e no exterior.&lt;/p></description></item><item><title>Deep web e dark web Entendendo as profundezas da internet</title><link>https://brdefense.center/news/deep-web-e-dark-web-entendendo-as-profundezas-da-i/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 01:16:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/deep-web-e-dark-web-entendendo-as-profundezas-da-i/</guid><description>&lt;p>O artigo explora as diferenças entre a surface web, deep web e dark web, desmistificando conceitos frequentemente associados a atividades ilícitas. A surface web é a parte da internet que é indexada por mecanismos de busca, contendo a maioria dos sites acessíveis ao público. Em contraste, a deep web inclui conteúdos não indexados, como e-mails, bancos online e bases de dados protegidas, que são essenciais para a privacidade e segurança dos usuários. A dark web, uma subcategoria da deep web, é acessível apenas por meio de softwares específicos, como o Tor, e é frequentemente associada a atividades ilegais, mas também serve a propósitos legítimos, como a proteção de jornalistas e dissidentes em regimes autoritários. O artigo enfatiza que, embora a dark web possa abrigar atividades criminosas, ela também é um espaço de anonimato e liberdade de expressão. A compreensão desses conceitos é crucial para navegar na internet de forma segura e informada.&lt;/p></description></item><item><title>Quanto vale seu cartão de crédito roubado na dark web?</title><link>https://brdefense.center/news/quanto-vale-seu-cartao-de-credito-roubado-na-dark/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:03:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/quanto-vale-seu-cartao-de-credito-roubado-na-dark/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da NordVPN revelou que o preço médio dos cartões de crédito brasileiros roubados na dark web subiu para US$ 10,70 (cerca de R$ 56,81) em 2025, um aumento de 26% em relação a 2023. O estudo analisou 50.705 registros de cartões listados em marketplaces da dark web, destacando que o Brasil se tornou um dos mercados mais procurados por cibercriminosos. O aumento no valor dos cartões pode ser atribuído à dinâmica de oferta e demanda, onde a escassez de informações de qualidade eleva os preços. A pesquisa também identificou que 87% dos cartões permanecem ativos por mais de 12 meses, o que aumenta seu valor comercial. Além disso, o estudo descreveu a cadeia de cibercriminosos envolvidos no processo de &amp;lsquo;carding&amp;rsquo;, que inclui harvesters, validators e cash-outers. Para se proteger, recomenda-se monitorar extratos bancários, usar senhas fortes e evitar armazenar dados de cartões em navegadores. O relatório alerta para a crescente ameaça de vazamentos de dados, com 300 milhões de registros pessoais já expostos na dark web em 2025.&lt;/p></description></item><item><title>Profissionais de segurança são acusados por ataques com ransomware ALPHV</title><link>https://brdefense.center/news/profissionais-de-seguranca-sao-acusados-por-ataque/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/profissionais-de-seguranca-sao-acusados-por-ataque/</guid><description>&lt;p>Dois ex-profissionais de segurança cibernética, Ryan Clifford Goldberg e Kevin Tyler Martin, foram acusados de liderar uma operação de ransomware sofisticada que visava empresas americanas. Entre maio de 2023 e abril de 2025, eles supostamente utilizaram a variante ALPHV BlackCat para atacar pelo menos cinco grandes corporações em setores como dispositivos médicos e farmacêuticos. As acusações incluem conspiração para extorsão e danos intencionais a computadores protegidos. Os criminosos operavam por meio de um painel na dark web, onde as vítimas podiam negociar pagamentos em criptomoedas. O caso destaca a crescente capacidade das autoridades de rastrear cibercriminosos, mesmo em um ambiente de criptomoedas, e representa um aumento significativo nas ações legais contra operadores de ransomware. Os réus enfrentam penas de até 20 anos de prisão por extorsão e 10 anos por danos a computadores, além de possíveis multas e confisco de ativos relacionados ao esquema de ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>300 milhões de registros pessoais vazaram na dark web em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/300-milhoes-de-registros-pessoais-vazaram-na-dark/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:00:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/300-milhoes-de-registros-pessoais-vazaram-na-dark/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Proton revelou que 300 milhões de registros pessoais foram vazados na dark web, com 49% contendo senhas de usuários. O estudo, realizado com a ferramenta Data Breach Observatory, destacou que 71% dos dados expostos pertencem a pequenas e médias empresas. Além das senhas, 72% dos registros incluíam números de telefone e endereços, enquanto 34% continham informações de saúde e dados governamentais. O vazamento de credenciais é um indicativo de falhas graves na segurança digital, expondo os usuários a riscos de fraudes e ataques cibernéticos. A análise da Fortinet aponta que a combinação de contas legítimas com credenciais roubadas dificulta a detecção de fraudes, uma vez que os cibercriminosos podem se infiltrar nas atividades normais das empresas. A pesquisa também alerta que muitos vazamentos ocorrem com logins simples, sem a necessidade de técnicas sofisticadas. Para se proteger, é essencial adotar senhas fortes e únicas, além de implementar a autenticação de dois fatores sempre que possível.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de dados da Proton expõe 300 milhões de credenciais na dark web</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-proton-expoe-300-milhoes-de/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:04:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-proton-expoe-300-milhoes-de/</guid><description>&lt;p>A empresa de tecnologia focada em privacidade, Proton, alertou sobre uma grave crise de vazamento de dados, revelando que centenas de milhões de credenciais de login roubadas estão circulando ativamente em mercados da dark web. Através de sua iniciativa de Vigilância da Dark Web, a Proton monitora fóruns cibernéticos para identificar e relatar vazamentos de dados em tempo real, ajudando empresas a se protegerem antes que incidentes de segurança se tornem públicos. O estudo da Proton destaca que quatro em cada cinco pequenas empresas sofreram vazamentos recentes, com custos que podem ultrapassar um milhão de dólares por incidente. Dados expostos incluem informações pessoais sensíveis, como nomes, endereços, números de telefone e senhas, além de dados críticos como números de segurança social e informações bancárias. Entre as empresas afetadas estão a companhia aérea australiana Qantas, a seguradora Allianz Life da Alemanha e a empresa de tecnologia Tracelo dos EUA, com milhões de registros comprometidos. Especialistas recomendam que as empresas implementem sistemas robustos de gerenciamento de senhas e autenticação multifatorial como primeira linha de defesa contra ataques baseados em credenciais.&lt;/p></description></item><item><title>PF prende homem por disseminação de abuso sexual infantil na dark web</title><link>https://brdefense.center/news/pf-prende-homem-por-disseminacao-de-abuso-sexual-i/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:02:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pf-prende-homem-por-disseminacao-de-abuso-sexual-i/</guid><description>&lt;p>Na última semana, a Polícia Federal (PF) realizou a Operação Miopia no Rio de Janeiro, resultando na prisão preventiva de um homem em Botafogo. Ele é suspeito de integrar uma organização criminosa transnacional dedicada à disseminação de conteúdos de abuso sexual infantojuvenil em fóruns da dark web. Durante a operação, foram apreendidos oito computadores, quatro celulares e diversas mídias de armazenamento, que passarão por perícia técnica para determinar a extensão dos crimes. As investigações foram impulsionadas por cooperação internacional, evidenciando a natureza global das atividades criminosas. O suspeito não apenas participava de discussões com outros abusadores, mas também publicava conteúdos ilícitos. A PF destaca a importância de monitorar a atividade online de crianças e adolescentes, alertando para os riscos associados ao uso da internet e a necessidade de diálogo sobre segurança digital. A operação evidencia a gravidade dos crimes de abuso sexual, que vão além da produção e compartilhamento de material, incluindo aliciamento e estupro de vulneráveis. A PF ressalta a importância de usar terminologias adequadas, como &amp;lsquo;abuso sexual&amp;rsquo;, para refletir a seriedade das violações cometidas contra as vítimas.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware Monolock é supostamente vendido na Dark Web</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-monolock-e-supostamente-vendido-na-dark/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-monolock-e-supostamente-vendido-na-dark/</guid><description>&lt;p>Um novo e sofisticado kit de ferramentas de ransomware, chamado Monolock, foi identificado em fóruns da dark web, gerando preocupação nas comunidades de cibersegurança. Este ransomware é projetado para campanhas de ataque rápidas e automatizadas, apresentando capacidades técnicas avançadas. O Monolock oferece um pacote completo para operações de ransomware, incluindo módulos para automação de comando e controle, escalonamento de privilégios e técnicas de evasão persistente. Além disso, possui ferramentas para deletar cópias de sombra em sistemas-alvo, dificultando estratégias comuns de recuperação de desastres. O kit também conta com recursos anti-análise que evitam a execução em ambientes de segurança. Os operadores do Monolock estão recrutando afiliados com experiência em implantação de malware, oferecendo um programa de afiliados que inclui taxas de registro e uma divisão de lucros. A emergência do Monolock se alinha com a tendência de ransomware como serviço (RaaS), permitindo que grupos criminosos menores tenham acesso a ferramentas avançadas. Especialistas em segurança recomendam que as organizações monitorem indicadores de comprometimento relacionados ao Monolock e mantenham backups offline para se protegerem contra essa nova ameaça.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Monitoramento da Dark Web em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-monitoramento-da-dar/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 19:01:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-monitoramento-da-dar/</guid><description>&lt;p>Com a crescente sofisticação das operações cibernéticas, as organizações precisam de estratégias robustas de defesa que vão além do firewall corporativo. O uso do dark web por cibercriminosos para negociar credenciais roubadas e planejar ataques torna essencial a adoção de ferramentas de monitoramento avançadas. O artigo destaca as dez melhores ferramentas de monitoramento da dark web para 2025, enfatizando a importância da Inteligência de Ameaças Cibernéticas (CTI) e da Proteção de Riscos Digitais (DRP). A seleção das ferramentas foi baseada em critérios como cobertura de dados, capacidade de análise, integração com fluxos de trabalho de segurança e especialização. Entre as ferramentas destacadas estão Recorded Future, DarkOwl, Digital Shadows e Flashpoint, cada uma oferecendo características únicas, como alertas em tempo real, análise humana e serviços de remediação automatizados. A evolução do mercado é impulsionada pela integração de análises baseadas em IA e pela necessidade de alertas de ameaças contextualizados e de alta fidelidade, tornando a escolha da plataforma certa crucial para os profissionais de segurança em 2025.&lt;/p></description></item><item><title>Nova ferramenta da NordVPN protege contra vulnerabilidade de sequestro de sessão</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-da-nordvpn-protege-contra-vulnerab/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:00:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-da-nordvpn-protege-contra-vulnerab/</guid><description>&lt;p>A NordVPN lançou uma nova funcionalidade chamada &amp;lsquo;alerta de sessão sequestrada&amp;rsquo;, que visa proteger os usuários contra a venda de cookies no dark web. Essa ferramenta é parte do pacote Threat Protection Pro, que já oferece proteção abrangente contra sites maliciosos, rastreadores e anúncios indesejados. O sequestro de sessão é uma técnica utilizada por hackers para roubar informações de autenticação dos usuários, permitindo acesso não autorizado a contas. A nova funcionalidade monitora o dark web em busca de cookies comprometidos e alerta os usuários em tempo real caso suas credenciais sejam encontradas à venda. O sistema utiliza uma abordagem de hash para garantir que as informações dos cookies não sejam expostas, enviando apenas uma parte do hash para verificação. Atualmente, a ferramenta verifica cookies de sites populares como Facebook, Instagram e Amazon. A NordVPN também planeja lançar uma funcionalidade que verifica URLs em e-mails, aumentando ainda mais a segurança dos usuários. Essa inovação é crucial, pois ataques que visam cookies podem resultar em fraudes financeiras e roubo de identidade, tornando a proteção contra sequestro de sessão uma prioridade para os usuários de internet.&lt;/p></description></item><item><title>Atores de Ameaça Anunciam Exploit RCE do Veeam à Venda na Dark Web</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-anunciam-exploit-rce-do-veeam-a-v/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-anunciam-exploit-rce-do-veeam-a-v/</guid><description>&lt;p>Um vendedor conhecido como &amp;ldquo;SebastianPereiro&amp;rdquo; anunciou em um fórum da dark web a venda de um exploit de execução remota de código (RCE) para o Veeam Backup &amp;amp; Replication, identificado como o &amp;ldquo;Bug de Junho de 2025&amp;rdquo;. Este exploit afeta especificamente as versões 12.x do Veeam, incluindo 12, 12.1, 12.2, 12.3 e 12.3.1, e permite que qualquer conta válida do Active Directory acesse a vulnerabilidade. Uma vez autenticado, um atacante pode executar códigos arbitrários no servidor de backup, o que pode resultar em manipulação ou exclusão de backups, exfiltração de dados ou movimentação lateral na rede da organização. Até o momento, a Veeam não divulgou um aviso ou patch para a vulnerabilidade identificada como CVE-2025-23121, e não há provas de conceito disponíveis publicamente. A falta de medidas de segurança adequadas pode comprometer a recuperação de desastres e facilitar ataques de ransomware. As equipes de segurança devem verificar imediatamente suas versões do Veeam, aplicar princípios de menor privilégio e implementar autenticação multifatorial para mitigar riscos. A situação é crítica, e a vigilância contínua sobre as atualizações da Veeam é essencial.&lt;/p></description></item><item><title>Governo dos EUA fecha mercados na Dark Web que vendiam documentos falsos</title><link>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-fecha-mercados-na-dark-web-que-ven/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:59:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-fecha-mercados-na-dark-web-que-ven/</guid><description>&lt;p>Em uma ação coordenada, o Escritório do Procurador dos EUA para o Distrito do Novo México e o FBI anunciaram a apreensão de plataformas online que forneciam documentos de identidade falsificados para criminosos cibernéticos em todo o mundo. A operação desmantelou o &amp;lsquo;VerifTools&amp;rsquo;, um mercado ilícito que produzia e distribuía carteiras de motorista, passaportes e outros documentos de identificação falsos, projetados para contornar sistemas de verificação e facilitar acessos não autorizados a contas. A investigação, iniciada em agosto de 2022, revelou uma rede global de contrabando que oferecia documentos falsificados de alta qualidade para todos os 50 estados dos EUA e várias nações estrangeiras, com preços a partir de nove dólares por documento, transacionados exclusivamente em criptomoedas para evitar a fiscalização bancária. A análise de registros de blockchain relacionados a essas transações levou os investigadores a rastrear aproximadamente 6,4 milhões de dólares em lucros ilícitos. A operação destaca a importância da colaboração internacional e interagências para combater o crime cibernético, com implicações significativas para a segurança pública e a proteção contra fraudes e roubo de identidade.&lt;/p></description></item><item><title>Criminosos vendem contas de e-mail do FBI por US 40 na dark web</title><link>https://brdefense.center/news/criminosos-vendem-contas-de-e-mail-do-fbi-por-us-4/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 18:58:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/criminosos-vendem-contas-de-e-mail-do-fbi-por-us-4/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança alertam para a venda de contas de e-mail comprometidas do FBI e de outras agências governamentais dos EUA na dark web, com preços a partir de US$ 40. Essas contas são oferecidas em plataformas de mensagens criptografadas, como Telegram e Signal, e podem ser usadas para enviar solicitações de emergência fraudulentas a empresas de tecnologia. Os criminosos oferecem acesso completo às contas, permitindo o envio de mensagens, anexação de arquivos maliciosos e acesso a plataformas que exigem verificação governamental. A venda dessas credenciais representa um risco significativo, pois pode facilitar campanhas de malware em larga escala e a divulgação de dados sensíveis, como endereços IP e números de telefone. Os métodos utilizados para obter essas contas incluem o uso de malware, phishing e técnicas de engenharia social, que exploram vulnerabilidades humanas e técnicas. A crescente comercialização de contas de e-mail de instituições respeitáveis destaca a commoditização da confiança institucional, onde contas ativas e verificadas são reutilizadas para fraudes imediatas.&lt;/p></description></item></channel></rss>