<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Xcsset on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/xcsset/</link><description>Recent content in Xcsset on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 13:01:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/xcsset/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft alerta sobre malware XCSSET para macOS visando desenvolvedores</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-malware-xcsset-para-macos-v/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:01:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-malware-xcsset-para-macos-v/</guid><description>&lt;p>A Microsoft identificou uma nova variante do malware XCSSET, uma backdoor para macOS que tem sido utilizada em ataques direcionados limitados. Este malware, que já era conhecido desde 2020 por infectar projetos de desenvolvimento no Xcode, agora apresenta novas funcionalidades que aumentam sua capacidade de roubo de dados. A nova versão é capaz de roubar informações do navegador Firefox e sequestrar a área de transferência do sistema, substituindo endereços de criptomoedas por aqueles dos atacantes, o que pode resultar em perdas financeiras significativas para as vítimas. Além disso, o XCSSET implementa um método de persistência que o torna mais difícil de ser detectado e removido. Embora a Microsoft tenha observado apenas ataques limitados até o momento, a situação é preocupante, levando Apple e GitHub a remover repositórios maliciosos associados. É essencial que desenvolvedores e usuários de macOS estejam cientes dessa ameaça e adotem medidas de segurança adequadas.&lt;/p></description></item><item><title>Nova variante do malware XCSSET atinge macOS com novas funcionalidades</title><link>https://brdefense.center/news/nova-variante-do-malware-xcsset-atinge-macos-com-n/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:58:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-variante-do-malware-xcsset-atinge-macos-com-n/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança identificaram uma versão atualizada do malware XCSSET, que tem sido observado em ataques limitados. De acordo com um relatório da equipe de Inteligência de Ameaças da Microsoft, essa nova variante apresenta mudanças significativas no direcionamento a navegadores, sequestro de clipboard e mecanismos de persistência. O malware utiliza técnicas sofisticadas de criptografia e ofuscação, além de scripts AppleScript compilados para execução discreta. A exfiltração de dados foi ampliada para incluir informações do navegador Firefox. O XCSSET é um malware modular projetado para infectar projetos do Xcode, utilizados por desenvolvedores de software, e sua distribuição ainda não está clara, mas suspeita-se que ocorra através de arquivos de projeto compartilhados. A nova versão inclui um submódulo que monitora o conteúdo da área de transferência em busca de padrões de endereços de carteiras de criptomoedas, substituindo-os por endereços controlados por atacantes. Para mitigar essa ameaça, recomenda-se que os usuários mantenham seus sistemas atualizados e tenham cautela ao copiar dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Nova variante do XCSSET ameaça desenvolvedores de aplicativos macOS</title><link>https://brdefense.center/news/nova-variante-do-xcsset-ameaca-desenvolvedores-de/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-variante-do-xcsset-ameaca-desenvolvedores-de/</guid><description>&lt;p>A Microsoft Threat Intelligence identificou uma nova variante do malware XCSSET, que representa riscos significativos para desenvolvedores de aplicativos macOS que utilizam o Xcode. Esta versão aprimorada introduz técnicas de ofuscação avançadas, capacidades expandidas de exfiltração de dados e mecanismos de persistência que evoluíram desde sua documentação inicial em março de 2025. O malware opera por meio de uma cadeia de infecção em quatro etapas, inserindo código malicioso em arquivos de projeto. Quando os desenvolvedores constroem projetos infectados, o XCSSET é executado silenciosamente em segundo plano, explorando a confiança que os desenvolvedores depositam em repositórios de código compartilhados. Uma característica preocupante é o módulo de monitoramento da área de transferência, que pode substituir endereços de carteiras de criptomoedas, redirecionando transações. Além disso, o malware agora também coleta dados do navegador Firefox, aumentando seu potencial de coleta de informações. O XCSSET desativa recursos críticos de segurança do macOS, deixando sistemas infectados vulneráveis a outras ameaças. Para mitigar esses riscos, recomenda-se que as organizações implementem procedimentos rigorosos de verificação de projetos no Xcode e utilizem o Microsoft Defender para Endpoint.&lt;/p></description></item></channel></rss>