<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blackcat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/blackcat/</link><description>Recent content in Blackcat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 06:58:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/blackcat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Trio é acusado de extorquir empresas dos EUA com ransomware BlackCat</title><link>https://brdefense.center/news/trio-e-acusado-de-extorquir-empresas-dos-eua-com-r/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:58:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trio-e-acusado-de-extorquir-empresas-dos-eua-com-r/</guid><description>&lt;p>Três indivíduos foram acusados de invadir redes de cinco empresas nos EUA utilizando o ransomware BlackCat, também conhecido como ALPHV, entre maio e novembro de 2023. Os acusados, Ryan Clifford Goldberg, Kevin Tyler Martin e um co-conspirador não identificado, teriam atacado uma empresa de dispositivos médicos na Flórida, uma farmacêutica em Maryland, um consultório médico na Califórnia, uma empresa de engenharia na Califórnia e um fabricante de drones na Virgínia. Os ataques resultaram em extorsões, com a empresa de dispositivos médicos pagando cerca de 1,27 milhão de dólares em criptomoeda, embora os outros ataques não tenham gerado pagamentos. Os acusados foram identificados como negociadores de ameaças de ransomware e um gerente de resposta a incidentes em empresas de cibersegurança. As acusações incluem conspiração para interferir no comércio interestadual por extorsão e danos intencionais a computadores protegidos, com penas que podem chegar a 50 anos de prisão. O caso destaca a crescente ameaça do ransomware e a necessidade de vigilância constante na segurança cibernética.&lt;/p></description></item></channel></rss>