<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Investigação on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/investiga%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Investigação on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 19:16:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/investiga%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Polícia da Holanda prende homem por vender acesso a ferramenta de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/policia-da-holanda-prende-homem-por-vender-acesso/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:16:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-da-holanda-prende-homem-por-vender-acesso/</guid><description>&lt;p>A Polícia da Holanda prendeu um homem de 21 anos em Dordrecht, suspeito de vender acesso à ferramenta de automação de phishing JokerOTP, que intercepta senhas temporárias (OTP) para roubo de contas. Esta prisão é a terceira em uma investigação de três anos que resultou na desarticulação da operação JokerOTP em abril de 2025. O serviço malicioso causou perdas financeiras de pelo menos 10 milhões de dólares em mais de 28 mil ataques em 13 países. O suspeito anunciava o acesso à plataforma por meio de chaves de licença em uma conta do Telegram. Os cibercriminosos que se inscreviam no serviço podiam automatizar chamadas para as vítimas, solicitando OTPs e outros dados sensíveis, como PINs e informações de cartões. O bot JokerOTP visava usuários de serviços populares como PayPal e Amazon. A polícia continua a investigação e já identificou dezenas de compradores da ferramenta na Holanda, que serão processados. Especialistas alertam que as vítimas não devem se sentir envergonhadas por caírem em fraudes sofisticadas e devem estar atentas a sinais de golpe, como pedidos urgentes de informações sensíveis. Além disso, recomenda-se que os usuários verifiquem possíveis vazamentos de dados que possam afetá-los.&lt;/p></description></item><item><title>Por que equipes de SOC enfrentam burnout e como resolver isso</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-equipes-de-soc-enfrentam-burnout-e-como-re/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 02:22:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-equipes-de-soc-enfrentam-burnout-e-como-re/</guid><description>&lt;p>As equipes de Segurança Operacional (SOC) estão enfrentando um aumento no burnout e na dificuldade em cumprir os Acordos de Nível de Serviço (SLAs), mesmo após investimentos significativos em ferramentas de segurança. O problema se agrava com a acumulação de triagens rotineiras e a necessidade de especialistas seniores se envolverem em validações básicas, resultando em um aumento no Tempo Médio de Resposta (MTTR). Para combater essa situação, os principais Diretores de Segurança da Informação (CISOs) estão adotando uma abordagem de investigação que prioriza a execução em sandbox. Essa técnica permite que arquivos e links suspeitos sejam analisados em um ambiente isolado, proporcionando evidências comportamentais claras e rápidas, o que acelera a tomada de decisões. Além disso, a automação da triagem reduz a carga de trabalho manual, permitindo que os analistas júnior resolvam mais alertas de forma independente, o que diminui a pressão sobre os especialistas seniores. Com essas mudanças, as equipes estão reportando um aumento de até três vezes na capacidade de resposta e uma redução de até 50% no MTTR, além de uma diminuição significativa no burnout e na carga de trabalho imprevisível.&lt;/p></description></item><item><title>Investigação no Reino Unido sobre uso indevido de dados pela X</title><link>https://brdefense.center/news/investigacao-no-reino-unido-sobre-uso-indevido-de/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:38:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/investigacao-no-reino-unido-sobre-uso-indevido-de/</guid><description>&lt;p>A Autoridade de Proteção de Dados do Reino Unido (ICO) iniciou uma investigação formal contra a X e sua subsidiária irlandesa, xAI, após relatos de que o assistente de IA Grok foi utilizado para gerar imagens sexuais não consensuais. A ICO busca determinar se a X Internet Unlimited Company (XIUC) e a X.AI LLC (X.AI) processaram dados pessoais de forma legal e se implementaram salvaguardas adequadas para evitar a criação de imagens prejudiciais. O órgão destacou que a perda de controle sobre dados pessoais pode causar danos imediatos e significativos, especialmente quando crianças estão envolvidas. Além disso, a investigação coincide com ações de autoridades francesas que estão apurando se o Grok gerou material de abuso sexual infantil e conteúdo de negação do Holocausto. A Comissão Europeia também lançou uma investigação para avaliar se a X cumpriu as normas do Digital Services Act antes de implementar o Grok. A ICO pode impor multas de até £17,5 milhões ou 4% do faturamento global da empresa, o que ressalta a gravidade da situação e a necessidade de conformidade com a legislação de proteção de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Autoridades identificam suspeitos de ransomware Black Basta</title><link>https://brdefense.center/news/autoridades-identificam-suspeitos-de-ransomware-bl/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:57:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/autoridades-identificam-suspeitos-de-ransomware-bl/</guid><description>&lt;p>Autoridades de segurança da Ucrânia e da Alemanha identificaram dois ucranianos suspeitos de atuar no grupo de ransomware Black Basta, vinculado à Rússia. O líder do grupo, Oleg Evgenievich Nefedov, foi incluído na lista dos mais procurados da União Europeia e no Aviso Vermelho da INTERPOL. Os suspeitos eram especializados em hacking técnico e na extração de senhas, permitindo que o grupo invadisse redes corporativas e extorquisse dinheiro por meio de ransomware. As investigações resultaram em buscas nas residências dos acusados, onde foram apreendidos dispositivos digitais e ativos em criptomoedas. O Black Basta, que surgiu em abril de 2022, é responsável por ataques a mais de 500 empresas em várias regiões, acumulando centenas de milhões de dólares em pagamentos ilícitos. Apesar de uma aparente queda após vazamentos de informações internas, a possibilidade de rebranding e reemergência do grupo é alta, com suspeitas de que ex-membros possam ter migrado para outras operações de ransomware, como a CACTUS.&lt;/p></description></item></channel></rss>