<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Privacidade Online on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/privacidade-online/</link><description>Recent content in Privacidade Online on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 07:00:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/privacidade-online/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ExpressVPN Diferenças entre os planos Basic, Advanced e Pro</title><link>https://brdefense.center/news/expressvpn-diferencas-entre-os-planos-basic-advanc/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/expressvpn-diferencas-entre-os-planos-basic-advanc/</guid><description>&lt;p>A ExpressVPN, uma das principais fornecedoras de serviços de VPN, introduziu recentemente três níveis de assinatura: Basic, Advanced e Pro. Cada plano oferece diferentes recursos e preços, permitindo que os usuários escolham a opção que melhor atende às suas necessidades. O plano Basic, por exemplo, oferece acesso à VPN e uma ferramenta de bloqueio de anúncios, cobrindo até 10 dispositivos, com preços a partir de $3,49 por mês em um plano de dois anos. O plano Advanced inclui um gerenciador de senhas e monitoramento de identidade, além de suportar até 12 dispositivos, com preços a partir de $4,49 por mês. Já o plano Pro, o mais completo, oferece proteção para até 14 dispositivos, um endereço IP dedicado e cinco dias de dados eSIM ilimitados, com preços a partir de $7,49 por mês. Todos os planos vêm com uma garantia de devolução do dinheiro em 30 dias, permitindo que os usuários testem o serviço sem riscos. Essa nova estrutura de preços facilita a escolha do plano ideal, especialmente para usuários casuais que buscam segurança online e acesso a conteúdos restritos geograficamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>