<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Permissões Perigosas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/permiss%C3%B5es-perigosas/</link><description>Recent content in Permissões Perigosas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 09:27:50 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/permiss%C3%B5es-perigosas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Segurança em Apps Religiosos Riscos e Permissões Perigosas</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-em-apps-religiosos-riscos-e-permissoes-p/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:27:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-em-apps-religiosos-riscos-e-permissoes-p/</guid><description>&lt;p>Em 2020, mais de 75% da população mundial se identificou com alguma religião, totalizando cerca de 6 bilhões de pessoas. Com o aumento do uso de aplicativos para acessar conteúdos religiosos, surge a preocupação sobre a segurança desses aplicativos. Uma análise de 158 apps populares da Google Play Store revelou que, em média, cada um solicita 21 permissões, sendo 3,7 classificadas como &amp;lsquo;perigosas&amp;rsquo;. Essas permissões incluem acesso a dados sensíveis como localização, câmera e armazenamento. A pesquisa destacou que 46% dos aplicativos podem violar as normas de privacidade do Google, com 20 deles não mencionando o acesso à câmera em suas políticas de privacidade. Além disso, 56 apps não informaram o período de retenção de dados, e 48 não explicaram como os usuários podem deletar suas informações. A falta de transparência pode colocar em risco a privacidade dos usuários, especialmente considerando que alguns aplicativos são voltados para crianças. A segurança dos dados pessoais deve ser uma prioridade, e os usuários precisam estar cientes das permissões que estão concedendo ao utilizar esses aplicativos.&lt;/p></description></item></channel></rss>