<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança De E-Mail on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-de-e-mail/</link><description>Recent content in Segurança De E-Mail on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 13:16:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-de-e-mail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Segurança de E-mail Desafios e Soluções para Empresas em Crescimento</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-de-e-mail-desafios-e-solucoes-para-empre/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:16:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-de-e-mail-desafios-e-solucoes-para-empre/</guid><description>&lt;p>As equipes de segurança em empresas ágeis e em rápido crescimento enfrentam o desafio de proteger os negócios sem comprometer a agilidade. O Google Workspace oferece uma base sólida de segurança, mas suas ferramentas nativas têm limitações, especialmente em relação a ataques direcionados, como o Business Email Compromise (BEC) e phishing. O e-mail continua sendo o principal vetor de ataque, e a proteção nativa do Gmail pode falhar em detectar ameaças sofisticadas. Para melhorar a segurança do Gmail, recomenda-se ativar a varredura avançada, implementar protocolos de autenticação como SPF, DKIM e DMARC, e adotar a autenticação multifatorial (MFA). Além disso, é crucial desativar protocolos legados que não suportam MFA e gerenciar o acesso a aplicativos de terceiros. A plataforma Material Security complementa o Google Workspace, oferecendo proteção avançada contra e-mails e segurança contextual das contas, além de descobrir e proteger dados sensíveis. Com a crescente complexidade das ameaças, é vital que as empresas adotem uma abordagem proativa para garantir a segurança de suas informações e operações.&lt;/p></description></item><item><title>Cisco corrige vulnerabilidade crítica em dispositivos de e-mail</title><link>https://brdefense.center/news/cisco-corrige-vulnerabilidade-critica-em-dispositi/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisco-corrige-vulnerabilidade-critica-em-dispositi/</guid><description>&lt;p>A Cisco lançou um patch para uma vulnerabilidade crítica de zero-day no Cisco AsyncOS, que estava sendo explorada em ataques a dispositivos Secure Email Gateway (SEG) e Secure Email and Web Manager (SEWM) desde novembro de 2025. A falha, identificada como CVE-2025-20393, permite que atacantes executem comandos arbitrários com privilégios de root no sistema operacional dos dispositivos afetados, especialmente quando a funcionalidade de Spam Quarantine está habilitada e exposta à Internet. A Cisco Talos, equipe de inteligência de ameaças da empresa, atribui os ataques a um grupo de hackers chinês conhecido como UAT-9686, que utilizou ferramentas como AquaShell e AquaTunnel para manter acesso persistente e ocultar suas atividades maliciosas. A CISA também incluiu essa vulnerabilidade em seu catálogo de falhas conhecidas, exigindo que agências federais tomem medidas de segurança até 24 de dezembro. A Cisco recomenda que os administradores verifiquem a exposição e apliquem as correções assim que disponíveis, dado que essas vulnerabilidades são vetores frequentes de ataque e representam riscos significativos para a segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Cisco corrige falha crítica em software de segurança de e-mail</title><link>https://brdefense.center/news/cisco-corrige-falha-critica-em-software-de-seguran/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisco-corrige-falha-critica-em-software-de-seguran/</guid><description>&lt;p>A Cisco anunciou atualizações de segurança para uma vulnerabilidade crítica em seu software AsyncOS, utilizado no Cisco Secure Email Gateway e no Cisco Secure Email and Web Manager. A falha, identificada como CVE-2025-20393, possui uma pontuação CVSS de 10.0, indicando seu alto potencial de risco. Essa vulnerabilidade permite a execução remota de comandos com privilégios de root, devido à validação insuficiente de requisições HTTP na funcionalidade de Spam Quarantine. Para que um ataque seja bem-sucedido, três condições devem ser atendidas: o appliance deve estar rodando uma versão vulnerável do software, a funcionalidade de Spam Quarantine deve estar habilitada e acessível pela internet. A Cisco identificou que um ator de ameaça persistente avançada, conhecido como UAT-9686, explorou essa falha desde novembro de 2025, utilizando ferramentas como ReverseSSH e um backdoor em Python chamado AquaShell. A empresa já lançou patches para diversas versões do AsyncOS e recomenda que os usuários sigam diretrizes de segurança, como proteger os appliances atrás de firewalls e desabilitar serviços de rede desnecessários.&lt;/p></description></item><item><title>Libraesva recomenda atualização urgente após ataques</title><link>https://brdefense.center/news/libraesva-recomenda-atualizacao-urgente-apos-ataqu/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:04:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/libraesva-recomenda-atualizacao-urgente-apos-ataqu/</guid><description>&lt;p>A Libraesva, fornecedora de soluções de segurança de e-mail, emitiu um aviso de segurança alertando sobre uma vulnerabilidade de execução remota de comandos (CVE-2025-59689) que foi explorada por atores de ameaças patrocinados por estados. A falha, classificada como de severidade média (6.1/10), permite a execução de comandos arbitrários em sistemas afetados através de e-mails maliciosos com anexos comprimidos especialmente elaborados. A vulnerabilidade afeta todas as versões do Libraesva Email Security Gateway (ESG) a partir da versão 4.5, e a empresa já disponibilizou patches para as versões 5.0 a 5.5. As versões anteriores a 5.0 não são mais suportadas e precisam ser atualizadas manualmente. Até o momento, um ataque foi documentado, e os responsáveis são considerados uma entidade estatal hostil. A Libraesva enfatiza a importância de uma rápida implementação de patches para mitigar riscos, especialmente em um cenário onde a segurança de e-mails é crucial para organizações em setores como educação, finanças e governo.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização de segurança da Libraesva corrige vulnerabilidade em ESG</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-da-libraesva-corrige-vuln/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-da-libraesva-corrige-vuln/</guid><description>&lt;p>A Libraesva, empresa italiana de segurança de e-mails, lançou uma atualização crítica para seu Email Security Gateway (ESG) após identificar uma vulnerabilidade, classificada como CVE-2025-59689, que pode ser explorada por agentes de ameaças patrocinados por estados. A falha, que possui uma pontuação CVSS de 6.1, é um erro de injeção de comando que pode ser ativado por e-mails maliciosos contendo anexos comprimidos especialmente elaborados. Essa vulnerabilidade permite a execução de comandos arbitrários por usuários não privilegiados devido à sanitização inadequada durante a remoção de códigos ativos de arquivos em certos formatos de arquivo comprimido. A Libraesva confirmou um incidente de abuso relacionado a essa falha, atribuído a um ator de estado hostil estrangeiro, e destacou a importância de uma rápida implementação de patches, tendo corrigido a falha em menos de 17 horas após a detecção do problema. As versões afetadas vão da 4.5 até a 5.5.x antes da 5.5.7, e os usuários são aconselhados a atualizar suas instâncias imediatamente para mitigar riscos potenciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>