<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ascii Smuggling on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ascii-smuggling/</link><description>Recent content in Ascii Smuggling on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 13:05:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ascii-smuggling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google não corrigirá falha no Gemini que executa código invisível</title><link>https://brdefense.center/news/google-nao-corrigira-falha-no-gemini-que-executa-c/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:05:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-nao-corrigira-falha-no-gemini-que-executa-c/</guid><description>&lt;p>A Google decidiu não corrigir uma vulnerabilidade de segurança em sua ferramenta de inteligência artificial, Gemini, que permite a execução de códigos maliciosos ocultos em textos invisíveis. Essa técnica, conhecida como ASCII smuggling, utiliza caracteres especiais do Unicode para inserir comandos maliciosos na LLM (Large Language Model) sem que o usuário perceba. Embora a falha não seja nova, os riscos aumentaram com a maior autonomia e acesso a dados sensíveis que assistentes como o Gemini possuem. O pesquisador de segurança Viktor Markopoulos, da FireTail, testou várias ferramentas de IA e encontrou vulnerabilidades semelhantes em algumas delas, mas não em outras como Claude, ChatGPT e Microsoft Copilot, que possuem validação de dados de entrada. A Google, ao ser informada sobre a vulnerabilidade, minimizou o problema, alegando que ele só poderia ser explorado por meio de engenharia social. No entanto, a possibilidade de que convites de calendário e e-mails no Google Workspace possam incluir códigos maliciosos representa um risco significativo, pois esses códigos podem instruir as LLMs a acessar dados sensíveis do dispositivo da vítima e enviá-los aos atacantes.&lt;/p></description></item></channel></rss>