<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sandbox on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sandbox/</link><description>Recent content in Sandbox on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 18:58:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sandbox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no vm2 permite execução de código arbitrário</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-vm2-permite-execucao-de/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-vm2-permite-execucao-de/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de severidade crítica foi identificada na biblioteca vm2, utilizada para criar um ambiente seguro para a execução de código JavaScript não confiável. A falha, rastreada como CVE-2026-22709, permite que atacantes escapem do sandbox e executem código arbitrário no sistema host. A biblioteca, que já foi amplamente utilizada em mais de 200 mil projetos no GitHub, foi descontinuada em 2023 devido a repetidas vulnerabilidades de escape de sandbox. No entanto, em outubro de 2023, o mantenedor Patrik Šimek decidiu reviver o projeto, lançando a versão 3.10.0, que corrigiu várias vulnerabilidades conhecidas. A nova falha surge da falha na sanitização adequada de &amp;lsquo;Promises&amp;rsquo;, permitindo que funções assíncronas retornem uma Promise global com callbacks que não são devidamente sanitizados. O mantenedor informou que a versão 3.10.1 abordou parcialmente a vulnerabilidade, enquanto a versão 3.10.2 aperfeiçoou a correção. Dada a facilidade de exploração da CVE-2026-22709, é recomendado que os usuários atualizem para a versão mais recente imediatamente. A biblioteca continua a ser popular, com cerca de um milhão de downloads semanais.&lt;/p></description></item></channel></rss>