<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>V8 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/v8/</link><description>Recent content in V8 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/v8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade no Motor JavaScript V8 do Chrome Permite Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-motor-javascript-v8-do-chrome-p/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-motor-javascript-v8-do-chrome-p/</guid><description>&lt;p>O Google lançou uma atualização de segurança urgente para o navegador Chrome, visando uma vulnerabilidade de alta severidade no motor JavaScript V8, que poderia permitir que atacantes executassem código remotamente em sistemas afetados. A falha, identificada como CVE-2025-12036, foi corrigida nas versões 141.0.7390.122/.123 para Windows e Mac, e na versão 141.0.7390.122 para Linux. Descoberta pelo projeto Big Sleep do Google em 15 de outubro de 2025, a vulnerabilidade foi classificada como uma &amp;lsquo;implementação inadequada&amp;rsquo; no motor V8, que é responsável pela execução de código JavaScript em navegadores. A rápida resposta do Google resultou na liberação do patch apenas seis dias após a descoberta, e os usuários são fortemente aconselhados a verificar suas versões do Chrome e garantir que a atualização mais recente esteja instalada. O Google utiliza ferramentas sofisticadas para detectar vulnerabilidades, e a informação detalhada sobre a falha permanece restrita até que a maioria dos usuários tenha atualizado seus navegadores, evitando que atores maliciosos explorem a vulnerabilidade antes que os usuários possam se proteger.&lt;/p></description></item></channel></rss>