<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Uac on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/uac/</link><description>Recent content in Uac on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 18:58:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/uac/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualização do Windows 11 de agosto de 2025 causa problemas para usuários não administradores</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-de-agosto-de-2025-causa/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:58:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-de-agosto-de-2025-causa/</guid><description>&lt;p>A Microsoft reconheceu que a atualização de segurança de agosto de 2025 (KB5063878) está gerando prompts inesperados do Controle de Conta de Usuário (UAC) para usuários não administradores ao tentar reparar ou atualizar certos aplicativos. Essa mudança foi implementada para reforçar a segurança do Windows Installer, corrigindo uma vulnerabilidade (CVE-2025-50173) que poderia ser explorada por atacantes. Como consequência, programas comuns, como AutoCAD e Civil 3D, agora solicitam aprovação de administrador para operações que antes eram realizadas sem essa necessidade. Além disso, aplicativos mais antigos, como o Office 2010, podem falhar completamente quando executados em contas padrão. A Microsoft planeja, em atualizações futuras, permitir que administradores de TI aprovem aplicativos específicos para realizar essas operações de reparo sem interrupções constantes. Até que essa solução seja implementada, os usuários devem estar cientes de que a exigência de permissões administrativas não indica um problema com os aplicativos, mas sim uma medida de segurança adicional do Windows.&lt;/p></description></item></channel></rss>