<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mac on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mac/</link><description>Recent content in Mac on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 19:01:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mac/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Páginas fraudulentas do GitHub enganam usuários de Mac e espalham malware</title><link>https://brdefense.center/news/paginas-fraudulentas-do-github-enganam-usuarios-de/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 19:01:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/paginas-fraudulentas-do-github-enganam-usuarios-de/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança alertam usuários de Mac sobre uma campanha que utiliza repositórios fraudulentos no GitHub para disseminar malware, especificamente o infostealer conhecido como Atomic Stealer. Os atacantes criam contas falsas no GitHub, imitando empresas confiáveis para induzir os usuários a baixar softwares falsos. Um exemplo recente envolveu páginas que se passavam pelo LastPass, levando os usuários a executar comandos no terminal do Mac que baixavam e instalavam o malware. Essa técnica de engenharia social é potencializada por estratégias de SEO, que fazem com que os links maliciosos apareçam nas primeiras posições dos resultados de busca. Embora algumas páginas tenham sido removidas, os atacantes frequentemente retornam com novos perfis, levantando preocupações sobre a eficácia das plataformas em proteger os usuários. Para se proteger, recomenda-se baixar softwares apenas de fontes verificadas, evitar comandos de sites desconhecidos e manter o sistema atualizado.&lt;/p></description></item><item><title>Malware disfarçado de solução de problemas ataca usuários de Mac</title><link>https://brdefense.center/news/malware-disfarcado-de-solucao-de-problemas-ataca-u/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:02:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-disfarcado-de-solucao-de-problemas-ataca-u/</guid><description>&lt;p>Um novo malware, conhecido como Shamos, está ameaçando usuários de MacBooks ao se disfarçar como uma solução de problemas para o sistema operacional da Apple. Desenvolvido pelo grupo hacker COOKIE SPIDER, o Shamos é uma variante do Atomic macOS Stealer (AMOS) e tem como objetivo roubar dados sensíveis, incluindo credenciais armazenadas em navegadores como Safari, itens do Keychain, notas do Apple Notes e informações de carteiras de criptomoedas.&lt;/p>
&lt;p>As vítimas são atraídas por meio de malvertising, que apresenta anúncios maliciosos como se fossem links legítimos. Além disso, repositórios falsos no GitHub são utilizados para induzir os usuários a executar comandos no terminal do macOS, que, na verdade, instalam o malware. O processo envolve a execução de comandos que removem a sinalização de quarentena e tornam o arquivo executável, contornando o Gatekeeper, a ferramenta de segurança do macOS.&lt;/p></description></item></channel></rss>