<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ataque De Cadeia De Suprimentos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ataque-de-cadeia-de-suprimentos/</link><description>Recent content in Ataque De Cadeia De Suprimentos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 18:57:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ataque-de-cadeia-de-suprimentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Trust Wallet revela ataque que resultou em roubo de US 8,5 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/trust-wallet-revela-ataque-que-resultou-em-roubo-d/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:57:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trust-wallet-revela-ataque-que-resultou-em-roubo-d/</guid><description>&lt;p>A Trust Wallet anunciou que um ataque à sua extensão do Google Chrome, ocorrido em novembro de 2025, foi causado pela segunda iteração do surto de cadeia de suprimentos Shai-Hulud. O incidente resultou no roubo de aproximadamente US$ 8,5 milhões em ativos. O ataque ocorreu após a exposição de segredos do GitHub da empresa, permitindo que o invasor acessasse o código-fonte da extensão e a chave da API do Chrome Web Store (CWS). Com acesso total à API, o atacante registrou um domínio falso e lançou uma versão trojanizada da extensão, capaz de coletar frases mnemônicas das carteiras dos usuários. Após a atualização maliciosa, a Trust Wallet alertou cerca de um milhão de usuários para que atualizassem para a versão 2.69, já que a versão 2.68 havia sido comprometida. O ataque drenou ativos de 2.520 endereços de carteira para 17 endereços controlados pelo invasor. A Trust Wallet iniciou um processo de reembolso para as vítimas afetadas e implementou controles adicionais para evitar novos incidentes. O ataque Shai-Hulud foi um problema de segurança que afetou várias empresas, introduzindo código malicioso por meio de ferramentas de desenvolvimento amplamente utilizadas.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de ransomware Qilin atinge setor financeiro da Coreia do Sul</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-qilin-atinge-setor-financeiro/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:57:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-qilin-atinge-setor-financeiro/</guid><description>&lt;p>O setor financeiro da Coreia do Sul foi alvo de um sofisticado ataque de cadeia de suprimentos, resultando na implementação do ransomware Qilin. Segundo a Bitdefender, esse ataque envolveu um grupo de Ransomware-as-a-Service (RaaS) e possivelmente atores ligados ao estado norte-coreano, utilizando a violação de um Provedor de Serviços Gerenciados (MSP) como vetor de acesso inicial. Em outubro de 2025, o Qilin se destacou por um crescimento explosivo, atingindo mais de 180 vítimas, com 29% de todos os ataques de ransomware atribuídos a esse grupo. A análise revelou que 25 casos de ransomware na Coreia do Sul em setembro foram exclusivamente atribuídos ao Qilin, com 24 das vítimas pertencendo ao setor financeiro. Os atacantes se autodenominaram &amp;lsquo;Korean Leaks&amp;rsquo;, e a campanha foi marcada por uma abordagem de propaganda, ameaçando expor corrupção sistêmica e manipulação do mercado financeiro. O ataque resultou no roubo de mais de 1 milhão de arquivos e 2 TB de dados de 28 vítimas. Para mitigar riscos semelhantes, a Bitdefender recomenda a implementação de autenticação multifator (MFA) e a aplicação do Princípio do Menor Privilégio (PoLP).&lt;/p></description></item></channel></rss>