<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hashicorp on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hashicorp/</link><description>Recent content in Hashicorp on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 13:00:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hashicorp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades no HashiCorp Vault Permitem Ataques de DoS</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-hashicorp-vault-permitem-ataqu/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:00:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-hashicorp-vault-permitem-ataqu/</guid><description>&lt;p>A HashiCorp revelou uma vulnerabilidade crítica no Vault e no Vault Enterprise, que permite a atacantes contornar a autenticação e realizar ataques de negação de serviço (DoS). Identificada como CVE-2025-12044, essa falha resulta de um erro na ordem de operações durante a correção de uma vulnerabilidade anterior, permitindo que a limitação de taxa ocorra após o processamento de payloads JSON. Isso significa que um atacante pode enviar repetidamente payloads JSON maliciosos, consumindo recursos do sistema sem necessidade de autenticação. O impacto pode ser severo, levando à degradação do desempenho ou até mesmo à queda total do serviço, tornando segredos inacessíveis para aplicações legítimas. A vulnerabilidade afeta versões do Vault Community Edition de 1.20.3 a 1.20.4 e do Vault Enterprise em várias versões, exigindo atualizações urgentes para versões corrigidas. A HashiCorp recomenda que as organizações avaliem sua exposição e realizem as atualizações necessárias para evitar incidentes de DoS. A descoberta foi feita por Toni Tauro da Adfinis AG, que coordenou a divulgação responsável da falha.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no HashiCorp Vault Pode Fazer Servidores Pararem</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-hashicorp-vault-pode-fazer-serv/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:59:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-hashicorp-vault-pode-fazer-serv/</guid><description>&lt;p>A HashiCorp divulgou uma vulnerabilidade crítica no Vault, identificada como CVE-2025-6203, que afeta as edições Community e Enterprise entre as versões 1.15.0 e 1.20.2. Essa falha permite que atacantes criem payloads JSON complexos que, embora respeitem o limite de tamanho de requisição padrão (32 MiB), podem causar alocação excessiva de memória e alto consumo de CPU, resultando em negação de serviço (DoS) ao deixar o servidor inoperante. A vulnerabilidade foi detalhada no boletim de segurança HCSEC-2025-24, publicado em 28 de agosto de 2025. Para mitigar os riscos, a HashiCorp recomenda que as organizações atualizem para as versões 1.20.3, 1.19.9, 1.18.14 ou 1.16.25, onde a falha foi corrigida. Além disso, novas configurações de listener podem ser aplicadas para limitar a complexidade dos payloads JSON, como profundidade máxima de JSON e tamanho máximo de strings. As empresas são incentivadas a migrar para o novo HCP Vagrant Registry, que oferece uma solução gerenciada para armazenamento e distribuição de artefatos Vagrant, garantindo maior resiliência operacional e segurança da infraestrutura.&lt;/p></description></item></channel></rss>