<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Volodymyr Tymoshchuk on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/volodymyr-tymoshchuk/</link><description>Recent content in Volodymyr Tymoshchuk on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 13:02:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/volodymyr-tymoshchuk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>EUA oferecem US 11 milhões por hacker ucraniano de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/eua-oferecem-us-11-milhoes-por-hacker-ucraniano-de/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:02:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eua-oferecem-us-11-milhoes-por-hacker-ucraniano-de/</guid><description>&lt;p>Os Estados Unidos anunciaram uma recompensa de US$ 11 milhões (aproximadamente R$ 60 milhões) por informações que levem à captura de Volodymyr Tymoshchuk, um hacker ucraniano acusado de liderar uma série de ataques de ransomware que causaram prejuízos de até US$ 18 bilhões (R$ 97 bilhões) em três anos. Tymoshchuk é apontado como o responsável pelos ransomwares MegaCortex, LockerGoga e Nefilim, que operaram entre dezembro de 2018 e outubro de 2021. Os ataques visavam empresas de grande porte, instituições de saúde e complexos industriais, sendo um dos mais notórios o ataque à Norsk Hydro, que resultou em danos de R$ 440 milhões. O Departamento de Justiça dos EUA destacou que Tymoshchuk utilizava softwares de penetração, como Metasploit e Cobalt Strike, para infiltrar-se nos sistemas das vítimas, permanecendo oculto por meses antes de executar os ataques. Caso extraditado e julgado, ele pode enfrentar pena de prisão perpétua. A situação ressalta a crescente ameaça de ransomware e a necessidade de vigilância constante por parte das empresas, especialmente aquelas que operam em setores críticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>