<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Comprometimento De Credenciais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/comprometimento-de-credenciais/</link><description>Recent content in Comprometimento De Credenciais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 12:57:31 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/comprometimento-de-credenciais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibercriminosos e o ciclo de comprometimento de credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-e-o-ciclo-de-comprometimento-de-cr/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:57:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-e-o-ciclo-de-comprometimento-de-cr/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda o ciclo de comprometimento de credenciais, destacando como usuários, como Sarah do departamento de contabilidade, podem inadvertidamente entregar suas informações de login a cibercriminosos através de e-mails de phishing. O texto descreve as etapas desse ciclo, desde a criação de credenciais pelos usuários até a exploração ativa por hackers, que podem levar a roubo de dados e ataques de ransomware. Os vetores comuns de comprometimento incluem campanhas de phishing, reutilização de senhas e vazamentos de chaves de API. O impacto real de um comprometimento de credenciais pode ser devastador, resultando em invasões de contas, roubo de dados e aumento de custos operacionais. O artigo enfatiza a importância de ações proativas para detectar credenciais comprometidas, como o uso de ferramentas como o Credential Checker da Outpost24, que ajuda a identificar se as credenciais de uma empresa estão expostas em repositórios de vazamentos. A urgência em proteger as credenciais é destacada, considerando que muitas podem já estar comprometidas sem o conhecimento da organização.&lt;/p></description></item></channel></rss>