<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bounce Back Loan on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bounce-back-loan/</link><description>Recent content in Bounce Back Loan on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 00:58:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bounce-back-loan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ferramenta de IA ajuda Reino Unido a recuperar 480 milhões em fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-de-ia-ajuda-reino-unido-a-recuperar-480/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:58:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-de-ia-ajuda-reino-unido-a-recuperar-480/</guid><description>&lt;p>Um novo sistema de detecção de fraudes baseado em inteligência artificial (IA) ajudou o governo do Reino Unido a recuperar um recorde de £480 milhões em fraudes no último ano, o maior valor já recuperado em um período de 12 meses. O sistema, denominado Fraud Risk Assessment Accelerator, foi crucial na identificação de fraudes relacionadas ao programa de empréstimos Bounce Back, que visava apoiar empresas durante a pandemia de Covid-19. Esses empréstimos, que podiam chegar a £50.000, foram criticados por serem concedidos sem verificações adequadas, resultando em um aumento significativo de fraudes. O governo planeja reinvestir os valores recuperados em serviços essenciais como saúde, educação e policiamento. Apesar do sucesso, grupos de defesa das liberdades civis expressaram preocupações sobre o uso crescente de ferramentas de IA no governo, levantando questões sobre viés e resultados injustos. O ministro do Gabinete, Josh Simons, anunciou que o sistema será licenciado internacionalmente, com países como EUA, Canadá e Austrália demonstrando interesse em sua implementação.&lt;/p></description></item></channel></rss>