<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Godrat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/godrat/</link><description>Recent content in Godrat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 18:58:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/godrat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers estão atacando Skype com malware perigoso</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-estao-atacando-skype-com-malware-perigoso/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 18:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-estao-atacando-skype-com-malware-perigoso/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Kaspersky descobriram que hackers estão utilizando o Skype para disseminar um novo malware chamado GodRAT, que se disfarça como documentos financeiros. O ataque, que afeta principalmente pequenas e médias empresas (PMEs) no Oriente Médio, envolve o uso de arquivos de protetor de tela maliciosos que, por meio de esteganografia, ocultam um código que baixa o GodRAT de um servidor externo. Uma vez instalado, o malware coleta informações do sistema operacional e pode receber plugins adicionais, como exploradores de arquivos e ladrões de senhas. O GodRAT é considerado uma evolução de um malware anterior, o AwesomePuppet, e sua descoberta ressalta a relevância contínua de ferramentas conhecidas no cenário atual de cibersegurança. Embora a Kaspersky não tenha divulgado o número exato de vítimas, enfatizou que a maioria delas está localizada em países como Emirados Árabes Unidos, Hong Kong, Jordânia e Líbano. Este incidente destaca a necessidade de vigilância constante e medidas de segurança robustas para proteger as empresas contra tais ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Instituições financeiras sob ataque de novo trojan GodRAT</title><link>https://brdefense.center/news/instituicoes-financeiras-sob-ataque-de-novo-trojan/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:57:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/instituicoes-financeiras-sob-ataque-de-novo-trojan/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético está direcionando instituições financeiras, como corretoras e empresas de trading, utilizando um trojan de acesso remoto chamado GodRAT. Este malware, que foi identificado pela Kaspersky, se disfarça como arquivos de documentos financeiros, sendo distribuído via Skype na forma de arquivos .SCR (screensaver). Os ataques, que começaram a ser observados em setembro de 2024, utilizam técnicas de esteganografia para ocultar código malicioso dentro de arquivos de imagem, permitindo o download do GodRAT a partir de um servidor de comando e controle (C2).&lt;/p></description></item></channel></rss>