<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Agentes Autônomos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/agentes-aut%C3%B4nomos/</link><description>Recent content in Agentes Autônomos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 18:58:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/agentes-aut%C3%B4nomos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As guerras dos navegadores de IA e seus desafios de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/as-guerras-dos-navegadores-de-ia-e-seus-desafios-d/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-guerras-dos-navegadores-de-ia-e-seus-desafios-d/</guid><description>&lt;p>Nos últimos anos, a evolução dos navegadores de internet tem sido marcada pela introdução de navegadores de IA, que atuam como agentes autônomos, capazes de realizar ações em nome dos usuários, como reservar voos ou preencher formulários. Essa mudança representa um desafio significativo para a segurança cibernética, pois esses navegadores exigem altos níveis de privilégio para operar, o que aumenta a superfície de ataque. A nova arquitetura de navegadores de IA, como o ChatGPT Atlas, transforma a interação do usuário com a internet, passando de uma abordagem passiva para uma ativa, onde o navegador não apenas exibe informações, mas também executa comandos de forma autônoma. Isso levanta preocupações sobre a segurança dos dados sensíveis, já que esses navegadores precisam acessar informações como credenciais e dados pessoais identificáveis (PII). O risco de injeção de comandos maliciosos, onde um ator mal-intencionado pode manipular o navegador para exfiltrar dados, é uma das principais ameaças identificadas. Para mitigar esses riscos, as organizações devem auditar seus sistemas, restringir o acesso a recursos sensíveis e implementar camadas adicionais de segurança. O artigo destaca a necessidade urgente de os profissionais de segurança se adaptarem a essa nova realidade, considerando os navegadores de IA como uma nova classe de risco em seus ambientes.&lt;/p></description></item></channel></rss>