<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Winrar on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/winrar/</link><description>Recent content in Winrar on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 19:02:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/winrar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Espionagem chinesa grupo usa falha no WinRAR para atacar países asiáticos</title><link>https://brdefense.center/news/espionagem-chinesa-grupo-usa-falha-no-winrar-para/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:02:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/espionagem-chinesa-grupo-usa-falha-no-winrar-para/</guid><description>&lt;p>Em 2025, grupos hackers associados à China, especialmente o Amaranth-Dragon, realizaram campanhas de espionagem em agências governamentais no sudoeste da Ásia, incluindo Camboja, Laos, Indonésia, Filipinas, Tailândia e Singapura. Pesquisadores da Check Point Research identificaram que esses ataques foram planejados para coincidir com eventos políticos sensíveis, aumentando a probabilidade de que as vítimas interagissem com conteúdos maliciosos. O grupo utiliza a vulnerabilidade CVE-2025-8088 do WinRAR, que permite a execução remota de códigos, e embora já tenha sido corrigida, muitos usuários ainda não atualizaram o software, mantendo a falha em potencial. O vetor de ataque inicial é desconhecido, mas acredita-se que o grupo utilize spear-phishing e plataformas de nuvem como Dropbox para disfarçar suas atividades. O malware, denominado Amaranth Loader, realiza carregamento lateral e se conecta a servidores externos para receber chaves de encriptação, permitindo a execução de um trojan de acesso remoto. A infraestrutura dos hackers é cuidadosamente controlada, aceitando tráfego apenas de IPs de países-alvo, o que demonstra um nível elevado de sofisticação nas técnicas empregadas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Amaranth Dragon explora vulnerabilidade do WinRAR em ataques de espionagem</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-amaranth-dragon-explora-vulnerabilidade-do-w/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:32:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-amaranth-dragon-explora-vulnerabilidade-do-w/</guid><description>&lt;p>Um novo ator de ameaças, denominado Amaranth Dragon, vinculado a operações patrocinadas pelo estado chinês APT41, tem explorado a vulnerabilidade CVE-2025-8088 no WinRAR para realizar ataques de espionagem direcionados a agências governamentais e de segurança. Os hackers utilizam ferramentas legítimas combinadas com um carregador personalizado, o Amaranth Loader, para entregar cargas úteis criptografadas a partir de servidores de comando e controle (C2) protegidos pela infraestrutura da Cloudflare, aumentando a precisão e a furtividade dos ataques. Pesquisadores da Check Point identificaram que o grupo tem como alvo organizações em países do Sudeste Asiático, como Cingapura, Tailândia e Filipinas. A vulnerabilidade permite que arquivos maliciosos sejam escritos em locais arbitrários no Windows, e desde meados de 2025, diversos grupos têm explorado essa falha em ataques zero-day. O Amaranth Dragon começou a explorar a falha em 18 de agosto de 2025, utilizando arquivos ZIP com scripts maliciosos e, posteriormente, aproveitando a vulnerabilidade para inserir scripts na pasta de inicialização do Windows. O grupo também implementou um novo RAT, o TGAmaranth, que utiliza um bot do Telegram para suas atividades de C2 e possui capacidades avançadas de evasão de detecção. Dada a exploração ativa da CVE-2025-8088, recomenda-se que as organizações atualizem para a versão mais recente do WinRAR para mitigar os riscos associados.&lt;/p></description></item><item><title>Cuidado WinRAR apresenta falhas de segurança perigosas</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-winrar-apresenta-falhas-de-seguranca-perig/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:06:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-winrar-apresenta-falhas-de-seguranca-perig/</guid><description>&lt;p>O WinRAR, um popular programa de compactação de arquivos, está enfrentando uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-8088, que permite a execução de código arbitrário em sistemas comprometidos. Essa falha, classificada com um índice de severidade de 8.4/10, afeta as versões 7.12 e anteriores do software. Pesquisadores de segurança alertam que grupos de hackers, incluindo organizações patrocinadas por estados, estão explorando essa vulnerabilidade para implantar malware em dispositivos-alvo. O uso de Streams de Dados Alternativos (ADS) no WinRAR permite que os atacantes escondam cargas maliciosas em arquivos aparentemente inofensivos, como documentos PDF. Quando o usuário abre o arquivo, o malware é extraído e executado. Entre os grupos que têm utilizado essa falha estão o RomCom, alinhado à Rússia, e diversos atores patrocinados pela China. Para mitigar os riscos, é recomendado que os usuários atualizem para a versão 7.13 ou superior do WinRAR, já que a atualização não requer desinstalação do programa anterior.&lt;/p></description></item><item><title>WinRAR é explorado por hackers para roubar senhas</title><link>https://brdefense.center/news/winrar-e-explorado-por-hackers-para-roubar-senhas/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:23:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/winrar-e-explorado-por-hackers-para-roubar-senhas/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da ISH Tecnologia revelou que o WinRAR, uma ferramenta amplamente utilizada para compressão de arquivos, está sendo explorada por hackers para distribuir malwares, como infostealers e trojans, que visam roubar credenciais e realizar fraudes bancárias. Os criminosos disfarçam esses malwares como arquivos comuns, como currículos e documentos corporativos, o que aumenta o risco de infecção. Além disso, grupos estatais de espionagem digital, como o russo Sandworm e o chinês APT40, também estão utilizando essas vulnerabilidades para infiltração e roubo de dados em setores críticos, como energia e defesa. A ISH recomenda que os usuários atualizem o WinRAR ou considerem a substituição por alternativas que ofereçam atualizações automáticas. É importante também evitar abrir anexos suspeitos e monitorar atividades estranhas após a extração de arquivos. A falta de um sistema de atualização automática no WinRAR pode expor usuários a riscos sérios, mesmo após a liberação de correções para vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no WinRAR é explorada por grupos de ataque</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-winrar-e-explorada-por/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:57:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-winrar-e-explorada-por/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de alta severidade, identificada como CVE-2025-8088, no software WinRAR está sendo explorada por diversos grupos de ameaças, tanto patrocinados por estados quanto motivados financeiramente. Essa falha de segurança, que se trata de um erro de travessia de caminho, permite que atacantes escrevam arquivos maliciosos em locais arbitrários, utilizando Fluxos de Dados Alternativos (ADS). Pesquisadores da ESET descobriram a vulnerabilidade e relataram que o grupo RomCom, alinhado à Rússia, a estava explorando em ataques zero-day desde julho de 2025. O Google Threat Intelligence Group (GTIG) confirmou que a exploração da vulnerabilidade continua ativa, com grupos de espionagem e cibercriminosos utilizando-a para implantar malware em pastas de inicialização do Windows. Os atacantes frequentemente ocultam arquivos maliciosos dentro de arquivos de isca, como documentos PDF, que, ao serem abertos, extraem o payload malicioso. Entre os grupos observados estão UNC4895, APT44 e Turla, que utilizam a vulnerabilidade para distribuir uma variedade de malwares, incluindo ferramentas de acesso remoto e ladrões de informações. A exploração dessa vulnerabilidade reflete a crescente comercialização do desenvolvimento de exploits, facilitando ataques a sistemas não corrigidos.&lt;/p></description></item><item><title>Falhas críticas em software expõem usuários a ataques cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-em-software-expoem-usuarios-a-ataq/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:01:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-em-software-expoem-usuarios-a-ataq/</guid><description>&lt;p>Recentemente, hackers têm explorado falhas críticas em softwares amplamente utilizados, colocando em risco usuários de smartphones, navegadores web e aplicativos de desktop. A Apple e o Google lançaram atualizações de segurança para corrigir duas vulnerabilidades zero-day, CVE-2025-14174 e CVE-2025-43529, que permitem a execução de código arbitrário através de conteúdo web malicioso. Além disso, uma nova vulnerabilidade chamada SOAPwn foi descoberta em aplicações .NET, permitindo a execução remota de código devido a um comportamento inesperado dos proxies HTTP. Outra falha significativa foi identificada no WinRAR, com um CVSS de 7.8, que está sendo explorada por múltiplos grupos de ameaças. O CISA incluiu essa vulnerabilidade em seu catálogo de vulnerabilidades conhecidas, exigindo que agências federais a corrigissem até 30 de dezembro de 2025. A situação é crítica, pois a exploração dessas falhas pode resultar em sérios danos, incluindo vazamento de dados e comprometimento de sistemas. Os usuários e administradores de sistemas devem aplicar as atualizações de segurança imediatamente para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Falha no WinRAR para Windows é explorada por diversos grupos hackers</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-winrar-para-windows-e-explorada-por-diver/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:58:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-winrar-para-windows-e-explorada-por-diver/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica no WinRAR, software amplamente utilizado para compactação e extração de arquivos, está sendo explorada ativamente por grupos de hackers, conforme alerta da Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA). Identificada como CVE-2025-6218, a falha é do tipo travessia de diretório, permitindo a execução de códigos maliciosos através da inserção de caracteres enganosos que burlam o sistema operacional. Para que a exploração ocorra, a vítima deve acessar um arquivo ou página comprometida.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no WinRAR é adicionada ao catálogo da CISA</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-winrar-e-adicionada-ao-catalogo/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:00:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-winrar-e-adicionada-ao-catalogo/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma vulnerabilidade no WinRAR, rastreada como CVE-2025-6218, em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV), devido a evidências de exploração ativa. Essa falha, com uma pontuação CVSS de 7.8, é um bug de travessia de caminho que pode permitir a execução de código, exigindo que a vítima acesse uma página maliciosa ou abra um arquivo comprometido. A vulnerabilidade foi corrigida pela RARLAB na versão 7.12 do WinRAR, lançada em junho de 2025, e afeta apenas versões do Windows. A exploração dessa falha pode permitir que arquivos sejam colocados em locais sensíveis, como a pasta de inicialização do Windows, levando à execução não intencional de código na próxima entrada do sistema. Relatórios indicam que grupos de ameaças, como GOFFEE e Bitter, têm explorado essa vulnerabilidade em ataques direcionados, incluindo campanhas de phishing. A CISA alertou que agências federais devem aplicar as correções necessárias até 30 de dezembro de 2025 para proteger suas redes.&lt;/p></description></item><item><title>Falha no WinRAR é explorada pelo APT-C-08 em ataques a governos</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-winrar-e-explorada-pelo-apt-c-08-em-ataqu/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 01:02:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-winrar-e-explorada-pelo-apt-c-08-em-ataqu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova onda de ataques do grupo APT-C-08, também conhecido como BITTER, que utiliza uma vulnerabilidade de travessia de diretórios no WinRAR (CVE-2025-6218). Este grupo, vinculado a um estado do Sul da Ásia, é conhecido por suas campanhas de espionagem direcionadas a instituições governamentais, de defesa e acadêmicas. A falha, presente nas versões 7.11 e anteriores do WinRAR, permite que atacantes contornem limites normais de diretórios durante a extração de arquivos. Ao manipular caminhos de arquivos, os invasores conseguem extrair arquivos maliciosos em diretórios protegidos do sistema da vítima.&lt;/p></description></item><item><title>Gamaredon Lança Nova Campanha de Phishing Contra Entidades Governamentais</title><link>https://brdefense.center/news/gamaredon-lanca-nova-campanha-de-phishing-contra-e/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:59:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gamaredon-lanca-nova-campanha-de-phishing-contra-e/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos Gamaredon, conhecido por atacar agências governamentais da Europa Oriental, iniciou uma nova campanha de phishing que explora uma vulnerabilidade crítica no WinRAR, identificada como CVE-2025-8088. Essa falha permite que atacantes contornem controles de segurança e extraiam arquivos maliciosos para locais arbitrários do sistema sem interação do usuário, além de abrir um arquivo PDF aparentemente inofensivo.&lt;/p>
&lt;p>A técnica utilizada é sofisticada: os atacantes criam arquivos RAR armados que contêm um PDF legítimo e um arquivo HTA malicioso. Ao interagir com o arquivo, a vulnerabilidade é ativada, permitindo que o malware seja depositado silenciosamente na pasta de inicialização do Windows, garantindo sua persistência e execução após a reinicialização do sistema.&lt;/p></description></item><item><title>Lobo Mau Malicioso - Explorando Vulnerabilidade Zero-Day do WinRAR</title><link>https://brdefense.center/news/lobo-mau-malicioso-explorando-vulnerabilidade-zero/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:58:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lobo-mau-malicioso-explorando-vulnerabilidade-zero/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da BI.ZONE Threat Intelligence revelaram uma campanha sofisticada do grupo de ameaças Paper Werewolf, que explorou uma vulnerabilidade conhecida e uma falha zero-day no software de arquivamento WinRAR. As investigações, realizadas em julho de 2025, mostraram que os atacantes, que se disfarçaram como representantes de instituições de pesquisa e ministérios do governo da Rússia, distribuíram arquivos RAR maliciosos através de contas de e-mail legítimas comprometidas. A vulnerabilidade CVE-2025-6218 permitiu a execução remota de código, extraindo arquivos para diretórios não intencionais e colocando um executável modificado no diretório de inicialização do Windows, estabelecendo uma conexão reversa com um servidor de comando e controle. Além disso, uma nova vulnerabilidade zero-day foi identificada, permitindo que cargas maliciosas fossem escritas em diretórios do sistema durante a extração de arquivos. Essa campanha destaca a eficácia contínua dos métodos de entrega de malware baseados em arquivos compactados, sublinhando a importância de manter softwares atualizados e implementar soluções de monitoramento de segurança abrangentes.&lt;/p></description></item><item><title>Atualize o WinRAR vulnerabilidade permite controle remoto por hackers</title><link>https://brdefense.center/news/atualize-o-winrar-vulnerabilidade-permite-controle/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:59:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualize-o-winrar-vulnerabilidade-permite-controle/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica no WinRAR, identificada como CVE-2025-8088, está sendo explorada por cibercriminosos para instalar malware em computadores sem o conhecimento dos usuários. A falha, com uma pontuação de 8.8 na escala CVSS, permite que arquivos maliciosos sejam extraídos para pastas do sistema operacional ao abrir arquivos aparentemente inofensivos. Descoberta pela ESET em julho de 2025, a vulnerabilidade afeta todas as versões do WinRAR até a 7.12 e foi corrigida na versão 7.13, lançada em 30 de julho. O ataque utiliza uma técnica chamada &amp;ldquo;path traversal&amp;rdquo; em combinação com &amp;ldquo;Alternate Data Streams&amp;rdquo; (ADS), permitindo que arquivos maliciosos sejam colocados em locais críticos do Windows, como a pasta de inicialização. A falta de um sistema de atualização automática no WinRAR torna milhões de usuários vulneráveis, especialmente ao abrir arquivos RAR suspeitos. O grupo de hackers RomCom, conhecido por suas operações sofisticadas, está por trás dessa exploração, utilizando malwares como SnipBot e RustyClaw para roubar dados e manter controle sobre os sistemas infectados. A atualização imediata do WinRAR é essencial para evitar compromissos de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>