<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Asa 5500-X on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/asa-5500-x/</link><description>Recent content in Asa 5500-X on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 06:59:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/asa-5500-x/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exploração de 0-Day da Cisco ASA para Implantação de Malware</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-0-day-da-cisco-asa-para-implantacao/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:59:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-0-day-da-cisco-asa-para-implantacao/</guid><description>&lt;p>O National Cyber Security Centre (NCSC) alertou sobre uma campanha de malware persistente que ataca dispositivos da série Cisco ASA 5500-X, utilizando uma vulnerabilidade 0-day para implantar os malwares RayInitiator e LINE VIPER. Esses malwares permitem execução remota de comandos, acesso persistente e possível exfiltração de dados. A Cisco confirmou que o mesmo ator de ameaça, identificado anteriormente, está explorando novas falhas nos dispositivos ASA para obter acesso root e implantar cargas úteis personalizadas. O NCSC recomenda que as organizações afetadas apliquem atualizações de segurança, auditem logs de dispositivos e isolem sistemas com comportamentos anômalos. A falha afeta versões específicas do firmware e é explorada através de pacotes de rede especialmente elaborados que contornam controles de autenticação. O NCSC também enfatiza a importância de substituir ou atualizar unidades obsoletas, pois dispositivos sem suporte representam riscos significativos de segurança. A análise detalhada do malware, incluindo assinaturas e padrões de rede, está disponível no relatório do NCSC, que também sugere práticas recomendadas para gerenciar hardware obsoleto.&lt;/p></description></item></channel></rss>