<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Exploração De Vulnerabilidades on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/explora%C3%A7%C3%A3o-de-vulnerabilidades/</link><description>Recent content in Exploração De Vulnerabilidades on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 18:57:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/explora%C3%A7%C3%A3o-de-vulnerabilidades/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no Triofox permite exploração de ataques</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-triofox-permite-explora/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:57:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-triofox-permite-explora/</guid><description>&lt;p>A Mandiant, divisão de defesa contra ameaças da Google, identificou a exploração de uma vulnerabilidade crítica no Triofox, plataforma de compartilhamento de arquivos e acesso remoto da Gladinet. A falha, classificada como CVE-2025-12480 e com uma pontuação CVSS de 9.1, permite que atacantes contornem a autenticação e acessem páginas de configuração, possibilitando o upload e execução de códigos maliciosos. A exploração dessa vulnerabilidade foi observada desde 24 de agosto de 2025, quase um mês após a liberação de patches pela Gladinet. Este é o terceiro incidente de exploração ativa em Triofox neste ano, após outras duas falhas críticas. Os atacantes criaram uma nova conta de administrador nativa, utilizando-a para executar scripts maliciosos que baixavam e instalavam programas de acesso remoto, como Zoho Assist e AnyDesk. Para evitar detecções, foram utilizados túneis criptografados para comunicação com servidores de comando e controle. A Mandiant recomenda que os usuários do Triofox atualizem para a versão mais recente e auditem suas contas administrativas.&lt;/p></description></item></channel></rss>