<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gestão De Senhas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-senhas/</link><description>Recent content in Gestão De Senhas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 12:58:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-senhas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Riscos de Segurança Cibernética Durante as Compras de Fim de Ano</title><link>https://brdefense.center/news/riscos-de-seguranca-cibernetica-durante-as-compras/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/riscos-de-seguranca-cibernetica-durante-as-compras/</guid><description>&lt;p>O período de festas, especialmente em torno do Black Friday e do Natal, intensifica os riscos de segurança cibernética, com ataques automatizados visando fraudes e tentativas de acesso a contas. Relatórios da indústria indicam que ataques como credential stuffing e roubo de credenciais aumentam significativamente, pois os atacantes utilizam listas de nomes de usuário e senhas vazadas para acessar portais de login de varejistas. O histórico de violações, como o caso da Target em 2013, destaca a importância de proteger não apenas as contas internas, mas também as credenciais de terceiros. Para mitigar esses riscos, recomenda-se a implementação de autenticação multifator (MFA) adaptativa, que equilibra a segurança com a experiência do usuário. Além disso, é crucial bloquear credenciais comprometidas e adotar práticas de gerenciamento de senhas que priorizem a segurança sem sobrecarregar os usuários. O artigo também enfatiza a importância de testar procedimentos de failover para garantir a continuidade operacional durante picos de vendas. Ferramentas como o Specops Password Policy podem ajudar a prevenir abusos de credenciais, oferecendo controles eficazes antes das semanas de pico de vendas.&lt;/p></description></item><item><title>Passwork 7 Plataforma Unificada para Gestão de Senhas e Segredos</title><link>https://brdefense.center/news/passwork-7-plataforma-unificada-para-gestao-de-sen/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:59:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/passwork-7-plataforma-unificada-para-gestao-de-sen/</guid><description>&lt;p>O Passwork 7 é uma plataforma unificada de gestão de senhas e segredos, projetada para atender à crescente complexidade do armazenamento e compartilhamento de credenciais nas organizações modernas. A nova versão traz uma interface simplificada, priorizando a usabilidade e segurança, facilitando o gerenciamento de credenciais. Com uma estrutura hierárquica, os dados são organizados em cofres e pastas, permitindo que as empresas adaptem a gestão de credenciais às suas necessidades internas.&lt;/p></description></item></channel></rss>