<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ataque De Navegador on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ataque-de-navegador/</link><description>Recent content in Ataque De Navegador on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 18:57:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ataque-de-navegador/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo ataque de navegador pode apagar dados do Google Drive</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ataque-de-navegador-pode-apagar-dados-do-goog/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 18:57:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ataque-de-navegador-pode-apagar-dados-do-goog/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de navegador, identificado pelo Straiker STAR Labs, está direcionado ao Comet, um navegador da Perplexity, e pode transformar um e-mail aparentemente inofensivo em uma ação destrutiva que apaga todo o conteúdo do Google Drive do usuário. A técnica, chamada de &amp;lsquo;zero-click Google Drive Wiper&amp;rsquo;, utiliza a conexão do navegador com serviços como Gmail e Google Drive, permitindo que ações rotineiras sejam automatizadas sem a necessidade de confirmação do usuário. Um exemplo de ataque envolve um e-mail que solicita ao navegador que verifique a caixa de entrada e complete tarefas de organização, levando o agente do navegador a deletar arquivos sem perceber que as instruções são maliciosas. A pesquisadora Amanda Rousseau destaca que esse comportamento reflete uma agência excessiva em assistentes baseados em modelos de linguagem, onde as instruções são interpretadas como legítimas. Além disso, outro ataque, denominado HashJack, explora fragmentos de URL para injetar comandos maliciosos em navegadores de IA, manipulando assistentes de navegador para executar ações indesejadas. Embora o Google tenha classificado essa vulnerabilidade como de baixa severidade, a Perplexity e a Microsoft já lançaram correções para seus navegadores. Este cenário levanta preocupações sobre a segurança de dados e a necessidade de medidas de proteção mais rigorosas.&lt;/p></description></item></channel></rss>