<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Epmm on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/epmm/</link><description>Recent content in Epmm on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 07:31:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/epmm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exploração de vulnerabilidade crítica no Ivanti Endpoint Manager Mobile</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-critica-no-ivanti-en/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:31:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-critica-no-ivanti-en/</guid><description>&lt;p>Recentemente, uma falha de segurança crítica no Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM), identificada como CVE-2026-1281, tem sido alvo de exploração ativa. A empresa de inteligência em segurança GreyNoise registrou 417 tentativas de exploração entre 1 e 9 de fevereiro de 2026, com 83% dessas tentativas originando-se de um único endereço IP, 193.24.123[.]42, associado a uma infraestrutura de hospedagem resistente a ações legais, conhecida como PROSPERO. Essa vulnerabilidade permite a execução remota de código não autenticado, colocando em risco a segurança de organizações que utilizam o EPMM. Além disso, a análise revelou que o mesmo IP está explorando outras vulnerabilidades em softwares não relacionados, o que sugere o uso de ferramentas automatizadas para esses ataques. Agências europeias, incluindo a Autoridade de Proteção de Dados da Holanda, confirmaram que foram alvos de ataques utilizando essas falhas. A Ivanti já reconheceu que um número limitado de clientes foi impactado. Especialistas recomendam que os usuários do EPMM apliquem patches de segurança, auditem suas infraestruturas e monitorem atividades suspeitas para mitigar riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Ivanti lança atualizações de segurança para falhas críticas no EPMM</title><link>https://brdefense.center/news/ivanti-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-falhas/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:01:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ivanti-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-falhas/</guid><description>&lt;p>A Ivanti anunciou a liberação de atualizações de segurança para corrigir duas vulnerabilidades críticas no Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM), que foram exploradas em ataques zero-day. As falhas, identificadas como CVE-2026-1281 e CVE-2026-1340, possuem uma pontuação CVSS de 9.8, permitindo a execução remota de código não autenticado. As versões afetadas incluem EPMM 12.5.0.0 e anteriores, 12.6.0.0 e anteriores, e 12.7.0.0 e anteriores. A correção será incluída na versão 12.8.0.0, prevista para ser lançada no primeiro trimestre de 2026. A Ivanti alertou que um número limitado de clientes teve suas soluções comprometidas e recomendou que os usuários verifiquem logs de acesso e mudanças de configuração para identificar possíveis explorações. A CISA adicionou a CVE-2026-1281 ao seu catálogo de vulnerabilidades conhecidas, exigindo que agências federais dos EUA apliquem as atualizações até 1º de fevereiro de 2026. As falhas afetam funcionalidades específicas do EPMM, mas não impactam outros produtos da Ivanti, como o Ivanti Neurons para MDM e o Ivanti Sentry.&lt;/p></description></item><item><title>CISA emite alerta sobre campanha de malware visando vulnerabilidades do Ivanti EPMM</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-emite-alerta-sobre-campanha-de-malware-visand/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-emite-alerta-sobre-campanha-de-malware-visand/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta urgente sobre uma campanha de malware sofisticada que explora duas vulnerabilidades recentemente divulgadas no Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM). As falhas, identificadas como CVE-2025-4427 e CVE-2025-4428, permitem a execução remota de código não autenticado em servidores EPMM locais. Os atacantes utilizam requisições HTTP GET manipuladas para injetar segmentos de código malicioso, contornando defesas baseadas em assinatura. A CISA recomenda que as organizações atualizem imediatamente suas versões do Ivanti EPMM, tratem os sistemas de gerenciamento de dispositivos móveis como ativos de alto valor e implementem regras de detecção para identificar atividades suspeitas. A análise da CISA inclui regras YARA e SIGMA para ajudar na identificação de artefatos maliciosos e comportamentos anômalos. A vigilância contínua e a gestão rápida de patches são essenciais para mitigar essa ameaça ativa.&lt;/p></description></item></channel></rss>