<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ddos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ddos/</link><description>Recent content in Ddos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:22:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ddos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameaças cibernéticas modernas abuso de confiança e novos vetores de ataque</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-modernas-abuso-de-confianca-e/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:22:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-modernas-abuso-de-confianca-e/</guid><description>&lt;p>As ameaças cibernéticas atuais não se limitam mais a malware ou exploits, mas estão se infiltrando nas ferramentas e plataformas que as organizações utilizam diariamente. Com a crescente interconexão de aplicativos de IA, nuvem e sistemas de comunicação, os atacantes estão explorando esses mesmos caminhos. Um padrão alarmante observado é o abuso de confiança em atualizações, marketplaces e aplicativos considerados seguros. A parceria entre a OpenClaw e o VirusTotal, por exemplo, visa melhorar a segurança de um ecossistema de IA, após a descoberta de habilidades maliciosas em sua plataforma. Além disso, um alerta conjunto das agências de segurança da Alemanha destaca campanhas de phishing direcionadas a alvos de alto nível, utilizando o aplicativo Signal. Outro ponto crítico é a botnet AISURU, que foi responsável por um ataque DDoS recorde de 31,4 Tbps. A vulnerabilidade no assistente de IA da Docker, chamada DockerDash, permite a execução remota de código, evidenciando a necessidade de um modelo de segurança baseado em Zero Trust. A Microsoft também desenvolveu um scanner para detectar backdoors em modelos de IA, ressaltando a importância de monitorar e mitigar riscos em ambientes de IA. Esses eventos demonstram que a segurança cibernética precisa evoluir para enfrentar ameaças cada vez mais sofisticadas.&lt;/p></description></item><item><title>Por que TVs e TV Box são alvos preferidos de hackers?</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-tvs-e-tv-box-sao-alvos-preferidos-de-hacke/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:44:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-tvs-e-tv-box-sao-alvos-preferidos-de-hacke/</guid><description>&lt;p>As TVs conectadas à internet, especialmente aquelas com sistema Android, tornaram-se alvos preferidos de hackers devido à sua vulnerabilidade e à falta de medidas de segurança adequadas. Diferente de computadores e smartphones, as TVs geralmente não recebem atualizações de segurança regulares, o que as torna um terreno fértil para ataques cibernéticos. Um exemplo alarmante é a botnet Aisuru, que utilizou TVs Android hackeadas para realizar um dos maiores ataques DDoS da história, com 200 milhões de solicitações maliciosas por segundo.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet AISURUKimwolf causa ataque DDoS recorde de 31,4 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-causa-ataque-ddos-recorde-de/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:03:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-causa-ataque-ddos-recorde-de/</guid><description>&lt;p>A botnet AISURU/Kimwolf foi responsável por um ataque de negação de serviço distribuído (DDoS) que atingiu a marca recorde de 31,4 Terabits por segundo (Tbps) em novembro de 2025, durando apenas 35 segundos. A Cloudflare, que detectou e mitigou automaticamente a atividade, relatou um aumento significativo de ataques DDoS hipervolumétricos, com um crescimento de 121% em 2025, totalizando 47,1 milhões de ataques. Durante a campanha conhecida como &amp;lsquo;The Night Before Christmas&amp;rsquo;, que começou em 19 de dezembro de 2025, a média dos ataques foi de 4 Tbps, com picos de até 24 Tbps. A botnet comprometeu mais de 2 milhões de dispositivos Android, principalmente TVs Android de marcas não reconhecidas, utilizando redes de proxy residenciais para controlar esses dispositivos. Além disso, a Cloudflare observou que o setor de telecomunicações foi o mais atacado, com países como China, Brasil e EUA figurando entre os mais afetados. O aumento na sofisticação e no tamanho dos ataques representa um desafio crescente para as organizações, que devem reavaliar suas estratégias de defesa.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers roubam dados de 1,4 milhão de contas da Betterment</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-roubam-dados-de-14-milhao-de-contas-da-bet/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:30:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-roubam-dados-de-14-milhao-de-contas-da-bet/</guid><description>&lt;p>Em janeiro, hackers invadiram a plataforma de investimentos automatizados Betterment, comprometendo dados pessoais de aproximadamente 1,4 milhão de contas. A Betterment, que gerencia cerca de 65 bilhões de dólares em ativos, não revelou o número exato de clientes afetados, mas a análise do serviço Have I Been Pwned confirmou a exposição de informações como endereços de e-mail, nomes, locais geográficos, datas de nascimento, endereços físicos e números de telefone. Após a invasão, os atacantes enviaram e-mails fraudulentos disfarçados de promoções da empresa, tentando enganar clientes com uma falsa oferta de recompensas em criptomoedas. A Betterment assegurou que não houve comprometimento das contas dos clientes e que o acesso não autorizado foi removido. Além disso, a empresa confirmou que a interrupção em seu site e aplicativo móvel foi causada por um ataque de negação de serviço (DDoS). Uma investigação forense, realizada em parceria com a CrowdStrike, não encontrou evidências de que informações sensíveis, como senhas ou dados de login, foram acessadas. O incidente destaca a importância da segurança cibernética em plataformas financeiras e a necessidade de vigilância constante contra ataques de engenharia social.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet Aisuru realiza maior ataque DDoS da história com 31,4 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-aisuru-realiza-maior-ataque-ddos-da-histori/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:04:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-aisuru-realiza-maior-ataque-ddos-da-histori/</guid><description>&lt;p>A botnet Aisuru estabeleceu um novo recorde ao realizar um ataque de Negação de Serviço Distribuída (DDoS) que alcançou 31,4 Tbps, com 200 milhões de solicitações por segundo. Este ataque, que ocorreu em fevereiro de 2026, foi direcionado principalmente a empresas do setor de telecomunicações e foi detectado pela Cloudflare, que classificou o incidente como um &amp;lsquo;bombardeio sem precedentes&amp;rsquo;. Aisuru já havia registrado um ataque anterior de 29,7 Tbps, mas a nova campanha se destacou pela intensidade e pela utilização de dispositivos IoT, incluindo TVs Android hackeadas, para amplificar o ataque. O aumento de 121% nos ataques DDoS no último trimestre de 2025, totalizando 47,1 milhões de incidentes, destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética, especialmente em setores como telecomunicações, TI e apostas esportivas, que são os mais visados. O cenário é alarmante, pois a botnet Aisuru se alimenta de dispositivos comprometidos, o que representa um risco significativo para a infraestrutura digital global.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet AisuruKimwolf realiza ataque DDoS recorde de 31,4 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-realiza-ataque-ddos-recorde-d/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:26:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-realiza-ataque-ddos-recorde-d/</guid><description>&lt;p>A botnet Aisuru/Kimwolf lançou um ataque DDoS massivo que atingiu picos de 31,4 Tbps e 200 milhões de requisições por segundo, estabelecendo um novo recorde. O ataque, que ocorreu em 19 de dezembro de 2025, visou principalmente empresas do setor de telecomunicações e foi detectado e mitigado pela Cloudflare. Aisuru já era responsável pelo recorde anterior de 29,7 Tbps. A campanha, chamada de &amp;lsquo;A Noite Antes do Natal&amp;rsquo;, foi caracterizada como um &amp;lsquo;bombardeio sem precedentes&amp;rsquo; e incluiu ataques HTTP DDoS hipervolumétricos e ataques de camada 4. A maioria dos ataques durou entre um e dois minutos, com 90% deles atingindo picos entre 1-5 Tbps. A origem dos ataques foi atribuída a dispositivos Android TV, além de dispositivos IoT e roteadores comprometidos. O relatório da Cloudflare também revelou um aumento de 121% nos ataques DDoS em 2025, com 47,1 milhões de incidentes registrados, destacando a crescente ameaça que esses ataques representam para empresas em todo o mundo.&lt;/p></description></item><item><title>Governo do Reino Unido alerta sobre ataques DDoS de grupos hacktivistas russos</title><link>https://brdefense.center/news/governo-do-reino-unido-alerta-sobre-ataques-ddos-d/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:57:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-do-reino-unido-alerta-sobre-ataques-ddos-d/</guid><description>&lt;p>O governo do Reino Unido emitiu um alerta sobre atividades maliciosas contínuas de grupos hacktivistas alinhados à Rússia, que estão visando a infraestrutura crítica e organizações governamentais locais através de ataques de negação de serviço distribuído (DDoS). Esses ataques têm como objetivo derrubar sites e desativar serviços, causando custos elevados para as organizações afetadas. O Centro Nacional de Segurança Cibernética (NCSC) destacou o grupo NoName057(16), que opera o projeto DDoSia, permitindo que voluntários contribuam com recursos computacionais para realizar ataques DDoS em troca de recompensas. Apesar de uma operação internacional que interrompeu parte das atividades do grupo em julho de 2025, os principais operadores ainda estão ativos, o que representa uma ameaça em evolução, especialmente para ambientes de tecnologia operacional (OT). Para mitigar os riscos de DDoS, o NCSC recomenda que as organizações compreendam seus serviços, fortaleçam defesas, projetem para escalabilidade rápida e testem continuamente suas defesas. Os hacktivistas russos têm se tornado uma ameaça crescente desde 2022, visando organizações em países que se opõem às ambições geopolíticas da Rússia.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisadores de segurança desativam 550 servidores das botnets Aisuru e Kimwolf</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-de-seguranca-desativam-550-servidore/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:00:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-de-seguranca-desativam-550-servidore/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores do laboratório Black Lotus, da Lumen Technologies, conseguiram desativar mais de 550 servidores de comando e controle (C2) das botnets Aisuru e Kimwolf, que operam desde outubro de 2025. A Aisuru, uma das maiores botnets em atividade, é conhecida por realizar ataques DDoS e hospedar tráfego malicioso através de proxies residenciais. A seção Kimwolf, voltada para dispositivos Android, infectou mais de 2 milhões de aparelhos, principalmente TV Boxes, utilizando um SDK malicioso chamado ByteConnect. A botnet não apenas realiza ataques, mas também cobra por serviços de realocação de banda larga e venda de DDoS. A Black Lotus identificou um aumento significativo no número de bots da Kimwolf, que chegou a 800.000 em outubro de 2025. As operações maliciosas se escondem em tráfego comum, dificultando a detecção. A desativação dos servidores é um passo importante, mas os cibercriminosos estão se adaptando rapidamente, mudando para novos IPs e métodos de operação.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet AISURUKimwolf compromete milhões de dispositivos Android</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-compromete-milhoes-de-disposi/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:57:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-compromete-milhoes-de-disposi/</guid><description>&lt;p>A equipe Black Lotus Labs da Lumen Technologies revelou que desde outubro de 2025, mais de 550 nós de comando e controle (C2) associados à botnet AISURU/Kimwolf foram neutralizados. Essas botnets, que afetam principalmente dispositivos Android, têm a capacidade de realizar ataques de negação de serviço distribuído (DDoS) e redirecionar tráfego malicioso para serviços de proxy residencial. A análise do malware Kimwolf, que transforma dispositivos Android TV comprometidos em proxies residenciais, foi detalhada em um relatório da QiAnXin XLab. A botnet já infectou mais de 2 milhões de dispositivos, explorando vulnerabilidades em serviços de proxy. Além disso, houve um aumento significativo no número de bots, com 800 mil novos dispositivos adicionados em um curto período. A infraestrutura C2 da Kimwolf foi observada escaneando serviços em busca de dispositivos vulneráveis, utilizando falhas de segurança para propagar o malware. A situação é preocupante, pois esses dispositivos comprometidos operam sob a aparência de tráfego legítimo, dificultando a detecção por soluções de segurança. A relevância deste incidente é alta, especialmente para empresas que utilizam dispositivos Android em suas operações.&lt;/p></description></item><item><title>DDoS em 2025 a diferença que um ano faz</title><link>https://brdefense.center/news/ddos-em-2025-a-diferenca-que-um-ano-faz/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:06:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ddos-em-2025-a-diferenca-que-um-ano-faz/</guid><description>&lt;p>Os ataques de negação de serviço distribuído (DDoS) evoluíram drasticamente em 2025, tornando-se uma ocorrência diária para provedores de telecomunicações. O artigo destaca que, enquanto em 2024 cerca de 44% das campanhas DDoS terminavam em cinco minutos, esse número saltou para 78% em 2025, com mais de um terço dos ataques concluídos em menos de dois minutos. Essa aceleração se deve à automação dos ataques, que agora são orquestrados por algoritmos que adaptam suas estratégias em tempo real, dificultando a resposta das defesas tradicionais. Além disso, a origem do tráfego de ataque mudou, com redes de proxies residenciais, que podem incluir de 100 a 200 milhões de dispositivos, agora sendo utilizadas para retransmitir tráfego malicioso. Essa nova infraestrutura de ataque é invisível e muito mais difícil de ser detectada, representando uma ameaça significativa. Para se defender, as organizações precisam adotar sistemas automatizados e escaláveis que integrem inteligência para identificar tráfego malicioso entre usuários legítimos. O artigo conclui que as defesas DDoS tradicionais não são mais suficientes e que é crucial uma evolução para arquiteturas de defesa proativas.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet Kimwolf infecta mais de 2 milhões de dispositivos Android</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-kimwolf-infecta-mais-de-2-milhoes-de-dispos/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:57:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-kimwolf-infecta-mais-de-2-milhoes-de-dispos/</guid><description>&lt;p>A botnet Kimwolf, que já infectou mais de 2 milhões de dispositivos Android, tem se destacado por sua capacidade de explorar redes de proxy residenciais para disseminar malware. De acordo com a Synthient, a botnet monetiza suas operações através da instalação de aplicativos, venda de largura de banda de proxy residencial e funcionalidade de DDoS. Desde sua primeira documentação pública em dezembro de 2025, Kimwolf tem sido associada a ataques DDoS recordes, principalmente em países como Vietnã, Brasil, Índia e Arábia Saudita. A maioria das infecções ocorre em dispositivos Android que têm o Android Debug Bridge (ADB) exposto, com 67% dos dispositivos conectados à botnet sendo não autenticados e com ADB habilitado por padrão. Além disso, a botnet utiliza endereços IP de proxies alugados, como os oferecidos pela empresa chinesa IPIDEA, para infiltrar-se em redes locais e instalar o malware. A Synthient alerta que a vulnerabilidade expõe milhões de dispositivos a ataques, e recomenda que provedores de proxy bloqueiem solicitações a endereços IP privados para mitigar os riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Nova botnet Kimwolf compromete 1,8 milhão de dispositivos IoT</title><link>https://brdefense.center/news/nova-botnet-kimwolf-compromete-18-milhao-de-dispos/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:57:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-botnet-kimwolf-compromete-18-milhao-de-dispos/</guid><description>&lt;p>A botnet Kimwolf, identificada pela QiAnXin XLab, já infectou cerca de 1,8 milhão de dispositivos, incluindo TVs Android e set-top boxes. Entre 19 e 22 de novembro de 2025, a botnet emitiu 1,7 bilhão de comandos de ataque DDoS, destacando-se no ranking da Cloudflare. Os principais alvos são dispositivos de TV em redes residenciais, com infecções concentradas em países como Brasil, Índia e EUA. A botnet utiliza técnicas avançadas, como o uso de ENS (Ethereum Name Service) para dificultar sua desativação. A pesquisa sugere que Kimwolf pode estar associada à botnet AISURU, conhecida por ataques DDoS recordes. A malware é projetada para operar de forma discreta, garantindo que apenas uma instância do processo seja executada e utilizando criptografia TLS para comunicação. Com 13 métodos de ataque DDoS suportados, a botnet visa maximizar o uso da largura de banda dos dispositivos comprometidos, indicando um foco em monetização através de serviços de proxy. Este incidente destaca a crescente ameaça que botnets de grande escala representam para dispositivos IoT, especialmente em um cenário onde a segurança cibernética é cada vez mais crítica.&lt;/p></description></item><item><title>Cloudflare mitiga ataques DDoS recordes de até 29,7 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-ataques-ddos-recordes-de-ate-297/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-ataques-ddos-recordes-de-ate-297/</guid><description>&lt;p>No terceiro trimestre de 2025, a Cloudflare reportou um aumento alarmante nos ataques DDoS, com picos de até 29,7 Tbps, impulsionados pela botnet Aisuru. Essa rede, composta por 1 a 4 milhões de dispositivos, é responsável por 8,3 milhões de ataques, um aumento de 15% em relação ao trimestre anterior e 40% em relação ao ano passado. Os ataques DDoS cresceram 54%, resultando em uma média de 14 incidentes diários. O setor de inteligência artificial foi particularmente afetado, com um aumento de 347% no tráfego DDoS. Os setores de telecomunicações, jogos online e financeiro também foram visados, com consequências severas, incluindo quedas de internet. A severidade dos ataques aumentou, com um crescimento de 189% em incidentes acima de 100 Mbps e 227% em ataques que superam 1 Tbps. A Indonésia se destacou como a principal origem global desses ataques, refletindo um cenário de cibersegurança cada vez mais complexo e desafiador.&lt;/p></description></item><item><title>Semana caótica na cibersegurança vulnerabilidades e ataques em alta</title><link>https://brdefense.center/news/semana-caotica-na-ciberseguranca-vulnerabilidades/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/semana-caotica-na-ciberseguranca-vulnerabilidades/</guid><description>&lt;p>Recentemente, o cenário de cibersegurança tem sido marcado por uma série de incidentes alarmantes. Um dos destaques é a exploração de uma falha crítica no React Server Components, conhecida como CVE-2025-55182, que permite a execução remota de código por atacantes não autenticados. Essa vulnerabilidade foi rapidamente explorada por grupos de hackers, especialmente da China, resultando em quase 29 mil endereços IP vulneráveis detectados. Além disso, mais de 30 falhas em ambientes de desenvolvimento integrados (IDEs) alimentados por inteligência artificial foram reveladas, permitindo a exfiltração de dados e execução remota de código. Outro ponto preocupante é o uso de aplicativos bancários falsos por grupos criminosos, como o GoldFactory, que têm atacado usuários na Indonésia, Tailândia e Vietnã, utilizando engenharia social para disseminar malware. No Brasil, campanhas de malware bancário estão sendo disseminadas via WhatsApp, com variantes como Casbaneiro e Astaroth, que exploram a confiança dos usuários em contatos conhecidos. Por fim, a Cloudflare conseguiu mitigar um ataque DDoS recorde de 29,7 Tbps, evidenciando a crescente sofisticação das ameaças. O cenário exige atenção redobrada das organizações para proteger suas infraestruturas e dados.&lt;/p></description></item><item><title>Cloudflare mitiga o maior ataque DDoS da história com 29,7 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-o-maior-ataque-ddos-da-historia/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:57:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-o-maior-ataque-ddos-da-historia/</guid><description>&lt;p>No dia 4 de dezembro de 2025, a Cloudflare anunciou a mitigação do maior ataque DDoS já registrado, com uma intensidade de 29,7 terabits por segundo (Tbps). O ataque, que durou apenas 69 segundos, foi originado de uma botnet chamada AISURU, conhecida por realizar ataques volumétricos massivos. A Cloudflare não revelou o alvo específico do ataque, mas destacou que a botnet tem como foco setores como telecomunicações, jogos, hospedagem e serviços financeiros. Além deste ataque, a empresa também neutralizou um ataque de 14,1 Bbps proveniente da mesma botnet. Desde o início do ano, a Cloudflare já mitigou 2.867 ataques da AISURU, sendo 1.304 apenas no terceiro trimestre de 2025. O número total de ataques DDoS bloqueados em 2025 alcançou 36,2 milhões, com um aumento significativo em relação ao ano anterior. A empresa observou que a maioria dos ataques DDoS durou menos de 10 minutos e que a origem dos ataques está concentrada principalmente na Ásia. A crescente sofisticação e volume dos ataques DDoS representam um desafio crescente para as organizações, que precisam se adaptar a esse cenário em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>O que é um ataque DDoS? Entenda técnica usada contra deputados do PL Antiaborto</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-um-ataque-ddos-entenda-tecnica-usada-contr/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-um-ataque-ddos-entenda-tecnica-usada-contr/</guid><description>&lt;p>A Polícia Federal (PF) iniciou a Operação Intolerans para investigar ataques DDoS (Negação de Serviço Distribuída) que afetaram os sites de deputados que apoiaram o PL Antiaborto. O ataque, que ocorreu em 2 de dezembro de 2025, resultou em instabilidade e indisponibilidade das páginas dos parlamentares Eduardo Bolsonaro, Bia Kicis, Alexandre Ramagem e Paulo Bilynsky. Os ataques DDoS ocorrem quando um servidor é sobrecarregado com tráfego malicioso de múltiplas fontes, dificultando o acesso de usuários legítimos. Neste caso, os hackers utilizaram uma botnet, uma rede de dispositivos infectados, para coordenar o ataque, que teve motivações ideológicas e políticas, refletindo um protesto contra o projeto de lei que visa restringir o aborto em casos de violência sexual. Embora não tenha havido roubo de dados, a ação impediu a comunicação institucional dos deputados, o que pode ser considerado um crime de invasão de dispositivo informático. A PF está rastreando os IPs dos envolvidos, evidenciando que o anonimato na internet não é absoluto.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft bloqueia ataque DDoS monstruoso de 15 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-bloqueia-ataque-ddos-monstruoso-de-15-tb/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:00:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-bloqueia-ataque-ddos-monstruoso-de-15-tb/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Microsoft enfrentou um dos maiores ataques de negação de serviço (DDoS) já registrados, com um pico de 15,72 terabits por segundo (Tbps) provenientes de 500 mil endereços IP diferentes. O ataque, que utilizou inundações de tráfego UDP, teve como alvo um endereço IP público na Austrália, parte da infraestrutura Azure da empresa. A botnet responsável, identificada como Aisuru, explorou vulnerabilidades em dispositivos de Internet das Coisas (IoT), como roteadores e câmeras de vigilância, para realizar o ataque. Este incidente envolveu aproximadamente 3,64 bilhões de pacotes por segundo e é parte de uma série de ataques que a Aisuru tem realizado, incluindo um recorde anterior de 22,2 Tbps contra a Cloudflare. A Microsoft destacou que os atacantes usaram técnicas de spoofing mínimas, o que facilitou a identificação e neutralização dos agentes maliciosos. O aumento da capacidade da botnet Aisuru está associado a uma invasão em um servidor de atualização de firmware, comprometendo 100 mil dispositivos. O crescimento dos ataques DDoS é alarmante, com um aumento de 358% nos incidentes reportados em 2025, totalizando 21,3 milhões de ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft neutraliza o maior ataque DDoS já registrado na nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-neutraliza-o-maior-ataque-ddos-ja-regist/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:56:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-neutraliza-o-maior-ataque-ddos-ja-regist/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a neutralização de um ataque de negação de serviço distribuído (DDoS) que atingiu 15,72 terabits por segundo (Tbps) e 3,64 bilhões de pacotes por segundo (pps), o maior já observado na nuvem. O ataque, originado de uma botnet de Internet das Coisas (IoT) chamada AISURU, envolveu mais de 500.000 endereços IP de origem. Os ataques foram caracterizados por inundações UDP de alta taxa, com pouca falsificação de origem, o que facilitou a rastreabilidade. A botnet AISURU, composta por cerca de 300.000 dispositivos infectados, como roteadores e câmeras de segurança, é responsável por alguns dos maiores ataques DDoS registrados. Embora a Microsoft tenha conseguido neutralizar o ataque, a vulnerabilidade dos dispositivos comprometidos ainda representa um risco. Além disso, a botnet também é utilizada para outras atividades ilícitas, como phishing e scraping. A crescente capacidade de ataque é impulsionada pelo aumento da velocidade da internet e pela potência dos dispositivos IoT. Este incidente destaca a necessidade de vigilância contínua e medidas de segurança robustas para proteger infraestruturas críticas.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de Ataques Automatizados a Servidores PHP e Dispositivos IoT</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-automatizados-a-servidores-php/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:01:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-automatizados-a-servidores-php/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertam para um aumento significativo de ataques automatizados direcionados a servidores PHP, dispositivos IoT e gateways de nuvem, realizados por botnets como Mirai, Gafgyt e Mozi. Segundo o relatório da Qualys Threat Research Unit, os servidores PHP se tornaram alvos principais devido ao uso generalizado de sistemas de gerenciamento de conteúdo, como WordPress e Craft CMS, que frequentemente apresentam vulnerabilidades conhecidas e configurações inadequadas. Entre as falhas exploradas estão CVE-2017-9841, CVE-2021-3129 e CVE-2022-47945, que permitem execução remota de código. Além disso, os atacantes estão utilizando strings de consulta específicas para iniciar sessões de depuração, o que pode expor dados sensíveis. A Qualys também observou que as tentativas de exploração frequentemente se originam de infraestruturas de nuvem, como AWS e Google Cloud, evidenciando como serviços legítimos estão sendo usados para encobrir atividades maliciosas. A empresa recomenda que os usuários mantenham seus dispositivos atualizados, removam ferramentas de desenvolvimento em ambientes de produção e restrinjam o acesso público à infraestrutura de nuvem. A nova botnet AISURU, classificada como TurboMirai, é capaz de lançar ataques DDoS superiores a 20 Tbps, destacando a evolução das ameaças cibernéticas atuais.&lt;/p></description></item><item><title>Quando malware de IA encontra DDoS um novo desafio para a resiliência online</title><link>https://brdefense.center/news/quando-malware-de-ia-encontra-ddos-um-novo-desafio/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:02:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/quando-malware-de-ia-encontra-ddos-um-novo-desafio/</guid><description>&lt;p>O uso de inteligência artificial (IA) no cibercrime está crescendo rapidamente, com 80% dos ataques de ransomware em 2023-2024 utilizando essa tecnologia. Ferramentas como GhostGPT e AkiraBot estão permitindo que cibercriminosos criem códigos maliciosos, elaborem e-mails de phishing e contornem CAPTCHAs. A evolução dos ataques DDoS, especialmente os de camada de aplicação, se torna mais complexa, pois a IA pode mimetizar o comportamento humano, dificultando a identificação de bots. A proteção tradicional, baseada em CAPTCHAs, já não é eficaz. Em resposta, a filtragem baseada em intenção surge como uma alternativa, avaliando o comportamento do usuário em vez de tentar distinguir humanos de máquinas. As empresas precisam investir em plataformas de mitigação de DDoS que suportem essa nova abordagem e implementar monitoramento em múltiplas camadas para detectar anomalias. A falta de soluções adequadas entre os provedores de segurança gerencia um risco significativo, especialmente para grandes empresas, que podem sofrer danos reputacionais e financeiros severos em caso de ataques bem-sucedidos.&lt;/p></description></item><item><title>Hacktivistas pró-Rússia intensificam ataques a portais e bancos</title><link>https://brdefense.center/news/hacktivistas-pro-russia-intensificam-ataques-a-por/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:01:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacktivistas-pro-russia-intensificam-ataques-a-por/</guid><description>&lt;p>No período entre 6 e 8 de outubro de 2025, grupos hacktivistas pró-Rússia, especialmente o Sylhet Gang e o NoName057(16), realizaram uma série de ataques cibernéticos coordenados contra sistemas israelenses, em resposta ao aniversário de um evento político significativo. Dados da Radware indicam que mais de 50 alegações de ataques DDoS foram registradas, um aumento de 14 vezes em relação à média diária de setembro. O Sylhet Gang atuou como um núcleo de mobilização, incentivando ações contra a infraestrutura israelense, enquanto o Arabian Ghosts se destacou como o grupo mais ativo, responsável por 40% das declarações de DDoS. Os ataques foram caracterizados por sua brevidade, com a maioria durando menos de 20 minutos, e focaram em alvos de alta visibilidade, como portais governamentais e plataformas de e-commerce. A participação de grupos como o NoName057(16) indica uma ampliação da coordenação entre coletivos hacktivistas com narrativas políticas comuns, refletindo uma nova dinâmica no cenário de cibersegurança global.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Malware RondoDox Explora Vulnerabilidades em Dispositivos</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-rondodox-explora-vulnerabilida/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:59:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-rondodox-explora-vulnerabilida/</guid><description>&lt;p>A campanha de malware RondoDox tem se expandido, visando mais de 50 vulnerabilidades em mais de 30 fornecedores, incluindo dispositivos como roteadores, DVRs e NVRs. A Trend Micro identificou uma tentativa de invasão em 15 de junho de 2025, explorando uma falha de segurança em roteadores TP-Link. O RondoDox, documentado pela Fortinet em julho de 2025, utiliza uma abordagem de &amp;rsquo;loader-as-a-service&amp;rsquo;, combinando suas cargas com as de outros malwares como Mirai e Morte, o que torna a detecção mais desafiadora. As vulnerabilidades abrangem marcas conhecidas como D-Link, NETGEAR e Cisco, com 18 delas sem identificador CVE. A campanha representa uma evolução significativa na exploração automatizada de redes, passando de ataques a dispositivos únicos para operações multivetoriais. Além disso, um botnet chamado AISURU, que opera principalmente a partir de dispositivos IoT comprometidos nos EUA, também está em ascensão, controlando cerca de 300.000 hosts globalmente. A atividade de botnets está crescendo, com um ataque coordenado envolvendo mais de 100.000 endereços IP de 100 países, com foco em serviços RDP nos EUA, a maioria dos quais se origina de países como Brasil e Argentina.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque DDoS derruba Steam, PSN, Xbox, Fortnite e LoL simultaneamente</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-derruba-steam-psn-xbox-fortnite-e-lol/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-derruba-steam-psn-xbox-fortnite-e-lol/</guid><description>&lt;p>Na última terça-feira (7), diversas plataformas de jogos online, incluindo Steam, PlayStation Network, Xbox Live, e títulos populares como Fortnite e League of Legends, enfrentaram lentidão e quedas simultâneas, sugerindo um ataque DDoS. O Downdetector registrou mais de 36.000 reclamações de usuários do Steam, com a Epic Games Store e PlayStation também reportando problemas significativos. A Riot Games, responsável por LoL e Valorant, confirmou sobrecarga em seus servidores, coincidindo com os problemas enfrentados por outras plataformas. Embora não haja confirmação oficial, especula-se que a botnet Aisuru esteja por trás do ataque, que visa grandes plataformas para demonstrar sua capacidade de causar interrupções. A Epic Games reconheceu as instabilidades, mas não forneceu detalhes sobre as causas ou possíveis responsáveis. Este incidente destaca a vulnerabilidade das infraestruturas de jogos online e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger os usuários e as plataformas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades e ataques cibernéticos em destaque esta semana</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-e-ataques-ciberneticos-em-destaqu/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-e-ataques-ciberneticos-em-destaqu/</guid><description>&lt;p>Nesta semana, o cenário de cibersegurança foi marcado por diversas ameaças significativas. Entre os principais destaques, duas falhas de segurança em firewalls da Cisco foram exploradas por grupos de hackers, resultando na entrega de novos tipos de malware, como RayInitiator e LINE VIPER. Essas falhas, CVE-2025-20362 e CVE-2025-20333, possuem pontuações CVSS de 6.5 e 9.9, respectivamente, e permitem a execução de código malicioso em dispositivos vulneráveis. Além disso, o grupo de espionagem cibernética Nimbus Manticore, alinhado ao Irã, ampliou suas operações para atacar infraestruturas críticas na Europa, utilizando variantes de malware como MiniJunk e MiniBrowse. Outro ponto alarmante foi a campanha de DDoS do botnet ShadowV2, que visa contêineres Docker mal configurados na AWS, transformando ataques em um negócio por encomenda. Em resposta a essas ameaças, a Cloudflare conseguiu mitigar um ataque DDoS recorde, que atingiu 22.2 Tbps. Por fim, vulnerabilidades em servidores da Supermicro foram identificadas, permitindo a instalação remota de firmware malicioso, o que representa um risco elevado para a segurança de dados. As organizações devem priorizar a aplicação de patches e a revisão de suas configurações de segurança para evitar compromissos.&lt;/p></description></item><item><title>Cloudflare neutraliza ataque DDoS recorde de 22,2 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-neutraliza-ataque-ddos-recorde-de-222-t/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-neutraliza-ataque-ddos-recorde-de-222-t/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare, empresa de segurança e redes, conseguiu mitigar um ataque DDoS que atingiu o pico recorde de 22,2 terabits por segundo (Tbps) e 10,6 bilhões de pacotes por segundo (Bpps). O ataque, que durou apenas 40 segundos, é considerado o maior já registrado na história da internet. Este tipo de ataque visa sobrecarregar sistemas e recursos de rede, tornando serviços lentos ou indisponíveis. A Cloudflare já havia neutralizado um ataque anterior de 11,5 Tbps há três semanas, e um de 7,3 Tbps dois meses antes. O tráfego gerado pelo ataque recente foi comparado a transmitir um milhão de vídeos em 4K simultaneamente. A identidade da vítima não foi divulgada, mas a botnet AISURU, que infectou mais de 300.000 dispositivos, é apontada como responsável pelos ataques. Essa botnet tem como alvo dispositivos como câmeras IP e roteadores, aumentando sua atividade desde abril de 2025, após uma atualização comprometida de firmware de roteadores Totolink. O aumento de 358% nos ataques DDoS em 2025 destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Relatório Gcore Radar revela aumento de 41 em ataques DDoS em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/relatorio-gcore-radar-revela-aumento-de-41-em-ataq/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/relatorio-gcore-radar-revela-aumento-de-41-em-ataq/</guid><description>&lt;p>O relatório Gcore Radar, publicado em setembro de 2025, revela um aumento alarmante de 41% no volume total de ataques DDoS em comparação ao ano anterior, com um pico de ataque atingindo 2,2 Tbps. O número total de ataques subiu de 969 mil no segundo semestre de 2024 para 1,17 milhão no primeiro semestre de 2025. Além do aumento em volume, os ataques estão se tornando mais sofisticados, com durações mais longas e estratégias em múltiplas camadas, refletindo uma mudança nos setores-alvo. O setor de tecnologia agora é o mais atacado, superando o de jogos, enquanto os serviços financeiros continuam a ser alvos frequentes devido ao seu alto potencial de interrupção. Os ataques de camada de aplicação também estão em ascensão, representando 38% do total, um aumento significativo em relação a 28% no final de 2024. O relatório destaca a necessidade urgente de defesas proativas e adaptativas para enfrentar essa nova realidade de cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet ShadowV2 aluga ataques DDoS com foco em containers Docker</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-shadowv2-aluga-ataques-ddos-com-foco-em-con/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-shadowv2-aluga-ataques-ddos-com-foco-em-con/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre a nova botnet ShadowV2, que permite a locação de acesso para realizar ataques de negação de serviço distribuído (DDoS). Essa botnet, identificada pela empresa Darktrace, foca principalmente em containers Docker mal configurados em servidores da Amazon Web Services (AWS). O malware, escrito em Go, transforma sistemas infectados em nós de ataque, integrando-os a uma rede maior de DDoS. A campanha utiliza um framework de comando e controle (C2) baseado em Python, hospedado no GitHub Codespaces, e se destaca pela sofisticação de suas ferramentas de ataque, incluindo métodos avançados como HTTP/2 Rapid Reset e bypass do modo Under Attack da Cloudflare.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque DDoS de 22,2 Tbps estabelece novo recorde global</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-de-222-tbps-estabelece-novo-recorde-gl/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-de-222-tbps-estabelece-novo-recorde-gl/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare anunciou a mitigação do maior ataque DDoS já registrado, que atingiu picos de 22,2 terabits por segundo (Tbps) e 10,6 bilhões de pacotes por segundo (Bpps). Este ataque, que mais que dobrou o recorde anterior de 11,5 Tbps, durou apenas 40 segundos e utilizou uma estratégia de múltiplos vetores, combinando inundações volumétricas e exploração de protocolos. A rapidez e a intensidade do ataque destacam a crescente capacidade dos atores maliciosos e suas botnets, levantando questões sobre a resiliência da infraestrutura da internet. A Cloudflare conseguiu neutralizar o ataque sem intervenção humana, utilizando detecção de anomalias baseada em aprendizado de máquina e mecanismos automatizados de filtragem. A magnitude deste evento exige que as organizações reavaliem suas estratégias de segurança, considerando se seus provedores têm a capacidade de suportar ataques em velocidade de máquina. Com a evolução das táticas de ataque, a adoção de defesas automatizadas e entregues na borda se torna essencial para garantir a continuidade dos negócios.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque DDoS recorde de 1,5 bilhão de pacotes por segundo</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-recorde-de-15-bilhao-de-pacotes-por-se/</link><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-recorde-de-15-bilhao-de-pacotes-por-se/</guid><description>&lt;p>Um ataque DDoS sem precedentes, com pico de 1,5 bilhão de pacotes por segundo, foi detectado e mitigado pela FastNetMon. O ataque, que visou um fornecedor de mitigação DDoS na Europa Ocidental, utilizou dispositivos IoT e roteadores MikroTik comprometidos, abrangendo mais de 11.000 redes ao redor do mundo. O tráfego malicioso foi predominantemente um flood UDP, e a resposta rápida da FastNetMon permitiu que a empresa alvo resistisse ao ataque sem interrupções visíveis em seus serviços. Pavel Odintsov, fundador da FastNetMon, alertou que esse evento é parte de uma tendência perigosa, onde dispositivos de consumo podem ser facilmente sequestrados para realizar ataques em larga escala. A empresa enfatizou a necessidade de filtragem em nível de ISP para prevenir futuros ataques dessa magnitude. O incidente segue um ataque volumétrico anterior, que alcançou 11,5 Tbps, destacando um aumento nas inundações de pacotes e largura de banda, o que pressiona as capacidades das plataformas de mitigação em todo o mundo.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet DDoS L7 sequestra 5,76 milhões de dispositivos para ataques massivos</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-ddos-l7-sequestra-576-milhoes-de-dispositiv/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 19:00:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-ddos-l7-sequestra-576-milhoes-de-dispositiv/</guid><description>&lt;p>Em 1º de setembro de 2025, a Qrator.AntiDDoS conseguiu neutralizar um dos maiores ataques de negação de serviço distribuído (DDoS) da camada 7 já registrados, que envolveu 5,76 milhões de endereços IP únicos. O alvo foi uma organização do setor público, e o ataque ocorreu em duas ondas distintas. A primeira onda, com 2,8 milhões de dispositivos comprometidos, lançou um ataque de inundação HTTP, enquanto uma segunda onda, com cerca de 3 milhões de dispositivos, se juntou uma hora depois para intensificar o ataque. A Qrator bloqueou todos os IPs maliciosos, garantindo a continuidade dos serviços. Desde sua primeira aparição em março de 2025, a botnet cresceu rapidamente, com um aumento de 25% em três meses, sendo o Brasil o maior contribuinte, seguido por países como Vietnã e Estados Unidos. A botnet utiliza técnicas avançadas para contornar medidas de mitigação, ajustando dinamicamente os cabeçalhos das requisições e alternando entre ataques de alta intensidade e tráfego sustentado para esgotar os recursos dos servidores. Especialistas alertam que a rápida evolução dessa botnet exige que as organizações adotem estratégias de defesa em múltiplas camadas para se proteger contra esses ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Provedor de Mitigação DDoS Sofre Ataque de 1,5 Gpps</title><link>https://brdefense.center/news/provedor-de-mitigacao-ddos-sofre-ataque-de-15-gpps/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/provedor-de-mitigacao-ddos-sofre-ataque-de-15-gpps/</guid><description>&lt;p>A FastNetMon, uma das principais fornecedoras de soluções de detecção e mitigação de DDoS, anunciou que conseguiu identificar e mitigar um ataque de negação de serviço distribuído (DDoS) sem precedentes, gerando 1,5 bilhão de pacotes por segundo (Gpps) contra um grande fornecedor na Europa Ocidental. Este ataque, que começou nas primeiras horas de 8 de setembro de 2025, foi principalmente um ataque de inundação UDP, projetado para sobrecarregar a capacidade do alvo de processar pacotes, em vez de saturar a largura de banda. Os atacantes utilizaram uma botnet composta por mais de 11.000 dispositivos, incluindo roteadores domésticos e câmeras IP, que foram comprometidos devido a vulnerabilidades não corrigidas e credenciais padrão. Pavel Odintsov, fundador da FastNetMon, alertou sobre o crescente uso de dispositivos de consumo inseguros como ferramentas de ataque. O incidente destaca a necessidade de estratégias de mitigação especializadas, uma vez que ataques de alta taxa de pacotes podem explorar gargalos de processamento, exigindo detecções e respostas rápidas. A situação é um lembrete da crescente complexidade e sofisticação das ameaças cibernéticas atuais.&lt;/p></description></item><item><title>Cloudflare neutraliza ataque DDoS recorde de 11,5 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-neutraliza-ataque-ddos-recorde-de-115-t/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-neutraliza-ataque-ddos-recorde-de-115-t/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare, empresa especializada em infraestrutura digital, anunciou a neutralização do maior ataque DDoS da história, que atingiu um pico de 11,5 terabits por segundo (Tbps). O ataque, que durou aproximadamente 35 segundos, foi realizado a partir de uma combinação de fontes, incluindo Google Cloud e dispositivos da Internet das Coisas (IoT), como câmeras de segurança e computadores comprometidos. Este incidente é parte de um aumento alarmante nos ataques DDoS, que cresceram 358% em 2025 em comparação ao ano anterior. A Cloudflare também relatou que mitigou 21,3 milhões de ataques DDoS em 2024, com um aumento significativo de 509% nas tentativas de ataque a nível de rede. O aumento na frequência e na intensidade desses ataques levanta preocupações sobre a segurança digital, especialmente para empresas que dependem de serviços online. O Brasil, em particular, se tornou um dos principais alvos de ataques DDoS na América Latina, o que destaca a necessidade de medidas de segurança robustas para proteger a infraestrutura digital do país.&lt;/p></description></item><item><title>Cloudflare mitiga ataque DDoS recorde de 11,5 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-ataque-ddos-recorde-de-115-tbps/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:57:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-ataque-ddos-recorde-de-115-tbps/</guid><description>&lt;p>No dia 3 de setembro de 2025, a Cloudflare anunciou que conseguiu mitigar um ataque DDoS volumétrico recorde, que atingiu picos de 11,5 terabits por segundo (Tbps). O ataque, que durou apenas 35 segundos, foi classificado como um &amp;lsquo;flood&amp;rsquo; UDP e teve origem principalmente na Google Cloud. A empresa destacou que, nas semanas anteriores, bloqueou centenas de ataques DDoS de alta volumetria, com o maior deles alcançando 5,1 Bpps. Os ataques volumétricos têm como objetivo sobrecarregar um servidor com um grande volume de tráfego, resultando em lentidão ou falhas no serviço. Além disso, esses ataques podem servir como uma cortina de fumaça para ataques mais sofisticados, permitindo que os invasores explorem vulnerabilidades e acessem dados sensíveis. A Cloudflare já havia reportado um ataque DDoS de 7,3 Tbps em maio de 2025, e a quantidade de ataques DDoS hiper-volumétricos aumentou significativamente no segundo trimestre de 2025. O artigo também menciona a operação de desmantelamento de uma botnet chamada RapperBot, que visava dispositivos IoT, como gravadores de vídeo em rede (NVRs), para realizar ataques DDoS. Essa situação ressalta a necessidade de vigilância constante e atualização das defesas de segurança em um cenário de ameaças em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque DDoS de 11,5 Tbps Lançado a partir do Google Cloud Platform</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-de-115-tbps-lancado-a-partir-do-google/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-de-115-tbps-lancado-a-partir-do-google/</guid><description>&lt;p>Um ataque DDoS volumétrico sem precedentes, atingindo 11,5 terabits por segundo (Tbps), foi detectado e neutralizado pela Cloudflare em 1º de setembro de 2025. O ataque, que durou apenas 35 segundos, originou-se principalmente de recursos comprometidos na Google Cloud Platform, utilizando o protocolo UDP para inundar servidores-alvo com pacotes, esgotando sua largura de banda e recursos. A Cloudflare conseguiu mitigar o ataque rapidamente por meio de seu sistema automatizado de defesa, que combina detecção de anomalias baseada em aprendizado de máquina com filtragem de pacotes. Este incidente destaca a crescente tendência de adversários que exploram recursos de nuvem pública para criar botnets capazes de gerar tráfego em larga escala. A empresa planeja publicar uma análise técnica detalhada para ajudar a comunidade de cibersegurança a desenvolver defesas mais robustas contra essas ameaças. À medida que as táticas de DDoS evoluem, ataques hipervolumétricos representam um risco significativo para serviços online e infraestrutura crítica.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramentas de IA desonestas potencializam desastres de DDoS</title><link>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-ia-desonestas-potencializam-desastr/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:59:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-ia-desonestas-potencializam-desastr/</guid><description>&lt;p>O cenário de ataques DDoS (Distributed Denial of Service) evoluiu drasticamente, com mais de oito milhões de incidentes registrados globalmente na primeira metade de 2025, segundo pesquisa da NetScout. Esses ataques, que antes eram considerados anomalias raras, agora ocorrem em uma escala quase rotineira, com picos de até 3,12 Tbps na Holanda e 1,5 Gbps nos Estados Unidos. A crescente automação e o uso de botnets, que frequentemente exploram dispositivos comprometidos, como roteadores e dispositivos IoT, têm facilitado a execução desses ataques. A pesquisa destaca que disputas políticas, como as entre Índia e Paquistão e entre Irã e Israel, têm sido catalisadores significativos para essas campanhas de agressão digital. O grupo hacktivista NoName057(16) se destaca, realizando mais de 475 ataques em março de 2025, principalmente contra portais governamentais. A utilização de modelos de linguagem de IA por atacantes tem reduzido as barreiras para novos invasores, permitindo ataques de alta capacidade com conhecimento técnico mínimo. A situação exige que as organizações reavaliem suas defesas tradicionais, que já não são suficientes diante da evolução das táticas de ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Arch Linux Confirma Ataque DDoS de Uma Semana em Seu Site e Repositórios</title><link>https://brdefense.center/news/arch-linux-confirma-ataque-ddos-de-uma-semana-em-s/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 19:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/arch-linux-confirma-ataque-ddos-de-uma-semana-em-s/</guid><description>&lt;p>Desde 20 de agosto de 2025, usuários do Arch Linux têm enfrentado degradação de serviços devido a um ataque de negação de serviço (DDoS) que afetou o site principal, o Arch User Repository (AUR) e os fóruns da comunidade. O ataque resultou em dificuldades de conectividade, com resets iniciais de TCP SYN, embora algumas conexões consigam ser estabelecidas. A equipe de DevOps, composta por voluntários, está trabalhando em conjunto com o provedor de hospedagem para mitigar os efeitos do ataque e está avaliando opções de proteção DDoS a longo prazo. Durante a interrupção, alternativas e espelhos estão disponíveis para que os usuários possam acessar os serviços. A equipe também está preservando logs e dados forenses para uma divulgação pública futura. Atualizações regulares sobre o status da recuperação serão publicadas no site oficial do Arch Linux.&lt;/p></description></item><item><title>Homem é acusado de operar botnet DDoS nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/homem-e-acusado-de-operar-botnet-ddos-nos-eua/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/homem-e-acusado-de-operar-botnet-ddos-nos-eua/</guid><description>&lt;p>Ethan Foltz, um jovem de 22 anos do Oregon, foi acusado de desenvolver e gerenciar uma botnet de DDoS chamada RapperBot, que tem sido utilizada para realizar ataques em larga escala em mais de 80 países desde 2021. O Departamento de Justiça dos EUA informou que Foltz enfrenta uma acusação de auxílio e cumplicidade em intrusões de computador, podendo pegar até 10 anos de prisão se condenado. A botnet RapperBot, também conhecida como &amp;lsquo;Eleven Eleven Botnet&amp;rsquo; e &amp;lsquo;CowBot&amp;rsquo;, compromete dispositivos como gravadores de vídeo digitais e roteadores Wi-Fi, utilizando malware especializado. Os clientes da RapperBot podem emitir comandos para esses dispositivos infectados, forçando-os a enviar grandes volumes de tráfego DDoS para servidores e computadores ao redor do mundo. A botnet é inspirada em outras como fBot e Mirai, e foi documentada pela primeira vez em 2022. A investigação revelou que Foltz e seus cúmplices monetizaram a botnet, realizando mais de 370.000 ataques a 18.000 vítimas únicas, incluindo alvos na China, Japão, EUA, Irlanda e Hong Kong. A operação para desmantelar a RapperBot faz parte da iniciativa internacional Operation PowerOFF.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil lidera ranking de ciberataques na América Latina, aponta Netscout</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-lidera-ranking-de-ciberataques-na-america-l/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:30:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-lidera-ranking-de-ciberataques-na-america-l/</guid><description>&lt;p>O Brasil se destaca como o país mais atacado da América Latina em cibersegurança, com mais de 514 mil incidentes registrados no segundo semestre de 2024, representando mais da metade dos 1,06 milhões de ataques na região. O relatório da Netscout revela um aumento de quase 30% em relação ao semestre anterior. Os ataques mais comuns incluem negação de serviço distribuído (DDoS) e ransomware, frequentemente visando extorquir empresas por meio de resgates em criptomoedas. A crescente sofisticação dos ataques, impulsionada pelo uso de inteligência artificial, permite que criminosos automatizem campanhas e criem e-mails falsos convincentes. O Brasil não apenas é um alvo, mas também um vetor de ciberataques, com a fragilidade das redes corporativas sendo um fator crítico. Especialistas alertam que a segurança deve ir além do perímetro das redes, abrangendo dispositivos pessoais, devido a vulnerabilidades como a falha no protocolo de roaming SS7. Para mitigar esses riscos, a Netscout propõe uma plataforma que utiliza inteligência artificial para detectar anomalias e proteger as infraestruturas digitais. O cenário exige que as empresas invistam em prevenção e monitoramento contínuo para enfrentar a crescente ameaça cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Nova falha HTTP2 MadeYouReset permite ataques DDoS massivos</title><link>https://brdefense.center/news/nova-falha-http2-madeyoureset-permite-ataques-ddos/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:28:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-falha-http2-madeyoureset-permite-ataques-ddos/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade crítica no protocolo HTTP/2, chamada &amp;lsquo;MadeYouReset&amp;rsquo; (CVE-2025-8671), foi divulgada em 13 de agosto de 2025, apresentando riscos significativos de negação de serviço para servidores web em todo o mundo. Essa falha permite que atacantes contornem as proteções existentes, tornando os servidores completamente indisponíveis para usuários legítimos. A vulnerabilidade é uma evolução do ataque &amp;lsquo;Rapid Reset&amp;rsquo;, que já havia causado grandes danos em 2023. O &amp;lsquo;MadeYouReset&amp;rsquo; explora os mecanismos de concorrência do HTTP/2, permitindo que os atacantes criem um trabalho concorrente praticamente ilimitado nos servidores, sem a necessidade de recursos substanciais. Isso gera um desequilíbrio de custo que torna o ataque altamente eficaz. A pesquisa, conduzida por acadêmicos da Universidade de Tel Aviv e apoiada pela Imperva, identificou que a falha afeta várias implementações populares de servidores web, como Netty, Apache Tomcat e F5 BIG-IP. Organizações que utilizam servidores habilitados para HTTP/2 devem revisar os avisos dos fornecedores e aplicar patches imediatamente, pois a vulnerabilidade pode levar a quedas completas dos sistemas.&lt;/p></description></item></channel></rss>