<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Modems on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/modems/</link><description>Recent content in Modems on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 30 Aug 2025 18:57:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/modems/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers podem derrubar celulares e rebaixar redes 5G para 4G</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-podem-derrubar-celulares-e-rebaixar-redes/</link><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 18:57:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-podem-derrubar-celulares-e-rebaixar-redes/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Universidade de Tecnologia e Design de Cingapura (SUTD) descobriram um conjunto de falhas no firmware de modems 5G, denominado 5Ghoul, que permite a hackers rebaixar silenciosamente smartphones de 5G para 4G, expondo-os a riscos de segurança. O ataque utiliza um toolkit chamado SNI5GECT, que explora uma fase vulnerável de comunicação entre o celular e a torre de transmissão, onde mensagens críticas não são criptografadas. Isso permite que atacantes interceptem e injetem mensagens sem precisar das credenciais privadas do dispositivo. Os testes mostraram uma taxa de sucesso entre 70% e 90% a uma distância de cerca de 20 metros, afetando modelos populares de marcas como Samsung, Google, Huawei e OnePlus. Embora os pesquisadores afirmem que o toolkit é destinado a fins de pesquisa e não para uso criminoso, a possibilidade de derrubar dispositivos ou forçá-los a um downgrade levanta preocupações sobre a resiliência das redes atuais. Até o momento, não há relatos de abusos reais, mas a natureza pública e de código aberto do software aumenta o risco de que atores mal-intencionados possam adaptá-lo para fins prejudiciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>