<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Clickhouse on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/clickhouse/</link><description>Recent content in Clickhouse on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 12:57:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/clickhouse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vazamento de dados da DeepSeek expõe mais de 1 milhão de registros</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-deepseek-expoe-mais-de-1-mil/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-deepseek-expoe-mais-de-1-mil/</guid><description>&lt;p>Em janeiro de 2025, a empresa chinesa de inteligência artificial DeepSeek sofreu um vazamento de dados que comprometeu mais de 1 milhão de registros sensíveis. A Wiz Research identificou um banco de dados ClickHouse acessível publicamente, permitindo controle total sobre as operações do banco, incluindo acesso a dados internos como histórico de chats e chaves secretas. Embora a DeepSeek tenha rapidamente corrigido a exposição, o incidente destaca os riscos associados ao vazamento de dados, que podem ser intencionais, como ataques de phishing, ou não intencionais, como erros humanos. Os vetores comuns de vazamento incluem configurações inadequadas de armazenamento em nuvem, vulnerabilidades em dispositivos finais e falhas na comunicação por e-mail. As consequências de tais vazamentos podem ser devastadoras, incluindo multas severas por não conformidade com regulamentos como o GDPR e o CCPA, perda de propriedade intelectual e danos à reputação da empresa. Para mitigar esses riscos, as organizações devem implementar práticas como acesso de menor privilégio, prevenção de perda de dados (DLP), classificação de dados sensíveis, auditorias e treinamento adequado para funcionários.&lt;/p></description></item></channel></rss>