<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Computação Quântica on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/computa%C3%A7%C3%A3o-qu%C3%A2ntica/</link><description>Recent content in Computação Quântica on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 19:17:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/computa%C3%A7%C3%A3o-qu%C3%A2ntica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibersegurança em 2026 transição para um ecossistema de confiança autônoma</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-em-2026-transicao-para-um-ecossiste/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:17:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-em-2026-transicao-para-um-ecossiste/</guid><description>&lt;p>O artigo de Fábio Maia discute as tendências de cibersegurança para 2026, destacando a transição da Inteligência Artificial (IA) Generativa para a IA Agêntica, que executa ações com autonomia. Essa mudança traz desafios significativos, como a necessidade de governança da confiança digital e a mitigação de riscos associados ao uso de agentes de IA não homologados, que podem resultar em violações de dados. A implementação do princípio de &amp;lsquo;Mínima Agência&amp;rsquo; é sugerida para limitar os privilégios dos agentes de IA, enquanto a Gestão de Risco Humano deve ser aprimorada para promover comportamentos seguros entre os colaboradores.&lt;/p></description></item><item><title>O que a transição pós-quântica significa para sua estratégia de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-a-transicao-pos-quantica-significa-para-sua/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 07:02:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-a-transicao-pos-quantica-significa-para-sua/</guid><description>&lt;p>O avanço da computação quântica representa uma ameaça crescente à segurança cibernética, especialmente para protocolos fundamentais como o TLS (Transport Layer Security). Com a técnica de &amp;lsquo;Harvest Now, Decrypt Later&amp;rsquo;, atacantes estão coletando dados criptografados para decifrá-los no futuro, quando a computação quântica se tornar viável. A vulnerabilidade do TLS se deve à dependência de algoritmos clássicos, como RSA e ECC, que são suscetíveis ao algoritmo de Shor, capaz de quebrar essas criptografias rapidamente. A solução proposta é a adoção de criptografia híbrida pós-quântica, como o ML-KEM, que combina algoritmos clássicos com novos métodos resistentes a ataques quânticos. Essa transição é urgente, pois governos e empresas estão investindo pesadamente em pesquisa quântica, e a pressão regulatória está aumentando. Organizações devem realizar um inventário de sistemas que utilizam criptografia de chave pública e começar a testar configurações de TLS 1.3 com suporte a ML-KEM. A preparação para a segurança pós-quântica deve começar agora para garantir a proteção a longo prazo e a conformidade com normas como a LGPD.&lt;/p></description></item><item><title>Legislação e desafios o que 2026 reserva para a indústria de VPNs?</title><link>https://brdefense.center/news/legislacao-e-desafios-o-que-2026-reserva-para-a-in/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/legislacao-e-desafios-o-que-2026-reserva-para-a-in/</guid><description>&lt;p>O artigo da TechRadar discute os desafios que a indústria de VPNs enfrentará até 2026, destacando a crescente pressão regulatória e as ameaças tecnológicas. A verificação de idade é um tema central, com governos buscando implementar medidas de segurança infantil que possam tornar as VPNs obsoletas. A colaboração entre a SafeToNet e a HMD exemplifica uma abordagem que bloqueia conteúdo impróprio diretamente no nível do sistema operacional, independentemente do uso de VPNs. Além disso, a possibilidade de proibições ou restrições a VPNs já é debatida em regiões como o Reino Unido e a União Europeia.&lt;/p></description></item><item><title>Nações hostis podem usar computadores quânticos em breve, alerta Palo Alto</title><link>https://brdefense.center/news/nacoes-hostis-podem-usar-computadores-quanticos-em/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 01:23:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nacoes-hostis-podem-usar-computadores-quanticos-em/</guid><description>&lt;p>A Palo Alto Networks alertou que o avanço da computação quântica pode tornar obsoletas as atuais normas de criptografia e dispositivos de segurança, como firewalls, em um futuro próximo. O CEO da empresa, Nikesh Arora, prevê que nações hostis poderão ter acesso a computadores quânticos armados até 2029, o que exigirá que organizações substituam seus dispositivos que dependem de criptografia para garantir a proteção de dados sensíveis. Além disso, a empresa destacou as vulnerabilidades de navegadores corporativos, especialmente com a integração de inteligência artificial, que pode aumentar a exposição a ataques. A Palo Alto está se preparando para oferecer uma gama de produtos resistentes à computação quântica e está em processo de aquisição da CyberArk, além de integrar a Chronosphere. Arora enfatizou a necessidade de inspeção e monitoramento mais rigorosos dos fluxos de dados, à medida que a computação quântica e a IA aumentam o volume de tráfego. As organizações devem manter softwares antivírus atualizados e implementar medidas de proteção contra roubo de identidade, enquanto se preparam para um futuro onde tecnologias emergentes exigem medidas de segurança proativas.&lt;/p></description></item><item><title>Estamos prontos para a era pós-quântica?</title><link>https://brdefense.center/news/estamos-prontos-para-a-era-pos-quantica/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:04:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/estamos-prontos-para-a-era-pos-quantica/</guid><description>&lt;p>A criptografia é fundamental para a segurança digital, protegendo dados sensíveis contra acessos não autorizados. No entanto, a ascensão dos computadores quânticos representa um desafio significativo para os métodos tradicionais de criptografia, como RSA e ECC, que se baseiam em problemas matemáticos complexos. Esses computadores têm a capacidade de resolver esses problemas de forma muito mais eficiente, o que pode comprometer a segurança de dados criptografados. Especialistas preveem que computadores quânticos funcionais poderão estar disponíveis em até dez anos, levando a um cenário preocupante onde atacantes coletam dados criptografados na expectativa de decifrá-los no futuro.&lt;/p></description></item><item><title>Signal Implementa Ratchet Híbrido Pós-Quântico para Mitigar Riscos</title><link>https://brdefense.center/news/signal-implementa-ratchet-hibrido-pos-quantico-par/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/signal-implementa-ratchet-hibrido-pos-quantico-par/</guid><description>&lt;p>A Signal, plataforma de mensagens com criptografia de ponta a ponta, anunciou uma inovação criptográfica chamada Sparse Post Quantum Ratchet (SPQR), que visa enfrentar as ameaças emergentes dos computadores quânticos. O SPQR é integrado ao protocolo Double Ratchet existente, formando o Triple Ratchet, que garante proteção contínua contra ataques quânticos sem comprometer a segurança atual. Essa nova abordagem assegura a confidencialidade das mensagens, mesmo que uma chave de sessão seja comprometida, e protege contra ataques do tipo &amp;lsquo;captura agora, decifra depois&amp;rsquo;, onde adversários capturam tráfego criptografado com a intenção de decifrá-lo no futuro. A implementação do Triple Ratchet é transparente para os usuários, ocorrendo em segundo plano e permitindo a interoperabilidade entre diferentes versões do protocolo. Para mitigar o aumento do uso de dados devido a chaves pós-quânticas maiores, a Signal utiliza técnicas avançadas de otimização de largura de banda. O desenvolvimento do SPQR foi fundamentado em rigorosas garantias de segurança, com a colaboração de instituições acadêmicas e a utilização de ferramentas de verificação formal. Essa iniciativa reafirma o compromisso da Signal em se antecipar aos desafios criptográficos futuros, posicionando-se como líder em plataformas de comunicação seguras.&lt;/p></description></item></channel></rss>