<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Google Play Store on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/google-play-store/</link><description>Recent content in Google Play Store on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 13:00:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/google-play-store/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>40 milhões de downloads de vírus na Play Store</title><link>https://brdefense.center/news/40-milhoes-de-downloads-de-virus-na-play-store/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/40-milhoes-de-downloads-de-virus-na-play-store/</guid><description>&lt;p>Um relatório da Zscaler revelou que, entre junho de 2024 e maio de 2025, mais de 40 milhões de downloads de malwares foram realizados na Google Play Store, a loja de aplicativos para dispositivos Android. O estudo apontou um aumento de 67% nos malwares direcionados à plataforma, com destaque para spywares e trojans bancários. Os hackers estão mudando suas táticas, abandonando fraudes tradicionais com cartões de crédito em favor de métodos como phishing e smishing, aproveitando-se da engenharia social em vez de ataques diretos. Os malwares bancários, que realizaram 4,89 milhões de transações fraudulentas, mostraram um crescimento moderado de 3% em comparação ao ano anterior. A pesquisa identificou 239 tipos de malwares na loja, com os adwares representando 69% das detecções. Os países mais afetados foram Índia, Estados Unidos e Canadá, com um crescimento alarmante de ataques na Itália e Israel. A Zscaler recomenda que os usuários baixem aplicativos apenas de fontes confiáveis e mantenham seus dispositivos atualizados, evitando permissões excessivas a aplicativos desconhecidos.&lt;/p></description></item><item><title>Operação SlopAds Fraude publicitária em 224 aplicativos</title><link>https://brdefense.center/news/operacao-slopads-fraude-publicitaria-em-224-aplica/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/operacao-slopads-fraude-publicitaria-em-224-aplica/</guid><description>&lt;p>Uma operação massiva de fraude publicitária, conhecida como SlopAds, foi identificada, envolvendo um conjunto de 224 aplicativos que atraíram 38 milhões de downloads em 228 países. Segundo o relatório da equipe de pesquisa da HUMAN, esses aplicativos utilizam esteganografia e criam WebViews ocultos para direcionar usuários a sites controlados pelos criminosos, gerando impressões e cliques fraudulentos em anúncios. Durante seu pico, a operação gerou 2,3 bilhões de solicitações de lances por dia, com a maior parte do tráfego proveniente dos EUA (30%), Índia (10%) e Brasil (7%). A fraude é ativada apenas quando o aplicativo é baixado após um clique em um anúncio, o que leva à instalação de um módulo de fraude chamado FatModule. Este módulo é disfarçado em arquivos PNG, que ocultam o APK e coletam informações do dispositivo. A HUMAN também destacou que a operação SlopAds representa um aumento na sofisticação das fraudes publicitárias móveis, complicando a detecção ao misturar tráfego malicioso com dados legítimos. O Google já removeu os aplicativos envolvidos da Play Store, interrompendo a ameaça.&lt;/p></description></item><item><title>Novas proteções do Android não evitam golpes se usuários forem descuidados</title><link>https://brdefense.center/news/novas-protecoes-do-android-nao-evitam-golpes-se-us/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:01:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-protecoes-do-android-nao-evitam-golpes-se-us/</guid><description>&lt;p>Especialistas em cibersegurança, como os da ThreatFabric, alertam sobre a evolução dos malwares para Android, que agora utilizam aplicativos do tipo dropper para instalar não apenas trojans bancários, mas também ladrões de SMS e spywares básicos. Apesar das recentes proteções implementadas pelo Google em mercados como Brasil, Cingapura, Índia e Tailândia, que visam impedir a instalação de aplicativos suspeitos fora da Play Store, os hackers estão se adaptando. Eles criam droppers que evitam a detecção ao baixar malwares após a instalação do aplicativo, contornando assim o Play Protect, que verifica os aplicativos antes de serem executados. Uma nova tática utilizada pelos criminosos é a exibição de telas de atualização que parecem inofensivas, mas que na verdade solicitam permissões para instalar malwares. Isso significa que, mesmo com as proteções, o usuário pode acabar aceitando a instalação de vírus, especialmente se ignorar os avisos do Google. O Google afirma que continua a melhorar suas proteções e que aplicativos maliciosos são constantemente removidos da Play Store. No entanto, a vulnerabilidade humana permanece um fator crítico na segurança dos dispositivos Android.&lt;/p></description></item><item><title>Google Play Store remove 77 aplicativos maliciosos com 19 milhões de downloads</title><link>https://brdefense.center/news/google-play-store-remove-77-aplicativos-maliciosos/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:02:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-play-store-remove-77-aplicativos-maliciosos/</guid><description>&lt;p>A empresa de segurança em nuvem Zscaler identificou 77 aplicativos maliciosos na Google Play Store, que juntos somavam 19 milhões de downloads. A maioria desses aplicativos se disfarçava como ferramentas utilitárias ou de personalização, mas continha malwares, incluindo o trojan Anatsa, que rouba dados bancários. Essa versão do Anatsa é capaz de detectar teclas digitadas, ler e enviar SMS, e evitar detecções. Além disso, 66% dos aplicativos eram adware, enquanto 25% continham o malware Joker, que pode acessar mensagens, tirar prints de tela e cadastrar usuários em serviços pagos sem autorização. Os aplicativos maliciosos afetaram até 831 instituições em todo o mundo, incluindo bancos e operadores de criptomoedas. Após a análise, a Google removeu os aplicativos da loja. Para se proteger, é recomendado ativar o Play Protect e ter cautela ao baixar aplicativos, confiando apenas em publicadores de boa reputação e limitando permissões desnecessárias.&lt;/p></description></item><item><title>Malware perigoso encontrado em apps Android com mais de 19 milhões de downloads</title><link>https://brdefense.center/news/malware-perigoso-encontrado-em-apps-android-com-ma/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-perigoso-encontrado-em-apps-android-com-ma/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Zscaler ThreatLabs identificaram 77 aplicativos maliciosos na Google Play Store, que foram baixados mais de 19 milhões de vezes. A maioria desses aplicativos, cerca de 25%, estava associada ao malware Joker, que pode enviar mensagens de texto, capturar telas, fazer chamadas telefônicas e roubar informações sensíveis dos usuários. Além do Joker, variantes como Harly e o trojan bancário Anatsa também foram detectados, sendo que este último pode roubar credenciais de login de mais de 800 aplicativos bancários e de criptomoedas. Os aplicativos maliciosos, descritos como &amp;ldquo;maskware&amp;rdquo;, funcionam normalmente, mas em segundo plano realizam atividades prejudiciais. Para se proteger, os usuários devem baixar aplicativos apenas de fontes confiáveis, ativar o Play Protect, verificar as avaliações e permissões solicitadas pelos aplicativos antes da instalação. Essa situação evidencia que mesmo a Google Play Store, considerada uma fonte segura, não é imune a ameaças.&lt;/p></description></item></channel></rss>