<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ataque Hacker on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ataque-hacker/</link><description>Recent content in Ataque Hacker on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 19:07:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ataque-hacker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Banco do Nordeste suspende Pix após ataque hacker</title><link>https://brdefense.center/news/banco-do-nordeste-suspende-pix-apos-ataque-hacker/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:07:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/banco-do-nordeste-suspende-pix-apos-ataque-hacker/</guid><description>&lt;p>O Banco do Nordeste (BNB) anunciou a suspensão temporária das transações via Pix após detectar um ataque hacker em seus sistemas na noite de segunda-feira, 26 de janeiro de 2026. A violação afetou a infraestrutura do sistema de pagamento instantâneo, levando a instituição a acionar protocolos de segurança imediatamente. Em comunicado, o BNB afirmou que está em contato com o Banco Central para avaliar a extensão do incidente e restaurar as operações de forma segura. A suspensão do Pix foi uma medida preventiva para garantir a segurança das transações e evitar possíveis desdobramentos maliciosos. Importante destacar que, até o momento, não foram identificados vazamentos de dados dos clientes ou prejuízos nas contas. O Banco do Nordeste reafirmou seu compromisso com a segurança da informação e a transparência, prometendo manter o mercado informado sobre quaisquer desdobramentos relacionados ao incidente.&lt;/p></description></item><item><title>Rainbow Six Siege X sofre segundo ataque hacker em menos de 30 dias</title><link>https://brdefense.center/news/rainbow-six-siege-x-sofre-segundo-ataque-hacker-em/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:59:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/rainbow-six-siege-x-sofre-segundo-ataque-hacker-em/</guid><description>&lt;p>O jogo online Rainbow Six Siege X, da Ubisoft, foi alvo de um segundo ataque hacker em menos de 30 dias, resultando em falsos avisos de banimento e mensagens alteradas nos servidores. Durante o incidente, streamers relataram que mensagens de banimento, que pareciam oficiais, apareciam durante suas transmissões ao vivo, gerando confusão entre os jogadores. A Ubisoft confirmou que as mensagens de banimento recebidas entre as 13h e 17h do dia 4 de janeiro eram falsas e pediu que os jogadores as ignorassem. Além disso, notificações de denúncias foram alteradas, apresentando textos aleatórios e referências a músicas. A empresa desativou temporariamente a faixa azul de avisos de eSports para evitar a disseminação de informações não oficiais. Apesar dos ataques, a Ubisoft assegurou que não houve comprometimento de dados pessoais ou do código-fonte do jogo. A situação destaca a vulnerabilidade dos sistemas de jogos online e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger a integridade das plataformas e a experiência dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Hacker de Power Ranger Rosa deleta site supremacista ao vivo</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-de-power-ranger-rosa-deleta-site-supremacis/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-de-power-ranger-rosa-deleta-site-supremacis/</guid><description>&lt;p>Durante o 39º Congresso de Comunicação do Caos (CCC) em Hamburgo, a pesquisadora de segurança conhecida pelo pseudônimo Martha Root realizou uma invasão ao site supremacista WhiteDate, deletando-o ao vivo. A ação, que também afetou outras plataformas associadas, como WhiteChild e WhiteDeal, expôs dados de mais de 8.000 perfis, totalizando cerca de 100GB de informações, incluindo fotos de perfil e metadados que revelavam a localização dos usuários. Root utilizou um chatbot de IA para coletar dados de forma automatizada, explorando vulnerabilidades na segurança do site. A invasão foi uma resposta direta a uma plataforma que promovia valores de extrema direita e se opunha à cultura woke. Os dados vazados foram publicados em um site satírico, okstupid.lol, e arquivados na plataforma DDoSecrets. A ação levanta questões sobre a segurança de dados em plataformas de encontros e o potencial de ataques semelhantes em outros serviços. A situação é particularmente relevante na Alemanha, onde discursos de ódio são severamente punidos, o que pode dificultar a reativação do site.&lt;/p></description></item><item><title>Logitech confirma ataque hacker e admite vazamento de dados de clientes</title><link>https://brdefense.center/news/logitech-confirma-ataque-hacker-e-admite-vazamento/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/logitech-confirma-ataque-hacker-e-admite-vazamento/</guid><description>&lt;p>A Logitech confirmou ter sido alvo de um ataque de dia zero, resultando em um vazamento de dados considerado &amp;rsquo;limitado&amp;rsquo;. O grupo de cibercrime Clop, conhecido por suas práticas de extorsão, foi identificado como responsável pelo ataque. Embora a empresa tenha garantido que a violação não afetou seus produtos ou operações, especialistas acreditam que informações sobre funcionários, consumidores e fornecedores podem ter sido comprometidas. A Logitech não tem certeza sobre quais dados específicos foram roubados, mas afirma que informações sensíveis, como registros de identidade e dados de cartão de crédito, não estavam armazenadas no sistema afetado. A vulnerabilidade explorada estava em uma plataforma de software de terceiros, que foi corrigida imediatamente após a descoberta. O incidente destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética, especialmente em um cenário onde grupos como o Clop têm intensificado suas atividades de ransomware, afetando diversas empresas ao redor do mundo.&lt;/p></description></item><item><title>China acusa EUA de roubar R 69 bilhões em bitcoin em ataque hacker</title><link>https://brdefense.center/news/china-acusa-eua-de-roubar-r-69-bilhoes-em-bitcoin/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/china-acusa-eua-de-roubar-r-69-bilhoes-em-bitcoin/</guid><description>&lt;p>O Centro de Resposta Nacional de Emergência de Vírus de Computador da China (CVERC) acusou os Estados Unidos de terem roubado 127.272 bitcoins, equivalentes a aproximadamente R$ 69 bilhões, em um ataque hacker ocorrido em dezembro de 2020. O ataque teria sido direcionado à LuBian, uma das maiores mineradoras de criptomoedas do mundo. Segundo informações do site Nikkei Asia, os bitcoins subtraídos permaneceram inativos por mais de quatro anos, até que, em 2024, os EUA teriam movimentado os fundos após a acusação formal de Chen Zhi, um empresário ligado a centros de golpe no Camboja. O governo chinês sugere que a operação foi orquestrada por uma organização hacker nacional, e não por hackers comuns. Este incidente é o maior confisco de criptomoedas da história, superando o valor anteriormente confiscado pelo Reino Unido. A situação é complexa, pois as criptomoedas não têm jurisdição específica, o que dificulta a transparência nas operações. A recente divulgação da China sobre o caso levanta questões sobre a motivação por trás do comunicado, especialmente em um contexto de trégua comercial entre os dois países.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque hacker causa caos no check-in de aeroportos europeus</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-causa-caos-no-check-in-de-aeroportos/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 19:00:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-causa-caos-no-check-in-de-aeroportos/</guid><description>&lt;p>Um ciberataque afetou o sistema de check-in e etiquetagem de bagagens em vários aeroportos da Europa, incluindo Alemanha, Irlanda, Países Baixos e Reino Unido, desde a última sexta-feira (19). O ataque comprometeu o software MUSE, da Collins Aerospace, que é amplamente utilizado para gerenciar o check-in de passageiros. Como resultado, muitos voos foram atrasados ou cancelados, e passageiros enfrentaram longas filas e dificuldades no atendimento. No Aeroporto de Bruxelas, por exemplo, o check-in foi realizado manualmente, com informações anotadas à mão. Embora não haja evidências de que dados pessoais dos passageiros tenham sido roubados, as investigações estão em andamento. A Agência de Cibersegurança da União Europeia sugere que o ataque pode ter sido um ransomware, possivelmente ligado a hackers financiados por estados estrangeiros. Profissionais de cibersegurança alertam que a infraestrutura aeroportuária está cada vez mais vulnerável a tais ataques, o que levanta preocupações sobre a segurança de sistemas críticos de transporte. O impacto do incidente se estendeu até a manhã de segunda-feira (22), afetando a operação de diversos aeroportos europeus.&lt;/p></description></item><item><title>Google confirma invasão hacker a portal usado pelo FBI para pedir dados</title><link>https://brdefense.center/news/google-confirma-invasao-hacker-a-portal-usado-pelo/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-confirma-invasao-hacker-a-portal-usado-pelo/</guid><description>&lt;p>A Google confirmou que cibercriminosos conseguiram criar uma conta fraudulenta em seu Sistema de Requerimentos de Garantidores da Lei (LERS), utilizado por autoridades para solicitar dados oficiais. Embora a conta tenha sido desativada e não haja indícios de que dados tenham sido acessados, o incidente levanta preocupações sobre a segurança de informações sensíveis. O grupo de hackers, conhecido como Scattered Lapsus$ Hunters, afirmou ter acesso ao portal LERS e ao sistema de checagem de antecedentes do FBI, o eCheck. Capturas de tela foram divulgadas como supostas provas do acesso. Este grupo já havia atacado outras grandes empresas, como Salesforce e Cloudflare, utilizando engenharia social. A Inteligência Contra Ameaças da Google (Mandiant) está monitorando a situação, mas especialistas duvidam que o grupo realmente cesse suas atividades. O acesso não autorizado a sistemas utilizados por agências de segurança pode permitir que hackers se façam passar por oficiais da lei, aumentando o risco de exposição de dados sensíveis de usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Jaguar Land Rover confirma vazamento de dados após ataque hacker</title><link>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-confirma-vazamento-de-dados-apos/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:01:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-confirma-vazamento-de-dados-apos/</guid><description>&lt;p>A Jaguar Land Rover (JLR), subsidiária da Tata Motors, confirmou um ciberataque que resultou no vazamento de dados internos, paralisando suas fábricas e fechando lojas por tempo indeterminado. O incidente, que começou em 2 de setembro, teve um impacto significativo na produção de veículos da empresa. A JLR está investigando o caso com o apoio do Centro Nacional de Ciber Segurança do Reino Unido (NCSC) e notificou as autoridades sobre o vazamento. Embora a investigação continue, a empresa ainda não conseguiu identificar um grupo cibercriminoso específico responsável pelo ataque. Um grupo chamado Scattered Lapsus$ Hunters alegou ter realizado a invasão, compartilhando capturas de tela do sistema interno da JLR e afirmando ter implantado ransomwares. Este grupo é associado a outros cibercriminosos conhecidos por extorquir empresas. A JLR não confirmou a veracidade das alegações do grupo. O incidente destaca a crescente sofisticação dos ataques cibernéticos e a necessidade de vigilância constante na proteção de dados corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberataque interrompe produção da Jaguar Land Rover indefinidamente</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-producao-da-jaguar-land-rov/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-producao-da-jaguar-land-rov/</guid><description>&lt;p>A Jaguar Land Rover (JLR) anunciou que sofreu um ciberataque em seus sistemas nos dias 30 e 31 de agosto de 2025, resultando na interrupção indefinida da produção e no desligamento de vários sistemas. A empresa, que produz mais de 400 mil veículos anualmente e tem um retorno anual de US$ 38 bilhões, informou que as vendas e a produção foram severamente afetadas, especialmente no Reino Unido. Embora não haja evidências de roubo de dados, a companhia está trabalhando para retomar suas atividades globais. Os primeiros relatos de problemas vieram de vendedores britânicos, que não conseguiam registrar novos carros ou peças. A fábrica de Solihull, responsável pela produção de modelos como o Land Rover Discovery e o Range Rover, foi uma das mais impactadas. O ataque ocorreu durante o final de semana, um período em que as empresas têm menos capacidade de resposta. Até o momento, não foram divulgados detalhes sobre a autoria do ataque nem se algum grupo de ransomware se manifestou. A JLR ainda não informou quando as operações serão normalizadas.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque hacker desvia quase R 500 milhões do sistema Pix do HSBC</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-desvia-quase-r-500-milhoes-do-sistem/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 19:00:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-desvia-quase-r-500-milhoes-do-sistem/</guid><description>&lt;p>Na madrugada de 29 de agosto de 2025, a Sinqia, empresa brasileira de software financeiro, sofreu um ataque cibernético que comprometeu a infraestrutura do sistema de pagamentos Pix. Os hackers desviaram R$ 420 milhões, sendo R$ 380 milhões do HSBC e R$ 40 milhões da sociedade de crédito Artta. Apesar da gravidade do incidente, R$ 350 milhões foram recuperados. O ataque ocorreu em um contexto de alerta do Banco Central sobre movimentações suspeitas com criptoativos, sugerindo uma preparação para ações maliciosas. A Sinqia isolou o ambiente do Pix e desconectou-o do Banco Central para realizar uma análise interna, garantindo que nenhum dado pessoal foi comprometido e que outros sistemas da empresa não foram afetados. O HSBC também confirmou que as contas dos clientes não foram impactadas, pois as transações ocorreram diretamente no sistema da Sinqia. A empresa está reconstruindo os sistemas afetados, que passarão por revisão antes de serem reativados.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque em massa ao acesso remoto do Windows é identificado</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-em-massa-ao-acesso-remoto-do-windows-e-iden/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 18:59:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-em-massa-ao-acesso-remoto-do-windows-e-iden/</guid><description>&lt;p>A empresa de cibersegurança GreyNoise alertou sobre um ataque hacker em larga escala direcionado ao Microsoft Remote Desktop Web Access e ao RDP Web Client. O número de acessos aos portais de autenticação aumentou drasticamente, passando de uma média de 3 a 5 acessos diários para mais de 56 mil acessos simultâneos, com a maioria dos IPs originando-se do Brasil e os alvos localizados nos Estados Unidos. Essa atividade anômala sugere a utilização de uma botnet ou ferramentas de ataque coordenadas. A GreyNoise identificou que 92% dos IPs envolvidos já haviam sido sinalizados como maliciosos anteriormente. O ataque parece explorar falhas de tempo, onde variações no tempo de resposta do sistema podem revelar informações sobre a validade de logins. O aumento da atividade coincide com o retorno às aulas nos EUA, quando muitos novos usuários são criados, facilitando a adivinhação de credenciais. A recomendação para as empresas é implementar autenticação de dois fatores (2FA) e utilizar VPNs para proteger o acesso remoto.&lt;/p></description></item></channel></rss>