<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Localização on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/localiza%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Localização on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 13:34:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/localiza%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova ferramenta da Apple limita localização no iPhone e iPad</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-da-apple-limita-localizacao-no-iph/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:34:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-da-apple-limita-localizacao-no-iph/</guid><description>&lt;p>A Apple anunciou uma nova ferramenta de privacidade que permitirá aos usuários de iPhones e iPads limitar a precisão dos dados de localização compartilhados com redes móveis. A funcionalidade, chamada &amp;lsquo;Limitar Localização Precisa&amp;rsquo;, estará disponível na atualização do iOS 26.3 e permitirá que as operadoras identifiquem apenas a localização aproximada do usuário, como o bairro, em vez do endereço exato. Essa mudança visa aumentar a privacidade dos usuários, embora os dados utilizados em situações de emergência permaneçam precisos. A nova opção pode ser ativada nas configurações do dispositivo, mas atualmente está disponível apenas em modelos específicos, como o iPhone Air, iPhone 16e e iPad Pro (M5) com Wi-Fi + Celular. A implementação dessa ferramenta depende do suporte das operadoras, com algumas já oferecendo a funcionalidade em países como Reino Unido, Estados Unidos e Tailândia, mas sem informações sobre sua disponibilidade no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Apple introduz recurso de privacidade para limitar dados de localização</title><link>https://brdefense.center/news/apple-introduz-recurso-de-privacidade-para-limitar/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:01:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-introduz-recurso-de-privacidade-para-limitar/</guid><description>&lt;p>A Apple anunciou uma nova funcionalidade de privacidade que permite aos usuários restringir a precisão dos dados de localização compartilhados com redes celulares em alguns modelos de iPhone e iPad. A configuração, chamada &amp;lsquo;Limitar Localização Precisa&amp;rsquo;, estará disponível após a atualização para o iOS 26.3 ou versões posteriores. Quando ativada, essa opção limita as informações que as operadoras móveis utilizam para determinar a localização do dispositivo, permitindo que apenas a localização aproximada, como um bairro, seja identificada, em vez de um endereço exato. A Apple esclareceu que essa configuração não afeta a precisão dos dados de localização compartilhados com serviços de emergência durante chamadas de emergência, nem impacta os dados que os usuários compartilham com aplicativos através dos Serviços de Localização. Para ativar o recurso, os usuários devem acessar &amp;lsquo;Ajustes&amp;rsquo;, tocar em &amp;lsquo;Celular&amp;rsquo;, depois em &amp;lsquo;Opções de Dados Celulares&amp;rsquo; e ativar a opção &amp;lsquo;Limitar Localização Precisa&amp;rsquo;. Atualmente, a funcionalidade é compatível apenas com modelos específicos de iPhone e iPad que executam o iOS 26.3 ou posterior, e sua disponibilidade depende do suporte das operadoras. Essa iniciativa surge após a FCC multar grandes operadoras dos EUA por práticas de rastreamento inadequadas, destacando a importância da privacidade dos dados dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft Teams detectará localização de trabalho via redes Wi-Fi</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-detectara-localizacao-de-trabalho/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-detectara-localizacao-de-trabalho/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está prestes a lançar uma nova funcionalidade no Teams, que permitirá a detecção automática da localização de trabalho dos usuários por meio das redes Wi-Fi de suas organizações. Essa atualização, prevista para dezembro de 2025, visa facilitar a colaboração em ambientes híbridos, eliminando a necessidade de atualizações manuais de status. Ao conectar-se à rede corporativa, o Teams ajustará automaticamente o status do usuário para refletir sua localização física, ajudando na coordenação de interações presenciais. A funcionalidade respeitará os horários de trabalho definidos no calendário do Outlook, garantindo que as atualizações de localização ocorram apenas durante o expediente e sejam limpas automaticamente ao final do dia, abordando preocupações de privacidade. Embora a funcionalidade seja desativada por padrão, os administradores de TI poderão ativá-la, e os usuários terão a opção de compartilhar sua localização com colegas. A Microsoft enfatiza que essa ferramenta não se trata de vigilância, mas sim de promover conexões reais e reduzir confusões sobre a disponibilidade para colaborações presenciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>