<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Atualizações Maliciosas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%B5es-maliciosas/</link><description>Recent content in Atualizações Maliciosas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:22:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%B5es-maliciosas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo patrocinado pelo Estado Chinês compromete atualizações do Notepad</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-patrocinado-pelo-estado-chines-compromete-at/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:22:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-patrocinado-pelo-estado-chines-compromete-at/</guid><description>&lt;p>O Notepad++, um editor de texto amplamente utilizado, sofreu um ataque cibernético que comprometeu seu tráfego de atualizações por quase seis meses. De acordo com o desenvolvedor, o ataque, que começou em junho de 2025, foi realizado por atores de ameaças patrocinados pelo Estado Chinês, que interceptaram e redirecionaram seletivamente solicitações de atualização para servidores maliciosos. Os atacantes exploraram uma vulnerabilidade nas verificações de atualização do Notepad++, permitindo que manifestos de atualização adulterados fossem servidos a usuários específicos. Após a detecção da violação em dezembro de 2025, o Notepad++ migrou para um novo provedor de hospedagem com segurança reforçada e implementou melhorias significativas, incluindo a verificação de certificados e assinaturas de instaladores. Os usuários são aconselhados a alterar credenciais e atualizar suas instalações para proteger seus sistemas. A situação destaca a importância de manter práticas de segurança robustas, especialmente em softwares amplamente utilizados como o Notepad++.&lt;/p></description></item></channel></rss>