<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fornecedores De Ti on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fornecedores-de-ti/</link><description>Recent content in Fornecedores De Ti on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 18:57:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fornecedores-de-ti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de hackers chineses invade provedor de TI russo</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-chineses-invade-provedor-de-ti-ru/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 18:57:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-chineses-invade-provedor-de-ti-ru/</guid><description>&lt;p>Um grupo de hackers com vínculos à China, identificado como Jewelbug, foi responsável por uma invasão que durou cinco meses, visando um provedor de serviços de TI na Rússia. A atividade ocorreu entre janeiro e maio de 2025 e foi atribuída pela Symantec, que observou que o grupo também está relacionado a outras ameaças cibernéticas conhecidas. A invasão permitiu acesso a repositórios de código e sistemas de construção de software, possibilitando ataques à cadeia de suprimentos que poderiam afetar clientes na Rússia. Os atacantes utilizaram uma versão renomeada do Microsoft Console Debugger para executar código malicioso e contornar medidas de segurança. Além disso, foram observados esforços para exfiltrar dados para o Yandex Cloud. A atividade do Jewelbug destaca a continuidade das operações de espionagem cibernética da China, mesmo com o fortalecimento das relações entre Moscou e Pequim. O grupo também foi associado a uma intrusão em uma organização governamental na América do Sul, utilizando uma nova backdoor em desenvolvimento, o que demonstra suas capacidades em evolução. O uso de ferramentas legítimas e serviços em nuvem para ocultar suas atividades torna a detecção e resposta a esses ataques ainda mais desafiadoras.&lt;/p></description></item></channel></rss>