<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Embassies on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/embassies/</link><description>Recent content in Embassies on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 12:58:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/embassies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo ligado ao Irã realiza campanha de phishing contra embaixadas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-ligado-ao-ira-realiza-campanha-de-phishing-c/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:58:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-ligado-ao-ira-realiza-campanha-de-phishing-c/</guid><description>&lt;p>Um grupo de ciberespionagem vinculado ao Irã foi identificado como responsável por uma campanha de spear-phishing coordenada, visando embaixadas e consulados na Europa e em outras regiões do mundo. A empresa de cibersegurança israelense Dream atribuiu a atividade a operadores alinhados ao Irã, conectados a um esforço mais amplo de espionagem cibernética. Os ataques utilizaram e-mails que se disfarçavam como comunicações diplomáticas legítimas, explorando tensões geopolíticas entre o Irã e Israel. Os e-mails continham documentos do Microsoft Word maliciosos que, ao serem abertos, solicitavam aos destinatários que habilitassem macros, permitindo a execução de um código VBA que implantava um malware. Os alvos incluíram embaixadas, consulados e organizações internacionais em várias partes do mundo, com foco particular na Europa e na África. A campanha foi realizada a partir de 104 endereços de e-mail comprometidos, incluindo um que pertencia ao Ministério das Relações Exteriores de Omã. O objetivo final dos ataques era estabelecer persistência no sistema da vítima, contatar um servidor de comando e controle e coletar informações do sistema. A ClearSky, outra empresa de cibersegurança, também observou que técnicas semelhantes foram usadas em ataques anteriores, sugerindo uma continuidade nas táticas dos atores de ameaça iranianos.&lt;/p></description></item></channel></rss>