<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/rat/</link><description>Recent content in Rat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:23:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/rat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo Bloody Wolf ataca sistemas na Rússia e Uzbequistão com malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-bloody-wolf-ataca-sistemas-na-russia-e-uzbeq/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:23:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-bloody-wolf-ataca-sistemas-na-russia-e-uzbeq/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Bloody Wolf está vinculado a uma campanha de ataques direcionados a sistemas na Rússia e no Uzbequistão, utilizando um trojan de acesso remoto chamado NetSupport RAT. A empresa de cibersegurança Kaspersky, que monitora a atividade sob o nome de Stan Ghouls, relata que o grupo tem atuado desde pelo menos 2023, realizando ataques de spear-phishing em setores como manufatura, finanças e TI. Estima-se que cerca de 50 vítimas tenham sido registradas no Uzbequistão, além de 10 dispositivos na Rússia e outras infecções em países como Cazaquistão, Turquia, Sérvia e Bielorrússia. Os ataques são realizados através de e-mails de phishing que contêm PDFs maliciosos, levando à instalação do NetSupport RAT e à configuração de scripts para garantir a persistência do malware. Além disso, a Kaspersky identificou que o grupo pode estar ampliando seu arsenal para incluir payloads da botnet Mirai, visando dispositivos IoT. A campanha destaca a capacidade do grupo em realizar ataques sofisticados e bem-orquestrados, levantando preocupações sobre a segurança cibernética na região.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe da Mão Fantasma Como proteger seu celular do acesso remoto</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-da-mao-fantasma-como-proteger-seu-celular-do/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:02:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-da-mao-fantasma-como-proteger-seu-celular-do/</guid><description>&lt;p>O &amp;lsquo;Golpe da Mão Fantasma&amp;rsquo; é um ataque cibernético que utiliza trojans de acesso remoto (RAT) para controlar dispositivos móveis à distância. Os hackers exploram vulnerabilidades no sistema operacional e na interação do usuário, frequentemente utilizando táticas de phishing e engenharia social para induzir a instalação de malwares. Esses RATs não danificam arquivos, mas criam uma backdoor que permite ao invasor visualizar a tela do dispositivo, simular toques e interceptar mensagens SMS, comprometendo a segurança financeira da vítima. Um método comum de infecção é o phishing, onde mensagens enganosas levam o usuário a clicar em links maliciosos. Para se proteger, é crucial realizar auditorias de acessibilidade nos dispositivos, desativar permissões suspeitas e evitar a instalação de aplicativos de fontes desconhecidas. Caso o celular comece a agir de forma estranha, recomenda-se desconectá-lo da internet e contatar o banco imediatamente. Embora iPhones tenham medidas de segurança mais rigorosas, ainda estão suscetíveis a esse tipo de golpe. A melhor defesa continua sendo a cautela e o ceticismo em relação a ofertas e mensagens recebidas.&lt;/p></description></item><item><title>Nova campanha de malware utiliza repositórios do GitHub para disseminação</title><link>https://brdefense.center/news/nova-campanha-de-malware-utiliza-repositorios-do-g/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 18:56:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-campanha-de-malware-utiliza-repositorios-do-g/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança alertam para uma nova campanha que utiliza repositórios Python hospedados no GitHub para distribuir um Trojan de Acesso Remoto (RAT) baseado em JavaScript, denominado PyStoreRAT. Esses repositórios, que se apresentam como ferramentas de desenvolvimento ou de inteligência de código aberto (OSINT), contêm apenas algumas linhas de código que baixam e executam um arquivo HTA remotamente. O PyStoreRAT é um implante modular que pode executar diversos tipos de arquivos, incluindo EXE, DLL e scripts em PowerShell. Além disso, ele implanta um ladrão de informações chamado Rhadamanthys como carga adicional. A campanha começou em junho de 2025 e se espalhou por meio de contas do GitHub, muitas vezes inativas, que foram reativadas para publicar os repositórios maliciosos. Os atacantes utilizam técnicas para aumentar artificialmente a popularidade dos repositórios, como inflar métricas de estrelas e forks. O malware é projetado para evitar a detecção de soluções de EDR, utilizando lógica de evasão e executando comandos que podem roubar informações sensíveis, especialmente relacionadas a carteiras de criptomoedas. A origem dos atacantes sugere um grupo de língua russa, e a campanha representa uma evolução nas técnicas de infecção, utilizando implantes baseados em scripts que se adaptam às medidas de segurança existentes.&lt;/p></description></item><item><title>Atores de Ameaça Exploraram Documentos Judiciais para Distribuir RAT PureHVNC</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-exploraram-documentos-judiciais-p/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:04:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-exploraram-documentos-judiciais-p/</guid><description>&lt;p>A IBM X-Force identificou uma campanha de phishing coordenada que visou usuários colombianos entre agosto e outubro de 2025. Os atacantes utilizaram comunicações judiciais falsificadas para distribuir o Trojan de Acesso Remoto (RAT) PureHVNC por meio do carregador de malware Hijackloader. Essa campanha é significativa, pois representa a primeira vez que o PureHVNC foi direcionado a usuários de língua espanhola e a primeira campanha do Hijackloader focada especificamente em vítimas da América Latina.&lt;/p></description></item><item><title>Novo RAT Atroposia Apresenta Acesso Remoto Stealth e Mecanismos de Persistência</title><link>https://brdefense.center/news/novo-rat-atroposia-apresenta-acesso-remoto-stealth/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:00:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-rat-atroposia-apresenta-acesso-remoto-stealth/</guid><description>&lt;p>O Atroposia é um novo trojan de acesso remoto (RAT) que vem ganhando popularidade em fóruns underground, sendo oferecido como um kit de ferramentas de cibercrime acessível e modular. Com um custo de aproximadamente R$ 1.000 por seis meses, ele é projetado para atacantes com pouca ou nenhuma habilidade técnica. Entre suas funcionalidades, destaca-se o HRDP Connect, que permite acesso remoto invisível ao desktop da vítima, possibilitando que os atacantes interajam com o sistema sem serem detectados. Além disso, o Atroposia inclui um módulo de escaneamento de vulnerabilidades, que identifica falhas em sistemas comprometidos, e mecanismos robustos de persistência que garantem a continuidade do acesso mesmo após reinicializações. Outro recurso preocupante é a captura do conteúdo da área de transferência, que pode extrair informações sensíveis em tempo real. O uso de técnicas como o sequestro de DNS para redirecionar tráfego também é uma ameaça significativa, permitindo ataques de phishing e comprometimento de redes. A Varonis alerta que a evolução de ferramentas como o Atroposia representa um desafio crescente para a segurança cibernética, exigindo que as empresas adotem análises comportamentais avançadas para detectar atividades suspeitas.&lt;/p></description></item><item><title>Ataques Fileless do Remcos Contornam EDRs Usando Técnica de Injeção RMClient</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-fileless-do-remcos-contornam-edrs-usando-t/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:00:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-fileless-do-remcos-contornam-edrs-usando-t/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da CyberProof identificaram um aumento significativo nas infecções pelo Trojan de Acesso Remoto (RAT) Remcos entre setembro e outubro de 2025. Essa campanha de malware, que se espalha principalmente por meio de anexos de e-mail e engenharia social, representou cerca de 11% de todos os incidentes de roubo de informações no trimestre. Embora seja comercializado como uma ferramenta legítima de administração remota, o Remcos é frequentemente utilizado por cibercriminosos para roubo de credenciais e operações de persistência. Em um ataque recente, os alvos receberam e-mails de phishing com um arquivo compactado que, ao ser extraído, executou um script PowerShell ofuscado. Este script estabeleceu conexões web seguras e baixou um payload codificado, que foi executado diretamente na memória, confirmando a técnica de execução fileless. A injeção de código malicioso ocorreu em um processo legítimo, o RmClient.exe, dificultando a detecção por sistemas de defesa como EDRs. A análise revelou que os atacantes estavam focados em roubar credenciais armazenadas em navegadores, levando a alertas parciais de EDR. A campanha destaca a necessidade de as organizações reforçarem suas camadas de detecção e vigilância contra iscas de phishing direcionadas.&lt;/p></description></item><item><title>Novo RAT Android Indetectável é Descoberto e Disponibilizado no GitHub</title><link>https://brdefense.center/news/novo-rat-android-indetectavel-e-descoberto-e-dispo/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:00:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-rat-android-indetectavel-e-descoberto-e-dispo/</guid><description>&lt;p>Um novo Trojan de Acesso Remoto (RAT) para Android, anunciado como totalmente indetectável, foi encontrado publicamente no GitHub, levantando sérias preocupações entre pesquisadores de cibersegurança. Este RAT é projetado para contornar restrições de permissões e processos em segundo plano, especialmente em ROMs chinesas como MIUI e EMUI, representando uma das ameaças mais sofisticadas já observadas no Android.&lt;/p>
&lt;p>O malware utiliza um dropper de múltiplas camadas que insere seu payload em aplicativos Android legítimos, permitindo que usuários desavisados instalem APKs comprometidos. Uma vez instalado, o RAT consegue escalar silenciosamente suas permissões, neutralizando o modelo de permissões do usuário. Com comunicação criptografada e técnicas de evasão, ele se torna quase invisível para softwares antivírus.&lt;/p></description></item><item><title>Injeção de Código Malicioso Detectada em Programa Windows pelo Novo XWorm V6</title><link>https://brdefense.center/news/injecao-de-codigo-malicioso-detectada-em-programa/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 19:01:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/injecao-de-codigo-malicioso-detectada-em-programa/</guid><description>&lt;p>Em 4 de junho de 2025, pesquisadores de cibersegurança identificaram as primeiras implantações ativas da variante XWorm V6.0, que representa o retorno inesperado da infame família de RATs modulares. Esta nova variante mantém a arquitetura central de seu predecessor, mas incorpora melhorias para contornar a detecção por antivírus e aumentar a persistência. Os atacantes estão distribuindo o XWorm V6 por meio de campanhas de phishing, utilizando dropers de JavaScript maliciosos que se conectam silenciosamente a scripts PowerShell antes de entregar um DLL injetor.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de cibercriminosos ataca hotéis no Brasil com RATs</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-cibercriminosos-ataca-hoteis-no-brasil-co/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 18:58:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-cibercriminosos-ataca-hoteis-no-brasil-co/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como TA558, vinculado a uma nova onda de ataques, está utilizando trojans de acesso remoto (RATs) como o Venom RAT para comprometer hotéis no Brasil e em mercados de língua espanhola. A empresa de cibersegurança Kaspersky identificou que os atacantes estão empregando e-mails de phishing com temas de faturas para disseminar o Venom RAT, utilizando carregadores em JavaScript e downloaders em PowerShell. Um aspecto alarmante é que uma parte significativa do código inicial dos infetores parece ter sido gerada por modelos de linguagem de grande escala (LLMs), indicando uma nova tendência entre grupos de cibercriminosos em usar inteligência artificial para aprimorar suas táticas. O objetivo principal desses ataques é roubar dados de cartões de crédito de hóspedes e viajantes armazenados nos sistemas dos hotéis, além de informações provenientes de agências de viagens online. O Venom RAT, uma ferramenta comercial, é projetado para coletar dados, atuar como um proxy reverso e possui mecanismos de proteção contra desativação, tornando-o um risco significativo para a segurança das informações no setor de hospitalidade.&lt;/p></description></item><item><title>kkRAT usa protocolos de rede para exfiltrar dados da área de transferência</title><link>https://brdefense.center/news/kkrat-usa-protocolos-de-rede-para-exfiltrar-dados/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:58:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/kkrat-usa-protocolos-de-rede-para-exfiltrar-dados/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores do Zscaler ThreatLabz identificaram uma campanha de malware sofisticada que visa usuários de língua chinesa desde maio de 2025, introduzindo uma nova família de Trojans de Acesso Remoto (RAT) chamada kkRAT. Os atacantes utilizam sites de phishing hospedados no GitHub Pages, disfarçando-se como instaladores de software legítimos para distribuir arquivos ZIP maliciosos. Esses arquivos contêm um executável benigno e uma DLL maliciosa que carrega o payload final, que pode ser ValleyRAT, FatalRAT ou kkRAT, dependendo do caso.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malware utiliza software legítimo para roubo de credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-utiliza-software-legitimo-para/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-utiliza-software-legitimo-para/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova campanha que utiliza o software legítimo ConnectWise ScreenConnect para distribuir um loader que instala um trojan de acesso remoto (RAT) chamado AsyncRAT. O ataque começa com o uso do ScreenConnect para obter acesso remoto, seguido pela execução de um loader em VBScript e PowerShell que busca componentes ofuscados em URLs externas. Esses componentes incluem assemblies .NET codificados que se descompactam em AsyncRAT, mantendo persistência através de uma tarefa agendada disfarçada de &amp;lsquo;Skype Updater&amp;rsquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo APT DarkSamurai Explora Arquivos Maliciosos para Roubo de Dados</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt-darksamurai-explora-arquivos-maliciosos/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:00:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt-darksamurai-explora-arquivos-maliciosos/</guid><description>&lt;p>O grupo APT DarkSamurai, associado ao Patchwork, tem realizado uma campanha de ataques cibernéticos direcionados a instituições estratégicas no Paquistão. Utilizando arquivos MSC disfarçados como PDFs, os atacantes implantaram trojans de acesso remoto (RATs) para infiltrar redes e exfiltrar dados sensíveis. A operação começa com e-mails de spear-phishing que imitam entidades governamentais, levando as vítimas a abrir um arquivo malicioso que ativa um controle ActiveX. Este controle executa um script JScript que busca um payload JavaScript ofuscado, resultando na instalação de um RAT personalizado. O ataque é caracterizado por técnicas de evasão de detecção, como a polimorfia do script e o uso de tarefas agendadas para manter a persistência. A análise do payload final revelou um RAT chamado Mythic, que se comunica com um servidor de comando e controle usando criptografia AES-256-HMAC. A operação DarkSamurai é, na verdade, uma manobra de falsa bandeira para desviar a atenção das atividades do Patchwork, que tem um histórico de ataques a organizações militares e diplomáticas na Ásia do Sul. Este caso destaca a necessidade de uma investigação rigorosa e atribuição de ameaças para proteger infraestruturas críticas contra espionagem patrocinada por estados.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça Emergente - RAT Waifu de IA Utiliza Táticas de Engenharia Social</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-emergente-rat-waifu-de-ia-utiliza-taticas-d/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-emergente-rat-waifu-de-ia-utiliza-taticas-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança descobriram o &amp;lsquo;AI Waifu RAT&amp;rsquo;, um Trojan de Acesso Remoto disfarçado como uma ferramenta de pesquisa em IA. Criado por um entusiasta de criptografia, o malware se apresenta como um personagem virtual, &amp;lsquo;Win11 Waifu&amp;rsquo;, que promete personalização ao acessar arquivos locais. No entanto, ele oferece uma porta dos fundos para os computadores dos usuários. O RAT opera com uma arquitetura simples de cliente-servidor, escutando comandos em texto simples e permitindo a execução de código arbitrário. O autor utiliza táticas de engenharia social, como sugerir que os usuários desativem suas proteções antivírus, explorando a confiança em comunidades online. A implementação rudimentar do RAT é ofuscada por uma narrativa sofisticada que apela ao desejo dos usuários por experiências inovadoras. Este incidente destaca a necessidade de vigilância em relação a ferramentas que prometem execução de código arbitrário e a importância de educar os usuários sobre engenharia social. A ameaça representa um novo vetor de ataque, utilizando IA como canal de comando e controle, e requer atenção especial de profissionais de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>