<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Análise De Código on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/an%C3%A1lise-de-c%C3%B3digo/</link><description>Recent content in Análise De Código on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 13:03:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/an%C3%A1lise-de-c%C3%B3digo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A vulnerabilidade da codificação assistida por IA em segurança cibernética</title><link>https://brdefense.center/news/a-vulnerabilidade-da-codificacao-assistida-por-ia/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:03:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-vulnerabilidade-da-codificacao-assistida-por-ia/</guid><description>&lt;p>O uso de modelos de IA para auxiliar na escrita de código, conhecido como &amp;ldquo;vibe coding&amp;rdquo;, tem se tornado comum entre equipes de desenvolvimento, oferecendo economia de tempo, mas também introduzindo riscos de segurança. Um estudo de caso da Intruder ilustra como um código gerado por IA pode criar vulnerabilidades. Ao desenvolver um honeypot para coletar tentativas de exploração, a equipe utilizou IA para criar um protótipo. Após a implementação, logs mostraram que cabeçalhos de IP fornecidos pelo cliente estavam sendo tratados como IPs de visitantes, permitindo que atacantes injetassem cargas úteis. Essa falha, que poderia ter consequências graves, foi detectada apenas após uma revisão manual, evidenciando a limitação da análise estática de código. A experiência ressalta a necessidade de cautela ao confiar em código gerado por IA, especialmente por equipes sem formação em segurança. Com o aumento das ameaças cibernéticas, é crucial que as organizações revisitem seus processos de revisão de código e detecção de vulnerabilidades para evitar que problemas semelhantes passem despercebidos.&lt;/p></description></item></channel></rss>