<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cl0p on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cl0p/</link><description>Recent content in Cl0p on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 13:01:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cl0p/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gigante automotivo LKQ é a mais recente vítima de violação de dados da Oracle EBS</title><link>https://brdefense.center/news/gigante-automotivo-lkq-e-a-mais-recente-vitima-de/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:01:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gigante-automotivo-lkq-e-a-mais-recente-vitima-de/</guid><description>&lt;p>A LKQ, uma empresa americana de peças automotivas e equipamentos reciclados, confirmou que foi afetada por uma violação de dados relacionada ao Oracle E-Business Suite (EBS). O incidente, que ocorreu em 9 de agosto de 2025, resultou na exposição de informações sensíveis de aproximadamente 9.000 pessoas, incluindo números de identificação do empregador (EIN) e números de seguridade social (SSN). A investigação interna da LKQ, iniciada em 3 de outubro e concluída em 1º de dezembro, revelou que a exploração da vulnerabilidade CVE-2022-21587 permitiu que o grupo cibercriminoso Cl0p acessasse e roubasse terabytes de dados da empresa. A LKQ notificou as autoridades competentes e ofereceu serviços de monitoramento de crédito e restauração de identidade aos indivíduos afetados por um período de dois anos. Embora a empresa tenha afirmado que não houve impacto em seus sistemas além do ambiente EBS, o ataque destaca a crescente lista de vítimas que enfrentaram problemas semelhantes, incluindo Harvard e The Washington Post. A situação ressalta a necessidade de reforçar a segurança em sistemas amplamente utilizados, como o Oracle EBS, que é vulnerável a ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração de falha zero-day afeta Oracle E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-falha-zero-day-afeta-oracle-e-busine/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-falha-zero-day-afeta-oracle-e-busine/</guid><description>&lt;p>Um relatório recente do Google Threat Intelligence Group (GTIG) e da Mandiant revelou que dezenas de organizações podem ter sido impactadas pela exploração de uma falha de segurança zero-day no software Oracle E-Business Suite (EBS), identificada como CVE-2025-61882, com uma pontuação CVSS de 9.8. Desde 9 de agosto de 2025, a atividade maliciosa, associada ao grupo de ransomware Cl0p, utilizou múltiplas vulnerabilidades para invadir redes-alvo e exfiltrar dados sensíveis. A campanha de ataques começou em 29 de setembro de 2025, com um envio em massa de e-mails fraudulentos a executivos de empresas, alegando que suas aplicações Oracle EBS haviam sido comprometidas. Os atacantes exigiam resgates em troca de não vazamento das informações roubadas. A Oracle já lançou patches para corrigir a vulnerabilidade. Os ataques foram realizados utilizando técnicas como Server-Side Request Forgery (SSRF) e injeção de código, permitindo a execução remota de comandos. A complexidade e o investimento na campanha indicam um planejamento cuidadoso por parte dos atacantes, que podem estar associados ao grupo FIN11, conhecido por suas táticas de extorsão.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Cl0p inicia campanha de extorsão contra empresas com Oracle</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-cl0p-inicia-campanha-de-extorsao-contra-empr/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:00:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-cl0p-inicia-campanha-de-extorsao-contra-empr/</guid><description>&lt;p>O Google Mandiant e o Google Threat Intelligence Group (GTIG) estão monitorando uma nova atividade maliciosa possivelmente ligada ao grupo de cibercriminosos Cl0p, conhecido por suas motivações financeiras. Desde o dia 29 de setembro de 2025, executivos de diversas organizações têm recebido e-mails de extorsão, nos quais os criminosos alegam ter roubado dados sensíveis do Oracle E-Business Suite. Genevieve Stark, do GTIG, afirmou que a investigação ainda está em estágios iniciais e que as alegações do grupo não foram confirmadas. Charles Carmakal, CTO da Mandiant, descreveu a operação como uma &amp;ldquo;campanha de e-mail de alto volume&amp;rdquo; originada de contas comprometidas, algumas das quais estão ligadas ao grupo FIN11, que já atuava em ataques de ransomware desde 2020. Os e-mails maliciosos incluem informações de contato que foram verificadas como estando listadas no site de vazamento de dados do Cl0p, sugerindo uma associação com o grupo. Embora o Google não tenha evidências concretas para confirmar essas ligações, a similaridade nas táticas utilizadas em ataques anteriores do Cl0p levanta preocupações. A forma como os atacantes obtêm acesso inicial ainda não está clara, mas acredita-se que eles tenham comprometido e-mails de usuários e abusado da função de redefinição de senha do Oracle E-Business Suite. O grupo Cl0p é conhecido por explorar falhas em várias plataformas, comprometendo milhares de organizações nos últimos anos.&lt;/p></description></item></channel></rss>