<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Autenticação Multifator on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/autentica%C3%A7%C3%A3o-multifator/</link><description>Recent content in Autenticação Multifator on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 13:34:47 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/autentica%C3%A7%C3%A3o-multifator/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sua senha é o elo mais fraco 38 dos ciberataques exploram credenciais simples</title><link>https://brdefense.center/news/sua-senha-e-o-elo-mais-fraco-38-dos-ciberataques-e/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:34:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sua-senha-e-o-elo-mais-fraco-38-dos-ciberataques-e/</guid><description>&lt;p>Um estudo da KnowBe4 revelou que 38% das informações expostas em violações de segurança são resultado do roubo de senhas, destacando a vulnerabilidade desse método de autenticação. Apesar da implementação de medidas como a autenticação multifator (MFA), os cibercriminosos continuam a encontrar formas de contornar essas proteções. O ambiente corporativo é especialmente suscetível, com 98,4% das mensagens de phishing focadas em temas como remuneração e políticas internas, o que aumenta a confiança dos usuários nas armadilhas. Além disso, os hackers utilizam diversas táticas para obter senhas, incluindo engenharia social, adivinhação e exploração de falhas técnicas. Para mitigar esses riscos, especialistas recomendam o uso de senhas longas e complexas, a adoção de gerenciadores de senhas e a não reutilização de credenciais em diferentes contas. O artigo alerta que a segurança das senhas deve ser uma prioridade tanto para usuários individuais quanto para empresas, dada a crescente sofisticação das ameaças digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Como se proteger de golpes digitais nas compras de fim de ano</title><link>https://brdefense.center/news/como-se-proteger-de-golpes-digitais-nas-compras-de/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-se-proteger-de-golpes-digitais-nas-compras-de/</guid><description>&lt;p>Com a chegada das festividades de fim de ano, o aumento das compras online traz também um alerta sobre os golpes digitais. Segundo a plataforma SOS Golpe, quase 50% das denúncias em 2025 estão relacionadas a fraudes em e-commerce. Além disso, um estudo do Data Senado revela que mais de 40 milhões de brasileiros já sofreram prejuízos financeiros devido a crimes digitais. Os criminosos aproveitam a alta demanda por compras para disseminar promoções falsas, links maliciosos e criar lojas fraudulentas que imitam grandes varejistas. Para se proteger, especialistas recomendam a ativação da Autenticação Multifator (MFA), que exige múltiplas verificações para o acesso a contas. O uso de biometria, como impressões digitais e reconhecimento facial, também é uma medida eficaz. É crucial evitar redes Wi-Fi públicas ao realizar transações sensíveis e utilizar gerenciadores de senhas para manter a segurança das credenciais. Além disso, é importante desconfiar de ofertas que parecem boas demais para serem verdade e verificar a autenticidade das lojas antes de realizar compras. Com essas precauções, os consumidores podem reduzir significativamente o risco de se tornarem vítimas de fraudes digitais durante as compras de fim de ano.&lt;/p></description></item><item><title>O roubo do Louvre e a senha que expôs o mundo</title><link>https://brdefense.center/news/o-roubo-do-louvre-e-a-senha-que-expos-o-mundo/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:00:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-roubo-do-louvre-e-a-senha-que-expos-o-mundo/</guid><description>&lt;p>O furto das joias da coroa francesa no Louvre expôs uma falha crítica na segurança digital da instituição, que utilizava a senha &amp;lsquo;LOUVRE&amp;rsquo; para seu sistema de monitoramento. Este incidente, que chocou o mundo devido ao valor histórico das peças, destaca um problema recorrente na cibersegurança: a utilização de senhas fracas e a negligência com práticas básicas de segurança. O artigo ressalta que muitos profissionais ainda tratam a infraestrutura física e os sistemas de TI como mundos separados, resultando em vulnerabilidades como senhas óbvias, falta de autenticação multifator (MFA) e sistemas operacionais desatualizados. No Brasil, é comum encontrar organizações que mantêm senhas padrão e contas de manutenção com privilégios elevados, o que torna a segurança digital ainda mais precária. A segurança deve começar com visibilidade e controle rigoroso de credenciais, além de uma cultura de segurança que priorize a proteção de todos os sistemas, independentemente de sua classificação de criticidade. O caso do Louvre serve como um alerta para empresas brasileiras, que precisam adotar medidas proativas para evitar que falhas simples resultem em consequências desastrosas.&lt;/p></description></item><item><title>Riscos de Segurança Cibernética Durante as Compras de Fim de Ano</title><link>https://brdefense.center/news/riscos-de-seguranca-cibernetica-durante-as-compras/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/riscos-de-seguranca-cibernetica-durante-as-compras/</guid><description>&lt;p>O período de festas, especialmente em torno do Black Friday e do Natal, intensifica os riscos de segurança cibernética, com ataques automatizados visando fraudes e tentativas de acesso a contas. Relatórios da indústria indicam que ataques como credential stuffing e roubo de credenciais aumentam significativamente, pois os atacantes utilizam listas de nomes de usuário e senhas vazadas para acessar portais de login de varejistas. O histórico de violações, como o caso da Target em 2013, destaca a importância de proteger não apenas as contas internas, mas também as credenciais de terceiros. Para mitigar esses riscos, recomenda-se a implementação de autenticação multifator (MFA) adaptativa, que equilibra a segurança com a experiência do usuário. Além disso, é crucial bloquear credenciais comprometidas e adotar práticas de gerenciamento de senhas que priorizem a segurança sem sobrecarregar os usuários. O artigo também enfatiza a importância de testar procedimentos de failover para garantir a continuidade operacional durante picos de vendas. Ferramentas como o Specops Password Policy podem ajudar a prevenir abusos de credenciais, oferecendo controles eficazes antes das semanas de pico de vendas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft alerta sobre hackers comprometendo contas de funcionários para roubo de salários</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-hackers-comprometendo-conta/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:01:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-hackers-comprometendo-conta/</guid><description>&lt;p>A Microsoft emitiu um alerta sobre um grupo de hackers, conhecido como Storm-2657, que está realizando campanhas de roubo de salários em organizações dos Estados Unidos, especialmente no setor de educação superior. Esses ataques ocorrem através da violação de contas de funcionários, permitindo acesso não autorizado a plataformas de recursos humanos como o Workday. Os hackers utilizam e-mails de phishing altamente personalizados para enganar os alvos, muitas vezes se passando por autoridades de saúde do campus. Uma vez que as credenciais e os códigos de autenticação multifator (MFA) são coletados, os atacantes conseguem redirecionar os pagamentos salariais para contas bancárias controladas por eles. A falta de controles de autenticação robustos, como MFA resistente a phishing, é um fator crítico que facilita esses ataques. Para mitigar esses riscos, as organizações são aconselhadas a adotar métodos de autenticação sem senha e a monitorar logs de auditoria de sistemas como o Exchange Online e o Workday para detectar atividades suspeitas. A situação destaca a necessidade urgente de fortalecer as defesas contra engenharia social e melhorar a segurança das informações financeiras dos funcionários.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisa da Yubico revela lacuna em cibersegurança nas organizações</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisa-da-yubico-revela-lacuna-em-ciberseguranca/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 18:59:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisa-da-yubico-revela-lacuna-em-ciberseguranca/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa realizada pela Yubico revelou que quase metade dos entrevistados interagiu com e-mails de phishing no último ano, com a geração Z sendo a mais vulnerável, apresentando 62% de engajamento com esses golpes. Apesar do reconhecimento generalizado de que senhas são inseguras, elas ainda são o método de autenticação mais utilizado, com menos da metade das empresas adotando autenticação multifator (MFA) em todas as aplicações. Além disso, 40% dos funcionários afirmaram não ter recebido treinamento em cibersegurança. A pesquisa destaca que, embora os ataques de phishing tenham evoluído para se tornarem mais convincentes, a adoção de soluções de autenticação resistentes ao phishing, como chaves de segurança, está começando a aumentar, especialmente na França, onde a adoção de MFA para contas pessoais saltou de 29% para 71% em um ano. A desconexão entre a conscientização sobre segurança e a implementação de práticas eficazes deixa tanto indivíduos quanto organizações vulneráveis a ataques cada vez mais sofisticados.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança por padrão como prevenir ataques cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-por-padrao-como-prevenir-ataques-ciberne/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-por-padrao-como-prevenir-ataques-ciberne/</guid><description>&lt;p>O cenário da cibersegurança evoluiu significativamente desde o vírus &amp;lsquo;Love Bug&amp;rsquo; em 2001, transformando-se em um empreendimento criminoso lucrativo. Para enfrentar essa nova realidade, líderes de segurança cibernética, como CISOs e administradores de TI, precisam adotar estratégias proativas que não apenas respondam a ameaças, mas as previnam. O artigo de Yuriy Tsibere destaca a importância de políticas de segurança por padrão, como a autenticação multifator (MFA), a abordagem de negar por padrão e a contenção de aplicativos. Essas medidas podem eliminar categorias inteiras de riscos, como a execução de ransomware e a infiltração de ferramentas não autorizadas. O autor sugere ações simples, como desabilitar macros do Office e bloquear tráfego de servidores não autorizado, que podem criar um ambiente mais seguro. Além disso, a remoção de direitos administrativos locais e o bloqueio de portas não utilizadas são recomendados para limitar a superfície de ataque. A implementação de configurações seguras desde o início é essencial para fortalecer a defesa contra ataques cibernéticos, que estão em constante evolução. A mentalidade de segurança por padrão não é apenas inteligente, mas essencial para reduzir a complexidade e aumentar a resiliência organizacional.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento alarmante em ataques de quebra de senhas em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-alarmante-em-ataques-de-quebra-de-senhas-e/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:03:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-alarmante-em-ataques-de-quebra-de-senhas-e/</guid><description>&lt;p>O relatório Blue Report 2025 da Picus Security revela que 46% das tentativas de quebra de senhas foram bem-sucedidas em ambientes testados, quase o dobro do ano anterior. Essa estatística alarmante destaca a fragilidade das políticas de gerenciamento de senhas nas organizações, que ainda utilizam senhas fracas e algoritmos de hash desatualizados. O relatório enfatiza que a falta de medidas adequadas, como a autenticação multifator (MFA) e a validação regular das defesas de credenciais, contribui para a vulnerabilidade das contas válidas, que são o vetor de ataque mais explorado, com uma taxa de sucesso de 98%. Além disso, os ataques baseados em credenciais permitem que invasores se movam lateralmente na rede, comprometendo sistemas críticos sem serem detectados. Para mitigar esses riscos, as organizações devem adotar políticas de senhas mais rigorosas, implementar MFA e realizar simulações de ataques para identificar vulnerabilidades. O relatório serve como um alerta para a necessidade urgente de focar na segurança de identidade e na validação de credenciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>