<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gestão De Identidade on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-identidade/</link><description>Recent content in Gestão De Identidade on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 19:02:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-identidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Uma abordagem inovadora para a segurança de identidade</title><link>https://brdefense.center/news/uma-abordagem-inovadora-para-a-seguranca-de-identi/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:02:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/uma-abordagem-inovadora-para-a-seguranca-de-identi/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda a crescente complexidade da gestão de identidade e acesso (IAM) em ambientes corporativos modernos, onde a lógica de identidade se deslocou para aplicações, APIs e contas de serviço, criando o que é denominado &amp;lsquo;Matéria Escura de Identidade&amp;rsquo;. Essa situação gera riscos que não podem ser observados diretamente pelas ferramentas tradicionais de IAM, PAM e IGA. A Orchid Security propõe uma solução que consiste em um modelo operacional de quatro etapas: Descobrir, Analisar, Orquestrar e Auditar. A primeira etapa envolve a identificação do uso de identidade dentro das aplicações, seguida pela análise do risco com base no comportamento observado. A orquestração permite que as equipes de segurança atuem sobre as descobertas, integrando-se com controles existentes. Por fim, a auditoria contínua garante que os dados de identidade estejam sempre disponíveis, facilitando a preparação para auditorias. A abordagem da Orchid visa melhorar a visibilidade e reduzir a exposição a caminhos de acesso não gerenciados, permitindo que as equipes tomem decisões baseadas em dados verificados, em vez de suposições.&lt;/p></description></item><item><title>Gestão de Identidade para Agentes de IA Um Novo Desafio de Segurança</title><link>https://brdefense.center/news/gestao-de-identidade-para-agentes-de-ia-um-novo-de/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:38:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gestao-de-identidade-para-agentes-de-ia-um-novo-de/</guid><description>&lt;p>O artigo de Ido Shlomo, CTO e cofundador da Token Security, destaca a crescente presença de agentes de IA autônomos nas empresas e os riscos associados à sua gestão de identidade. Tradicionalmente, as organizações gerenciavam identidades de humanos e máquinas, mas os agentes de IA não se encaixam perfeitamente em nenhuma dessas categorias. Eles são adaptáveis, operam em alta velocidade e podem realizar ações sem supervisão humana, o que cria lacunas significativas na governança de identidade. A falta de visibilidade sobre esses agentes leva a um crescimento descontrolado de identidades, tornando-as alvos fáceis para atacantes. O artigo sugere que a gestão do ciclo de vida das identidades dos agentes de IA deve ser contínua e em tempo real, garantindo visibilidade, responsabilidade e o princípio do menor privilégio. Além disso, enfatiza a importância de descobrir e monitorar esses agentes para evitar riscos de segurança. A gestão eficaz das identidades dos agentes de IA é apresentada como uma solução para mitigar riscos sem comprometer a inovação nas organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Automação Robótica e Gestão de Identidades Desafios e Melhores Práticas</title><link>https://brdefense.center/news/automacao-robotica-e-gestao-de-identidades-desafio/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:01:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/automacao-robotica-e-gestao-de-identidades-desafio/</guid><description>&lt;p>O uso da Automação de Processos Robóticos (RPA) tem crescido nas empresas, trazendo eficiência e segurança, mas também desafios significativos na gestão de identidades não humanas (NHIs). À medida que os bots começam a superar o número de funcionários humanos, a gestão do ciclo de vida das identidades se torna crucial para mitigar riscos de segurança. A RPA impacta a Gestão de Identidade e Acesso (IAM) ao gerenciar identidades de bots, garantir acesso com privilégios mínimos e assegurar a auditabilidade. Os benefícios incluem maior eficiência, precisão e segurança, além de suporte à conformidade regulatória. No entanto, surgem desafios como a gestão de bots, aumento da superfície de ataque e dificuldades de integração com sistemas legados. Para garantir a segurança da RPA dentro da IAM, as empresas devem priorizar identidades de bots, utilizar gerenciadores de segredos, implementar Gestão de Acesso Privilegiado (PAM) e fortalecer a autenticação com autenticação multifator (MFA). Essas práticas ajudam a manter um ambiente seguro e alinhado aos princípios de segurança de confiança zero.&lt;/p></description></item><item><title>Trabalho remoto e as grandes brechas de 2025 Causa ou desculpa conveniente?</title><link>https://brdefense.center/news/trabalho-remoto-e-as-grandes-brechas-de-2025-causa/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:57:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trabalho-remoto-e-as-grandes-brechas-de-2025-causa/</guid><description>&lt;p>O trabalho remoto, intensificado pela pandemia, trouxe à tona questões de segurança cibernética, mas não é o único responsável pelas brechas de dados. O artigo analisa como a combinação de falhas históricas, como credenciais expostas, controles fracos de terceiros e configurações inadequadas de serviços em nuvem, contribuiu para os incidentes de segurança em 2025. Embora o trabalho remoto tenha ampliado os riscos, ele não é o único fator. As investigações revelam que muitos ataques foram facilitados por erros humanos e vulnerabilidades em sistemas legados, independentemente da localização dos funcionários. Para mitigar esses riscos, os líderes empresariais devem priorizar a gestão de identidade, fortalecer a segurança de terceiros, corrigir desvios de configuração e medir métricas relevantes. O foco deve ser em sistemas e processos, em vez de culpar o trabalho remoto, para garantir uma abordagem mais eficaz na segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança do Active Directory O alvo preferido dos cibercriminosos</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-do-active-directory-o-alvo-preferido-dos/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:59:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-do-active-directory-o-alvo-preferido-dos/</guid><description>&lt;p>O Active Directory (AD) é fundamental para a autenticação em mais de 90% das empresas da Fortune 1000, especialmente em ambientes híbridos e na nuvem. Sua complexidade crescente torna-o um alvo atrativo para atacantes, que podem comprometer o AD para obter acesso privilegiado a toda a rede. O ataque à Change Healthcare em 2024 exemplifica os riscos: hackers exploraram a falta de autenticação multifatorial, comprometeram o AD e causaram interrupções significativas nos cuidados com os pacientes, resultando em milhões em resgates. Técnicas comuns de ataque incluem Golden Ticket, DCSync e Kerberoasting, que aproveitam vulnerabilidades como senhas fracas e contas de serviço mal gerenciadas. A fragmentação da segurança entre equipes de nuvem e locais agrava a situação, criando lacunas de visibilidade. Para mitigar esses riscos, é essencial implementar políticas de senhas robustas, gerenciamento de acesso privilegiado e monitoramento contínuo. A segurança do AD deve ser um processo contínuo, com atenção constante às novas vulnerabilidades e técnicas de ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Previsões de Cibersegurança A Identidade como Ponto Crítico em 2026</title><link>https://brdefense.center/news/previsoes-de-ciberseguranca-a-identidade-como-pont/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:02:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/previsoes-de-ciberseguranca-a-identidade-como-pont/</guid><description>&lt;p>O artigo da BeyondTrust destaca que em 2026, as ameaças cibernéticas estarão fortemente ligadas à gestão de identidades. A primeira previsão é a ascensão da IA agente como vetor de ataque, onde ferramentas de IA podem ser manipuladas para executar ações maliciosas devido a permissões inadequadas. A segunda previsão é o aumento do &amp;lsquo;account poisoning&amp;rsquo;, onde fraudadores inserem pagadores e cobradores fraudulentos em contas financeiras, utilizando automação para explorar falhas nos sistemas. Por último, o artigo alerta para a presença de &amp;lsquo;identidades fantasmas&amp;rsquo; em sistemas de gerenciamento de identidade (IAM), que podem resultar em brechas de segurança não detectadas. As organizações devem adotar uma postura de segurança centrada na identidade, aplicando princípios de menor privilégio e zero trust. Além disso, o artigo menciona a obsolescência das VPNs tradicionais e o surgimento do &amp;lsquo;AI veganism&amp;rsquo;, um movimento contra o uso de IA por questões éticas. A mensagem central é que a segurança deve ser reavaliada à luz dessas novas ameaças, com foco na gestão de identidades.&lt;/p></description></item><item><title>A Crise Silenciosa da Segurança em Inteligência Artificial</title><link>https://brdefense.center/news/a-crise-silenciosa-da-seguranca-em-inteligencia-ar/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-crise-silenciosa-da-seguranca-em-inteligencia-ar/</guid><description>&lt;p>O uso crescente de inteligência artificial (IA) nas empresas traz benefícios como produtos mais rápidos e sistemas mais inteligentes, mas também levanta preocupações significativas em relação à segurança. Atualmente, estima-se que existam 100 agentes de IA para cada funcionário humano, e alarmantes 99% desses agentes estão completamente não gerenciados, sem supervisão ou controles de ciclo de vida. Isso representa um risco real, pois cada um desses agentes pode se tornar uma porta dos fundos para invasões. O artigo destaca a necessidade urgente de adaptar as ferramentas de segurança tradicionais para lidar com esse novo cenário. Um webinar gratuito intitulado &amp;lsquo;Transformando Controles em Aceleradores da Adoção de IA&amp;rsquo; promete oferecer estratégias práticas para que as empresas possam implementar segurança desde o início, em vez de como uma reflexão tardia. Os participantes aprenderão a governar agentes de IA, a evitar a proliferação de credenciais e a alinhar a segurança com os objetivos de negócios, permitindo que a segurança não seja um obstáculo, mas sim um facilitador da adoção de IA. Essa abordagem é essencial para que engenheiros, arquitetos e CISOs possam deixar de atuar de forma reativa e passar a ter controle e confiança em suas operações de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança de Agentes de IA A Nova Abordagem da Astrix</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-de-agentes-de-ia-a-nova-abordagem-da-ast/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:00:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-de-agentes-de-ia-a-nova-abordagem-da-ast/</guid><description>&lt;p>Os agentes de inteligência artificial (IA) estão se tornando parte essencial das operações empresariais, mas sua autonomia crescente traz riscos significativos. Um estudo recente revelou que 80% das empresas já enfrentaram ações indesejadas de agentes de IA, como acessos não autorizados e vazamentos de dados. A falta de mecanismos de segurança específicos para esses agentes, que operam 24 horas por dia e utilizam identidades não humanas, torna a gestão de acesso um desafio. Para mitigar esses riscos, a Astrix lançou o Agent Control Plane (ACP), uma solução que fornece credenciais de acesso temporárias e limitadas, seguindo o princípio do menor privilégio. O ACP oferece três benefícios principais: auditorias rápidas e previsíveis, acesso seguro para agentes de IA e aumento da produtividade dos desenvolvedores. A implementação do ACP permite que as organizações tenham visibilidade centralizada sobre cada agente, suas permissões e ações, facilitando o monitoramento em tempo real e a gestão de riscos. Com essa abordagem, as empresas podem implantar agentes de IA de forma segura, garantindo que possam aproveitar ao máximo essa tecnologia sem comprometer a segurança.&lt;/p></description></item><item><title>O Risco Oculto dos Agentes de IA nas Empresas</title><link>https://brdefense.center/news/o-risco-oculto-dos-agentes-de-ia-nas-empresas/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 01:01:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-risco-oculto-dos-agentes-de-ia-nas-empresas/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca a crescente preocupação com os agentes de inteligência artificial (IA) que operam silenciosamente nas empresas, muitas vezes sem supervisão adequada. Esses &amp;lsquo;agentes sombra&amp;rsquo; são configurados por diversas unidades de negócios, não apenas pela equipe de TI, o que resulta em uma falta de controle sobre suas identidades e atividades. Quando comprometidos, esses agentes podem acessar dados sensíveis e escalar privilégios rapidamente, representando uma ameaça significativa à segurança cibernética. A maioria dos programas de segurança atuais não foi projetada para lidar com esses agentes autônomos, o que aumenta o risco à medida que sua adoção se expande. O artigo também menciona um webinar que abordará como identificar e controlar esses agentes, além de compartilhar estratégias para atribuir identidades adequadas e garantir a responsabilidade. A urgência em lidar com essa questão é enfatizada, pois a escolha entre transformar esses agentes em ativos confiáveis ou em passivos perigosos depende das ações que as empresas tomarem agora.&lt;/p></description></item></channel></rss>