<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Autenticação Em Dois Fatores on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/autentica%C3%A7%C3%A3o-em-dois-fatores/</link><description>Recent content in Autenticação Em Dois Fatores on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 19:00:47 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/autentica%C3%A7%C3%A3o-em-dois-fatores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Plex confirma vazamento de dados e recomenda troca de senhas</title><link>https://brdefense.center/news/plex-confirma-vazamento-de-dados-e-recomenda-troca/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:00:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plex-confirma-vazamento-de-dados-e-recomenda-troca/</guid><description>&lt;p>A plataforma de streaming Plex confirmou um vazamento de dados, alertando seus usuários para que mudem suas senhas imediatamente. Um agente não autorizado teve acesso a um banco de dados que inclui e-mails, nomes de usuário e dados de autenticação. Embora as senhas estejam cifradas, a empresa recomenda a troca das credenciais, pois os invasores podem ter conhecimento sobre o número de caracteres das senhas. Para facilitar a mudança, os usuários podem acessar o link &lt;a href="https://plex.tv/reset">https://plex.tv/reset&lt;/a>. Além disso, o Plex sugere que os usuários desconectem todos os dispositivos após a alteração da senha e, caso utilizem um login único (SSO), que também realizem a desconexão em todos os dispositivos. A empresa enfatiza a importância da autenticação em duas etapas para aumentar a segurança das contas, já que isso pode impedir o acesso mesmo que a senha seja comprometida. O incidente destaca a necessidade de vigilância constante em relação à segurança de dados pessoais em plataformas digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Hacker oferece 15 milhões de logins do PayPal à venda ataque em massa?</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-oferece-15-milhoes-de-logins-do-paypal-a-ve/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 18:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-oferece-15-milhoes-de-logins-do-paypal-a-ve/</guid><description>&lt;p>Recentemente, um fórum de hackers divulgou a venda de 15,8 milhões de logins e senhas do PayPal, com o responsável, identificado como Chucky_BF, chamando o conteúdo de &amp;ldquo;Depósito Global de Credenciais PayPal 2025&amp;rdquo;. O arquivo, que possui mais de 1,1 GB de dados, inclui não apenas e-mails e senhas, mas também endereços associados ao serviço de pagamento. Especialistas analisaram amostras dos dados e descobriram que eles consistem em uma mistura de contas reais e falsas, o que é comum em vazamentos de dados antigos. O preço pedido pelo acesso completo é de US$ 750, o que indica um mercado ativo para a revenda de credenciais. Embora o PayPal nunca tenha sofrido uma violação direta de dados, incidentes anteriores mostraram que dados de usuários podem ser coletados por malwares ladrões de dados. Até o momento, o PayPal não confirmou nenhuma invasão e recomenda que os usuários mudem suas senhas e ativem a autenticação em dois fatores (2FA) como precaução.&lt;/p></description></item></channel></rss>