<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sso on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sso/</link><description>Recent content in Sso on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 19:04:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha no login único permite invasões em sistemas corporativos</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-login-unico-permite-invasoes-em-sistemas/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:04:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-login-unico-permite-invasoes-em-sistemas/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a ferramenta de login único (SSO) da Fortinet foi alvo de uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2026-24858, com um score de 9,8. Essa falha permitiu que hackers, com contas FortiCloud ativas, acessassem dispositivos de outros usuários sem a necessidade de senha, contanto que o SSO estivesse ativado. A Fortinet desabilitou temporariamente a ferramenta para proteger os usuários, embora tenha destacado que o SSO não é ativado por padrão, o que salvou a maioria dos usuários da exposição. A empresa já havia corrigido uma falha semelhante em dezembro de 2025, mas a exploração continuou, levando à descoberta da nova vulnerabilidade. A Fortinet recomenda que os usuários atualizem seus sistemas para versões corrigidas. A empresa de segurança Shadowserver estima que cerca de 10.000 instâncias foram ameaçadas, uma diminuição em relação às 25.000 identificadas anteriormente. A situação destaca a importância de manter sistemas atualizados e a vigilância constante contra vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no FortiCloud permite acesso não autorizado</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-forticloud-permite-aces/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:35:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-forticloud-permite-aces/</guid><description>&lt;p>A Fortinet confirmou uma nova vulnerabilidade crítica de bypass de autenticação no FortiCloud Single Sign-On (SSO), identificada como CVE-2026-24858. Essa falha permite que atacantes obtenham acesso administrativo a dispositivos FortiOS, FortiManager e FortiAnalyzer registrados por outros clientes, mesmo que esses dispositivos estejam atualizados contra vulnerabilidades anteriores. A confirmação da exploração ativa ocorreu após relatos de clientes sobre comprometimentos em firewalls FortiGate, onde atacantes criaram novas contas de administrador local através do FortiCloud SSO. A Fortinet tomou medidas imediatas, bloqueando conexões SSO do FortiCloud de dispositivos com versões de firmware vulneráveis e desativando contas abusadas. Embora a exploração tenha sido observada apenas no FortiCloud SSO, a empresa alertou que a questão pode afetar outras implementações SAML SSO. A Fortinet recomenda que os administradores restrinjam o acesso administrativo e desativem o FortiCloud SSO até que patches sejam disponibilizados. A vulnerabilidade foi classificada como crítica, com um CVSS de 9.4, e os atacantes foram identificados utilizando contas específicas para comprometer dispositivos e exfiltrar configurações.&lt;/p></description></item><item><title>ShinyHunters assume ataques a logins únicos da Microsoft e Okta</title><link>https://brdefense.center/news/shinyhunters-assume-ataques-a-logins-unicos-da-mic/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:01:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/shinyhunters-assume-ataques-a-logins-unicos-da-mic/</guid><description>&lt;p>A gangue de ransomware ShinyHunters reivindicou a responsabilidade por uma série de ataques de vishing que exploram contas de login único (SSO) em serviços como Google, Microsoft e Okta. Os cibercriminosos utilizam técnicas de engenharia social, se passando por suporte de TI para enganar funcionários e obter credenciais e códigos de autenticação de dois fatores. Uma vez dentro das contas, eles aproveitam o acesso SSO para invadir sistemas corporativos, comprometendo dados sensíveis. Os ataques são facilitados por kits de phishing que imitam sites legítimos em tempo real, adaptando-se às respostas das vítimas durante as chamadas. Embora a Google e a Microsoft tenham negado que seus produtos tenham sido afetados, os hackers afirmam ter utilizado dados de invasões anteriores para contatar funcionários. O uso de SSO, que conecta diversos aplicativos em um único login, aumenta o risco de compromissos em larga escala, especialmente em empresas que utilizam plataformas como Salesforce, Slack e Google Workspace. Este incidente destaca a necessidade urgente de fortalecer a segurança em torno de autenticações e credenciais corporativas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo ShinyHunters realiza ataques de vishing contra contas SSO</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-shinyhunters-realiza-ataques-de-vishing-cont/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 01:23:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-shinyhunters-realiza-ataques-de-vishing-cont/</guid><description>&lt;p>O grupo de extorsão ShinyHunters está por trás de uma série de ataques de vishing, visando contas de autenticação única (SSO) em plataformas como Okta, Microsoft e Google. Os atacantes se passam por suporte de TI e ligam para funcionários, induzindo-os a inserir suas credenciais e códigos de autenticação multifator (MFA) em sites de phishing que imitam portais de login corporativos. Uma vez que as contas SSO são comprometidas, os atacantes têm acesso a uma gama de aplicativos e serviços conectados, como Salesforce e Microsoft 365, facilitando o roubo de dados corporativos. A Okta confirmou a utilização de kits de phishing que permitem aos atacantes manipular o que a vítima vê em tempo real durante a ligação, guiando-os no processo de login e autenticação. O grupo ShinyHunters também afirmou que está utilizando dados de violações anteriores para identificar e contatar os funcionários, tornando os ataques mais convincentes. A situação é preocupante, pois as contas SSO comprometidas podem servir como portas de entrada para sistemas corporativos inteiros, aumentando o risco de extorsão e vazamento de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Fortinet trabalha para corrigir vulnerabilidade de autenticação SSO</title><link>https://brdefense.center/news/fortinet-trabalha-para-corrigir-vulnerabilidade-de/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:02:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fortinet-trabalha-para-corrigir-vulnerabilidade-de/</guid><description>&lt;p>A Fortinet confirmou que está lidando com uma vulnerabilidade de bypass na autenticação SSO do FortiCloud, após relatos de exploração em firewalls que estavam totalmente atualizados. O CISO da empresa, Carl Windsor, destacou que a exploração foi observada em dispositivos que já haviam recebido patches para as vulnerabilidades CVE-2025-59718 e CVE-2025-59719. Essas falhas permitem que atacantes não autenticados contornem a autenticação SSO por meio de mensagens SAML manipuladas, caso o recurso SSO do FortiCloud esteja habilitado. Recentemente, foram registrados logins maliciosos em dispositivos FortiGate, onde contas genéricas foram criadas para garantir acesso persistente e realizar alterações na configuração, incluindo acesso VPN. A Fortinet recomenda que os administradores restrinjam o acesso administrativo e desativem os logins SSO do FortiCloud como medidas de mitigação. A empresa também alertou que, embora a exploração observada tenha sido específica para o FortiCloud SSO, o problema pode afetar todas as implementações SAML SSO.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças a dispositivos Fortinet FortiGate vulnerabilidades críticas exploradas</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-a-dispositivos-fortinet-fortigate-vulnerab/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-a-dispositivos-fortinet-fortigate-vulnerab/</guid><description>&lt;p>Recentemente, foram identificadas duas falhas de segurança críticas em dispositivos Fortinet FortiGate, que estão sendo ativamente exploradas por agentes maliciosos. As vulnerabilidades, identificadas como CVE-2025-59718 e CVE-2025-59719, possuem uma pontuação CVSS de 9.8, indicando seu alto nível de gravidade. A empresa de cibersegurança Arctic Wolf relatou que, desde 12 de dezembro de 2025, logins maliciosos utilizando autenticação de login único (SSO) têm sido realizados em dispositivos FortiGate, aproveitando-se dessas falhas. As vulnerabilidades permitem que atacantes contornem a autenticação SSO através de mensagens SAML manipuladas, especialmente se o recurso FortiCloud SSO estiver ativado. Embora essa funcionalidade esteja desativada por padrão, ela é ativada automaticamente durante o registro no FortiCare, a menos que os administradores a desativem manualmente. Os atacantes têm utilizado endereços IP de provedores de hospedagem específicos para realizar logins na conta &amp;lsquo;admin&amp;rsquo; e exportar configurações de dispositivos. Diante da exploração ativa, é crucial que as organizações apliquem os patches disponibilizados pela Fortinet e desativem o FortiCloud SSO até que as atualizações sejam implementadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>