<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Riscos De Segurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/riscos-de-seguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Riscos De Segurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 13:38:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/riscos-de-seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gestão de Identidade para Agentes de IA Um Novo Desafio de Segurança</title><link>https://brdefense.center/news/gestao-de-identidade-para-agentes-de-ia-um-novo-de/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:38:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gestao-de-identidade-para-agentes-de-ia-um-novo-de/</guid><description>&lt;p>O artigo de Ido Shlomo, CTO e cofundador da Token Security, destaca a crescente presença de agentes de IA autônomos nas empresas e os riscos associados à sua gestão de identidade. Tradicionalmente, as organizações gerenciavam identidades de humanos e máquinas, mas os agentes de IA não se encaixam perfeitamente em nenhuma dessas categorias. Eles são adaptáveis, operam em alta velocidade e podem realizar ações sem supervisão humana, o que cria lacunas significativas na governança de identidade. A falta de visibilidade sobre esses agentes leva a um crescimento descontrolado de identidades, tornando-as alvos fáceis para atacantes. O artigo sugere que a gestão do ciclo de vida das identidades dos agentes de IA deve ser contínua e em tempo real, garantindo visibilidade, responsabilidade e o princípio do menor privilégio. Além disso, enfatiza a importância de descobrir e monitorar esses agentes para evitar riscos de segurança. A gestão eficaz das identidades dos agentes de IA é apresentada como uma solução para mitigar riscos sem comprometer a inovação nas organizações.&lt;/p></description></item><item><title>VPNs gratuitas riscos de privacidade e coleta de dados</title><link>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-riscos-de-privacidade-e-coleta-de-d/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 19:01:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-riscos-de-privacidade-e-coleta-de-d/</guid><description>&lt;p>O uso de VPNs gratuitas, que antes eram vistas como ferramentas de proteção online, agora levanta sérias preocupações sobre a privacidade dos usuários. Um estudo da Zimperium zLabs revelou que muitas dessas aplicações solicitam permissões excessivas e utilizam códigos desatualizados, expondo os usuários a riscos de vigilância. Algumas VPNs pedem acesso a informações sensíveis, como logs do sistema e localização em tempo real, o que pode transformá-las em ferramentas de espionagem. Além disso, muitas dessas aplicações ainda utilizam bibliotecas OpenSSL vulneráveis, como a que foi afetada pelo bug Heartbleed de 2014, e não validam corretamente os certificados, aumentando o risco de ataques man-in-the-middle. A pesquisa não revelou quais aplicativos estão envolvidos, deixando os usuários em uma posição vulnerável ao escolherem serviços gratuitos. Para garantir a segurança, é aconselhável optar por provedores que realizam auditorias independentes e que têm políticas de privacidade transparentes, evitando permissões invasivas.&lt;/p></description></item></channel></rss>