<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Colins Aerospace on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/colins-aerospace/</link><description>Recent content in Colins Aerospace on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 13:02:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/colins-aerospace/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Polícia do Reino Unido Prende Suspeito de Ataque de Ransomware em Aeroportos Europeus</title><link>https://brdefense.center/news/policia-do-reino-unido-prende-suspeito-de-ataque-d/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:02:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-do-reino-unido-prende-suspeito-de-ataque-d/</guid><description>&lt;p>As autoridades do Reino Unido prenderam um homem suspeito de ser o responsável por um ataque de ransomware que afetou operações em aeroportos europeus, incluindo o Heathrow, em Londres. A prisão ocorreu na terça-feira, em West Sussex, e o suspeito foi liberado sob fiança enquanto a investigação prossegue. O ataque, que atingiu os sistemas de manuseio de bagagens e check-in da Collins Aerospace, causou atrasos e cancelamentos de voos em aeroportos como Heathrow, Bruxelas, Dublin e Berlim. A empresa, que fornece software para várias companhias aéreas, teve que recorrer a processos manuais, resultando em grandes transtornos para os passageiros. O ataque foi confirmado como um caso de ransomware, onde arquivos críticos foram criptografados e um pagamento em criptomoeda foi exigido para a recuperação. A situação destaca a crescente vulnerabilidade do setor de aviação a ataques cibernéticos, com um aumento de 600% nos ataques contra entidades do setor no último ano. Especialistas pedem uma maior colaboração entre aeroportos, reguladores e fornecedores de software para mitigar riscos futuros.&lt;/p></description></item></channel></rss>