<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Stalkerware on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/stalkerware/</link><description>Recent content in Stalkerware on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:50:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/stalkerware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apps de stalkerware podem expor seus dados saiba os riscos</title><link>https://brdefense.center/news/apps-de-stalkerware-podem-expor-seus-dados-saiba-o/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:50:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apps-de-stalkerware-podem-expor-seus-dados-saiba-o/</guid><description>&lt;p>Os aplicativos de stalkerware, utilizados para espionagem, representam uma ameaça significativa à privacidade e à segurança dos dados. Esses softwares permitem que usuários acessem informações pessoais de terceiros, como mensagens, chamadas e localização, muitas vezes sem o consentimento da vítima. Além do caráter ilegal e antiético, esses aplicativos apresentam vulnerabilidades que podem ser exploradas por hackers, resultando em vazamentos de dados sensíveis. Desde 2017, pelo menos 27 empresas que oferecem esses serviços foram alvo de ataques, expondo informações de mais de 500 mil usuários. Casos recentes, como o da Catwatchful, afetaram 26 mil pessoas, demonstrando a fragilidade da segurança desses sistemas. Mesmo que alguns pais utilizem esses aplicativos com a intenção de proteger seus filhos, a falta de segurança e a ilegalidade do monitoramento tornam essa prática arriscada. A recomendação é optar por ferramentas legítimas e sempre informar os jovens sobre a vigilância. O uso de stalkerware não só compromete a segurança dos dados, mas também pode levar a consequências legais severas.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento expõe dados de usuários de aplicativos espiões</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-expoe-dados-de-usuarios-de-aplicativos-e/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:50:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-expoe-dados-de-usuarios-de-aplicativos-e/</guid><description>&lt;p>Um hacktivista revelou mais de 500 mil registros confidenciais de usuários de aplicativos stalkerware, que são softwares utilizados para monitorar pessoas sem seu consentimento. O vazamento ocorreu a partir de falhas de segurança em uma empresa ucraniana chamada Struktura, que desenvolve aplicativos como Geofinder e uMobix, além do serviço Peekviewer, que permite acesso a contas privadas no Instagram. As informações expostas incluem dados de pagamento e endereços de e-mail dos clientes que utilizavam esses aplicativos para espionagem. O hacktivista alegou que a coleta de dados foi facilitada por um &amp;lsquo;bug trivial&amp;rsquo; no site do fornecedor, e as informações foram divulgadas em fóruns da dark web. Este incidente destaca a vulnerabilidade de aplicativos que operam na ilegalidade e a crescente preocupação com a privacidade e a segurança dos dados, especialmente em um contexto onde a coleta de informações pessoais é comum. O vazamento de dados sensíveis não é um caso isolado, já que nos últimos anos houve vários incidentes semelhantes envolvendo aplicativos espiões.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de aplicativos espiões em celulares infantis como identificar</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-aplicativos-espioes-em-celulares-infant/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-aplicativos-espioes-em-celulares-infant/</guid><description>&lt;p>O uso crescente de softwares maliciosos, como spywares e stalkerwares, em celulares de crianças e adolescentes no Brasil é motivo de preocupação. Um estudo da ESET, em parceria com a iniciativa Digipais, revelou que mais de 70% dos pais brasileiros já discutiram cibersegurança com seus filhos, mas a ameaça persiste. Esses aplicativos podem ser instalados silenciosamente, permitindo que cibercriminosos acessem câmeras, microfones e dados pessoais sem que os usuários percebam. Spywares visam roubar informações sensíveis, enquanto stalkerwares são usados para vigilância, muitas vezes disfarçados como aplicativos legítimos. Sinais de alerta incluem superaquecimento do dispositivo, consumo excessivo de bateria e a presença de aplicativos desconhecidos. Para mitigar esses riscos, especialistas recomendam o uso de antivírus confiáveis e a realização de varreduras regulares. Além disso, é crucial que os pais mantenham um diálogo aberto com os filhos sobre segurança digital, promovendo a confiança e o entendimento sobre o uso de ferramentas de monitoramento. A educação em cibersegurança deve ser uma prioridade, considerando o uso precoce de dispositivos móveis por crianças.&lt;/p></description></item></channel></rss>