<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Condé Nast on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cond%C3%A9-nast/</link><description>Recent content in Condé Nast on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 18:58:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cond%C3%A9-nast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hacker ameaça vazar 40 milhões de dados da editora da Vogue e Wired</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-ameaca-vazar-40-milhoes-de-dados-da-editora/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-ameaca-vazar-40-milhoes-de-dados-da-editora/</guid><description>&lt;p>A Condé Nast, editora de revistas renomadas como Vogue e Wired, enfrenta uma grave ameaça de cibersegurança. Um hacker, identificado como &amp;lsquo;Lovely&amp;rsquo;, anunciou que pretende vazar mais de 40 milhões de dados da empresa, após a exposição de 2,3 milhões de credenciais da revista Wired durante um ataque ocorrido no Natal. O hacker alega que a Condé Nast ignorou alertas sobre falhas de segurança, o que motivou sua ação. Os dados já vazados incluem e-mails, nomes de usuários, endereços residenciais, números de telefone e informações pessoais de assinantes. Especialistas em segurança alertam que um vazamento em larga escala pode comprometer a privacidade de muitos usuários e abrir espaço para fraudes financeiras, especialmente considerando a reputação das marcas envolvidas. A Condé Nast ainda não se manifestou oficialmente sobre o incidente, mas a situação é crítica, dado o potencial impacto na segurança dos dados de seus assinantes.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers afirmam ter roubado 40 milhões de registros da Condé Nast</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-afirmam-ter-roubado-40-milhoes-de-registro/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:57:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-afirmam-ter-roubado-40-milhoes-de-registro/</guid><description>&lt;p>Recentemente, um hacker conhecido como &amp;lsquo;Lovely&amp;rsquo; invadiu os sistemas da Condé Nast, resultando no vazamento de dados sensíveis de mais de 2,3 milhões de leitores da WIRED. As informações comprometidas incluem e-mails, nomes, números de telefone, endereços e detalhes de contas. O hacker, que alegou não ter intenções maliciosas, tentou alertar a empresa sobre vulnerabilidades em seus sistemas, mas sem sucesso. Após um mês sem resposta, decidiu divulgar os dados em fóruns de hackers, onde outros usuários podem acessá-los mediante pagamento. Lovely também afirmou ter acesso a dados de outras publicações da Condé Nast, como Vogue e Vanity Fair. Especialistas em segurança alertam que os dados vazados podem ser utilizados em ataques de phishing, e recomendam que os usuários fiquem atentos a e-mails suspeitos, especialmente aqueles que se passam pela Condé Nast ou suas marcas. A situação destaca a importância da segurança de dados e a necessidade de vigilância constante por parte dos usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>