<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Yandex Cloud on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/yandex-cloud/</link><description>Recent content in Yandex Cloud on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 18:57:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/yandex-cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo APT31 vinculado à China ataca setor de TI da Rússia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt31-vinculado-a-china-ataca-setor-de-ti-da/</link><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:57:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt31-vinculado-a-china-ataca-setor-de-ti-da/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças persistentes avançadas (APT) conhecido como APT31, vinculado à China, tem sido responsável por uma série de ataques cibernéticos direcionados ao setor de tecnologia da informação (TI) da Rússia entre 2024 e 2025. De acordo com pesquisadores da Positive Technologies, as empresas russas, especialmente aquelas que atuam como contratantes para agências governamentais, foram alvos frequentes. O APT31, ativo desde pelo menos 2010, utiliza serviços de nuvem legítimos, como o Yandex Cloud, para ocultar suas atividades de comando e controle (C2) e exfiltração de dados, misturando-se ao tráfego normal. Os ataques incluem técnicas sofisticadas, como phishing direcionado e o uso de ferramentas personalizadas para manter a persistência na rede das vítimas. Um dos métodos identificados foi o envio de e-mails com arquivos RAR que continham atalhos do Windows, permitindo a instalação de um loader chamado CloudyLoader. A utilização de ferramentas como SharpADUserIP e Tailscale VPN demonstra a adaptabilidade do grupo em explorar tanto recursos públicos quanto personalizados para suas operações. A capacidade do APT31 de permanecer indetectado por longos períodos representa um risco significativo para a segurança cibernética, especialmente em um contexto onde a coleta de informações pode oferecer vantagens políticas e econômicas para a China.&lt;/p></description></item></channel></rss>