<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Unc1069 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/unc1069/</link><description>Recent content in Unc1069 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 07:35:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/unc1069/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo ligado à Coreia do Norte ataca setor de criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-ligado-a-coreia-do-norte-ataca-setor-de-crip/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:35:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-ligado-a-coreia-do-norte-ataca-setor-de-crip/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças conhecido como UNC1069, vinculado à Coreia do Norte, tem se concentrado em atacar o setor de criptomoedas, visando roubar dados sensíveis de sistemas Windows e macOS para facilitar o furto financeiro. A intrusão utiliza uma sofisticada engenharia social, que envolve uma conta do Telegram comprometida, reuniões falsas no Zoom, e vetores de infecção como ClickFix. Pesquisadores da Google Mandiant relataram que o grupo tem utilizado ferramentas de inteligência artificial, como o Gemini, para criar materiais de isca e mensagens relacionadas a criptomoedas. Desde 2023, UNC1069 tem mudado seu foco de técnicas de spear-phishing tradicionais para a indústria Web3, atacando exchanges centralizadas, desenvolvedores de software e empresas de capital de risco. A última campanha documentada revelou o uso de até sete famílias únicas de malware, incluindo SILENCELIFT e DEEPBREATH, que são projetados para roubar credenciais e dados de navegadores. O ataque começa com uma abordagem no Telegram, onde o ator se passa por investidores, e leva a vítima a um site falso do Zoom, onde um vídeo enganoso é apresentado. A complexidade e a variedade de ferramentas utilizadas indicam um esforço determinado para coletar dados e facilitar o roubo financeiro.&lt;/p></description></item></channel></rss>