<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Super Bowl on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/super-bowl/</link><description>Recent content in Super Bowl on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 02:21:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/super-bowl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como assistir ao Super Bowl 2026 de qualquer lugar do mundo gratuitamente</title><link>https://brdefense.center/news/como-assistir-ao-super-bowl-2026-de-qualquer-lugar/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 02:21:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-assistir-ao-super-bowl-2026-de-qualquer-lugar/</guid><description>&lt;p>O Super Bowl 2026, que ocorrerá no Levi&amp;rsquo;s Stadium, na Califórnia, promete ser um evento emocionante, com os New England Patriots enfrentando o Seattle Seahawks. Para os fãs que desejam assistir ao jogo gratuitamente, várias opções de streaming estão disponíveis. Nos Estados Unidos, a transmissão pode ser acessada pelo Peacock, que oferece um teste gratuito de 30 dias com o Walmart+. No Reino Unido, o Channel 5 permite a visualização com um código postal britânico, enquanto na Austrália, o 7Plus e na Nova Zelândia, o TVNZ Plus também oferecem transmissões gratuitas. Para aqueles que estão fora de seu país de origem e desejam acessar essas transmissões, o uso de uma VPN, como a NordVPN, é recomendado. A NordVPN é destacada como uma das melhores opções do mercado, oferecendo segurança online e a capacidade de desbloquear serviços de streaming. O artigo enfatiza a importância de proteger a privacidade online ao acessar conteúdos de diferentes regiões, comparando a falta de uma VPN a deixar a porta da frente aberta em uma cidade movimentada.&lt;/p></description></item><item><title>Proton VPN com preço baixo para assistir ao Super Bowl</title><link>https://brdefense.center/news/proton-vpn-com-preco-baixo-para-assistir-ao-super/</link><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 02:19:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/proton-vpn-com-preco-baixo-para-assistir-ao-super/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação do Super Bowl, muitos fãs de esportes estão buscando maneiras de assistir ao evento mais importante do futebol americano. O artigo destaca a importância de utilizar uma VPN para acessar a transmissão americana, que oferece a melhor experiência, incluindo comerciais icônicos e comentários especializados. O Proton VPN, um serviço suíço, está disponível por apenas $2,99 por mês, um dos preços mais baixos já vistos, proporcionando uma economia significativa em comparação com outros serviços. O Proton VPN se destaca por sua capacidade de streaming, especialmente com a plataforma Peacock, garantindo conexões rápidas e estáveis. Além disso, o aplicativo permite a criação de um &amp;lsquo;Perfil Super Bowl LX&amp;rsquo;, facilitando o acesso à transmissão com um único clique. Para aqueles que não desejam um compromisso de longo prazo, uma opção mensal está disponível por $10, embora sem a garantia de reembolso. O artigo também menciona que o Proton VPN oferece proteção para até 10 dispositivos e recursos de bloqueio de anúncios e malware, tornando-o uma escolha robusta para quem busca segurança online enquanto assiste ao Super Bowl.&lt;/p></description></item><item><title>Experimente o Super Bowl LX como um local com este VPN</title><link>https://brdefense.center/news/experimente-o-super-bowl-lx-como-um-local-com-este/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:31:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/experimente-o-super-bowl-lx-como-um-local-com-este/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação do Super Bowl LX em 2026, muitos espectadores fora dos Estados Unidos buscam maneiras de assistir ao evento com a mesma qualidade e experiência que os locais. O artigo destaca o NordVPN como a melhor opção para streaming, especialmente para acessar plataformas como Peacock e NBC. O autor, Rob Dunne, testou o NordVPN e constatou que ele oferece menos quedas de conexão e menos buffering em comparação com outros serviços, como Surfshark e Proton VPN. Os planos do NordVPN começam a partir de R$ 18,00 por mês, com uma garantia de reembolso de 30 dias, permitindo que os usuários experimentem o serviço sem riscos. Além de acesso a mais de 3.000 servidores nos EUA, o NordVPN também oferece proteção contra ameaças e um gerenciador de senhas. O uso de um VPN não só melhora a experiência de streaming, mas também garante segurança durante a transmissão do evento, especialmente em um contexto onde as interrupções comerciais e a análise especializada são altamente valorizadas. Para aqueles que buscam alternativas mais baratas, o artigo menciona Surfshark e PrivadoVPN, embora com algumas limitações em comparação ao NordVPN.&lt;/p></description></item></channel></rss>