<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Find My Device on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/find-my-device/</link><description>Recent content in Find My Device on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 18:58:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/find-my-device/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware para Android usa Find My Device para apagar dados remotamente</title><link>https://brdefense.center/news/malware-para-android-usa-find-my-device-para-apaga/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-para-android-usa-find-my-device-para-apaga/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Coreia do Sul confirmaram um novo ataque de remoção de dados remota que visa dispositivos Android, atribuído ao grupo de ameaça persistente avançada (APT) KONNI, vinculado à Coreia do Norte. O ataque utiliza o serviço Find My Device do Google para redefinir dispositivos e apagar dados de smartphones e tablets das vítimas. A campanha começou com ataques de spear-phishing, onde os atacantes se passaram por figuras confiáveis, como conselheiros psicológicos e ativistas de direitos humanos, distribuindo malware disfarçado de programas de alívio do estresse via KakaoTalk. Os atacantes conseguiram acesso persistente ao instalar arquivos MSI que continham scripts maliciosos. O malware, que inclui RATs como RemcosRAT e QuasarRAT, foi orquestrado através de uma infraestrutura de comando e controle (C2) hospedada no WordPress. Uma vez que as credenciais da conta do Google foram comprometidas, os atacantes puderam rastrear as localizações das vítimas em tempo real e emitir comandos de remoção de dados. Especialistas recomendam a mudança imediata de senhas e a ativação da autenticação em duas etapas para proteger contas do Google e prevenir abusos futuros.&lt;/p></description></item></channel></rss>