<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Supremacia Branca on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/supremacia-branca/</link><description>Recent content in Supremacia Branca on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 18:59:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/supremacia-branca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hacker de Power Ranger Rosa deleta site supremacista ao vivo</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-de-power-ranger-rosa-deleta-site-supremacis/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-de-power-ranger-rosa-deleta-site-supremacis/</guid><description>&lt;p>Durante o 39º Congresso de Comunicação do Caos (CCC) em Hamburgo, a pesquisadora de segurança conhecida pelo pseudônimo Martha Root realizou uma invasão ao site supremacista WhiteDate, deletando-o ao vivo. A ação, que também afetou outras plataformas associadas, como WhiteChild e WhiteDeal, expôs dados de mais de 8.000 perfis, totalizando cerca de 100GB de informações, incluindo fotos de perfil e metadados que revelavam a localização dos usuários. Root utilizou um chatbot de IA para coletar dados de forma automatizada, explorando vulnerabilidades na segurança do site. A invasão foi uma resposta direta a uma plataforma que promovia valores de extrema direita e se opunha à cultura woke. Os dados vazados foram publicados em um site satírico, okstupid.lol, e arquivados na plataforma DDoSecrets. A ação levanta questões sobre a segurança de dados em plataformas de encontros e o potencial de ataques semelhantes em outros serviços. A situação é particularmente relevante na Alemanha, onde discursos de ódio são severamente punidos, o que pode dificultar a reativação do site.&lt;/p></description></item></channel></rss>