<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sec on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sec/</link><description>Recent content in Sec on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 06:57:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sec/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SEC processa empresas por golpe de criptomoeda de US 14 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/sec-processa-empresas-por-golpe-de-criptomoeda-de/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:57:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sec-processa-empresas-por-golpe-de-criptomoeda-de/</guid><description>&lt;p>A Comissão de Valores Mobiliários dos EUA (SEC) apresentou acusações contra várias empresas envolvidas em um esquema de fraude em criptomoedas que lesou investidores em mais de US$ 14 milhões. As plataformas de negociação Morocoin Tech Corp., Berge Blockchain Technology Co., Ltd. e Cirkor Inc., além de clubes de investimento como AI Wealth Inc. e Lane Wealth Inc., foram citadas na denúncia. O golpe foi estruturado em várias etapas, atraindo vítimas por meio de anúncios nas redes sociais e interações em grupos de mensagens, onde os golpistas se passavam por profissionais financeiros, prometendo retornos com base em dicas de investimento geradas por inteligência artificial (IA). Os investidores foram convencidos a depositar fundos em plataformas de negociação falsas, que alegavam ter licenças governamentais. Quando tentaram retirar seus investimentos, foram solicitados a pagar taxas antecipadas. A SEC busca penalidades civis e a devolução dos valores, destacando a gravidade da fraude que afeta investidores de varejo nos EUA.&lt;/p></description></item><item><title>SEC desiste de processo contra SolarWinds por ataque cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/sec-desiste-de-processo-contra-solarwinds-por-ataq/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:57:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sec-desiste-de-processo-contra-solarwinds-por-ataq/</guid><description>&lt;p>A Comissão de Valores Mobiliários dos EUA (SEC) decidiu abandonar o processo judicial contra a SolarWinds e seu diretor de segurança da informação, Timothy G. Brown, que alegavam que a empresa havia enganado investidores sobre suas práticas de segurança cibernética, levando ao ataque à cadeia de suprimentos em 2020. A SEC havia acusado a SolarWinds de &amp;lsquo;fraude e falhas de controle interno&amp;rsquo;, afirmando que a empresa exagerou suas práticas de cibersegurança e não divulgou adequadamente os riscos conhecidos. O ataque, atribuído ao grupo APT29, patrocinado pelo Estado russo, expôs vulnerabilidades significativas. Em julho de 2024, o tribunal descartou várias alegações, afirmando que não havia evidências suficientes para sustentar as acusações. O CEO da SolarWinds, Sudhakar Ramakrishna, declarou que a empresa emerge mais forte e preparada após esse desafio. A decisão da SEC não reflete sua posição em outros casos relacionados, e a empresa continua a ser um ponto focal em discussões sobre segurança cibernética e conformidade regulatória.&lt;/p></description></item></channel></rss>