<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Operação Miopia on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/opera%C3%A7%C3%A3o-miopia/</link><description>Recent content in Operação Miopia on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 13:02:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/opera%C3%A7%C3%A3o-miopia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>PF prende homem por disseminação de abuso sexual infantil na dark web</title><link>https://brdefense.center/news/pf-prende-homem-por-disseminacao-de-abuso-sexual-i/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:02:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pf-prende-homem-por-disseminacao-de-abuso-sexual-i/</guid><description>&lt;p>Na última semana, a Polícia Federal (PF) realizou a Operação Miopia no Rio de Janeiro, resultando na prisão preventiva de um homem em Botafogo. Ele é suspeito de integrar uma organização criminosa transnacional dedicada à disseminação de conteúdos de abuso sexual infantojuvenil em fóruns da dark web. Durante a operação, foram apreendidos oito computadores, quatro celulares e diversas mídias de armazenamento, que passarão por perícia técnica para determinar a extensão dos crimes. As investigações foram impulsionadas por cooperação internacional, evidenciando a natureza global das atividades criminosas. O suspeito não apenas participava de discussões com outros abusadores, mas também publicava conteúdos ilícitos. A PF destaca a importância de monitorar a atividade online de crianças e adolescentes, alertando para os riscos associados ao uso da internet e a necessidade de diálogo sobre segurança digital. A operação evidencia a gravidade dos crimes de abuso sexual, que vão além da produção e compartilhamento de material, incluindo aliciamento e estupro de vulneráveis. A PF ressalta a importância de usar terminologias adequadas, como &amp;lsquo;abuso sexual&amp;rsquo;, para refletir a seriedade das violações cometidas contra as vítimas.&lt;/p></description></item></channel></rss>