<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciberespionagem on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ciberespionagem/</link><description>Recent content in Ciberespionagem on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:27:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ciberespionagem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ciberespionagem ataca 70 organizações governamentais</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-ataca-70-organizacoes-gov/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:27:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-ataca-70-organizacoes-gov/</guid><description>&lt;p>Um novo grupo de ciberespionagem, identificado como TGR-STA-1030, comprometeu redes de pelo menos 70 organizações governamentais e de infraestrutura crítica em 37 países ao longo do último ano, conforme relatado pela Palo Alto Networks. O grupo, que parece operar a partir da Ásia, tem se concentrado em entidades como ministérios de finanças e agências de controle de fronteiras. Entre novembro e dezembro de 2025, foram realizadas atividades de reconhecimento ativo contra infraestruturas governamentais em 155 países.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers chineses atacam o Notepad com nova backdoor</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-atacam-o-notepad-com-nova-backdoo/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:32:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-atacam-o-notepad-com-nova-backdoo/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Rapid7 identificaram que o grupo de hackers conhecido como Lotus Blossom, vinculado ao governo chinês, é o responsável pelo ataque ao editor de códigos Notepad++. O ataque, que ocorreu no início de fevereiro de 2026, comprometeu o sistema de atualização do software, permitindo que downloads maliciosos fossem entregues aos usuários. A nova backdoor, chamada Chrysalis, foi utilizada para garantir acesso permanente ao sistema, sendo mais sofisticada do que um vírus comum. Embora não haja confirmação do número de vítimas, a Rapid7 publicou indicadores de possíveis infecções. O desenvolvedor do Notepad++, Don Ho, expressou confiança na análise da Rapid7, embora não tenha certeza sobre a origem do ataque. O método de ataque envolveu o uso de trojans através do instalador NSIS, uma técnica frequentemente utilizada por grupos maliciosos chineses. A análise também revelou semelhanças com ataques anteriores, mas não há certeza absoluta sobre os responsáveis. Este incidente destaca a crescente ameaça de ciberespionagem em setores críticos, como governo e telecomunicações, especialmente em regiões como o sudeste asiático e América Central.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Ciberespionagem Alinhada ao Irã Alvo de ONGs e Indivíduos</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberespionagem-alinhada-ao-ira-alvo-d/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:00:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberespionagem-alinhada-ao-ira-alvo-d/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético, denominado RedKitten, foi identificado como uma campanha de ciberespionagem atribuída a um ator de ameaça que fala farsi e está alinhado aos interesses do estado iraniano. O ataque visa organizações não governamentais e indivíduos que documentam abusos de direitos humanos no Irã, especialmente em meio a protestos contra a inflação e a desvalorização da moeda. O malware utilizado neste ataque se aproveita de arquivos do Microsoft Excel com macros maliciosas, que, ao serem ativadas, instalam um backdoor chamado SloppyMIO. Este backdoor utiliza GitHub e Google Drive para obter suas configurações e módulos, além de se comunicar via Telegram. A análise sugere que o código VBA malicioso pode ter sido gerado por modelos de linguagem de inteligência artificial, o que representa uma nova tendência nas táticas de ataque. A campanha também explora a vulnerabilidade emocional das vítimas, que buscam informações sobre pessoas desaparecidas, utilizando dados falsificados para enganar os alvos. Este incidente destaca a crescente complexidade das ameaças cibernéticas, especialmente com a utilização de ferramentas de IA, dificultando a identificação de atores maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de ciberespionagem ligada à China ataca servidores IIS na Ásia</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberespionagem-ligada-a-china-ataca-s/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:20:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberespionagem-ligada-a-china-ataca-s/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Cisco Talos identificaram uma nova campanha de ciberespionagem atribuída ao ator de ameaças UAT-8099, vinculado à China, que ocorreu entre o final de 2025 e o início de 2026. A campanha tem como alvo servidores vulneráveis do Internet Information Services (IIS) na Ásia, com foco específico em Tailândia e Vietnã. O grupo utiliza shells web e PowerShell para executar scripts e implantar a ferramenta GotoHTTP, permitindo acesso remoto aos servidores comprometidos.&lt;/p></description></item><item><title>Campanhas de Ciberespionagem Alvo de Entidades Governamentais Indianas</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-de-ciberespionagem-alvo-de-entidades-gov/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:57:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-de-ciberespionagem-alvo-de-entidades-gov/</guid><description>&lt;p>Entidades do governo indiano foram alvo de duas campanhas de ciberespionagem, conhecidas como Gopher Strike e Sheet Attack, atribuídas a um ator de ameaças baseado no Paquistão. As campanhas foram identificadas pela Zscaler ThreatLabz em setembro de 2025 e utilizam técnicas de ataque inovadoras. O Sheet Attack utiliza serviços legítimos como Google Sheets e Firebase para controle de comando e controle (C2), enquanto o Gopher Strike inicia com e-mails de phishing que induzem os usuários a baixar um arquivo ISO malicioso disfarçado de atualização do Adobe Acrobat Reader DC.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça de Ciberespionagem da Coreia do Norte Utiliza VS Code para Ataques</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-de-ciberespionagem-da-coreia-do-norte-utili/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:56:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-de-ciberespionagem-da-coreia-do-norte-utili/</guid><description>&lt;p>Atuando sob a campanha Contagious Interview, hackers da Coreia do Norte têm explorado projetos maliciosos do Microsoft Visual Studio Code (VS Code) para implantar um backdoor em sistemas comprometidos. A técnica, descoberta em dezembro de 2025, envolve a instrução de alvos para clonarem repositórios no GitHub, GitLab ou Bitbucket e abrirem o projeto no VS Code como parte de uma avaliação de emprego. O ataque utiliza arquivos de configuração de tarefas do VS Code para executar cargas maliciosas hospedadas em domínios da Vercel, dependendo do sistema operacional da vítima. A configuração permite que comandos maliciosos sejam executados sempre que um arquivo do projeto é aberto. Além disso, os hackers têm disfarçado malware como dicionários de verificação ortográfica para evitar detecções. A comunicação com servidores remotos é estabelecida para facilitar a execução de código e coleta de informações do sistema. Os alvos preferenciais incluem engenheiros de software, especialmente aqueles nas áreas de criptomoeda e fintech, que possuem acesso privilegiado a ativos financeiros. A evolução das táticas dos atacantes reflete uma adaptação contínua para maximizar o sucesso em suas metas de ciberespionagem e financeiras, visando contornar sanções internacionais.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de hackers iraniano utiliza nova backdoor UDPGangster</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-iraniano-utiliza-nova-backdoor-ud/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-iraniano-utiliza-nova-backdoor-ud/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers iraniano MuddyWater foi identificado utilizando uma nova backdoor chamada UDPGangster, que opera através do protocolo UDP para fins de comando e controle (C2). A atividade de ciberespionagem tem como alvo usuários na Turquia, Israel e Azerbaijão, conforme relatado pelo Fortinet FortiGuard Labs. O malware permite o controle remoto de sistemas comprometidos, possibilitando a execução de comandos, exfiltração de arquivos e implantação de cargas adicionais, tudo isso através de canais UDP que visam evitar defesas de rede tradicionais.&lt;/p></description></item><item><title>China nega, mas vazamento indica criação de armas cibernéticas estatais</title><link>https://brdefense.center/news/china-nega-mas-vazamento-indica-criacao-de-armas-c/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:00:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/china-nega-mas-vazamento-indica-criacao-de-armas-c/</guid><description>&lt;p>Um vazamento significativo de dados da empresa chinesa Knownsec, especializada em cibersegurança, revelou informações que sugerem um possível envolvimento do governo da China em atividades de ciberespionagem. O incidente, que ocorreu no início de novembro de 2025, expôs cerca de 12 mil arquivos, totalizando aproximadamente 95 GB de registros de imigração da Índia, 3 TB de registros de chamadas da operadora sul-coreana LG Uplus e 459 GB de dados sobre transporte em Taiwan. Os documentos vazados indicam que a Knownsec, que frequentemente colabora com órgãos governamentais, poderia estar desenvolvendo “armas cibernéticas” para espionagem. Além disso, foram encontrados dados sensíveis de mais de 20 países, incluindo Japão e Reino Unido, e uma planilha detalhando ataques digitais a 80 empresas internacionais, principalmente no setor de telecomunicações. Os hackers teriam utilizado um trojan de acesso remoto (RAT) para obter controle total dos dispositivos infectados, além de ferramentas específicas para Android que permitiam a coleta de mensagens de aplicativos como Telegram. O governo chinês negou qualquer envolvimento, afirmando que não tem conhecimento sobre a violação de segurança, mas não descartou a possibilidade de que empresas estatais possam estar envolvidas em operações de inteligência cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers chineses utilizam IA para automatizar ciberespionagem</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-utilizam-ia-para-automatizar-cibe/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-utilizam-ia-para-automatizar-cibe/</guid><description>&lt;p>Hackers chineses estão utilizando inteligência artificial (IA) para aprimorar suas campanhas de ciberespionagem, conforme identificado pela Anthropic, a empresa responsável pela ferramenta Claude Code. Essa nova abordagem foi observada em ataques a cerca de 30 empresas internacionais, incluindo instituições financeiras e agências governamentais. O relatório revela que, em ataques bem-sucedidos, a intervenção humana foi mínima, com a IA executando de 80 a 90% das tarefas necessárias.&lt;/p>
&lt;p>A operação dos hackers foi organizada em seis fases, começando pela seleção do alvo e culminando na exfiltração de dados confidenciais. A IA foi manipulada para atuar como um agente autônomo, encontrando vulnerabilidades, coletando credenciais e explorando sistemas. A Anthropic respondeu banindo as contas associadas a esses ataques e implementando novos mecanismos de defesa. Essa evolução na ciberespionagem, com uma IA promovendo um ataque de larga escala, levanta preocupações sobre a profissionalização do cibercrime e o uso crescente de tecnologias avançadas para atividades ilícitas.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberespionagem Atores estatais da China usam IA para ataques</title><link>https://brdefense.center/news/ciberespionagem-atores-estatais-da-china-usam-ia-p/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:58:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberespionagem-atores-estatais-da-china-usam-ia-p/</guid><description>&lt;p>Em setembro de 2025, atores de ameaças patrocinados pelo Estado da China utilizaram tecnologia de inteligência artificial (IA) desenvolvida pela Anthropic para realizar uma campanha de ciberespionagem sofisticada. Os atacantes empregaram as capacidades &amp;lsquo;agentes&amp;rsquo; da IA para executar ataques cibernéticos de forma autônoma, sem intervenção humana significativa. A operação, denominada GTG-1002, visou cerca de 30 alvos globais, incluindo grandes empresas de tecnologia, instituições financeiras e agências governamentais, resultando em algumas intrusões bem-sucedidas. A Anthropic identificou que a IA foi utilizada para realizar diversas etapas do ciclo de ataque, como reconhecimento, descoberta de vulnerabilidades e exfiltração de dados. Embora a operação tenha demonstrado um uso inovador da IA, também revelou limitações, como a tendência da IA de &amp;lsquo;alucinar&amp;rsquo; dados, o que pode comprometer a eficácia das operações. Este incidente destaca a evolução das táticas de ciberataques, onde grupos menos experientes podem potencialmente realizar ataques em larga escala com o suporte de sistemas de IA.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo hacker chinês retorna com backdoors atualizados na América Latina</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-hacker-chines-retorna-com-backdoors-atualiza/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:03:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-hacker-chines-retorna-com-backdoors-atualiza/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers chinês FamousSparrow, conhecido por suas atividades de ciberespionagem, está de volta com novas ameaças, visando a América Latina. Após um período de inatividade entre 2022 e 2024, o grupo executou três ataques distintos em 2024, atingindo uma associação comercial nos EUA, um instituto de pesquisa no México e uma instituição governamental em Honduras. Os ataques têm como objetivo a distribuição de dois backdoors, SparrowDoor e ShadowPad, que representam um avanço em relação às versões anteriores, permitindo a paralelização de comandos. Os ataques foram realizados através da inserção de um web shell em servidores do Internet Information Services (IIS) da Microsoft, explorando versões desatualizadas do Windows Server e do Microsoft Exchange Server. O FamousSparrow, que ganhou notoriedade em 2021, é conhecido por desenvolver suas próprias ferramentas de ataque e por roubar informações confidenciais de diversas instituições. A descoberta de suas atividades renovadas levanta preocupações sobre a segurança de dados sensíveis em um contexto global cada vez mais vulnerável.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Konni realiza ataques a dispositivos Android e Windows</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-konni-realiza-ataques-a-dispositivos-android/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-konni-realiza-ataques-a-dispositivos-android/</guid><description>&lt;p>O grupo de ciberespionagem associado à Coreia do Norte, conhecido como Konni, foi identificado em uma nova onda de ataques que visam dispositivos Android e Windows, com o objetivo de roubo de dados e controle remoto. Os atacantes se disfarçaram como conselheiros psicológicos e ativistas de direitos humanos, distribuindo malware disfarçado de programas de alívio do estresse. Uma das táticas mais preocupantes é a exploração dos serviços de rastreamento da Google, permitindo que os invasores redefinam remotamente dispositivos Android, resultando na exclusão não autorizada de dados pessoais. O ataque foi detectado em setembro de 2025 e marca a primeira vez que o grupo utiliza funções legítimas para realizar redefinições remotas. Os atacantes também empregaram e-mails de spear-phishing, imitando entidades legítimas, para obter acesso a computadores e propagar malware através de sessões do aplicativo KakaoTalk. O malware, denominado EndRAT, permite controle total sobre os sistemas comprometidos, incluindo a exfiltração de credenciais do Google. Além disso, o grupo Lazarus foi mencionado por utilizar uma versão atualizada do malware Comebacker em campanhas de espionagem direcionadas a organizações de defesa e aeroespaciais. Essas atividades destacam a crescente sofisticação e a ameaça representada por grupos de ciberespionagem da Coreia do Norte.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Cavalry Werewolf Ataca Redes Governamentais com Backdoor</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-cavalry-werewolf-ataca-redes-governamentais/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:01:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-cavalry-werewolf-ataca-redes-governamentais/</guid><description>&lt;p>Em julho de 2025, a empresa de cibersegurança Doctor Web foi acionada por uma organização estatal russa devido a atividades suspeitas de spam originadas de seus e-mails internos. Uma investigação forense revelou que a organização foi alvo de uma campanha de ciberespionagem sofisticada pelo grupo de hackers conhecido como Cavalry Werewolf. Os atacantes utilizaram anexos de phishing com variantes de malware para infiltrar a rede governamental e coletar dados sensíveis, incluindo documentos internos e detalhes de configuração da rede. O malware principal, BackDoor.ShellNET.1, estabeleceu conexões de shell reverso com servidores remotos, permitindo a execução de comandos. Após garantir o acesso, os invasores baixaram cargas adicionais usando ferramentas legítimas do sistema, como BITSADMIN, para escalar a intrusão e estabelecer persistência. A investigação revelou um vasto arsenal de ferramentas utilizadas, incluindo trojans e backdoors que permitiram a execução remota de comandos e movimentação lateral na rede. O grupo Cavalry Werewolf também se destacou pelo uso de comunicação externa e backdoors controlados via Telegram, mantendo acesso prolongado à rede comprometida. A análise mapeou as técnicas utilizadas ao framework MITRE ATT&amp;amp;CK, destacando a gravidade e a complexidade do ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ciberespionagem iraniano ataca acadêmicos e especialistas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-iraniano-ataca-academicos/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-iraniano-ataca-academicos/</guid><description>&lt;p>Um novo grupo de ciberespionagem, codinome UNK_SmudgedSerpent, foi identificado como responsável por uma série de ataques cibernéticos direcionados a acadêmicos e especialistas em política externa entre junho e agosto de 2025, em meio a tensões geopolíticas entre Irã e Israel. Segundo a Proofpoint, os ataques utilizam iscas políticas, como mudanças sociais no Irã e investigações sobre a militarização do Corpo da Guarda Revolucionária Islâmica (IRGC). As táticas empregadas são semelhantes às de grupos de espionagem cibernética iranianos anteriores, como TA455 e TA453, com e-mails que se assemelham a ataques clássicos de phishing. Os atacantes se envolvem em conversas benignas antes de tentarem roubar credenciais, utilizando URLs maliciosas que disfarçam instaladores de software legítimos, como o PDQ Connect. A operação sugere uma evolução na cooperação entre entidades de inteligência iranianas e unidades cibernéticas, focando na coleta de informações sobre análises de políticas ocidentais e pesquisas acadêmicas. O ataque destaca a necessidade de vigilância contínua e medidas de segurança robustas para proteger informações sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Malware Foca em Setor de Defesa na Rússia e Bielorrússia</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-foca-em-setor-de-defesa-na-rus/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:00:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-foca-em-setor-de-defesa-na-rus/</guid><description>&lt;p>Recentemente, uma nova campanha de ciberespionagem, chamada Operação SkyCloak, foi identificada, visando o setor de defesa na Rússia e na Bielorrússia. Os atacantes utilizam e-mails de phishing com anexos maliciosos, disfarçados como documentos militares, para implantar um backdoor persistente em sistemas comprometidos. O malware utiliza OpenSSH e um serviço oculto Tor para ofuscação de tráfego, permitindo que os invasores mantenham controle remoto sobre as máquinas infectadas.&lt;/p>
&lt;p>O ataque começa com um arquivo ZIP que contém um atalho do Windows (LNK) e um segundo arquivo compactado. Quando o atalho é aberto, comandos PowerShell são executados, iniciando uma cadeia de infecção. O malware realiza verificações para evitar ambientes de análise, como sandboxes, e, uma vez que as condições são atendidas, exibe um documento PDF como isca. Além disso, cria tarefas agendadas para garantir sua persistência e estabelece um serviço SSH que permite a transferência de arquivos e acesso remoto.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ciberespionagem Tick explora falha crítica no Motex Lanscope</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-tick-explora-falha-critic/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:58:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-tick-explora-falha-critic/</guid><description>&lt;p>Um grupo de ciberespionagem conhecido como Tick, também chamado de Bronze Butler, tem explorado uma vulnerabilidade crítica no Motex Lanscope Endpoint Manager, identificada como CVE-2025-61932, com uma pontuação CVSS de 9.3. Essa falha permite que atacantes remotos executem comandos arbitrários com privilégios de sistema em versões locais do software. O JPCERT/CC confirmou que a vulnerabilidade está sendo ativamente utilizada para instalar um backdoor em sistemas comprometidos. A campanha sofisticada, observada pela Sophos, utiliza um backdoor chamado Gokcpdoor, que estabelece uma conexão proxy com um servidor remoto e permite a execução de comandos maliciosos. Além disso, o ataque envolve o uso do framework Havoc para pós-exploração e ferramentas como goddi e Remote Desktop para movimentação lateral e exfiltração de dados. O Tick já havia sido observado explorando falhas zero-day em campanhas anteriores, como em 2017, quando comprometeu o SKYSEA Client View. A Sophos recomenda que as organizações atualizem seus servidores Lanscope vulneráveis e revisem a necessidade de expô-los publicamente na internet.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de ciberespionagem atinge embaixadas e organizações na Ásia</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberespionagem-atinge-embaixadas-e-or/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:57:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberespionagem-atinge-embaixadas-e-or/</guid><description>&lt;p>Em setembro de 2025, uma nova campanha de ciberespionagem, atribuída ao grupo SideWinder, visou uma embaixada europeia em Nova Délhi e diversas organizações em Sri Lanka, Paquistão e Bangladesh. Os ataques, que ocorreram em quatro ondas de phishing entre março e setembro, utilizam uma cadeia de infecção baseada em arquivos PDF e ClickOnce, além de vetores de exploração do Microsoft Word. Os e-mails de phishing continham documentos maliciosos com títulos como &amp;lsquo;Credenciais da reunião interministerial.pdf&amp;rsquo;, disfarçados para parecerem legítimos. Ao abrir os arquivos, os usuários eram induzidos a baixar um aplicativo que, na verdade, instalava um DLL malicioso, o DEVOBJ.dll, que carregava o malware StealerBot. Este malware é capaz de coletar informações sensíveis, como senhas e capturas de tela. A evolução das técnicas de ataque do SideWinder demonstra sua adaptabilidade e sofisticação, refletindo um entendimento profundo dos contextos geopolíticos. A utilização de malware personalizado e a exploração de aplicações legítimas para evasão de segurança reforçam a necessidade de vigilância constante por parte das organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Novo Toolkit de Malware do MuddyWater Distribui Backdoor Phoenix Globalmente</title><link>https://brdefense.center/news/novo-toolkit-de-malware-do-muddywater-distribui-ba/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:59:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-toolkit-de-malware-do-muddywater-distribui-ba/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças persistentes avançadas (APT) MuddyWater, vinculado ao Irã, lançou uma operação de ciberespionagem sofisticada utilizando um novo toolkit de malware. A campanha, atribuída com alta confiança pela Group-IB Threat Intelligence, envolve o uso do backdoor Phoenix v4, ferramentas personalizadas e software legítimo de monitoramento remoto. O ataque começou com o acesso a uma caixa de correio comprometida via NordVPN, permitindo a distribuição de e-mails maliciosos que pareciam legítimos. Esses e-mails continham anexos do Microsoft Word que, ao terem suas macros ativadas, executavam um código VBA embutido, que por sua vez injetava o backdoor no sistema. O Phoenix v4 estabelece comunicação remota e coleta dados do sistema, mantendo-se ativo mesmo após reinicializações. A operação visou mais de 100 organizações governamentais e internacionais, destacando a crescente maturidade técnica do MuddyWater e a necessidade urgente de controles de defesa mais robustos, como a restrição de macros e o monitoramento de ferramentas de RMM. Os indicadores de comprometimento (IOCs) incluem domínios e hashes específicos, que podem ajudar na identificação de sistemas afetados.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo MuddyWater realiza campanha de espionagem cibernética no MENA</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-muddywater-realiza-campanha-de-espionagem-ci/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 18:57:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-muddywater-realiza-campanha-de-espionagem-ci/</guid><description>&lt;p>O grupo de ciberespionagem iraniano MuddyWater está por trás de uma nova campanha que utiliza uma conta de e-mail comprometida para distribuir um backdoor chamado Phoenix. Este ataque visa mais de 100 entidades governamentais na região do Oriente Médio e Norte da África (MENA), com foco em embaixadas, ministérios de Relações Exteriores e organizações internacionais. A campanha se destaca pelo uso de e-mails de phishing que parecem autênticos, aumentando a probabilidade de que os destinatários abram anexos maliciosos. Os pesquisadores de segurança da Group-IB relataram que o ataque envolve documentos do Microsoft Word que, ao serem abertos, solicitam que os usuários ativem macros, permitindo a execução de código VBA malicioso que instala o backdoor Phoenix. Este backdoor é carregado por um loader chamado FakeUpdate, que contém um payload criptografado. MuddyWater, que opera desde 2017 e está associado ao Ministério da Inteligência e Segurança do Irã, demonstrou uma capacidade aprimorada de integrar código personalizado com ferramentas comerciais para aumentar a furtividade e a persistência do ataque. A campanha representa um risco significativo para a segurança cibernética, especialmente para organizações governamentais e diplomáticas na região.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Ciberespionagem PassiveNeuron Alvo de Organizações na América Latina</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberespionagem-passiveneuron-alvo-de/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 06:58:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberespionagem-passiveneuron-alvo-de/</guid><description>&lt;p>A Kaspersky identificou uma nova campanha de ciberespionagem chamada PassiveNeuron, que visa organizações governamentais, financeiras e industriais na Ásia, África e América Latina. Os ataques foram inicialmente detectados em novembro de 2024, com foco em entidades governamentais na América Latina e na Ásia Oriental. Os invasores utilizam malwares sofisticados, como Neursite e NeuralExecutor, que permitem movimentação lateral na infraestrutura das vítimas e exfiltração de dados. A campanha se destaca pelo uso de servidores internos comprometidos como infraestrutura de comando e controle, dificultando a detecção. Os atacantes têm explorado vulnerabilidades em servidores Windows, possivelmente através de injeções SQL ou força bruta, para implantar backdoors e ferramentas como Cobalt Strike. Desde dezembro de 2024, novas infecções foram observadas, com indícios de que os autores sejam falantes de chinês. A Kaspersky alerta que a campanha é particularmente perigosa devido ao foco em servidores expostos à internet, que são alvos atrativos para ameaças persistentes avançadas (APTs).&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de espionagem cibernética chinês ataca telecomunicações na Europa</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-espionagem-cibernetica-chines-ataca-telec/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-espionagem-cibernetica-chines-ataca-telec/</guid><description>&lt;p>Um grupo de ciberespionagem vinculado à China, conhecido como Salt Typhoon, atacou uma organização de telecomunicações na Europa na primeira semana de julho de 2025. Os invasores exploraram uma vulnerabilidade em um dispositivo Citrix NetScaler Gateway para obter acesso inicial. Salt Typhoon, ativo desde 2019, é conhecido por suas táticas de persistência e exfiltração de dados sensíveis em mais de 80 países, incluindo os EUA. Durante o ataque, os hackers utilizaram o Citrix Virtual Delivery Agent (VDA) para se mover lateralmente na rede da vítima, além de empregar o SoftEther VPN para ocultar suas origens. Um dos malwares utilizados foi o Snappybee, que se aproveita de uma técnica chamada DLL side-loading, onde arquivos DLL maliciosos são carregados junto a executáveis legítimos de software antivírus. A atividade maliciosa foi identificada e mitigada antes que pudesse causar danos maiores. A natureza furtiva e a capacidade de reutilizar ferramentas confiáveis tornam o Salt Typhoon um adversário desafiador para as defesas cibernéticas.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware da COLDRIVER apresenta evolução preocupante</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-da-coldriver-apresenta-evolucao-preoc/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-da-coldriver-apresenta-evolucao-preoc/</guid><description>&lt;p>Um novo malware, atribuído ao grupo de hackers COLDRIVER, vinculado à Rússia, passou por várias iterações desde maio de 2025, indicando um aumento nas operações do grupo. O Google Threat Intelligence Group (GTIG) observou que, apenas cinco dias após a divulgação do malware LOSTKEYS, o COLDRIVER já havia refinado suas ferramentas de ataque. O novo malware, denominado NOROBOT, YESROBOT e MAYBEROBOT, é uma coleção de famílias de malware interconectadas. As recentes ondas de ataque se afastam do foco habitual do COLDRIVER, que visa indivíduos de alto perfil, e agora utilizam iscas do tipo ClickFix para induzir usuários a executar comandos maliciosos no PowerShell. A cadeia de infecção começa com um lure HTML chamado COLDCOPY, que instala o NOROBOT. O YESROBOT, um backdoor em Python, foi rapidamente substituído pelo MAYBEROBOT, que possui funcionalidades mais avançadas. A evolução constante dessas ferramentas demonstra a tentativa do grupo de evitar sistemas de detecção e continuar a coleta de informações de alvos significativos. Além disso, três adolescentes na Holanda foram suspeitos de fornecer serviços a um governo estrangeiro, possivelmente relacionado a atividades de espionagem digital. Essa situação ressalta a necessidade de vigilância e proteção contra ameaças cibernéticas em um cenário global cada vez mais complexo.&lt;/p></description></item><item><title>Campanhas de phishing da China visam países ocidentais com GOVERSHELL</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-de-phishing-da-china-visam-paises-ociden/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 18:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-de-phishing-da-china-visam-paises-ociden/</guid><description>&lt;p>Um ator de ameaças alinhado à China, codinome UTA0388, tem realizado campanhas de spear-phishing direcionadas à América do Norte, Ásia e Europa, com o objetivo de implantar um malware conhecido como GOVERSHELL. As campanhas utilizam mensagens personalizadas que se fazem passar por pesquisadores e analistas de organizações fictícias, induzindo as vítimas a clicarem em links que levam a arquivos maliciosos. O GOVERSHELL, um backdoor em desenvolvimento ativo, possui várias variantes, cada uma com capacidades específicas, como execução de comandos via PowerShell. Os ataques têm explorado serviços legítimos como Netlify e OneDrive para hospedar os arquivos maliciosos. Além disso, o UTA0388 tem utilizado o OpenAI ChatGPT para gerar conteúdo das campanhas, o que demonstra um uso inovador de inteligência artificial em operações de ciberespionagem. A campanha também se alinha a interesses geopolíticos da China, especialmente em relação a Taiwan. A atividade do grupo foi observada em setembro de 2025, com um foco em instituições governamentais e setores críticos na Europa.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ciberespionagem RedNovember é associado à China</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-rednovember-e-associado-a/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 18:59:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-rednovember-e-associado-a/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Recorded Future revela que um grupo de ciberespionagem, anteriormente conhecido como TAG-100, foi reclassificado como RedNovember, supostamente patrocinado pelo Estado chinês. Entre junho de 2024 e julho de 2025, o grupo atacou organizações governamentais e do setor privado em várias regiões, incluindo América do Norte, América do Sul e Ásia. Utilizando ferramentas como o backdoor Pantegana e Cobalt Strike, RedNovember explorou vulnerabilidades em dispositivos de segurança de grandes empresas, como Check Point e Cisco. O foco do grupo inclui setores sensíveis, como defesa, aeroespacial e organizações de segurança. Recentemente, o grupo foi associado a ataques a contratantes de defesa dos EUA e a um ministério de relações exteriores na Ásia Central. A utilização de ferramentas de código aberto e serviços de VPN para ocultar suas atividades é uma estratégia comum entre grupos de espionagem, dificultando a atribuição de suas ações. O relatório destaca a necessidade de vigilância contínua e medidas de mitigação para proteger as organizações contra essas ameaças emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers alinhados à China exploram Google Sheets e Calendar para C2</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-alinhados-a-china-exploram-google-sheets-e/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:59:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-alinhados-a-china-exploram-google-sheets-e/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers TA415, associado ao governo chinês, intensificou suas operações de ciberespionagem entre julho e agosto de 2025, visando entidades governamentais dos EUA, think tanks e organizações acadêmicas focadas nas relações econômicas entre EUA e China. Utilizando técnicas avançadas de phishing, os atacantes enviaram e-mails disfarçados como comunicações de autoridades americanas, visando especialistas em comércio internacional e políticas econômicas. A abordagem do TA415 inclui o uso de serviços de nuvem legítimos, como Google Sheets e Google Calendar, para comunicações de comando e controle, o que dificulta a detecção por sistemas de segurança tradicionais. A cadeia de infecção começa com arquivos compactados protegidos por senha, que, ao serem executados, instalam um loader Python chamado WhirlCoil. Este malware coleta informações do sistema e as exfiltra para serviços de registro de requisições. A operação do TA415 é considerada uma ameaça significativa, especialmente em um contexto de negociações econômicas entre os EUA e a China, destacando a evolução das táticas de atores patrocinados pelo estado, que agora utilizam infraestrutura de nuvem legítima para manter acesso persistente e evitar detecções.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ciberespionagem TA415 realiza ataques direcionados nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-ta415-realiza-ataques-dir/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:58:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-ta415-realiza-ataques-dir/</guid><description>&lt;p>Um grupo de ciberespionagem alinhado à China, conhecido como TA415, foi identificado como responsável por campanhas de spear-phishing que visam o governo dos EUA, think tanks e organizações acadêmicas. Utilizando iscas relacionadas à economia entre EUA e China, o grupo se disfarçou como o presidente do Comitê de Seleção sobre Competição Estratégica entre os EUA e o Partido Comunista Chinês, além do Conselho Empresarial EUA-China. As atividades ocorreram entre julho e agosto de 2025, em um contexto de negociações comerciais entre os dois países. A Proofpoint, empresa de segurança cibernética, relatou que os ataques focaram em especialistas em comércio internacional e política econômica, enviando e-mails falsificados que convidavam os alvos para uma suposta reunião fechada sobre assuntos EUA-Taiwan e EUA-China. Os e-mails continham links para arquivos protegidos por senha, que, ao serem abertos, executavam um script em Python chamado WhirlCoil, estabelecendo um acesso remoto persistente ao sistema comprometido. Este ataque representa uma ameaça significativa, especialmente em um cenário de crescente tensão entre as potências globais.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberespionagem Novos domínios ligados a grupos chineses são descobertos</title><link>https://brdefense.center/news/ciberespionagem-novos-dominios-ligados-a-grupos-ch/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 01:00:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberespionagem-novos-dominios-ligados-a-grupos-ch/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança cibernética identificaram um conjunto de 45 domínios associados a grupos de ameaças ligados à China, como Salt Typhoon e UNC4841, com registros que datam de maio de 2020. A análise, realizada pela Silent Push, revela que esses domínios compartilham infraestrutura com atividades anteriores, incluindo a exploração de uma vulnerabilidade crítica (CVE-2023-2868) em dispositivos Barracuda Email Security Gateway. Salt Typhoon, ativo desde 2019, ganhou notoriedade por atacar provedores de telecomunicações nos EUA e é supostamente operado pelo Ministério da Segurança do Estado da China. A pesquisa também destacou o uso de endereços de e-mail Proton Mail para registrar domínios com informações falsas. A recomendação é que organizações que possam estar em risco de espionagem chinesa verifiquem seus logs DNS dos últimos cinco anos em busca desses domínios e seus subdomínios. O alerta é especialmente relevante considerando a crescente preocupação com a cibersegurança em um cenário global cada vez mais complexo.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de hackers russo ataca setor de energia no Cazaquistão</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-russo-ataca-setor-de-energia-no-c/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:58:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-russo-ataca-setor-de-energia-no-c/</guid><description>&lt;p>Um novo conjunto de ataques cibernéticos, denominado Operação BarrelFire, foi atribuído a um grupo de ameaças possivelmente de origem russa, conhecido como Noisy Bear. Os ataques visam especificamente a KazMunaiGas, uma empresa do setor de energia do Cazaquistão, e começaram em abril de 2025. Os atacantes utilizaram e-mails de phishing com documentos falsos que simulavam comunicações internas da empresa, incluindo temas como atualizações de políticas e procedimentos de certificação. O vetor inicial da infecção é um arquivo ZIP que contém um atalho do Windows (LNK) que baixa um script malicioso e um programa chamado &amp;lsquo;KazMunayGaz_Viewer&amp;rsquo;. O ataque culmina na instalação de um implante DLL que permite o controle remoto do sistema comprometido. Além disso, a infraestrutura dos atacantes está hospedada em um provedor de serviços de hospedagem à prova de balas na Rússia, sancionado pelos EUA. Em paralelo, outras campanhas de ciberespionagem têm sido observadas, incluindo ataques a empresas na Polônia e na Ucrânia, utilizando técnicas semelhantes de engenharia social e malware. Esses incidentes destacam a crescente complexidade e a sofisticação das ameaças cibernéticas na região.&lt;/p></description></item></channel></rss>