<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Postmark-Mcp on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/postmark-mcp/</link><description>Recent content in Postmark-Mcp on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 18:59:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/postmark-mcp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Servidor MCP malicioso rouba dados sensíveis de e-mails com agentes de IA</title><link>https://brdefense.center/news/servidor-mcp-malicioso-rouba-dados-sensiveis-de-e/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 18:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/servidor-mcp-malicioso-rouba-dados-sensiveis-de-e/</guid><description>&lt;p>Um servidor malicioso do Modelo de Protocolo de Contexto (MCP) foi descoberto, exfiltrando milhares de e-mails diariamente através de integrações com assistentes de IA. Este é o primeiro caso documentado de um ataque à cadeia de suprimentos visando o emergente ecossistema MCP. O pacote comprometido, postmark-mcp, foi baixado cerca de 1.500 vezes por semana e vinha furtando comunicações sensíveis desde a versão 1.0.16. Pesquisadores de segurança da Koi identificaram a porta dos fundos após mudanças comportamentais suspeitas no popular ferramenta de integração de e-mail. O código malicioso, que consiste em uma única linha, adiciona automaticamente uma cópia oculta (BCC) para “giftshop.club” em todos os e-mails processados pelo servidor MCP. O ataque destaca a evolução preocupante nas violações de segurança da cadeia de suprimentos, onde assistentes de IA operam com permissões amplas, criando relações de confiança cegas que ignoram controles de segurança convencionais. Estima-se que cerca de 300 organizações estejam afetadas, expondo entre 3.000 e 15.000 e-mails por dia a acessos não autorizados, incluindo informações financeiras e comunicações confidenciais. Organizações que utilizam a versão 1.0.16 ou superior do postmark-mcp devem remover imediatamente o pacote e revisar suas credenciais expostas.&lt;/p></description></item></channel></rss>