<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Velociraptor on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/velociraptor/</link><description>Recent content in Velociraptor on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 13:00:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/velociraptor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CISA alerta sobre exploração ativa de vulnerabilidade do Velociraptor</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-exploracao-ativa-de-vulnerabilid/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:00:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-exploracao-ativa-de-vulnerabilid/</guid><description>&lt;p>A CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA) adicionou a vulnerabilidade CVE-2025-6264 ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploited (KEV), alertando que operadores de ransomware estão explorando uma falha de permissões padrão no Velociraptor, uma ferramenta de forense de endpoints da Rapid7. Essa vulnerabilidade permite a execução de comandos arbitrários e a possível tomada de controle do endpoint, desde que o atacante já tenha acesso suficiente para coletar artefatos. A falha está relacionada a configurações de permissões incorretas, que podem ser utilizadas em estágios de movimento lateral em ataques de ransomware, onde os operadores convertem acessos limitados em controle total. A CISA recomenda que as organizações remedeiem a vulnerabilidade até 4 de novembro de 2025, aplicando as mitig ações do fornecedor e seguindo as diretrizes de BOD 22-01 para serviços em nuvem. A exploração ativa dessa vulnerabilidade foi observada em várias campanhas de ransomware, elevando a urgência para defensores do setor público e privado. As equipes de segurança devem verificar as permissões de implantação do Velociraptor, reforçar credenciais e aumentar a telemetria para detectar usos anômalos.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças de ransomware exploram vulnerabilidades do Velociraptor</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-de-ransomware-exploram-vulnerabilidades-do/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-de-ransomware-exploram-vulnerabilidades-do/</guid><description>&lt;p>Recentemente, o grupo de ameaças Storm-2603, associado a ataques de ransomware, tem utilizado o Velociraptor, uma ferramenta de resposta a incidentes de código aberto, para comprometer sistemas. Os atacantes exploraram vulnerabilidades do SharePoint, conhecidas como ToolShell, para obter acesso inicial e implantar uma versão desatualizada do Velociraptor, que possui uma vulnerabilidade de escalonamento de privilégios (CVE-2025-6264). Durante os ataques, que ocorreram em agosto de 2025, os invasores tentaram criar contas de administrador de domínio e se mover lateralmente dentro da rede comprometida, utilizando ferramentas como Smbexec para executar programas remotamente. Além disso, modificaram objetos de política de grupo do Active Directory e desativaram a proteção em tempo real para evitar detecções. Este é o primeiro caso em que o Storm-2603 foi vinculado ao uso do ransomware Babuk, além dos já conhecidos Warlock e LockBit. A análise sugere que o grupo possui características de atores patrocinados por estados-nação, devido à sua organização e práticas de desenvolvimento sofisticadas. As implicações para a segurança cibernética são significativas, especialmente considerando a possibilidade de que esses métodos possam ser replicados em ambientes corporativos no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Ataques de Ransomware Usam Ferramenta Velociraptor por Atores Ameaçadores</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-usam-ferramenta-velociraptor/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 19:00:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-usam-ferramenta-velociraptor/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Cisco Talos confirmaram que operadores de ransomware estão explorando a ferramenta de resposta a incidentes e forense digital (DFIR) Velociraptor em ataques cibernéticos sofisticados. A atividade foi atribuída ao grupo de ameaças Storm-2603, suspeito de operar a partir da China, que ganhou notoriedade por explorar vulnerabilidades do SharePoint. Em agosto de 2025, o grupo lançou um ataque que utilizou várias variantes de ransomware, como Warlock, LockBit e Babuk, para criptografar máquinas virtuais VMware ESXi e servidores Windows.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça de cibersegurança uso malicioso do Velociraptor</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-de-ciberseguranca-uso-malicioso-do-velocira/</link><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:58:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-de-ciberseguranca-uso-malicioso-do-velocira/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertaram sobre um ataque cibernético que utiliza a ferramenta de monitoramento e forense digital de código aberto chamada Velociraptor. Os atacantes empregaram essa ferramenta para baixar e executar o Visual Studio Code, possivelmente com a intenção de criar um túnel para um servidor de comando e controle (C2) controlado por eles. O uso do Velociraptor representa uma evolução tática, onde programas de resposta a incidentes são utilizados para obter acesso e reduzir a necessidade de implantar malware próprio. A análise revelou que os atacantes usaram o utilitário msiexec do Windows para baixar um instalador MSI de um domínio da Cloudflare, que serve como base para outras ferramentas, incluindo um utilitário de administração remota. Além disso, a Sophos recomenda que as organizações monitorem o uso não autorizado do Velociraptor, pois isso pode ser um precursor de ataques de ransomware. O artigo também menciona campanhas maliciosas que exploram o Microsoft Teams para acesso inicial, refletindo um padrão crescente de uso de plataformas confiáveis para a implantação de malware. Os ataques se disfarçam como assistência técnica, dificultando a detecção. A situação é preocupante, pois os atacantes estão cada vez mais sofisticados em suas abordagens, utilizando técnicas que burlam as defesas tradicionais.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos exploram Velociraptor para acesso remoto</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-velociraptor-para-acesso/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:00:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-velociraptor-para-acesso/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de ataque, investigada pela unidade de Contra-Ameaças da Sophos, revela como cibercriminosos estão mudando suas táticas ao usar ferramentas de segurança legítimas como armas ofensivas. Neste caso, os atacantes utilizaram a ferramenta de resposta a incidentes Velociraptor, normalmente empregada por defensores, para estabelecer acesso remoto e facilitar compromissos adicionais. O ataque começou com o uso do utilitário msiexec do Windows, que baixou um instalador malicioso. Após a instalação do Velociraptor, os atacantes executaram um comando PowerShell codificado para buscar o Visual Studio Code, utilizando sua capacidade de tunelamento para criar um canal covert para seu servidor de comando e controle. A utilização inesperada do tunelamento do Visual Studio Code acionou um alerta da Taegis™, permitindo que analistas da Sophos isolassem rapidamente o host afetado, prevenindo uma possível implementação de ransomware. A análise revelou que os atacantes já haviam preparado o terreno para fases posteriores da operação, que poderiam incluir criptografia de dados e extorsão. Este incidente destaca a crescente vulnerabilidade de softwares confiáveis à manipulação, exigindo que os defensores tratem o uso anômalo de ferramentas como Velociraptor como indicadores sérios de comprometimento.&lt;/p></description></item></channel></rss>