<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pós-Quântica on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/p%C3%B3s-qu%C3%A2ntica/</link><description>Recent content in Pós-Quântica on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 06:57:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/p%C3%B3s-qu%C3%A2ntica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A criptografia pós-quântica não é o fim NordVPN busca inovações em 2026</title><link>https://brdefense.center/news/a-criptografia-pos-quantica-nao-e-o-fim-nordvpn-bu/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 06:57:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-criptografia-pos-quantica-nao-e-o-fim-nordvpn-bu/</guid><description>&lt;p>Em agosto de 2024, o Instituto Nacional de Padrões e Tecnologia (NIST) lançou os primeiros padrões de criptografia resistentes a quânticos, marcando um novo capítulo na segurança de VPNs. A NordVPN, uma das principais fornecedoras do setor, adotou esses padrões em outubro de 2024, começando pela proteção em dispositivos Linux. Em 2025, a empresa expandiu a criptografia pós-quântica (PQE) para todos os seus aplicativos, utilizando o algoritmo ML-KEM, que é fundamental para a troca de chaves criptográficas. A NordVPN implementou uma abordagem híbrida, combinando algoritmos PQE com métodos de criptografia clássicos, e introduziu uma inovação ao trocar chaves de criptografia a cada 90 segundos, um método patenteado. O CTO da NordVPN, Marijus Briedis, destacou que a implementação da PQE é apenas o primeiro passo, com planos para integrar segurança pós-quântica na fase de autenticação, um aspecto crucial para garantir a confiança em identidades digitais. Embora não haja uma data definida para essa integração, a expectativa é que ocorra no primeiro semestre de 2026. A empresa busca liderar a indústria em agilidade criptográfica, permitindo adaptações rápidas a novas ameaças quânticas.&lt;/p></description></item></channel></rss>