<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Login on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/login/</link><description>Recent content in Login on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:23:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/login/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft corrige falha que ocultava opção de senha no Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-falha-que-ocultava-opcao-de-senh/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:23:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-falha-que-ocultava-opcao-de-senh/</guid><description>&lt;p>A Microsoft resolveu um problema que fazia com que a opção de login por senha desaparecesse da tela de bloqueio do Windows 11 após a instalação de atualizações desde agosto de 2025. O ícone da senha só aparece se houver múltiplas opções de login disponíveis, como PIN, chave de segurança ou impressão digital. No entanto, se o usuário utilizar apenas a senha, o ícone pode não ser exibido, pois o campo de senha é mostrado por padrão. A empresa reconheceu essa falha em novembro de 2025 e, apesar de os usuários afetados ainda conseguirem fazer login, a ausência do ícone dificultava o acesso. A solução foi disponibilizada na atualização cumulativa opcional KB5074105, lançada em 29 de janeiro de 2025, que também incluiu 32 correções para problemas de inicialização, login e ativação. Além disso, a atualização corrigiu falhas que causavam erros de inicialização e travamentos no Explorer.exe durante o primeiro login. A Microsoft já havia abordado outras questões relacionadas a atualizações anteriores, como interrupções na reprodução de vídeos protegidos por DRM e problemas de instalação de aplicativos para usuários não administradores. Essa atualização é crucial para garantir a segurança e a funcionalidade do sistema operacional.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização do Windows 11 oculta opção de login com senha</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-oculta-opcao-de-login-co/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:02:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-oculta-opcao-de-login-co/</guid><description>&lt;p>A Microsoft informou que uma atualização do Windows 11, lançada desde agosto de 2025, apresenta um bug que faz com que a opção de login por senha fique invisível na tela de bloqueio. Esse problema afeta usuários que utilizam a atualização prévia KN5064081 ou versões posteriores nos sistemas Windows 11 24h2 e 25H2. Embora o botão de senha continue funcional, ele não é exibido se o usuário não tiver outras opções de login disponíveis, como PIN ou biometria. Para contornar essa falha, a Microsoft sugere que os usuários passem o cursor do mouse sobre o ícone, o que faz a opção de senha reaparecer. A empresa está ciente do problema e trabalha em uma solução, mas ainda não disponibilizou um patch. Além disso, a mesma atualização causou outros problemas, como travamentos em vídeos protegidos por DRM. A situação destaca a importância de monitorar atualizações e suas consequências no desempenho do sistema operacional.&lt;/p></description></item></channel></rss>