<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Logística on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/log%C3%ADstica/</link><description>Recent content in Logística on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 01:03:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/log%C3%ADstica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers se unem a gangues para roubar cargas de cadeias de suprimentos</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-se-unem-a-gangues-para-roubar-cargas-de-ca/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 01:03:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-se-unem-a-gangues-para-roubar-cargas-de-ca/</guid><description>&lt;p>Hackers estão colaborando com gangues de crime organizado para roubar cargas diretamente das cadeias de suprimentos, conforme relatado pela ProofPoint. Esses ataques envolvem o envio de links maliciosos para empresas de logística, permitindo que os criminosos acessem sistemas e redirecionem remessas para destinos fraudulentos. Através de engenharia social, os hackers conseguem identificar cargas de alto valor e se passam por representantes legítimos, manipulando motoristas e eliminando notificações de despachantes. Embora não haja relatos de violência, a possibilidade de danos físicos aos motoristas é uma preocupação real. O roubo de cargas já representa um custo anual de aproximadamente 34 bilhões de dólares, e a digitalização das cadeias de suprimentos aumenta a vulnerabilidade a esses ataques. A combinação de habilidades cibernéticas e táticas tradicionais de roubo sugere uma evolução preocupante no crime, exigindo atenção redobrada das empresas de logística e transporte.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças cibernéticas a empresas de transporte e logística em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-a-empresas-de-transporte-e-lo/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-a-empresas-de-transporte-e-lo/</guid><description>&lt;p>Um novo conjunto de ataques cibernéticos tem como alvo empresas de transporte e logística, com o objetivo de instalar softwares de monitoramento remoto (RMM) para roubo de cargas. De acordo com a Proofpoint, esses ataques estão em andamento desde junho de 2025 e envolvem a colaboração com grupos de crime organizado. Os produtos mais visados incluem alimentos e bebidas, que são frequentemente vendidos online ou enviados para o exterior. Os atacantes utilizam técnicas como phishing direcionado e comprometimento de contas de e-mail para infiltrar-se nas empresas. Uma vez dentro, eles podem manipular sistemas, deletar reservas e coordenar o transporte de cargas sob nomes de transportadoras comprometidas. O uso de softwares RMM é vantajoso para os atacantes, pois permite que eles operem de forma discreta, já que essas ferramentas são comuns em ambientes corporativos e frequentemente não são sinalizadas como maliciosas. A situação representa um risco significativo para a segurança da cadeia de suprimentos, especialmente em um setor tão crítico quanto o de transporte e logística.&lt;/p></description></item></channel></rss>