<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Phaas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/phaas/</link><description>Recent content in Phaas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 13:21:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/phaas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Phishing A Ameaça que Pode Atingir Qualquer Um</title><link>https://brdefense.center/news/phishing-a-ameaca-que-pode-atingir-qualquer-um/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:21:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/phishing-a-ameaca-que-pode-atingir-qualquer-um/</guid><description>&lt;p>O phishing é uma técnica de engenharia social que visa enganar usuários para que revelem informações sensíveis, como dados de pagamento e credenciais. O artigo destaca que mesmo profissionais experientes em cibersegurança podem ser vítimas desse tipo de ataque, especialmente em momentos de distração ou estresse emocional. As mensagens de phishing, que podem chegar por e-mail, SMS ou aplicativos de mensagens, frequentemente imitam interações digitais comuns, como notificações de pacotes ou alertas de segurança, tornando-se cada vez mais convincentes. Além disso, a pesquisa revela que o phishing se transformou em uma economia industrializada, com plataformas de phishing como serviço (PhaaS) que permitem a qualquer pessoa, independentemente de habilidade técnica, realizar ataques sofisticados. O uso de inteligência artificial para gerar mensagens personalizadas e contextuais aumenta ainda mais a eficácia desses ataques. A urgência e a distração são fatores críticos que facilitam a ação dos atacantes, tornando a conscientização e a vigilância hábitos essenciais para todos os usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Google processa kit de phishing Lighthouse por ataques cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/google-processa-kit-de-phishing-lighthouse-por-ata/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-processa-kit-de-phishing-lighthouse-por-ata/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou uma ação legal contra o &amp;lsquo;Lighthouse&amp;rsquo;, uma plataforma de Phishing-as-a-Service (PhaaS) que tem sido responsável por um aumento significativo de ataques de phishing via SMS, conhecidos como &amp;lsquo;smishing&amp;rsquo;, desde 2020. Com mais de 1 milhão de vítimas em mais de 120 países, os prejuízos nos EUA incluem o roubo de até 115 milhões de cartões de crédito. A investigação forense do Google revelou pelo menos 107 modelos de sites que usavam a marca oficial do Google para enganar usuários e coletar dados sensíveis, como credenciais de e-mail e informações bancárias. Os ataques geralmente envolvem mensagens de texto que simulam comunicações de organizações confiáveis sobre pacotes ou taxas de pedágio não pagas, levando as vítimas a sites fraudulentos. A ação legal do Google se baseia em várias leis, incluindo a Lei RICO, e busca desmantelar a infraestrutura do Lighthouse. Além disso, a empresa está promovendo três projetos de lei no Congresso dos EUA para fortalecer a resposta a operações criminosas. O Google também está implementando soluções tecnológicas, como IA para detectar fraudes em tempo real, visando proteger os usuários antes que interajam com conteúdos maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento do Phishing-as-a-Service e suas Implicações Globais</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-do-phishing-as-a-service-e-suas-implicacoe/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:58:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-do-phishing-as-a-service-e-suas-implicacoe/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Netcraft revela que as ofertas de Phishing-as-a-Service (PhaaS), como Lighthouse e Lucid, estão associadas a mais de 17.500 domínios de phishing que visam 316 marcas em 74 países. Esses serviços operam com uma taxa mensal e oferecem kits de phishing com templates que imitam diversas marcas. O grupo XinXin, de língua chinesa, é apontado como o responsável por essas operações, utilizando também outros kits como Darcula. As campanhas de phishing são altamente personalizadas, permitindo que apenas alvos específicos acessem os links fraudulentos, enquanto usuários não-alvo são redirecionados para páginas genéricas. Além disso, houve um aumento de 25% nos ataques de phishing via e-mail, com criminosos utilizando serviços como EmailJS para coletar credenciais. A pesquisa também destaca o uso de domínios semelhantes, como ataques homoglíficos, que enganam usuários ao imitar URLs legítimas. Recentemente, marcas americanas foram alvo de fraudes que prometiam ganhos financeiros em troca de depósitos em criptomoedas. Este cenário evidencia a evolução e a colaboração entre grupos de cibercriminosos, tornando a detecção e mitigação de tais ameaças cada vez mais desafiadoras.&lt;/p></description></item></channel></rss>