<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Identidades Gerenciadas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/identidades-gerenciadas/</link><description>Recent content in Identidades Gerenciadas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 12:59:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/identidades-gerenciadas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Identidades de máquina a nova era da segurança em nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/identidades-de-maquina-a-nova-era-da-seguranca-em/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:59:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/identidades-de-maquina-a-nova-era-da-seguranca-em/</guid><description>&lt;p>Com o aumento exponencial de identidades de máquina em ambientes de nuvem, as empresas estão experimentando ganhos significativos de produtividade ao eliminar credenciais estáticas, como chaves de API e senhas. Embora soluções de gerenciamento de segredos, como HashiCorp Vault e CyberArk, tenham sido adotadas, elas ainda dependem de segredos estáticos que requerem gerenciamento cuidadoso. A transição para identidades gerenciadas, que emitem credenciais temporárias e rotacionadas automaticamente, representa uma mudança de paradigma. Provedores de nuvem como AWS, Azure e Google Cloud estão liderando essa transformação, oferecendo soluções que simplificam a autenticação e a autorização entre diferentes plataformas. No entanto, a realidade é complexa, pois APIs de terceiros e sistemas legados ainda exigem segredos compartilhados. A falta de visibilidade sobre o uso atual de credenciais é um desafio significativo, e plataformas como GitGuardian ajudam as organizações a mapear suas identidades não humanas antes da implementação de sistemas modernos. A redução do uso de segredos estáticos pode melhorar a segurança e a eficiência operacional, mas requer uma abordagem estratégica para a migração e gerenciamento de segredos remanescentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>