<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hashjack on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hashjack/</link><description>Recent content in Hashjack on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 18:58:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hashjack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Navegadores de IA podem ser sequestrados com um simples hashtag</title><link>https://brdefense.center/news/navegadores-de-ia-podem-ser-sequestrados-com-um-si/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:58:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/navegadores-de-ia-podem-ser-sequestrados-com-um-si/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Cato Networks revelaram uma nova técnica chamada &amp;lsquo;HashJack&amp;rsquo;, que permite que atacantes manipulem assistentes de IA através de fragmentos ocultos em URLs. Essa vulnerabilidade ocorre quando um hashtag é inserido em um link aparentemente legítimo, permitindo que comandos maliciosos sejam executados localmente no navegador do usuário, sem que ele perceba. Os assistentes de IA podem realizar ações autônomas, como transmitir dados sensíveis para servidores controlados por atacantes, enquanto o usuário continua a ver uma página normal. A pesquisa destaca que muitos navegadores de IA estão sob escrutínio devido a essa falha, que não é detectável por ferramentas de monitoramento tradicionais, pois os fragmentos nunca deixam o dispositivo do usuário. Embora algumas empresas tenham implementado atualizações, a defesa contra essa manipulação indireta depende de como cada assistente processa as instruções ocultas. A conscientização sobre essa limitação é crucial para organizações que utilizam ferramentas de IA, pois as medidas de segurança convencionais não conseguem capturar completamente essas ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque HashJack faz navegadores de IA roubarem dados com truque simples</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-hashjack-faz-navegadores-de-ia-roubarem-dad/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:57:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-hashjack-faz-navegadores-de-ia-roubarem-dad/</guid><description>&lt;p>Uma nova pesquisa da Cato Networks revelou um ataque cibernético inovador denominado HashJack, que utiliza um truque simples para comprometer navegadores de inteligência artificial (IA). O ataque se baseia na injeção de comandos maliciosos após o símbolo &amp;lsquo;#&amp;rsquo; em URLs legítimas, permitindo que cibercriminosos manipulem assistentes de IA para executar ações indesejadas, como roubo de dados e phishing. Essa técnica, que não é detectada por antivírus tradicionais, explora a confiança dos usuários em assistentes de IA, aumentando a eficácia do ataque em comparação com métodos de phishing convencionais.&lt;/p></description></item></channel></rss>