<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mostererat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mostererat/</link><description>Recent content in Mostererat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 13:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mostererat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de phishing distribui malware MostereRAT com técnicas avançadas</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-distribui-malware-mostererat/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-distribui-malware-mostererat/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma campanha de phishing que utiliza um malware bancário transformado em um trojan de acesso remoto chamado MostereRAT. Este ataque emprega técnicas sofisticadas de evasão para assumir o controle total de sistemas comprometidos, roubar dados sensíveis e estender suas funcionalidades por meio de plugins secundários. O malware é desenvolvido em uma linguagem de programação visual chamada Easy Programming Language (EPL), que facilita o uso por pessoas que não dominam o inglês. Os e-mails, direcionados principalmente a usuários japoneses, enganam as vítimas com iscas relacionadas a consultas comerciais, levando-as a baixar um documento malicioso. Uma vez instalado, o MostereRAT pode desativar mecanismos de segurança do Windows, bloquear tráfego de rede de programas de segurança e executar uma variedade de comandos, como capturar teclas e tirar screenshots. Além disso, a pesquisa também destaca uma nova campanha que utiliza técnicas semelhantes para distribuir um ladrão de informações chamado MetaStealer. Essas ameaças representam um risco significativo, especialmente devido à sua capacidade de contornar soluções de segurança e à necessidade de interação manual das vítimas, o que dificulta a detecção e prevenção. A educação dos usuários sobre engenharia social continua sendo crucial para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>