<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraudes Telefônicas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fraudes-telef%C3%B4nicas/</link><description>Recent content in Fraudes Telefônicas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 01:27:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fraudes-telef%C3%B4nicas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Anatel intensifica combate ao spoofing e fraudes telefônicas</title><link>https://brdefense.center/news/anatel-intensifica-combate-ao-spoofing-e-fraudes-t/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 01:27:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/anatel-intensifica-combate-ao-spoofing-e-fraudes-t/</guid><description>&lt;p>A Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel) anunciou novas medidas para combater fraudes telefônicas, especialmente o spoofing, que consiste na adulteração do número de origem das chamadas. O Despacho Decisório nº 978/2025/COGE/SCO, que entra em vigor em 1º de janeiro de 2026, aprimora as diretrizes já estabelecidas em 2024, visando modernizar as legislações e aumentar a eficácia no combate a esse tipo de crime. Entre as principais determinações estão o bloqueio de chamadas irregulares, a exigência de registros detalhados das chamadas e a proibição de revenda irregular de números. A Anatel também poderá bloquear interconexões de prestadoras que não cumprirem as normas, com penalidades que podem chegar a um mês de suspensão em casos de reincidência. Essas ações visam aumentar a rastreabilidade das chamadas e melhorar a comunicação entre prestadoras e a agência, além de fortalecer a responsabilização por fraudes. Com a implementação dessas medidas, a Anatel espera reduzir significativamente o número de fraudes telefônicas no Brasil.&lt;/p></description></item></channel></rss>