<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Smb on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/smb/</link><description>Recent content in Smb on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 06:59:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/smb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade crítica no SMB do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-smb-d/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:59:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-smb-d/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre uma grave vulnerabilidade no Microsoft Windows Server Message Block (SMB), identificada como CVE-2025-33073. Essa falha de controle de acesso inadequado permite que atacantes escalem privilégios em sistemas comprometidos, possibilitando o controle total sobre eles. A vulnerabilidade está sendo ativamente explorada em ataques reais, o que representa uma ameaça significativa para redes federais e infraestrutura crítica. A CISA incluiu essa vulnerabilidade em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploited, exigindo que agências federais a corrijam até 10 de novembro de 2025. Organizações que utilizam sistemas Windows são aconselhadas a revisar as orientações de atualização de segurança da Microsoft e aplicar patches imediatamente. Embora não haja confirmação de que essa vulnerabilidade esteja ligada a ataques de ransomware, falhas de escalonamento de privilégios são frequentemente utilizadas por grupos de ransomware. A rápida ação das organizações é crucial para proteger seus sistemas contra esses ataques, destacando a importância de práticas eficazes de gerenciamento de vulnerabilidades.&lt;/p></description></item></channel></rss>