<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Soc on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/soc/</link><description>Recent content in Soc on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 02:22:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/soc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Por que equipes de SOC enfrentam burnout e como resolver isso</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-equipes-de-soc-enfrentam-burnout-e-como-re/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 02:22:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-equipes-de-soc-enfrentam-burnout-e-como-re/</guid><description>&lt;p>As equipes de Segurança Operacional (SOC) estão enfrentando um aumento no burnout e na dificuldade em cumprir os Acordos de Nível de Serviço (SLAs), mesmo após investimentos significativos em ferramentas de segurança. O problema se agrava com a acumulação de triagens rotineiras e a necessidade de especialistas seniores se envolverem em validações básicas, resultando em um aumento no Tempo Médio de Resposta (MTTR). Para combater essa situação, os principais Diretores de Segurança da Informação (CISOs) estão adotando uma abordagem de investigação que prioriza a execução em sandbox. Essa técnica permite que arquivos e links suspeitos sejam analisados em um ambiente isolado, proporcionando evidências comportamentais claras e rápidas, o que acelera a tomada de decisões. Além disso, a automação da triagem reduz a carga de trabalho manual, permitindo que os analistas júnior resolvam mais alertas de forma independente, o que diminui a pressão sobre os especialistas seniores. Com essas mudanças, as equipes estão reportando um aumento de até três vezes na capacidade de resposta e uma redução de até 50% no MTTR, além de uma diminuição significativa no burnout e na carga de trabalho imprevisível.&lt;/p></description></item><item><title>Desmistificando o SOC Moderno Construir, Comprar ou Automatizar?</title><link>https://brdefense.center/news/desmistificando-o-soc-moderno-construir-comprar-ou/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:36:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desmistificando-o-soc-moderno-construir-comprar-ou/</guid><description>&lt;p>Atualmente, muitas equipes de segurança enfrentam um excesso de ferramentas e informações, resultando em um ambiente de trabalho caótico e ineficiente. O artigo destaca a sobrecarga que os Centros de Operações de Segurança (SOCs) enfrentam, onde promessas de &amp;lsquo;cobertura completa&amp;rsquo; e &amp;lsquo;automação impulsionada por IA&amp;rsquo; não se traduzem em melhorias reais. A sessão ao vivo proposta, liderada por Kumar Saurabh e Francis Odum, visa esclarecer as decisões críticas que os líderes de segurança devem tomar: o que construir internamente, o que adquirir de fornecedores e o que automatizar. Através de estudos de caso e uma análise comparativa de modelos de SOC, os participantes poderão obter uma visão prática e aplicável para simplificar operações e melhorar resultados. Com orçamentos encolhendo e ameaças crescendo, é essencial que as equipes de segurança repensem suas estratégias e adotem uma abordagem mais inteligente e eficiente para a gestão de riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Inteligência de Ameaças Protegendo Empresas de Downtime Operacional</title><link>https://brdefense.center/news/inteligencia-de-ameacas-protegendo-empresas-de-dow/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:25:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/inteligencia-de-ameacas-protegendo-empresas-de-dow/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca a importância da inteligência de ameaças na cibersegurança, especialmente para Chief Information Security Officers (CISOs). Em 2026, as empresas enfrentam riscos operacionais significativos devido a ciberataques, que vão além dos danos diretos. Para mitigar esses riscos, o texto sugere três passos estratégicos. Primeiro, é essencial focar nas ameaças reais que afetam o negócio atualmente, utilizando feeds de inteligência de ameaças atualizados e relevantes, como os oferecidos pela ANY.RUN, que permitem uma detecção precoce de ameaças e minimizam o risco de incidentes. Em segundo lugar, é crucial proteger os analistas de falsos positivos, que podem levar ao burnout e à ineficiência. A utilização de feeds com baixa taxa de falsos positivos melhora a produtividade da equipe de segurança. Por fim, o artigo enfatiza a necessidade de encurtar o tempo entre a detecção e a resposta a incidentes, utilizando informações contextuais que aceleram as investigações. Ao priorizar a inteligência de ameaças acionável, as empresas podem reduzir o tempo de resposta e melhorar a continuidade operacional.&lt;/p></description></item><item><title>Investimentos em SOC A chave para a segurança cibernética eficaz</title><link>https://brdefense.center/news/investimentos-em-soc-a-chave-para-a-seguranca-cibe/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/investimentos-em-soc-a-chave-para-a-seguranca-cibe/</guid><description>&lt;p>As empresas atualmente são desafiadas a manter entre 6 a 8 ferramentas de detecção de ameaças, consideradas essenciais na defesa cibernética. No entanto, muitos líderes de segurança enfrentam dificuldades para justificar a alocação de recursos para suas equipes de Centro de Operações de Segurança (SOC), resultando em investimentos assimétricos. Um estudo de caso recente revelou que, apesar de oito ferramentas de segurança de e-mail falharem em detectar um ataque de phishing sofisticado direcionado a executivos, as equipes do SOC conseguiram identificar a ameaça rapidamente após relatos de funcionários. Essa eficácia se deve a um investimento equilibrado ao longo do ciclo de alerta, que não negligencia o SOC. O artigo destaca que a falta de recursos no SOC pode dificultar a identificação de ameaças e sobrecarregar os analistas com alertas, comprometendo a capacidade de investigação. A adoção de plataformas de SOC baseadas em inteligência artificial (IA) está emergindo como uma solução eficaz, permitindo que equipes pequenas realizem investigações mais profundas e reduzam significativamente os falsos positivos. O investimento em SOC não apenas maximiza o retorno sobre os investimentos em ferramentas de detecção, mas também se torna crucial à medida que as ameaças se tornam mais sofisticadas.&lt;/p></description></item><item><title>Como evitar o burnout em equipes de cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/como-evitar-o-burnout-em-equipes-de-ciberseguranca/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-evitar-o-burnout-em-equipes-de-ciberseguranca/</guid><description>&lt;p>O burnout nas equipes de Segurança da Informação (SOC) é um problema crescente, causado principalmente pela sobrecarga de alertas e pela falta de ferramentas adequadas. O artigo apresenta três passos práticos para mitigar esse desgaste e melhorar a eficiência das equipes. O primeiro passo é reduzir a sobrecarga de alertas, utilizando análises em tempo real que oferecem contexto completo sobre as ameaças, permitindo que os analistas priorizem e ajam com confiança. O segundo passo envolve a automação de tarefas repetitivas, liberando os analistas para se concentrarem em investigações mais complexas. A combinação de automação com análise interativa pode aumentar significativamente a eficiência das operações. Por fim, a integração de inteligência de ameaças em tempo real ajuda a minimizar o trabalho manual, permitindo que os analistas acessem dados atualizados sem precisar alternar entre várias ferramentas. Essas melhorias não apenas ajudam a prevenir o burnout, mas também tornam as equipes mais ágeis e focadas em suas atividades principais.&lt;/p></description></item><item><title>Centros de Operações de Segurança enfrentam sobrecarga de alertas</title><link>https://brdefense.center/news/centros-de-operacoes-de-seguranca-enfrentam-sobrec/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/centros-de-operacoes-de-seguranca-enfrentam-sobrec/</guid><description>&lt;p>Os Centros de Operações de Segurança (SOC) estão sobrecarregados, com analistas lidando com milhares de alertas diariamente, muitos dos quais são falsos positivos. A falta de contexto ambiental e inteligência de ameaças relevantes dificulta a verificação rápida dos alertas realmente maliciosos. Embora as ferramentas tradicionais sejam precisas, elas falham em fornecer uma visão abrangente, permitindo que atacantes sofisticados explorem vulnerabilidades invisíveis. Para mitigar essa situação, as plataformas de gerenciamento de exposição podem transformar as operações dos SOCs, integrando inteligência de exposição diretamente nos fluxos de trabalho dos analistas. Isso melhora a visibilidade da superfície de ataque e permite uma priorização mais eficaz dos ativos críticos. A gestão contínua de exposições fornece contexto em tempo real sobre sistemas e vulnerabilidades, tornando a triagem de alertas mais eficiente. Além disso, a integração com ferramentas como EDRs e SIEMs permite que os analistas correlacionem exposições descobertas com técnicas específicas de ataque, criando uma inteligência acionável. Essa abordagem não apenas melhora a resposta a incidentes, mas também promove uma redução sistemática das exposições, contribuindo para um ambiente de segurança mais robusto.&lt;/p></description></item></channel></rss>