<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>N8n on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/n8n/</link><description>Recent content in N8n on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 13:31:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/n8n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falhas críticas no n8n descobertas - saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-no-n8n-descobertas-saiba-como-se-p/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:31:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-no-n8n-descobertas-saiba-como-se-p/</guid><description>&lt;p>Recentemente, uma vulnerabilidade crítica foi identificada no n8n, uma plataforma de automação de fluxos de trabalho, permitindo que usuários não autenticados executem comandos arbitrários nos servidores. A falha, classificada como CVE-2026-25049, pode resultar no roubo de segredos armazenados, como chaves de API e tokens OAuth, além de expor dados de múltiplos inquilinos que compartilham o mesmo ambiente. Os desenvolvedores do n8n reconheceram a gravidade do problema e lançaram um patch na versão 2.4.0, que deve ser aplicado imediatamente, especialmente porque um Proof of Concept (PoC) já foi divulgado, tornando a exploração da vulnerabilidade mais acessível a atacantes. Para aqueles que não conseguem aplicar a atualização de imediato, recomenda-se limitar as permissões de criação e edição de fluxos de trabalho a usuários confiáveis e implementar o n8n em um ambiente mais seguro. Apesar de não haver relatos de abusos até o momento, a situação exige atenção urgente para evitar possíveis comprometimentos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no n8n permite execução de comandos remotos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-n8n-permite-execucao-de/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:28:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-n8n-permite-execucao-de/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade crítica foi identificada na plataforma de automação de fluxos de trabalho n8n, rastreada como CVE-2026-25049, com uma pontuação CVSS de 9.4. Essa falha resulta de uma sanitização inadequada que contorna as proteções implementadas para uma vulnerabilidade anterior, CVE-2025-68613, que já havia sido corrigida. O problema permite que um usuário autenticado, com permissão para criar ou modificar fluxos de trabalho, abuse de expressões maliciosas para executar comandos de sistema não intencionais no servidor que executa o n8n. As versões afetadas incluem todas as anteriores a 1.123.17 e 2.5.2, que já foram corrigidas. A exploração bem-sucedida pode levar ao comprometimento do servidor, roubo de credenciais e exfiltração de dados sensíveis. Especialistas alertam que a gravidade da falha aumenta quando combinada com a funcionalidade de webhook do n8n, permitindo que um adversário crie um fluxo de trabalho acessível publicamente. Os usuários são aconselhados a restringir permissões de criação e edição de fluxos de trabalho e a implementar o n8n em ambientes mais seguros. Além dessa vulnerabilidade, foram relatadas outras quatro falhas críticas, exigindo que os usuários atualizem suas instâncias para as versões mais recentes para garantir a proteção adequada.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades críticas na plataforma n8n permitem controle total do servidor</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-n8n-permit/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:02:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-n8n-permit/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança cibernética identificaram múltiplas vulnerabilidades críticas na plataforma de automação de workflows n8n, coletivamente rastreadas como CVE-2026-25049. Essas falhas permitem que qualquer usuário autenticado que possa criar ou editar workflows execute código remotamente sem restrições no servidor n8n. O problema está relacionado ao mecanismo de sanitização da plataforma e contorna uma correção anterior para a CVE-2025-68613. A exploração dessa vulnerabilidade pode resultar na completa comprometimento da instância do n8n, permitindo o roubo de credenciais, segredos e arquivos de configuração sensíveis. Além disso, os pesquisadores conseguiram acessar o sistema de arquivos e serviços internos, podendo redirecionar tráfego e modificar respostas em workflows de IA. A n8n é um ambiente multi-tenant, o que significa que a exploração pode afetar dados de outros inquilinos. Embora a n8n tenha lançado uma correção em janeiro de 2026, a vulnerabilidade ainda é uma preocupação, especialmente considerando o aumento da atividade maliciosa em endpoints expostos da plataforma. Os usuários são aconselhados a atualizar para as versões mais recentes e revisar as permissões de criação e edição de workflows.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades críticas na plataforma n8n podem comprometer dados</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-n8n-podem/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:04:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-n8n-podem/</guid><description>&lt;p>Duas vulnerabilidades graves foram identificadas na plataforma de automação de fluxos de trabalho n8n, permitindo que atacantes comprometam completamente as instâncias afetadas, acessem dados sensíveis e executem código arbitrário no host subjacente. As falhas, identificadas como CVE-2026-1470 e CVE-2026-0863, foram descobertas pela empresa de segurança JFrog. A CVE-2026-1470, com uma pontuação de severidade crítica de 9.9, permite a execução de código arbitrário devido a uma falha na manipulação de JavaScript, enquanto a CVE-2026-0863 explora uma falha no Python que permite a execução de comandos do sistema operacional. Ambas as vulnerabilidades exigem autenticação, mas podem ser exploradas por usuários não administradores, o que aumenta o risco. As versões afetadas foram corrigidas, e os usuários são aconselhados a atualizar para as versões mais recentes. A n8n, que é amplamente utilizada para automação de tarefas e integrações com serviços de IA, tem visto um aumento na atenção de pesquisadores de segurança devido a falhas críticas recentes. A situação é preocupante, pois muitas instâncias ainda estão vulneráveis, indicando uma lenta taxa de correção entre os usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Novas vulnerabilidades críticas na plataforma n8n de automação de workflows</title><link>https://brdefense.center/news/novas-vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-n8n/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:19:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-n8n/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram duas falhas significativas na plataforma n8n, que é amplamente utilizada para automação de workflows. A primeira vulnerabilidade, identificada como CVE-2026-1470, possui uma pontuação CVSS de 9.9 e permite que um usuário autenticado contorne o mecanismo de sandbox da expressão, possibilitando a execução remota de código JavaScript malicioso. A segunda falha, CVE-2026-0863, com pontuação CVSS de 8.5, permite a execução de código Python arbitrário no sistema operacional subjacente, também por um usuário autenticado. A exploração bem-sucedida dessas vulnerabilidades pode permitir que um atacante assuma o controle total de uma instância do n8n, mesmo em modo de execução interna, o que representa um risco significativo para a segurança das organizações. Os desenvolvedores recomendam que os usuários atualizem para versões específicas para mitigar esses riscos. Essas falhas destacam a dificuldade de manter a segurança em linguagens dinâmicas como JavaScript e Python, onde características sutis podem ser exploradas para contornar medidas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes maliciosos no npm visam roubo de credenciais do n8n</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-visam-roubo-de-credencia/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:57:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-visam-roubo-de-credencia/</guid><description>&lt;p>Recentemente, um conjunto de oito pacotes maliciosos foi identificado no registro npm, disfarçados como integrações para a plataforma de automação de workflows n8n. Esses pacotes, como &amp;rsquo;n8n-nodes-hfgjf-irtuinvcm-lasdqewriit&amp;rsquo;, imitam integrações legítimas, como a do Google Ads, e têm como objetivo roubar credenciais OAuth dos desenvolvedores. A campanha representa uma escalada nas ameaças à cadeia de suprimentos, explorando plataformas de automação que atuam como cofres centralizados de credenciais, armazenando tokens OAuth e chaves de API de diversos serviços em um único local. Os pacotes maliciosos foram baixados milhares de vezes antes de serem removidos. A análise revelou que, embora alguns pacotes não apresentem problemas de segurança, outros têm histórico de malware. A n8n alertou sobre os riscos de usar nós comunitários do npm, que podem executar ações maliciosas na máquina onde o serviço está rodando. Os desenvolvedores são aconselhados a auditar pacotes antes da instalação e a usar integrações oficiais para mitigar riscos. A situação destaca a necessidade de vigilância constante e práticas de segurança rigorosas na integração de workflows não confiáveis.&lt;/p></description></item><item><title>Falhas de segurança em ferramentas de automação e malware em dispositivos Android</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-de-seguranca-em-ferramentas-de-automacao-e/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:01:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-de-seguranca-em-ferramentas-de-automacao-e/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a cibersegurança enfrentou desafios significativos, destacando como pequenas falhas podem resultar em grandes consequências. Um exemplo alarmante é a vulnerabilidade crítica na plataforma de automação n8n, identificada como CVE-2026-21858, que permite execução remota de código sem autenticação, potencialmente comprometendo sistemas inteiros. Essa falha, que afeta versões anteriores à 1.121.0, é particularmente preocupante para organizações que utilizam n8n para automatizar fluxos de trabalho sensíveis.&lt;/p>
&lt;p>Além disso, o botnet Kimwolf, uma variante do malware Aisuru, infectou mais de dois milhões de dispositivos Android, explorando vulnerabilidades em redes de proxy residenciais. O malware utiliza o Android Debug Bridge (ADB) exposto para executar comandos remotamente, aumentando o risco de comprometimento de dispositivos em redes internas.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica de segurança na plataforma n8n pode permitir execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-de-seguranca-na-plataforma-n8n-pode/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:02:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-de-seguranca-na-plataforma-n8n-pode/</guid><description>&lt;p>A plataforma de automação de fluxo de trabalho de código aberto n8n alertou sobre uma vulnerabilidade de segurança de alta severidade, identificada como CVE-2026-21877, que pode permitir a execução remota de código (RCE) por usuários autenticados. Avaliada com a pontuação máxima de 10.0 no sistema CVSS, a falha pode resultar na total comprometimento da instância afetada. Tanto as implementações auto-hospedadas quanto as instâncias na nuvem da n8n estão vulneráveis. A vulnerabilidade foi corrigida na versão 1.121.3, lançada em novembro de 2025, e os usuários são aconselhados a atualizar imediatamente. Caso a atualização não seja viável, recomenda-se desabilitar o nó Git e restringir o acesso a usuários não confiáveis. Essa divulgação ocorre em um contexto onde a n8n já havia abordado outras falhas críticas, como CVE-2025-68613 e CVE-2025-68668, que também poderiam levar à execução de código sob certas condições. A descoberta foi feita pelo pesquisador de segurança Théo Lelasseux.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no n8n permite controle total por atacantes</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-n8n-permite-controle-to/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:01:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-n8n-permite-controle-to/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma vulnerabilidade de gravidade máxima na plataforma de automação de fluxos de trabalho n8n, identificada como CVE-2026-21858, com uma pontuação CVSS de 10.0. Descoberta por Dor Attias, a falha permite que atacantes remotos não autenticados obtenham controle total sobre instâncias vulneráveis. A vulnerabilidade explora uma falha de confusão no cabeçalho &amp;lsquo;Content-Type&amp;rsquo;, permitindo que um invasor acesse arquivos sensíveis no servidor e execute comandos arbitrários. Essa falha afeta todas as versões do n8n até a 1.65.0 e foi corrigida na versão 1.121.0, lançada em 18 de novembro de 2025. Nos últimos dias, o n8n também divulgou outras três vulnerabilidades críticas, aumentando a preocupação com a segurança da plataforma. A recomendação é que os usuários atualizem para a versão corrigida imediatamente e evitem expor o n8n à internet sem autenticação adequada. A gravidade da falha destaca a necessidade de uma abordagem proativa em cibersegurança, especialmente em ambientes que utilizam automação de fluxos de trabalho.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no n8n permite execução de comandos remotos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-n8n-permite-execucao-de/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 06:58:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-n8n-permite-execucao-de/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade crítica foi descoberta na plataforma de automação de workflows n8n, permitindo que um atacante autenticado execute comandos arbitrários no sistema subjacente. Identificada como CVE-2025-68668, a falha apresenta uma pontuação de 9.9 no sistema de pontuação CVSS e é classificada como uma falha no mecanismo de proteção. A vulnerabilidade afeta as versões do n8n de 1.0.0 até, mas não incluindo, 2.0.0. Um usuário autenticado com permissão para criar ou modificar workflows pode explorar essa falha para executar comandos no sistema operacional onde o n8n está rodando. A n8n já lançou a versão 2.0.0, que corrige o problema. Para mitigar a vulnerabilidade, a n8n recomenda desabilitar o Code Node e a execução de Python, além de configurar o uso de um sandbox baseado em task runner. Essa falha se junta a outra vulnerabilidade crítica recentemente divulgada, CVE-2025-68613, que também permite a execução de código arbitrário em certas circunstâncias.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no n8n pode permitir execução de código remoto</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-n8n-pode-permitir-execu/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:58:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-n8n-pode-permitir-execu/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada na plataforma de automação de workflows n8n, classificada como CVE-2025-68613, com um alto índice de severidade de 9.9 no CVSS. Essa falha permite que usuários autenticados executem código arbitrário em um contexto de execução inadequadamente isolado, o que pode levar à total comprometimento da instância afetada, incluindo acesso não autorizado a dados sensíveis e modificação de workflows. A vulnerabilidade afeta todas as versões do n8n a partir da 0.211.0 até antes da 1.120.4. As versões corrigidas incluem 1.120.4, 1.121.1 e 1.122.0. Com mais de 103 mil instâncias potencialmente vulneráveis, a maioria localizadas nos EUA, Alemanha, França, Brasil e Cingapura, é essencial que os usuários apliquem as atualizações imediatamente. Caso a aplicação do patch não seja viável, recomenda-se restringir as permissões de criação e edição de workflows a usuários confiáveis e implementar o n8n em um ambiente seguro com privilégios de sistema e acesso à rede limitados.&lt;/p></description></item></channel></rss>