<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dados Fictícios on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dados-fict%C3%ADcios/</link><description>Recent content in Dados Fictícios on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 18:58:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dados-fict%C3%ADcios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>NordVPN nega vazamento e afirma que hacker roubou dados fictícios</title><link>https://brdefense.center/news/nordvpn-nega-vazamento-e-afirma-que-hacker-roubou/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:58:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nordvpn-nega-vazamento-e-afirma-que-hacker-roubou/</guid><description>&lt;p>A NordVPN se defendeu de alegações de um hacker que afirmou ter invadido seus servidores e roubado dados sensíveis. O cibercriminoso, conhecido pelo pseudônimo 1011, alegou que acessou um servidor da empresa através de uma configuração inadequada. No entanto, a NordVPN esclareceu que os dados supostamente roubados eram fictícios e pertenciam a uma conta de teste, sem qualquer ligação com a infraestrutura real da empresa. Essa conta, utilizada para avaliar um serviço terceirizado, continha informações fabricadas, criadas especificamente para fins de análise e não representavam dados reais de clientes ou da empresa. Apesar do alvoroço causado pela alegação do hacker, que também mencionou ter roubado chaves de API da Salesforce, a NordVPN afirmou que não houve comprovação das alegações, já que o hacker não apresentou evidências concretas. A empresa entrou em contato com o fornecedor envolvido para investigar a situação. Este incidente destaca a importância da segurança em ambientes de teste e a necessidade de garantir que dados sensíveis não sejam expostos em configurações inadequadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>