<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ransomhub on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ransomhub/</link><description>Recent content in Ransomhub on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 18:58:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ransomhub/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>WEL Companies confirma vazamento de dados de 122 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/wel-companies-confirma-vazamento-de-dados-de-122-m/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 18:58:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/wel-companies-confirma-vazamento-de-dados-de-122-m/</guid><description>&lt;p>A WEL Companies, fornecedora de transporte, notificou 122.960 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em janeiro de 2025. Informações pessoais comprometidas incluem números de Seguro Social e identificações emitidas pelo estado. O grupo de ransomware RansomHub reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 189 GB de dados, incluindo documentos sensíveis como passaportes e relatórios de acidentes. Embora a WEL tenha identificado atividade incomum em sua rede no dia 31 de janeiro, a empresa ainda não confirmou se pagou um resgate ou como a violação ocorreu. Para mitigar os danos, a WEL está oferecendo monitoramento de identidade gratuito através da Kroll. Este ataque é um dos maiores registrados contra empresas de transporte nos EUA, destacando a crescente ameaça de ransomware nesse setor. Em 2025, já foram registrados seis ataques confirmados a empresas de transporte nos EUA, com 99 alegações adicionais ainda não verificadas. Os ataques de ransomware não apenas comprometem dados, mas também podem paralisar sistemas, resultando em perdas financeiras significativas e riscos de fraude para os clientes.&lt;/p></description></item></channel></rss>