<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Resiliência Em Nuvem on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/resili%C3%AAncia-em-nuvem/</link><description>Recent content in Resiliência Em Nuvem on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 13:04:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/resili%C3%AAncia-em-nuvem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft Azure enfrenta interrupção global afetando serviços em todo o mundo</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-azure-enfrenta-interrupcao-global-afetan/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:04:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-azure-enfrenta-interrupcao-global-afetan/</guid><description>&lt;p>No dia 9 de outubro de 2025, a Microsoft Azure, uma das principais plataformas de computação em nuvem, sofreu uma interrupção significativa que afetou clientes na Europa e na África. O problema começou por volta das 07:40 UTC, resultando em uma perda de capacidade de cerca de 30% em instâncias do Azure Front Door, a rede de entrega de conteúdo da empresa. Regiões como Norte da Europa, Oeste da Europa, França Central e partes da África do Sul foram as mais impactadas. Os usuários enfrentaram falhas de conectividade, e muitos não conseguiram acessar o portal do Azure, o que dificultou ações administrativas e de gerenciamento. A Microsoft descartou que as recentes implementações de código fossem a causa do problema, sugerindo que a falha poderia estar relacionada a componentes fundamentais da rede. A empresa se comprometeu a fornecer atualizações regulares e a realizar uma análise detalhada após a restauração dos serviços. Este incidente ressalta os riscos associados à dependência de um único provedor de nuvem e a necessidade de estratégias de resiliência robustas, como implantações em múltiplas regiões e arquiteturas híbridas.&lt;/p></description></item></channel></rss>