<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Magento on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/magento/</link><description>Recent content in Magento on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 13:01:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/magento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers exploram vulnerabilidade crítica no Magento e Adobe Commerce</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-critica-no-magent/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:01:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-critica-no-magent/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-54236 e chamada de SessionReaper, está sendo explorada ativamente por hackers em plataformas de comércio eletrônico como Adobe Commerce e Magento. Essa falha permite a execução remota de código e a tomada de controle de contas de clientes em milhares de lojas online. Detectada pela primeira vez em 22 de outubro de 2025, a vulnerabilidade combina uma sessão maliciosa com um bug de desserialização na API REST do Magento, permitindo que atacantes façam upload de backdoors PHP disfarçados. Apesar de um patch de emergência ter sido lançado pela Adobe em 9 de setembro, a adoção do mesmo foi lenta, com menos de 40% das lojas afetadas aplicando a correção até a data da descoberta. A situação é agravada pelo fato de que a Adobe inicialmente minimizou a gravidade da vulnerabilidade em seu aviso oficial. Com 62% das lojas ainda sem correção, a ameaça continua a evoluir, exigindo ações imediatas por parte dos administradores de sistemas para evitar compromissos.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça de Exploração de Vulnerabilidade Crítica no Magento</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-de-exploracao-de-vulnerabilidade-critica-no/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:58:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-de-exploracao-de-vulnerabilidade-critica-no/</guid><description>&lt;p>A empresa de segurança cibernética Sansec alertou que criminosos cibernéticos começaram a explorar uma vulnerabilidade crítica recentemente divulgada nas plataformas Adobe Commerce e Magento Open Source. A falha, identificada como CVE-2025-54236, possui uma pontuação CVSS de 9.1 e permite a tomada de controle de contas de clientes através da API REST do Commerce. Desde a divulgação pública da vulnerabilidade, mais de 250 tentativas de ataque foram registradas em apenas 24 horas, com 62% das lojas Magento ainda vulneráveis. Os ataques têm origem em diversos endereços IP, onde os invasores utilizam a falha para implantar webshells PHP ou extrair informações de configuração do PHP. A Sansec recomenda que os administradores de sites apliquem os patches disponíveis o mais rápido possível para evitar a exploração mais ampla da vulnerabilidade. Essa é a segunda falha de desserialização crítica que afeta as plataformas Adobe Commerce e Magento em dois anos, o que destaca a necessidade urgente de atenção e ação por parte dos administradores de sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Adobe alerta sobre falha crítica em plataformas de Comércio e Magento</title><link>https://brdefense.center/news/adobe-alerta-sobre-falha-critica-em-plataformas-de/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/adobe-alerta-sobre-falha-critica-em-plataformas-de/</guid><description>&lt;p>A Adobe emitiu um alerta sobre uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-54236, que afeta suas plataformas Adobe Commerce e Magento Open Source. Com uma pontuação CVSS de 9.1, a falha é classificada como um problema de validação inadequada de entrada, permitindo que atacantes possam assumir o controle de contas de clientes através da API REST do Commerce. A vulnerabilidade impacta diversas versões do Adobe Commerce e Magento, incluindo versões anteriores a 2.4.9-alpha2 e 2.4.8-p2, entre outras. Embora a Adobe não tenha conhecimento de explorações ativas, a empresa lançou um hotfix e implementou regras de firewall de aplicação web (WAF) para proteger os ambientes contra tentativas de exploração. A empresa de segurança Sansec comparou essa vulnerabilidade a outras falhas significativas na história do Magento, como o Shoplift e o CosmicSting. Além disso, a Adobe também corrigiu uma vulnerabilidade crítica no ColdFusion, que poderia permitir gravações arbitrárias no sistema de arquivos. É essencial que os comerciantes que utilizam essas plataformas tomem medidas imediatas para mitigar os riscos associados a essa vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Falha no SessionReaper do Magento e Adobe coloca lojas online em risco</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-sessionreaper-do-magento-e-adobe-coloca-l/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:02:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-sessionreaper-do-magento-e-adobe-coloca-l/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica, identificada como SessionReaper (CVE-2025-54236), foi descoberta no Magento, levando a Adobe a interromper seu ciclo regular de atualizações para lançar um patch de emergência. Essa falha é considerada uma das mais severas na história do Magento, comparável a incidentes anteriores como Shoplift e TrojanOrder. A vulnerabilidade permite que atacantes, com acesso autenticado, manipulem configurações administrativas e injetem códigos maliciosos através da API do Magento. A exploração dessa falha pode ocorrer rapidamente, uma vez que ferramentas automatizadas de escaneamento devem ser utilizadas para identificar instâncias não corrigidas logo após a publicação do patch. A Adobe notificou seus clientes do Commerce Cloud em 4 de setembro, mas os usuários de Magento open source só foram informados em 9 de setembro, levantando preocupações sobre a transparência na distribuição de atualizações de segurança. Para mitigar os riscos, os comerciantes devem aplicar o patch imediatamente, revisar credenciais de administrador e implementar autenticação multifatorial. O cenário destaca a necessidade urgente de vigilância e defesa em camadas para proteger as lojas Magento contra essa vulnerabilidade crítica.&lt;/p></description></item></channel></rss>