<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tecnologia Móvel on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tecnologia-m%C3%B3vel/</link><description>Recent content in Tecnologia Móvel on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 18:57:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tecnologia-m%C3%B3vel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Phreeli lança MVNO focada em criptomoedas e privacidade global</title><link>https://brdefense.center/news/phreeli-lanca-mvno-focada-em-criptomoedas-e-privac/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 18:57:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/phreeli-lanca-mvno-focada-em-criptomoedas-e-privac/</guid><description>&lt;p>A Phreeli, operadora móvel virtual (MVNO), lançou um serviço de telefonia celular que prioriza a privacidade dos usuários em mais de 90 países. O serviço oferece chamadas, mensagens e dados ilimitados, além de suporte a pagamentos em criptomoedas, o que proporciona um nível de anonimato incomum em serviços de telefonia convencionais. A proteção de dados é garantida através de um sistema que separa as interações dos usuários em três serviços distintos: serviço de dados, serviço de usuário e serviço de mistura, minimizando a exposição de informações pessoais. Os planos variam de US$ 25 a US$ 85 por mês, dependendo da quantidade de dados de alta velocidade, e todos incluem mensagens internacionais. Apesar das inovações, a Phreeli pode enfrentar desafios regulatórios devido à falta de requisitos de identificação padrão, o que pode levantar preocupações sobre fraudes e lavagem de dinheiro. A adoção do serviço dependerá da aceitação regulatória e da confiança dos usuários, especialmente considerando que a MVNO utiliza infraestrutura celular existente, permitindo a ativação instantânea via eSIM.&lt;/p></description></item></channel></rss>