<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Verificação De Desenvolvedores on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/verifica%C3%A7%C3%A3o-de-desenvolvedores/</link><description>Recent content in Verificação De Desenvolvedores on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 06:57:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/verifica%C3%A7%C3%A3o-de-desenvolvedores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google exigirá verificação de desenvolvedores de apps Android</title><link>https://brdefense.center/news/google-exigira-verificacao-de-desenvolvedores-de-a/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:57:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-exigira-verificacao-de-desenvolvedores-de-a/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que começará a verificar a identidade de todos os desenvolvedores que distribuem aplicativos no Android, incluindo aqueles que o fazem fora da Play Store. A medida visa aumentar a responsabilidade e dificultar a distribuição de aplicativos maliciosos. A partir de outubro de 2025, convites para a verificação serão enviados gradualmente, com a implementação total prevista para setembro de 2026 em países como Brasil, Indonésia, Cingapura e Tailândia. A vice-presidente do Android, Suzanne Frey, destacou que todos os aplicativos instalados em dispositivos Android certificados nessas regiões precisarão ser registrados por desenvolvedores verificados. Embora os desenvolvedores que já utilizam a Play Store não enfrentem grandes mudanças, a nova exigência busca impedir que atores maliciosos se façam passar por desenvolvedores legítimos. Além disso, a Google já havia implementado outras medidas de segurança, como a exigência de um número D-U-N-S para novos registros de contas de desenvolvedores organizacionais. Essas mudanças visam proteger os usuários de malware e fraudes, mantendo a escolha do usuário enquanto reforçam a segurança do ecossistema Android.&lt;/p></description></item></channel></rss>