<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Supply Chain Attack on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/supply-chain-attack/</link><description>Recent content in Supply Chain Attack on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 12:57:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/supply-chain-attack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pacotes maliciosos no NuGet ameaçam sistemas industriais</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-nuget-ameacam-sistemas-indus/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:57:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-nuget-ameacam-sistemas-indus/</guid><description>&lt;p>Um conjunto de nove pacotes maliciosos do NuGet foi identificado como capaz de implantar cargas úteis com atraso para sabotar operações de banco de dados e corromper sistemas de controle industrial. Publicados entre 2023 e 2024 por um usuário identificado como &amp;lsquo;shanhai666&amp;rsquo;, esses pacotes foram baixados quase 9.500 vezes. O pacote mais perigoso, Sharp7Extend, visa controladores lógicos programáveis (PLCs) industriais, utilizando dois mecanismos de sabotagem: a terminação aleatória de processos e falhas silenciosas de gravação que ocorrem entre 30 a 90 minutos após a instalação. Os pacotes maliciosos foram projetados para ativar códigos maliciosos em datas específicas, em 2027 e 2028, dificultando a resposta a incidentes e a investigação forense. A análise do código-fonte sugere que o autor pode ter origem chinesa, e a combinação de técnicas sofisticadas torna este ataque uma preocupação significativa para desenvolvedores e empresas que utilizam essas bibliotecas. A remoção dos pacotes do NuGet não elimina o risco, pois muitos desenvolvedores podem não estar cientes da introdução do malware em seus projetos.&lt;/p></description></item></channel></rss>