<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zoho Workplace on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/zoho-workplace/</link><description>Recent content in Zoho Workplace on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 13:05:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/zoho-workplace/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fraude por e-mail o alerta que mudou a segurança digital da Rede Amazônica</title><link>https://brdefense.center/news/fraude-por-e-mail-o-alerta-que-mudou-a-seguranca-d/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:05:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fraude-por-e-mail-o-alerta-que-mudou-a-seguranca-d/</guid><description>&lt;p>A Rede Amazônica, maior afiliada da Globo, enfrentou um incidente de fraude por e-mail que expôs suas vulnerabilidades em cibersegurança. Em 2023, 94% das empresas relataram incidentes de segurança de e-mail, com 79% tendo contas comprometidas por phishing. A falta de um sistema unificado e a ausência de autenticação em dois fatores aumentavam os riscos. Após o ataque, a equipe de TI decidiu migrar para o Zoho Workplace, uma plataforma que centraliza e-mail, chat e armazenamento em nuvem. Essa mudança trouxe benefícios significativos, como login unificado, autenticação multifator e criptografia ponta a ponta, permitindo um monitoramento mais eficaz de logins suspeitos e uma gestão centralizada de acessos. Além da segurança, a migração resultou em redução de custos e aumento da produtividade, com comunicação unificada e menos burocracia. O suporte da Zoho também se destacou, proporcionando um atendimento rápido e eficiente. A experiência da Rede Amazônica ilustra a importância de uma infraestrutura digital robusta e integrada para proteger dados e garantir a continuidade dos negócios.&lt;/p></description></item></channel></rss>