<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Alternativas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/alternativas/</link><description>Recent content in Alternativas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:25:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/alternativas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Usuários do Discord reagem à nova verificação de idade</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-do-discord-reagem-a-nova-verificacao-de-i/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:25:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-do-discord-reagem-a-nova-verificacao-de-i/</guid><description>&lt;p>O Discord anunciou a implementação de verificações de idade globalmente a partir de março, exigindo que usuários novos e existentes realizem uma verificação facial ou apresentem um documento de identidade para acessar partes restritas da plataforma. Essa decisão gerou uma onda de descontentamento entre os usuários, que expressam preocupações sobre privacidade e segurança, especialmente após um incidente de hack em um fornecedor terceirizado do Discord em outubro de 2025. Muitos usuários se sentem vigiados e desconfiam da capacidade do Discord em proteger seus dados pessoais. A reação nas redes sociais foi intensa, com muitos usuários considerando deixar a plataforma em busca de alternativas, embora não existam opções que ofereçam a mesma escala e funcionalidade do Discord. A verificação de idade é vista por alguns como uma medida necessária para proteger os jovens, mas outros acreditam que ela compromete a privacidade e a liberdade dos usuários. Apesar das promessas do Discord de que os dados não deixarão os dispositivos dos usuários, a confiança na plataforma está em baixa, e muitos já estão buscando outras opções de comunicação.&lt;/p></description></item></channel></rss>