<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Roubo De Credenciais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/roubo-de-credenciais/</link><description>Recent content in Roubo De Credenciais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 01:32:50 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/roubo-de-credenciais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Extensões maliciosas do Chrome visam plataformas empresariais</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-do-chrome-visam-plataformas-e/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 01:32:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-do-chrome-visam-plataformas-e/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a empresa de cibersegurança Socket identificou uma campanha maliciosa envolvendo cinco extensões do Chrome, que se disfarçavam como ferramentas de produtividade e segurança para plataformas de recursos humanos (HR) e de planejamento de recursos empresariais (ERP) como Workday, NetSuite e SAP SuccessFactors. Essas extensões, que foram instaladas mais de 2.300 vezes, têm como objetivo roubar credenciais de autenticação e bloquear páginas de gerenciamento utilizadas para responder a incidentes de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes maliciosos no npm visam roubo de credenciais do n8n</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-visam-roubo-de-credencia/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:57:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-visam-roubo-de-credencia/</guid><description>&lt;p>Recentemente, um conjunto de oito pacotes maliciosos foi identificado no registro npm, disfarçados como integrações para a plataforma de automação de workflows n8n. Esses pacotes, como &amp;rsquo;n8n-nodes-hfgjf-irtuinvcm-lasdqewriit&amp;rsquo;, imitam integrações legítimas, como a do Google Ads, e têm como objetivo roubar credenciais OAuth dos desenvolvedores. A campanha representa uma escalada nas ameaças à cadeia de suprimentos, explorando plataformas de automação que atuam como cofres centralizados de credenciais, armazenando tokens OAuth e chaves de API de diversos serviços em um único local. Os pacotes maliciosos foram baixados milhares de vezes antes de serem removidos. A análise revelou que, embora alguns pacotes não apresentem problemas de segurança, outros têm histórico de malware. A n8n alertou sobre os riscos de usar nós comunitários do npm, que podem executar ações maliciosas na máquina onde o serviço está rodando. Os desenvolvedores são aconselhados a auditar pacotes antes da instalação e a usar integrações oficiais para mitigar riscos. A situação destaca a necessidade de vigilância constante e práticas de segurança rigorosas na integração de workflows não confiáveis.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing direcionada utiliza pacotes npm para roubo de credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-direcionada-utiliza-pacotes-n/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:59:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-direcionada-utiliza-pacotes-n/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma campanha de spear-phishing que utilizou 27 pacotes maliciosos no registro npm para roubar credenciais. A operação, que durou cinco meses, visou principalmente profissionais de vendas e comerciais em organizações de infraestrutura crítica nos EUA e países aliados. Os pacotes, que não precisam ser instalados, servem como infraestrutura para hospedar iscas em HTML e JavaScript que imitam portais de compartilhamento de documentos e páginas de login da Microsoft. Os atacantes implementaram várias técnicas para dificultar a análise, como a obfuscação do código e a inclusão de campos de formulário honeypot. Além disso, os pacotes continham endereços de e-mail de 25 indivíduos específicos em setores como manufatura e saúde, levantando suspeitas sobre como os atacantes obtiveram essas informações. Para mitigar os riscos, é crucial que as organizações reforcem a verificação de dependências, monitorem solicitações incomuns de CDNs e implementem autenticação multifator resistente a phishing.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de roubo de credenciais da APT28 mira usuários do UKR.net</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-roubo-de-credenciais-da-apt28-mira-usu/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-roubo-de-credenciais-da-apt28-mira-usu/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças patrocinado pelo Estado russo, conhecido como APT28, está conduzindo uma campanha de roubo de credenciais direcionada a usuários do serviço de webmail e notícias UKR.net, popular na Ucrânia. Observada entre junho de 2024 e abril de 2025 pela Recorded Future, essa atividade se baseia em ataques anteriores que utilizavam malware e páginas de phishing. APT28, também conhecido como Fancy Bear, é associado ao GRU, a principal agência de inteligência militar da Rússia.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha Contagious Interview Ameaça de Malware da Coreia do Norte</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-contagious-interview-ameaca-de-malware-da/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:57:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-contagious-interview-ameaca-de-malware-da/</guid><description>&lt;p>A campanha Contagious Interview, atribuída a atores de ameaça da Coreia do Norte, continua a inundar o registro npm com pacotes maliciosos, totalizando 197 novos pacotes desde o mês passado. Esses pacotes, que já foram baixados mais de 31.000 vezes, têm como objetivo entregar uma variante do malware OtterCookie, que combina características de versões anteriores. Entre os pacotes identificados estão &amp;lsquo;bcryptjs-node&amp;rsquo;, &amp;lsquo;cross-sessions&amp;rsquo; e &amp;lsquo;webpack-loadcss&amp;rsquo;. O malware, ao ser executado, tenta evitar ambientes de sandbox e máquinas virtuais, além de estabelecer um canal de comando e controle (C2) para permitir que os atacantes tenham acesso remoto ao sistema comprometido. As capacidades incluem roubo de credenciais, captura de telas e registro de teclas. A campanha também se destaca por utilizar sites falsos de avaliação que disfarçam a entrega de outro malware, o GolangGhost, sob a aparência de resolver problemas de câmera ou microfone. Essa abordagem inovadora visa comprometer indivíduos através de processos de recrutamento fraudulentos, tornando a aplicação para empregos uma arma. A análise revela que a URL de C2 é codificada e que a conta do GitHub utilizada para a entrega do malware não está mais acessível.&lt;/p></description></item><item><title>Malware TamperedChef se disfarça de editor PDF para roubar credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/malware-tamperedchef-se-disfarca-de-editor-pdf-par/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:00:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-tamperedchef-se-disfarca-de-editor-pdf-par/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware chamada TamperedChef tem causado preocupação entre organizações europeias ao se disfarçar como um editor de PDF legítimo, o AppSuite PDF Editor. O malware, que permaneceu inativo por quase dois meses, foi ativado em 21 de agosto de 2025, e começou a roubar credenciais de navegadores, permitindo a instalação de backdoors. O ataque começou com anúncios em motores de busca que redirecionavam usuários para domínios controlados pelos atacantes, onde um pacote de instalação malicioso era oferecido. Após a instalação, o malware se escondia sob a aparência de um editor de PDF, enquanto coletava informações sensíveis armazenadas em navegadores como Chrome, Firefox e Edge. Os atacantes também lançaram atualizações do aplicativo que removiam a lógica maliciosa visível, mas mantinham conexões com a infraestrutura controlada por eles. Além disso, uma variante chamada S3-Forge está sendo testada, indicando uma evolução nas táticas de distribuição. Para mitigar os riscos, as organizações devem proibir instalações de anúncios não confiáveis, implementar listas de permissões rigorosas e monitorar atividades suspeitas em aplicações Electron.&lt;/p></description></item><item><title>Dentro do SmokeLoader um kit modular para roubo de credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/dentro-do-smokeloader-um-kit-modular-para-roubo-de/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:58:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dentro-do-smokeloader-um-kit-modular-para-roubo-de/</guid><description>&lt;p>Desde sua estreia em 2011, o SmokeLoader evoluiu de um downloader simples para um framework modular robusto, utilizado para implantar malware secundário, como ransomware e trojans. Apesar de uma operação conjunta em maio de 2024 que eliminou muitas instâncias do SmokeLoader, novas variantes surgiram em 2025, incorporando técnicas avançadas de evasão que dificultam a detecção. A sequência de infecção do SmokeLoader começa com um stager compacto que injeta o módulo principal no processo explorer.exe, agora com um controle de mutex mais robusto que previne injeções duplicadas. As novas versões utilizam rotinas de ofuscação baseadas em XOR e um protocolo de comunicação RC4 criptografado, dificultando a análise de protocolos. O verdadeiro poder do SmokeLoader reside em sua arquitetura de plugins, que permite o roubo de credenciais de navegadores, senhas de FTP e ataques DDoS. Para combater essa ameaça, a Zscaler ThreatLabz lançou o SmokeBuster, uma ferramenta de sanitização de código aberto que reconhece e elimina as variantes mais recentes do SmokeLoader. A persistência e as contínuas melhorias do SmokeLoader destacam sua natureza como uma ameaça duradoura e em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Salat Stealer utiliza infraestrutura avançada para roubo de credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/salat-stealer-utiliza-infraestrutura-avancada-para/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:59:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/salat-stealer-utiliza-infraestrutura-avancada-para/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da CYFIRMA identificaram um infostealer sofisticado, denominado Salat Stealer (ou WEB_RAT), que opera com uma infraestrutura avançada de comando e controle (C2) para extrair dados sensíveis de sistemas Windows. Este malware é especialmente eficaz na exfiltração de credenciais de navegadores, informações de carteiras de criptomoedas e dados de sessão, utilizando diversas técnicas de evasão para evitar a detecção. O arquivo analisado, com 3,14 MB, apresenta um alto valor de entropia, indicando forte ofuscação. Ao ser executado, o Salat Stealer implementa mecanismos de persistência, como entradas no registro e tarefas agendadas com nomes enganosos, para se disfarçar como processos legítimos do sistema.&lt;/p></description></item><item><title>Roubo de Credenciais - Cibercriminosos Explorando Administradores do ScreenConnect</title><link>https://brdefense.center/news/roubo-de-credenciais-cibercriminosos-explorando-ad/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 12:59:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/roubo-de-credenciais-cibercriminosos-explorando-ad/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de roubo de credenciais, identificada como MCTO3030 pela equipe de pesquisa de ameaças da Mimecast, está atacando administradores dos serviços em nuvem ConnectWise ScreenConnect. Desde 2022, essa operação tem utilizado táticas avançadas de phishing direcionado, visando profissionais de TI com privilégios de superadministrador. Os ataques são realizados através do Amazon Simple Email Service (SES), permitindo alta taxa de entrega ao explorar uma infraestrutura respeitável para contornar mecanismos de filtragem. Os e-mails, que imitam alertas de segurança corporativa, induzem os destinatários a clicar em um botão de “Revisar Segurança”, redirecionando-os para páginas de login falsas do ScreenConnect. Essas páginas utilizam frameworks EvilGinx para capturar credenciais de login e códigos de autenticação multifatorial (MFA) em tempo real, permitindo que os atacantes obtenham acesso total, mesmo com MFA em vigor. Com as credenciais de superadministrador, os cibercriminosos podem se mover lateralmente em ambientes corporativos, potencialmente implantando clientes remotos e distribuindo cargas maliciosas, como ransomware. A Mimecast recomenda que as organizações adotem medidas de defesa, como MFA resistente a phishing e restrições de acesso para superadministradores.&lt;/p></description></item><item><title>Desenvolvedores de Cripto Alvo de Pacotes npm Maliciosos em Roubo de Credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/desenvolvedores-de-cripto-alvo-de-pacotes-npm-mali/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 12:59:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desenvolvedores-de-cripto-alvo-de-pacotes-npm-mali/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma campanha de malware sofisticada chamada &amp;ldquo;Solana-Scan&amp;rdquo;, que visa especificamente desenvolvedores de criptomoedas no ecossistema Solana por meio de pacotes npm maliciosos. A campanha, que começou em 15 de agosto de 2025, afeta principalmente desenvolvedores russos e utiliza técnicas avançadas de roubo de informações para coletar credenciais de criptomoedas e arquivos de carteira. Três pacotes npm maliciosos foram identificados: &amp;ldquo;solana-pump-test&amp;rdquo;, &amp;ldquo;solana-spl-sdk&amp;rdquo; e &amp;ldquo;solana-pump-sdk&amp;rdquo;, que se disfarçaram como ferramentas legítimas de escaneamento do SDK Solana. O malware executa um payload em duas etapas, coletando dados ambientais e, em seguida, escaneando sistemas comprometidos em busca de arquivos sensíveis. Os dados roubados são enviados para um servidor de comando e controle nos EUA, que expõe informações das vítimas, levantando questões sobre possível envolvimento estatal. A detecção desse tipo de ataque é desafiadora para ferramentas tradicionais de segurança, e recomenda-se que as organizações implementem soluções de escaneamento de pacotes em tempo real e mantenham inventários de dependências atualizados.&lt;/p></description></item></channel></rss>