<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Exchange Online on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/exchange-online/</link><description>Recent content in Exchange Online on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 19:04:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/exchange-online/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft encerrará API EWS do Exchange Online em 2027</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-encerrara-api-ews-do-exchange-online-em/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:04:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-encerrara-api-ews-do-exchange-online-em/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou que a API Exchange Web Services (EWS) para o Exchange Online será descontinuada em abril de 2027, após quase 20 anos de operação. A partir de 1º de outubro de 2026, o acesso ao EWS será bloqueado por padrão, embora administradores possam manter temporariamente o acesso por meio de uma lista de permissões. A desativação final ocorrerá em 1º de abril de 2027, sem exceções. A Microsoft recomenda que os desenvolvedores migrem para a Microsoft Graph API, que já possui paridade de recursos com o EWS em muitos cenários. É importante ressaltar que a desativação afetará apenas ambientes do Microsoft 365 e Exchange Online, enquanto o EWS continuará funcionando em instalações locais do Exchange Server. A Microsoft também realizará testes temporários para identificar dependências ocultas antes do desligamento final e manterá os administradores informados por meio de notificações mensais. Essa mudança reflete a necessidade de alinhar as APIs com os requisitos modernos de segurança e confiabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft 365 enfrenta terceira queda em uma semana e frustra usuários</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-365-enfrenta-terceira-queda-em-uma-seman/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 18:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-365-enfrenta-terceira-queda-em-uma-seman/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando uma série de interrupções que afetaram o acesso ao Microsoft 365, com a terceira queda ocorrendo na última semana. O problema, que impactou usuários em diversas regiões, foi classificado como uma falha na central administrativa, uma categorização que indica problemas significativos na experiência do usuário. Durante os incidentes, aplicativos como Microsoft Teams e Exchange Online foram os mais afetados, com dificuldades de autenticação e acesso. Na quarta-feira (8), a interrupção impediu o uso do Teams e do Exchange Online, enquanto na quinta-feira (9), problemas na rede Azure Front Door resultaram em falhas de acesso em regiões como Europa, Ásia e Oriente Médio. Embora os serviços já tenham sido restaurados, a Microsoft ainda está analisando as causas e recomenda que os usuários que enfrentam problemas entrem em contato com o suporte. Este não é o primeiro incidente, já que falhas semelhantes ocorreram em setembro, afetando o acesso a e-mails e calendários devido a bugs no código. A situação levanta preocupações sobre a confiabilidade do serviço e a necessidade de soluções permanentes para evitar novas interrupções.&lt;/p></description></item><item><title>Erro no Microsoft Outlook causa falhas em e-mails no Windows</title><link>https://brdefense.center/news/erro-no-microsoft-outlook-causa-falhas-em-e-mails/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/erro-no-microsoft-outlook-causa-falhas-em-e-mails/</guid><description>&lt;p>A Microsoft confirmou um erro crítico no cliente Outlook para Windows, que provoca falhas na aplicação ao tentar abrir determinadas caixas de correio. Usuários afetados recebem a mensagem: &amp;lsquo;Não é possível iniciar o Microsoft Outlook. Não é possível abrir a janela do Outlook. O conjunto de pastas não pode ser aberto. A tentativa de logar no Microsoft Exchange falhou.&amp;rsquo; Esse problema, que está sendo investigado pela equipe de suporte do Exchange Online, parece estar relacionado a limites de controle de acesso impostos nas caixas de correio dos usuários. O erro impede que os usuários acessem suas caixas de entrada, resultando em interrupções significativas no fluxo de trabalho, especialmente em ambientes empresariais que dependem do Outlook Desktop. Para diagnosticar o problema, os administradores de TI devem reproduzir o erro e capturar o tráfego de rede, buscando a exceção &amp;lsquo;ClientBackoffException&amp;rsquo;, que indica que o Exchange Online aplicou um controle de desaceleração devido ao limite de concorrência de autenticação. A Microsoft recomenda que os usuários utilizem o Outlook Web Access (OWA) ou migrem para a nova versão do Outlook para Windows como soluções temporárias enquanto a investigação continua. A empresa ainda não forneceu um cronograma preciso para a resolução do problema.&lt;/p></description></item></channel></rss>