<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Uat-8099 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/uat-8099/</link><description>Recent content in Uat-8099 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 13:00:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/uat-8099/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo cibercriminoso UAT-8099 realiza fraudes de SEO e roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-uat-8099-realiza-fraudes-de-s/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:00:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-uat-8099-realiza-fraudes-de-s/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um grupo de cibercrime de língua chinesa, codinome UAT-8099, que se especializa em fraudes de otimização para motores de busca (SEO) e roubo de credenciais valiosas, arquivos de configuração e dados de certificados. Os ataques têm como alvo servidores Microsoft Internet Information Services (IIS), com infecções relatadas principalmente na Índia, Tailândia, Vietnã, Canadá e Brasil, afetando universidades, empresas de tecnologia e provedores de telecomunicações. O grupo, descoberto em abril de 2025, foca em usuários móveis, tanto de dispositivos Android quanto de iPhones. UAT-8099 manipula rankings de busca utilizando ferramentas como Cobalt Strike e malware BadIIS, além de scripts automatizados que evitam detecções. Após comprometer um servidor IIS vulnerável, o grupo utiliza shells web para realizar reconhecimento e escalar privilégios, habilitando o Protocolo de Área de Trabalho Remota (RDP) para acessar dados valiosos. O malware BadIIS, uma variante que evita a detecção por antivírus, opera em três modos, incluindo a manipulação de backlinks para aumentar a visibilidade de sites. A situação é preocupante, pois o grupo já comprometeu um número indeterminado de servidores, e suas táticas podem impactar significativamente a segurança digital no Brasil.&lt;/p></description></item></channel></rss>