<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Armazenamento Em Nuvem on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/armazenamento-em-nuvem/</link><description>Recent content in Armazenamento Em Nuvem on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 18:58:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/armazenamento-em-nuvem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de phishing em serviços de armazenamento em nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-em-servicos-de-armazenamento/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 18:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-em-servicos-de-armazenamento/</guid><description>&lt;p>Nos últimos meses, uma campanha de phishing em larga escala tem atacado usuários de serviços de armazenamento em nuvem em todo o mundo, enviando e-mails fraudulentos que alertam sobre supostos problemas de pagamento que podem resultar no bloqueio ou exclusão de fotos e arquivos. Os e-mails, que se apresentam como notificações legítimas, criam um senso de urgência ao afirmar que a renovação da assinatura falhou ou que o método de pagamento expirou. Os remetentes utilizam uma variedade de domínios, muitos dos quais parecem ser gerados aleatoriamente, e os assuntos dos e-mails são projetados para incitar medo, como &amp;ldquo;Ação Imediata Necessária&amp;rdquo; e &amp;ldquo;Sua Conta Foi Bloqueada&amp;rdquo;. Ao clicar nos links contidos nos e-mails, os usuários são direcionados a páginas de phishing que imitam portais de serviços de nuvem, onde são induzidos a fornecer informações pessoais e financeiras. É crucial que os usuários reconheçam que esses e-mails não são comunicações legítimas e que devem ser excluídos sem clicar em nenhum link. Para verificar questões relacionadas a armazenamento em nuvem, recomenda-se acessar diretamente o site oficial do serviço em questão.&lt;/p></description></item></channel></rss>