<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Notepad on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/notepad/</link><description>Recent content in Notepad on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 02:19:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/notepad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft corrige vulnerabilidade de execução remota no Notepad do Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-vulnerabilidade-de-execucao-remo/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 02:19:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-vulnerabilidade-de-execucao-remo/</guid><description>&lt;p>A Microsoft corrigiu uma vulnerabilidade de execução remota de código (RCE) no Notepad do Windows 11, que permitia a atacantes executar programas locais ou remotos ao induzir usuários a clicarem em links Markdown maliciosos, sem exibir avisos de segurança. A falha, identificada como CVE-2026-20841, foi descoberta por pesquisadores e poderia ser explorada ao abrir arquivos Markdown (.md) que contivessem links manipulados. Ao clicar em um link malicioso, o Notepad poderia executar arquivos sem qualquer aviso, colocando em risco a segurança do usuário. A atualização, disponibilizada em fevereiro de 2026, agora exibe alertas ao clicar em links que não utilizam os protocolos http:// ou https://, mas ainda é possível que usuários sejam enganados a confirmar a execução. A Microsoft não esclareceu o motivo de não ter bloqueado esses links não padrão inicialmente. A correção será distribuída automaticamente via Microsoft Store, minimizando o impacto da vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers chineses atacam o Notepad com nova backdoor</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-atacam-o-notepad-com-nova-backdoo/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:32:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-atacam-o-notepad-com-nova-backdoo/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Rapid7 identificaram que o grupo de hackers conhecido como Lotus Blossom, vinculado ao governo chinês, é o responsável pelo ataque ao editor de códigos Notepad++. O ataque, que ocorreu no início de fevereiro de 2026, comprometeu o sistema de atualização do software, permitindo que downloads maliciosos fossem entregues aos usuários. A nova backdoor, chamada Chrysalis, foi utilizada para garantir acesso permanente ao sistema, sendo mais sofisticada do que um vírus comum. Embora não haja confirmação do número de vítimas, a Rapid7 publicou indicadores de possíveis infecções. O desenvolvedor do Notepad++, Don Ho, expressou confiança na análise da Rapid7, embora não tenha certeza sobre a origem do ataque. O método de ataque envolveu o uso de trojans através do instalador NSIS, uma técnica frequentemente utilizada por grupos maliciosos chineses. A análise também revelou semelhanças com ataques anteriores, mas não há certeza absoluta sobre os responsáveis. Este incidente destaca a crescente ameaça de ciberespionagem em setores críticos, como governo e telecomunicações, especialmente em regiões como o sudeste asiático e América Central.&lt;/p></description></item><item><title>Atualize agora Notepad corrige falha que distribuiu malware por meses</title><link>https://brdefense.center/news/atualize-agora-notepad-corrige-falha-que-distribui/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:13:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualize-agora-notepad-corrige-falha-que-distribui/</guid><description>&lt;p>O Notepad++, popular editor de texto e código, enfrentou uma grave falha de segurança que permitiu a hackers redirecionar atualizações do aplicativo para distribuir malware a usuários. Segundo Don Ho, um dos desenvolvedores, a vulnerabilidade não estava no código do Notepad++, mas sim na infraestrutura do provedor de serviços que hospeda as atualizações. O ataque, que começou em junho de 2025, foi descoberto apenas em setembro do mesmo ano, e envolveu hackers chineses que conseguiram interceptar o tráfego do atualizador WinGUp, redirecionando-o para domínios maliciosos. Apesar de o aplicativo verificar a autenticidade dos arquivos baixados, os cibercriminosos conseguiram enganar essa verificação, resultando em downloads de arquivos binários não oficiais. A falha foi corrigida na versão 8.8.9 do Notepad++, lançada em agosto de 2025, mas os hackers mantiveram acesso até dezembro do mesmo ano. Este incidente destaca a importância de manter sistemas atualizados e a necessidade de vigilância constante em relação a possíveis vulnerabilidades em provedores de serviços.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de hackers ligado à China compromete Notepad com malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-ligado-a-china-compromete-notepad/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:09:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-ligado-a-china-compromete-notepad/</guid><description>&lt;p>Um grupo de hackers vinculado à China, conhecido como Lotus Blossom, foi associado com confiança média ao recente comprometimento da infraestrutura que hospeda o Notepad++. A invasão permitiu que o grupo, patrocinado pelo estado, entregasse um backdoor inédito, codinome Chrysalis, aos usuários do editor de código aberto. Segundo a Rapid7, a falha ocorreu devido a um comprometimento no nível do provedor de hospedagem, que permitiu que os atacantes sequestrassem o tráfego de atualização a partir de junho de 2025, redirecionando solicitações de certos usuários para servidores maliciosos. A vulnerabilidade foi corrigida em dezembro de 2025 com o lançamento da versão 8.8.9 do Notepad++. A análise da Rapid7 não encontrou evidências de que o mecanismo de atualização foi explorado para distribuir malware, mas um processo suspeito foi identificado, que baixou um instalador malicioso. O Chrysalis é um implante sofisticado que coleta informações do sistema e se comunica com um servidor externo para receber comandos adicionais. O grupo Lotus Blossom demonstrou uma evolução em suas técnicas, utilizando ferramentas personalizadas e frameworks conhecidos como Metasploit e Cobalt Strike, o que indica uma adaptação contínua para evitar detecções.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo patrocinado pelo Estado Chinês compromete atualizações do Notepad</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-patrocinado-pelo-estado-chines-compromete-at/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:22:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-patrocinado-pelo-estado-chines-compromete-at/</guid><description>&lt;p>O Notepad++, um editor de texto amplamente utilizado, sofreu um ataque cibernético que comprometeu seu tráfego de atualizações por quase seis meses. De acordo com o desenvolvedor, o ataque, que começou em junho de 2025, foi realizado por atores de ameaças patrocinados pelo Estado Chinês, que interceptaram e redirecionaram seletivamente solicitações de atualização para servidores maliciosos. Os atacantes exploraram uma vulnerabilidade nas verificações de atualização do Notepad++, permitindo que manifestos de atualização adulterados fossem servidos a usuários específicos. Após a detecção da violação em dezembro de 2025, o Notepad++ migrou para um novo provedor de hospedagem com segurança reforçada e implementou melhorias significativas, incluindo a verificação de certificados e assinaturas de instaladores. Os usuários são aconselhados a alterar credenciais e atualizar suas instalações para proteger seus sistemas. A situação destaca a importância de manter práticas de segurança robustas, especialmente em softwares amplamente utilizados como o Notepad++.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque a Notepad redireciona atualizações para servidores maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-a-notepad-redireciona-atualizacoes-para-ser/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 07:32:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-a-notepad-redireciona-atualizacoes-para-ser/</guid><description>&lt;p>O desenvolvedor do Notepad++, Don Ho, revelou que um ataque patrocinado por um Estado comprometeu o mecanismo de atualização do software, redirecionando o tráfego de atualizações para servidores maliciosos. A falha ocorreu em nível de infraestrutura, no provedor de hospedagem, e não por vulnerabilidades no código do Notepad++. O problema foi identificado após a versão 8.8.9 do software, que já havia corrigido um redirecionamento ocasional de tráfego para domínios maliciosos, resultando no download de executáveis comprometidos. Acredita-se que o ataque tenha sido altamente direcionado, afetando apenas usuários específicos, e começou em junho de 2025, antes de ser descoberto em janeiro de 2026. Pesquisadores de segurança independentes identificaram que atores de ameaças na China estavam explorando essa falha para enganar alvos e instalar malware. Em resposta, o site do Notepad++ foi migrado para um novo provedor de hospedagem, após o antigo ter sido comprometido até setembro de 2025, com credenciais mantidas até dezembro do mesmo ano.&lt;/p></description></item><item><title>Novos recursos de IA no Notepad e Paint do Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/novos-recursos-de-ia-no-notepad-e-paint-do-windows/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:18:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novos-recursos-de-ia-no-notepad-e-paint-do-windows/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está implementando novas funcionalidades de inteligência artificial nas aplicações Notepad e Paint para usuários do Windows 11 que fazem parte do programa Insider. As atualizações, disponíveis nas versões Canary e Dev, trazem melhorias significativas. O Notepad, agora na versão 11.2512.10.0, introduz ferramentas de escrita, reescrita e resumo que geram resultados de forma mais rápida, permitindo que os usuários vejam prévias sem esperar pela resposta completa. Para acessar essas funcionalidades, é necessário fazer login com uma conta Microsoft. Além disso, o Notepad expande seu suporte a formatação leve com novas opções de sintaxe Markdown, como listas aninhadas e texto riscado.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam malware para infectar computadores com o Notepad</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-malware-para-infectar-computadores-co/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 18:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-malware-para-infectar-computadores-co/</guid><description>&lt;p>Recentemente, os desenvolvedores do Notepad++, um popular editor de código-fonte, emitiram um alerta sobre uma vulnerabilidade crítica em seu atualizador, o WinGUp. Hackers têm explorado essa falha para redirecionar o tráfego do atualizador para servidores maliciosos, resultando no download de malware nos computadores das vítimas. Essa exploração ocorre quando um atacante consegue interromper a comunicação entre o WinGUp e a infraestrutura de atualização, fazendo com que o software baixe arquivos infectados em vez de atualizações legítimas. Embora os ataques tenham sido direcionados e em número limitado, a situação é preocupante. Para mitigar o risco, os desenvolvedores lançaram uma atualização (v8.8.9) que corrige a falha, recomendando que os usuários a instalem manualmente. Além disso, é aconselhável realizar uma verificação completa com antivírus e, para empresas, restringir o acesso à internet durante o processo de atualização. A situação destaca a importância de manter softwares atualizados e de estar atento a potenciais ameaças cibernéticas.&lt;/p></description></item></channel></rss>