<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Veeder-Root on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/veeder-root/</link><description>Recent content in Veeder-Root on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 06:58:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/veeder-root/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CISA alerta sobre falhas críticas no sistema Veeder-Root</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-falhas-criticas-no-sistema-veede/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:58:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-falhas-criticas-no-sistema-veede/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta crítico sobre vulnerabilidades sérias no sistema TLS4B Automatic Tank Gauge da Veeder-Root, que podem permitir a execução de comandos de sistema por atacantes. Identificadas por pesquisadores da Bitsight, as falhas incluem uma injeção de comando (CVE-2025-58428) com uma pontuação CVSS de 9.9, que permite que atacantes remotos, utilizando credenciais válidas, executem comandos no sistema Linux subjacente. A segunda vulnerabilidade, relacionada a um estouro de inteiro (CVE-2025-55067), afeta o tratamento de valores de tempo Unix e pode causar falhas de autenticação e interrupções em funções críticas do sistema. A Veeder-Root já lançou uma versão corrigida (11.A) para a falha de injeção de comando, mas um conserto permanente para o estouro de inteiro ainda está em desenvolvimento. A CISA recomenda que as organizações atualizem imediatamente para a versão corrigida e adotem práticas de segurança de rede para minimizar a exposição à internet. Embora não haja exploração pública conhecida dessas vulnerabilidades até a data do alerta, a gravidade das falhas exige atenção urgente das organizações, especialmente no setor de energia, onde esses sistemas são amplamente utilizados.&lt;/p></description></item></channel></rss>