<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Música on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/m%C3%BAsica/</link><description>Recent content in Música on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 07:03:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/m%C3%BAsica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OpenAI testa nova funcionalidade chamada Sonata</title><link>https://brdefense.center/news/openai-testa-nova-funcionalidade-chamada-sonata/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:03:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-testa-nova-funcionalidade-chamada-sonata/</guid><description>&lt;p>A OpenAI está testando uma nova funcionalidade ou produto com o codinome &amp;lsquo;Sonata&amp;rsquo;, que pode estar relacionado a experiências musicais ou de áudio no ChatGPT. Recentemente, foram identificados novos subdomínios associados à OpenAI, como sonata.openai.com e sonata.api.openai.com, indicando que a empresa está desenvolvendo um novo serviço. O codinome &amp;lsquo;Sonata&amp;rsquo; refere-se a uma composição musical instrumental de múltiplos movimentos, mas seu significado exato ainda é incerto. Além disso, a OpenAI anunciou melhorias nas capacidades de busca de detalhes em chats passados no ChatGPT, permitindo que os usuários acessem o contexto original de conversas anteriores. A empresa também está aprimorando as funcionalidades de ditado para todos os usuários logados. Embora o artigo não mencione incidentes de segurança ativos, ele destaca inovações que podem impactar a experiência do usuário e a forma como as informações são geridas na plataforma.&lt;/p></description></item><item><title>Música gerada por IA é problemática quando finge ser artista real</title><link>https://brdefense.center/news/musica-gerada-por-ia-e-problematica-quando-finge-s/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 01:02:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/musica-gerada-por-ia-e-problematica-quando-finge-s/</guid><description>&lt;p>A música gerada por inteligência artificial (IA) está se tornando cada vez mais comum, mas não necessariamente popular. Recentemente, a cantora folk inglesa Emily Portman se deparou com um álbum falso, intitulado &amp;lsquo;Orca&amp;rsquo;, que foi lançado sob seu nome sem sua autorização. Esse incidente destaca um problema crescente: a imitação de artistas por meio de IA, levando a um roubo de identidade digital. Outros artistas, como Josh Kaufman e Blaze Foley, também foram vítimas desse fenômeno. A situação se agrava com a dificuldade das plataformas de streaming em monitorar as 99.000 novas músicas carregadas diariamente, muitas vezes sem verificação adequada. Embora a IA possa ser uma ferramenta útil para músicos, seu uso para criar conteúdo falso representa um roubo de propriedade artística. A falta de consentimento e contexto altera a experiência do ouvinte, levando a uma desvalorização da autenticidade na música. A crescente aceitação de músicas geradas por IA pode resultar em uma saturação de conteúdo de baixa qualidade, prejudicando artistas reais e sua capacidade de se destacar no mercado.&lt;/p></description></item></channel></rss>