<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Windscribe on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/windscribe/</link><description>Recent content in Windscribe on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 13:21:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/windscribe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Windscribe oferece soluções para usuários no Irã e Rússia diante de bloqueios de VPN</title><link>https://brdefense.center/news/windscribe-oferece-solucoes-para-usuarios-no-ira-e/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:21:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windscribe-oferece-solucoes-para-usuarios-no-ira-e/</guid><description>&lt;p>A Windscribe, provedora de VPN, anunciou novas funcionalidades para ajudar usuários no Irã e na Rússia a contornar as crescentes restrições de acesso à internet. A empresa está priorizando a implementação do protocolo AmneziaWG, que visa driblar técnicas avançadas de Inspeção Profunda de Pacotes (DPI) ao simular tráfego web comum. Recentemente, o governo iraniano iniciou um sistema de whitelist, restringindo o acesso a um número limitado de sites, o que torna o uso de VPNs ainda mais desafiador. A Windscribe está desenvolvendo um sistema adicional para combater essa nova abordagem de bloqueio. A empresa planeja lançar uma versão beta do aplicativo para Android e Windows, com a expectativa de que todos os usuários, incluindo os do serviço gratuito, tenham acesso às novas funcionalidades. O CEO da Windscribe, Yegor Sak, destacou que a equipe está trabalhando para garantir que as soluções sejam eficazes e acessíveis, especialmente em um momento crítico de censura na internet. A mudança para um sistema de whitelist no Irã e a evolução das técnicas de bloqueio na Rússia exigem que os provedores de VPN se adaptem rapidamente a essas novas ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Windscribe provoca NordVPN com teste de velocidade para provar que é mais rápido</title><link>https://brdefense.center/news/windscribe-provoca-nordvpn-com-teste-de-velocidade/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:01:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windscribe-provoca-nordvpn-com-teste-de-velocidade/</guid><description>&lt;p>A disputa entre provedores de VPN ganhou um novo capítulo quando a Windscribe, conhecida por seu serviço de VPN gratuito, afirmou que sua solução é mais rápida que a NordVPN, uma das líderes do setor. Em um post nas redes sociais, a Windscribe compartilhou um teste de velocidade que mostrava sua VPN gratuita superando a NordVPN em termos de velocidade de download. O teste foi realizado em um servidor da Surfshark, outro competidor de peso no mercado. Embora a postagem tenha gerado burburinho, especialistas alertam que um único teste de velocidade não é conclusivo. A velocidade de uma VPN pode ser influenciada por diversos fatores, como a localização do servidor, a carga de usuários, a hora do dia e o protocolo utilizado. Portanto, sem detalhes adicionais sobre as condições do teste, é difícil validar a alegação de forma científica. A Windscribe se posiciona como uma opção robusta no mercado de VPNs gratuitas, oferecendo 10GB de dados mensais e acesso a servidores em mais de 10 países. Em contraste, a NordVPN é vista como uma opção premium, com uma vasta rede de servidores e recursos avançados de segurança. Apesar do tom humorístico da provocação, os usuários devem considerar uma variedade de fatores antes de escolher um serviço de VPN, incluindo análises detalhadas e garantias de devolução de dinheiro.&lt;/p></description></item><item><title>Windscribe VPN torna WireGuard mais resistente a ataques quânticos</title><link>https://brdefense.center/news/windscribe-vpn-torna-wireguard-mais-resistente-a-a/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:07:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windscribe-vpn-torna-wireguard-mais-resistente-a-a/</guid><description>&lt;p>A Windscribe, provedora de serviços de VPN, anunciou uma atualização significativa em seu protocolo WireGuard, incorporando novas proteções contra a criptografia quântica. Essa atualização visa proteger os dados dos usuários contra ameaças futuras que podem surgir com o avanço da computação quântica, que possui a capacidade de decifrar métodos de criptografia tradicionais de maneira mais rápida e eficiente. Embora a Windscribe já oferecesse uma forma básica de criptografia pós-quântica, a nova implementação adiciona uma camada extra de segurança, utilizando um sistema híbrido que combina algoritmos de criptografia tradicionais com algoritmos resistentes a ataques quânticos. Essa mudança é especialmente relevante, pois a troca de chaves de criptografia, fundamental para a proteção dos dados, agora é realizada utilizando métodos que resistem a potenciais ataques de computadores quânticos. A atualização está disponível para usuários de desktop, Android e iOS, e pode ser ativada ao fazer logout e login novamente no aplicativo. A Windscribe se posiciona assim na vanguarda da segurança em VPNs, preparando-se para um futuro onde a computação quântica pode representar uma ameaça real à segurança online.&lt;/p></description></item><item><title>Desapareça online extensões de VPN da Windscribe recebem atualização de privacidade</title><link>https://brdefense.center/news/desapareca-online-extensoes-de-vpn-da-windscribe-r/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:04:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desapareca-online-extensoes-de-vpn-da-windscribe-r/</guid><description>&lt;p>A Windscribe VPN lançou uma nova funcionalidade chamada Anti-Fingerprinting, disponível nas extensões do Chrome e Edge, que visa aumentar a privacidade dos usuários ao limitar o rastreamento online. Essa atualização é especialmente relevante em um cenário onde técnicas de rastreamento, como o fingerprinting de navegador, estão se tornando mais comuns, substituindo os cookies tradicionais. O fingerprinting coleta informações sobre o dispositivo e o navegador do usuário, criando um perfil único que pode ser utilizado para rastreamento persistente e publicidade direcionada. A nova funcionalidade da Windscribe atua &amp;rsquo;enganando&amp;rsquo; essas características, dificultando a formação de um perfil preciso. Além disso, a extensão já oferece bloqueio de anúncios, proteção contra vazamentos de WebRTC e a possibilidade de simular localização, fuso horário e idioma. A Windscribe destaca que a combinação da extensão com seu aplicativo VPN proporciona uma proteção ainda mais robusta, garantindo que a privacidade do usuário seja mantida tanto em nível de dispositivo quanto de navegador.&lt;/p></description></item><item><title>Windscribe facilita uso e personalização de seu aplicativo VPN</title><link>https://brdefense.center/news/windscribe-facilita-uso-e-personalizacao-de-seu-ap/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:58:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windscribe-facilita-uso-e-personalizacao-de-seu-ap/</guid><description>&lt;p>A Windscribe lançou uma atualização significativa para seu aplicativo VPN, focando na facilidade de uso e personalização. As mudanças incluem uma tela inicial mais limpa, uma seção de configurações simplificada e acesso mais rápido a configurações importantes. Os usuários agora podem escolher entre temas de interface, como o Alpha e o minimalista Van Gogh, além de modos claro e escuro para dispositivos móveis. A nova seção &amp;lsquo;Look and Feel&amp;rsquo; permite personalizar ainda mais a experiência, com opções para adicionar fundos e sons personalizados ao conectar ou desconectar da VPN. A atualização também facilita o acesso a configurações cruciais, como o Auto-Secure, que ativa automaticamente a VPN em redes não confiáveis, e a troca de protocolos, que agora é feita com um único clique. Embora as opções de personalização sejam divertidas, elas também melhoram a usabilidade, especialmente para novos usuários que podem achar a interface anterior complexa. A Windscribe oferece uma versão gratuita e uma versão Pro, com preços acessíveis a partir de $5,75 por mês.&lt;/p></description></item></channel></rss>