<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pacotes Maliciosos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pacotes-maliciosos/</link><description>Recent content in Pacotes Maliciosos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 02:11:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pacotes-maliciosos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mais de 230 pacotes maliciosos afetam assistente de IA OpenClaw</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-230-pacotes-maliciosos-afetam-assistente-d/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:11:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-230-pacotes-maliciosos-afetam-assistente-d/</guid><description>&lt;p>Recentemente, mais de 230 pacotes maliciosos foram publicados no registro oficial do assistente de IA OpenClaw, anteriormente conhecido como Moltbot e ClawdBot. Esses pacotes, chamados de &amp;lsquo;skills&amp;rsquo;, se disfarçam como ferramentas legítimas, mas têm como objetivo injetar malware que rouba dados sensíveis, como chaves de API, credenciais de SSH e senhas de navegadores. O projeto, que é um assistente de IA de código aberto projetado para rodar localmente, apresenta riscos de segurança se não for configurado corretamente. Pesquisadores de segurança alertaram que muitas interfaces administrativas do OpenClaw estão mal configuradas e expostas na web pública. A infecção ocorre quando os usuários seguem instruções enganosas contidas na documentação dos pacotes, que incluem um mecanismo de entrega de malware disfarçado de uma ferramenta chamada &amp;lsquo;AuthTool&amp;rsquo;. O malware, identificado como uma variante do NovaStealer, é capaz de contornar proteções do sistema e roubar informações críticas. A situação é agravada por uma campanha em larga escala que visa usuários do OpenClaw, com a necessidade urgente de os usuários verificarem a segurança dos pacotes antes da instalação.&lt;/p></description></item><item><title>Carga Destrutiva com Atraso em Pacotes NuGet Ameaça Sistemas de Controle Industrial</title><link>https://brdefense.center/news/carga-destrutiva-com-atraso-em-pacotes-nuget-ameac/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/carga-destrutiva-com-atraso-em-pacotes-nuget-ameac/</guid><description>&lt;p>A equipe de pesquisa de ameaças da Socket identificou nove pacotes NuGet maliciosos que incorporam cargas destrutivas com ativação programada, representando uma ameaça significativa para desenvolvedores .NET e sistemas de controle industrial (ICS). Publicados sob o pseudônimo shanhai666 entre 2023 e 2024, esses pacotes utilizam padrões legítimos para ocultar códigos de sabotagem que podem encerrar aplicações ou corromper operações anos após a instalação. Cada pacote malicioso contém cerca de 20 linhas de lógica destrutiva em meio a milhares de linhas de funcionalidade legítima. Após datas de ativação predefinidas, como 8 de agosto de 2027 e 29 de novembro de 2028, há uma probabilidade de 20% de que o código chame Process.GetCurrentProcess().Kill(), resultando em falhas abruptas nas aplicações. O pacote mais perigoso, Sharp7Extend, ataca sistemas de comunicação Siemens S7 PLC, podendo interromper processos e sabotando operações de gravação sem que os operadores percebam erros visíveis. A campanha, que já acumulou quase 9.500 downloads, utiliza táticas de typosquatting e evasão de IA para evitar detecções automáticas, tornando a identificação e a atribuição de responsabilidade extremamente difíceis. As organizações são aconselhadas a auditar projetos imediatamente e a implementar ferramentas de verificação de dependências para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>