<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lampion Stealer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lampion-stealer/</link><description>Recent content in Lampion Stealer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 13:01:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lampion-stealer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lampion Stealer usa técnica ClickFix para roubar credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/lampion-stealer-usa-tecnica-clickfix-para-roubar-c/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:01:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lampion-stealer-usa-tecnica-clickfix-para-roubar-c/</guid><description>&lt;p>O Lampion Stealer, um trojan bancário desenvolvido por atores de ameaça brasileiros, evoluiu suas táticas de infecção ao incorporar a técnica de engenharia social conhecida como ClickFix. Desde junho de 2024, essa campanha tem demonstrado capacidades sofisticadas de evasão, visando usuários de língua portuguesa e resultando em dezenas de novas infecções diariamente. A campanha utiliza contas de e-mail comprometidas para enviar mensagens de phishing que se disfarçam como recibos de transferências bancárias. Os e-mails contêm anexos ZIP que iniciam uma cadeia de infecção em múltiplas etapas, projetada para implantar um malware que rouba credenciais. A técnica ClickFix substitui links maliciosos tradicionais, levando as vítimas a executar comandos no Windows que baixam e executam scripts maliciosos. O malware coleta informações sensíveis, como credenciais bancárias portuguesas, e utiliza uma infraestrutura distribuída para evitar a detecção. A taxa de detecção permanece baixa, com os arquivos iniciais apresentando zero detecções em ferramentas de segurança. Essa evolução nas táticas de ataque destaca a necessidade de vigilância constante e de medidas de segurança robustas para proteger os usuários contra essas ameaças.&lt;/p></description></item></channel></rss>