<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Iphone on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/iphone/</link><description>Recent content in Iphone on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 12:58:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/iphone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware em PDF é armadilha para roubar dados de usuários de iPhone e Android</title><link>https://brdefense.center/news/malware-em-pdf-e-armadilha-para-roubar-dados-de-us/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-em-pdf-e-armadilha-para-roubar-dados-de-us/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Zimperium identificaram duas novas campanhas de phishing que utilizam arquivos PDF maliciosos para infectar dispositivos iPhone e Android, visando roubar dados dos usuários. O malware se disfarça como documentos legítimos, sendo disseminado através de mensagens de texto que enganam as vítimas, aproveitando-se da confiança que elas depositam em comunicações aparentemente oficiais. Uma das campanhas finge ser uma notificação de pagamento de pedágio eletrônico no estado de Massachusetts, enquanto a outra se apresenta como uma fatura falsa do PayPal relacionada a criptomoedas. Os criminosos criaram cerca de 2.145 domínios falsos para espalhar esses links maliciosos, aumentando a eficácia do ataque. A engenharia social é uma tática central, pois os hackers exploram a vulnerabilidade dos usuários em relação a comunicações que parecem vir de autoridades. É crucial que os usuários mantenham um nível elevado de desconfiança ao receber documentos inesperados, especialmente aqueles que solicitam ações imediatas, como pagamentos. A situação ressalta a importância de medidas de segurança cibernética robustas para proteger dados sensíveis contra essas ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos Lançam Nova Campanha de Phishing Focada em iPhones Perdidos</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-lancam-nova-campanha-de-phishing-f/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:01:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-lancam-nova-campanha-de-phishing-f/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão aproveitando a angústia emocional de proprietários de iPhones que perderam seus dispositivos. O Centro Nacional de Cibersegurança da Suíça (NCSC) alertou sobre uma campanha de phishing direcionada, onde as vítimas recebem mensagens de texto enganosas afirmando que seu iPhone perdido ou roubado foi localizado no exterior. Essas mensagens parecem legítimas, contendo detalhes precisos do dispositivo, como modelo, cor e capacidade de armazenamento, possivelmente extraídos do próprio telefone roubado.&lt;/p></description></item><item><title>Golpistas transformam iPhones perdidos em mina de ouro enquanto você espera</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-transformam-iphones-perdidos-em-mina-de/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:57:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-transformam-iphones-perdidos-em-mina-de/</guid><description>&lt;p>Golpistas estão aproveitando a esperança de usuários de iPhone que perderam seus dispositivos, enviando mensagens de phishing que se disfarçam como notificações do serviço &amp;lsquo;Find My&amp;rsquo; da Apple. Essas mensagens afirmam que o iPhone perdido foi encontrado, levando as vítimas a um site falso que coleta credenciais do Apple ID. O golpe é sofisticado, utilizando detalhes precisos sobre o dispositivo, como modelo e cor, para parecer legítimo. A Swiss National Cyber Security Centre (NCSC) alerta que essa prática não só visa roubar informações pessoais, mas também remover o bloqueio de ativação do aparelho, permitindo que os golpistas revendam o dispositivo. A Apple já informou que nunca entra em contato por SMS ou e-mail para relatar a localização de um dispositivo perdido. Para se proteger, os usuários devem ativar o Modo Perdido pelo iCloud, manter seus cartões SIM seguros e evitar expor informações pessoais na tela de bloqueio. O uso de software antivírus e a ativação de firewalls também são recomendados para reduzir a exposição a ameaças online.&lt;/p></description></item><item><title>Governo da França e Apple alertam sobre spyware no iPhone</title><link>https://brdefense.center/news/governo-da-franca-e-apple-alertam-sobre-spyware-no/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:00:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-da-franca-e-apple-alertam-sobre-spyware-no/</guid><description>&lt;p>A Equipe de Resposta de Emergência Computacional da França (CERT-FR) e a Apple emitiram um alerta de segurança para usuários de iPhone no país, informando sobre uma nova campanha de spyware. O comunicado, divulgado em 11 de setembro, indica que pelo menos um dispositivo vinculado a uma conta iCloud foi comprometido. Os usuários que receberam a notificação devem entrar em contato com a CERT-FR imediatamente, pois pode haver um atraso significativo entre a invasão e a notificação. A Apple tem se mostrado proativa na luta contra spywares, notificando clientes em várias ocasiões ao longo do ano. Além disso, a CERT-FR forneceu recomendações para evitar golpes de phishing, como habilitar a autenticação em duas etapas e manter as atualizações automáticas ativadas. Os usuários também foram aconselhados a não alterar seus dispositivos de forma alguma, a fim de não interferir nas investigações em andamento.&lt;/p></description></item><item><title>Apple apresenta nova proteção de segurança para iPhones</title><link>https://brdefense.center/news/apple-apresenta-nova-protecao-de-seguranca-para-ip/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:38:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-apresenta-nova-protecao-de-seguranca-para-ip/</guid><description>&lt;p>A Apple anunciou uma nova funcionalidade de segurança chamada Memory Integrity Enforcement (MIE), incorporada nos modelos recém-lançados iPhone 17 e iPhone Air. Essa tecnologia oferece proteção contínua contra falhas de memória em áreas críticas, como o kernel e mais de 70 processos de usuário, sem comprometer o desempenho do dispositivo. O MIE é fundamentado em alocadores de memória seguros e na Enhanced Memory Tagging Extension (EMTE), que visa prevenir a exploração de vulnerabilidades por spyware mercenário. O EMTE, desenvolvido em colaboração com a Arm, é uma versão aprimorada da Memory Tagging Extension (MTE) e permite a detecção de exploração de corrupção de memória. O MIE protege contra classes comuns de vulnerabilidades, como buffer overflows e bugs de uso após liberação, bloqueando acessos indevidos a regiões de memória. A Apple também introduziu o Tag Confidentiality Enforcement (TCE) para proteger alocadores de memória contra ataques de canal lateral. Essa inovação representa um avanço significativo na segurança dos dispositivos da Apple, especialmente em um cenário onde a proteção contra spyware é cada vez mais crucial.&lt;/p></description></item></channel></rss>