<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fedramp on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fedramp/</link><description>Recent content in Fedramp on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 01:14:50 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fedramp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ex-funcionário da Accenture é acusado de fraude em segurança na nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/ex-funcionario-da-accenture-e-acusado-de-fraude-em/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 01:14:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ex-funcionario-da-accenture-e-acusado-de-fraude-em/</guid><description>&lt;p>Um ex-gerente de produtos da Accenture, identificado como Hilmer, foi acusado pelo Departamento de Justiça dos EUA (DoJ) de fraudes relacionadas à segurança em produtos de nuvem. Ele é acusado de ter enganado clientes do governo sobre as medidas de segurança da plataforma de nuvem da Accenture, que não atendia aos requisitos do programa FedRAMP, utilizado por agências federais para garantir a segurança de produtos e serviços em nuvem. Hilmer teria feito representações falsas para induzir o Exército dos EUA a patrocinar a plataforma para uma autorização provisória do Departamento de Defesa. As acusações incluem duas contagens de fraude eletrônica, uma de fraude governamental e duas de obstrução de auditoria federal. Se condenado, ele pode enfrentar até 20 anos de prisão por fraude eletrônica. A Accenture declarou que trouxe a questão à atenção do governo após uma revisão interna e está cooperando com a investigação. Este caso levanta preocupações sobre a conformidade de segurança em serviços de nuvem, especialmente em contratos governamentais, onde a integridade e a segurança dos dados são cruciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>