<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Remcos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/remcos/</link><description>Recent content in Remcos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 13:00:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/remcos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataques Fileless do Remcos Contornam EDRs Usando Técnica de Injeção RMClient</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-fileless-do-remcos-contornam-edrs-usando-t/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:00:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-fileless-do-remcos-contornam-edrs-usando-t/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da CyberProof identificaram um aumento significativo nas infecções pelo Trojan de Acesso Remoto (RAT) Remcos entre setembro e outubro de 2025. Essa campanha de malware, que se espalha principalmente por meio de anexos de e-mail e engenharia social, representou cerca de 11% de todos os incidentes de roubo de informações no trimestre. Embora seja comercializado como uma ferramenta legítima de administração remota, o Remcos é frequentemente utilizado por cibercriminosos para roubo de credenciais e operações de persistência. Em um ataque recente, os alvos receberam e-mails de phishing com um arquivo compactado que, ao ser extraído, executou um script PowerShell ofuscado. Este script estabeleceu conexões web seguras e baixou um payload codificado, que foi executado diretamente na memória, confirmando a técnica de execução fileless. A injeção de código malicioso ocorreu em um processo legítimo, o RmClient.exe, dificultando a detecção por sistemas de defesa como EDRs. A análise revelou que os atacantes estavam focados em roubar credenciais armazenadas em navegadores, levando a alertas parciais de EDR. A campanha destaca a necessidade de as organizações reforçarem suas camadas de detecção e vigilância contra iscas de phishing direcionadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>