<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Em Aplicações on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-em-aplica%C3%A7%C3%B5es/</link><description>Recent content in Segurança Em Aplicações on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 13:00:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-em-aplica%C3%A7%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha crítica no Django permite exploração de injeção SQL</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-django-permite-exploracao-de-inje/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:00:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-django-permite-exploracao-de-inje/</guid><description>&lt;p>Em 3 de setembro de 2025, a equipe de desenvolvimento do Django lançou três atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade de injeção SQL de alta gravidade, identificada como CVE-2025-57833. Essa falha afeta as versões 5.2.6, 5.1.12 e 4.2.24 do popular framework web em Python, especificamente na funcionalidade FilteredRelation. A vulnerabilidade permite que atacantes maliciosos explorem o sistema utilizando dicionários especialmente elaborados como argumentos de palavras-chave passados para os métodos QuerySet.annotate() ou QuerySet.alias(). O impacto potencial inclui a execução remota de código e comprometimento severo de dados, tornando a atualização imediata essencial. A equipe de segurança do Django recomenda que todos os usuários atualizem para as versões mais recentes, que estão disponíveis para download com assinaturas digitais para garantir a autenticidade. Essa situação ressalta a importância da comunidade de segurança em identificar e relatar ameaças, além de reforçar a necessidade de práticas de divulgação responsável para proteger os usuários antes que as vulnerabilidades se tornem amplamente conhecidas.&lt;/p></description></item></channel></rss>