<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sustentabilidade on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sustentabilidade/</link><description>Recent content in Sustentabilidade on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 18:59:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sustentabilidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As 10 Melhores Soluções de Gestão de Risco da Cadeia de Suprimentos em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-solucoes-de-gestao-de-risco-da-cade/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:59:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-solucoes-de-gestao-de-risco-da-cade/</guid><description>&lt;p>A gestão de risco da cadeia de suprimentos (SCRM) se tornou um pilar essencial para empresas que buscam resiliência em 2025. Com a crescente interconexão e fragilidade das cadeias globais, as organizações enfrentam riscos que vão desde conflitos geopolíticos até ciberataques. O artigo destaca as 10 melhores soluções de SCRM, que utilizam análises preditivas, monitoramento em tempo real e insights impulsionados por inteligência artificial para proteger suas redes de suprimentos. Entre as soluções mencionadas, Prewave se destaca por sua capacidade de detectar riscos em tempo real e monitorar a conformidade ESG, enquanto Resilinc oferece visibilidade em múltiplos níveis da cadeia de suprimentos, essencial para setores como tecnologia e saúde. Sphera é reconhecida por sua forte ênfase em gestão de riscos ambientais e de sustentabilidade. A escolha da solução adequada pode melhorar significativamente a visibilidade, mitigar riscos e fortalecer o desempenho dos fornecedores, tornando-se crucial para a competitividade das empresas no cenário atual.&lt;/p></description></item></channel></rss>