<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segredos Comerciais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/segredos-comerciais/</link><description>Recent content in Segredos Comerciais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 18:58:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/segredos-comerciais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Engenheiro do Google é condenado por roubo de dados de IA</title><link>https://brdefense.center/news/engenheiro-do-google-e-condenado-por-roubo-de-dado/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 18:58:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/engenheiro-do-google-e-condenado-por-roubo-de-dado/</guid><description>&lt;p>Um júri federal dos EUA condenou Linwei Ding, ex-engenheiro de software do Google, por roubar dados de supercomputadores de IA da empresa e compartilhá-los secretamente com empresas de tecnologia da China. Ding foi indiciado em março de 2024 após mentir e não cooperar com a investigação interna do Google, resultando em sua prisão na Califórnia. Entre maio de 2022 e abril de 2023, ele roubou mais de 2.000 páginas de materiais confidenciais relacionados à IA, que foram armazenados em sua conta pessoal do Google Cloud. Os documentos continham informações cruciais sobre a infraestrutura de supercomputação da Google, tecnologias proprietárias de TPU e GPU, software de orquestração para cargas de trabalho de IA em larga escala e tecnologia de rede SmartNIC. Além de sua função no Google, Ding tinha vínculos secretos com duas empresas de tecnologia baseadas na China e chegou a negociar um cargo de CTO em uma delas. Ele fundou sua própria empresa de IA na China e buscou ajudar o governo chinês a desenvolver infraestrutura de computação em nível internacional. Após um julgamento de 11 dias, Ding foi condenado por espionagem econômica e roubo de segredos comerciais, com penas que podem chegar a 15 anos de prisão. A sentença ainda não foi anunciada.&lt;/p></description></item><item><title>Engenheiro do Google é condenado por espionagem econômica nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/engenheiro-do-google-e-condenado-por-espionagem-ec/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:19:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/engenheiro-do-google-e-condenado-por-espionagem-ec/</guid><description>&lt;p>Um ex-engenheiro do Google, Linwei Ding, foi condenado nos Estados Unidos por roubo de segredos comerciais e espionagem econômica, após ter transferido mais de 2.000 documentos confidenciais da empresa para sua conta pessoal no Google Cloud. Os documentos continham informações cruciais sobre a tecnologia de inteligência artificial (IA) da empresa, incluindo detalhes sobre chips personalizados e infraestrutura de supercomputação. Ding, que trabalhou na Google de 2019 até sua demissão em 2023, estava em processo de fundar uma startup na China focada em IA. A investigação revelou que ele tomou medidas enganosas para ocultar suas ações, como copiar dados para um aplicativo de notas e apresentar-se como ainda empregado da Google enquanto estava na China. O Departamento de Justiça dos EUA destacou a importância de proteger a propriedade intelectual americana contra interesses estrangeiros, especialmente em um setor tão estratégico como o de IA. Ding enfrenta penas de até 15 anos de prisão por cada acusação de espionagem econômica e 10 anos por roubo de segredos comerciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>