<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Virtualbox on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/virtualbox/</link><description>Recent content in Virtualbox on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 07:02:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/virtualbox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>VirtualBox 7.2.2 é lançado com correções críticas para falhas na GUI</title><link>https://brdefense.center/news/virtualbox-722-e-lancado-com-correcoes-criticas-pa/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:02:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/virtualbox-722-e-lancado-com-correcoes-criticas-pa/</guid><description>&lt;p>A Oracle lançou a versão 7.2.2 do VirtualBox, uma atualização crítica que visa resolver falhas na interface gráfica do usuário (GUI) que afetavam máquinas virtuais (VMs) em plataformas Windows, Linux e macOS. Publicada em 10 de setembro de 2025, essa atualização traz melhorias significativas na confiabilidade dos fluxos de trabalho de virtualização, proporcionando uma experiência de usuário mais estável. Entre as correções, destaca-se a solução para travamentos frequentes na interface do VirtualBox Manager, especialmente ao gerenciar VMs com múltiplos snapshots. Além disso, foram abordados problemas de congelamento no Linux durante a inicialização e ao adicionar novas VMs. A atualização também melhora o suporte a hosts ARM, reduzindo o uso excessivo de CPU em VMs ociosas e garantindo um desempenho mais confiável. Outras melhorias incluem suporte para novos adaptadores de rede e correções na manipulação de DNS, aumentando a estabilidade da rede. A Oracle recomenda que todos os usuários do VirtualBox atualizem imediatamente para evitar interrupções nas operações diárias das VMs.&lt;/p></description></item><item><title>VirtualBox 7.2 adiciona suporte a VM Windows 11Arm e correções de bugs</title><link>https://brdefense.center/news/virtualbox-72-adiciona-suporte-a-vm-windows-11arm/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/virtualbox-72-adiciona-suporte-a-vm-windows-11arm/</guid><description>&lt;p>A Oracle lançou oficialmente o VirtualBox 7.2.0 em 14 de agosto de 2025, trazendo suporte abrangente para máquinas virtuais Windows 11/Arm em sistemas com arquitetura Arm. Essa atualização é um marco importante na tecnologia de virtualização, permitindo que usuários executem VMs Windows 11/Arm nativamente em hardware baseado em Arm. O pacote de instalação unificado agora inclui capacidades de virtualização para Arm, facilitando a implementação. Além disso, a interface do usuário foi significativamente aprimorada, com ferramentas globais e de VM reorganizadas para melhorar o fluxo de trabalho. O desempenho também foi otimizado, com aceleração de decodificação de vídeo para hosts Linux e suporte experimental para aceleração 3D em hosts macOS Arm. O VirtualBox 7.2 também inclui melhorias técnicas, como emulação do controlador de armazenamento NVMe e correções críticas de bugs que afetam a clonagem de VMs e a corrupção de armazenamento. É importante ressaltar que os estados salvos de VMs Arm da versão 7.1 não são compatíveis com a nova versão, exigindo que os usuários realizem um desligamento adequado antes da atualização.&lt;/p></description></item></channel></rss>