<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infoentretenimento on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/infoentretenimento/</link><description>Recent content in Infoentretenimento on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 19:03:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/infoentretenimento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pesquisadores identificam falhas de segurança em veículos</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-identificam-falhas-de-seguranca-em-v/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:03:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-identificam-falhas-de-seguranca-em-v/</guid><description>&lt;p>Durante a competição Pwn2Own no Automotive World 2026, realizada em Tóquio, pesquisadores revelaram vulnerabilidades preocupantes em sistemas de infoentretenimento e carregadores elétricos de veículos. Um dos destaques foi a demonstração de como um carregador portátil, o Autel MaxiCharger AC Elite Home 40A, pode ser comprometido usando um cartão NFC, permitindo que um invasor assuma o controle total do sistema. Ao longo do evento, foram identificadas 66 vulnerabilidades de dia zero nos primeiros dois dias, com cinco em cada seis tentativas de invasão sendo bem-sucedidas. Os especialistas notaram que muitos ataques se aproveitam de falhas simples e não corrigidas, especialmente em sistemas de infoentretenimento, que são mais fáceis de invadir. Além disso, mesmo com sistemas de segurança complexos, os carregadores elétricos ainda são vulneráveis a ataques via Bluetooth. A falta de processos rigorosos de revisão de segurança em componentes automotivos contribui para a proliferação dessas vulnerabilidades, tornando a situação ainda mais alarmante, já que hackers podem usar ferramentas de manutenção para causar danos sem a necessidade de falhas ativas.&lt;/p></description></item></channel></rss>