<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Biometria on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/biometria/</link><description>Recent content in Biometria on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 13:27:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/biometria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google fortalece proteção contra roubo em dispositivos Android</title><link>https://brdefense.center/news/google-fortalece-protecao-contra-roubo-em-disposit/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:27:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-fortalece-protecao-contra-roubo-em-disposit/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou melhorias significativas nas funcionalidades de proteção contra roubo em dispositivos Android, visando tornar os smartphones menos vulneráveis a furtos. As novas medidas, que se baseiam nas defesas anti-furto já existentes desde outubro de 2024, incluem controles mais detalhados para o recurso de Bloqueio por Falha de Autenticação, que agora permite que os usuários ativem ou desativem a função de bloqueio automático após várias tentativas de acesso malsucedidas. Além disso, a empresa expandiu o recurso de Verificação de Identidade, que exige autenticação biométrica para ações realizadas fora de locais confiáveis, abrangendo agora todos os aplicativos que utilizam o Android Biometric Prompt.&lt;/p></description></item><item><title>Deepfakes e IA Protegendo Apostadores de Fraudes em Apostas</title><link>https://brdefense.center/news/deepfakes-e-ia-protegendo-apostadores-de-fraudes-e/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:36:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/deepfakes-e-ia-protegendo-apostadores-de-fraudes-e/</guid><description>&lt;p>O mercado de apostas esportivas no Brasil tem crescido significativamente, mas enfrenta um aumento alarmante de fraudes, especialmente com o uso de deepfakes e inteligência artificial (IA). Um relatório da Sumsub revelou que o uso de deepfakes em golpes aumentou 126% em 2025, com 78% das operadoras de apostas relatando casos desse tipo. Os criminosos utilizam deepfakes de celebridades para criar anúncios fraudulentos, enganando apostadores e levando-os a baixar aplicativos maliciosos que parecem legítimos. A biometria surge como uma solução eficaz para combater essas fraudes, permitindo a verificação da identidade dos usuários e dificultando a criação de contas falsas. Apesar das regulamentações implementadas pelo governo, as operadoras ilegais ainda representam um desafio significativo, pois não estão sujeitas a monitoramento e penalidades. A situação exige que as operadoras legais adotem tecnologias avançadas para se manterem à frente dos criminosos, especialmente em um cenário onde a IA está cada vez mais acessível e utilizada para fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Fraudes com imagens no Gov.br mostram que biometria não é suficiente</title><link>https://brdefense.center/news/fraudes-com-imagens-no-govbr-mostram-que-biometria/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 01:42:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fraudes-com-imagens-no-govbr-mostram-que-biometria/</guid><description>&lt;p>Recentes fraudes digitais no Brasil, que utilizam manipulação de imagens, levantaram preocupações sobre a segurança das contas Gov.br e a eficácia dos sistemas de autenticação biométrica. Criminosos têm conseguido acessar dados sensíveis ao combinar engenharia social, falsificação visual e falhas na verificação de identidade digital. Especialistas, como Daniel Barbosa da ESET, alertam que a biometria, embora considerada segura, não deve ser o único método de autenticação. A recomendação é adotar múltiplas camadas de proteção, como senhas fortes e autenticação em dois fatores, para aumentar a segurança das contas. O uso de tecnologias de inteligência artificial, como deepfakes, permite a criação de vídeos e áudios que podem enganar sistemas de detecção, tornando a situação ainda mais crítica. Para mitigar riscos, os usuários devem estar atentos a acessos suspeitos e realizar ações imediatas, como trocar senhas e contatar o suporte da plataforma. O artigo destaca a importância de uma abordagem de segurança mais robusta e integrada para proteger informações pessoais e serviços públicos essenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Golpes com reconhecimento facial como ocorrem e como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/golpes-com-reconhecimento-facial-como-ocorrem-e-co/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:02:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpes-com-reconhecimento-facial-como-ocorrem-e-co/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Accenture revela que 73% dos brasileiros preferem usar biometria, como reconhecimento facial, para acessar dispositivos e contas. Apesar de oferecer maior segurança, esses métodos não são infalíveis. Golpistas têm utilizado técnicas avançadas, como deepfakes, para burlar a biometria. A Juniper Research estima que mais de 4,2 bilhões de dispositivos móveis utilizam biometria ativa, e até 2026, 57% das transações digitais devem ser validadas por esses métodos. Anchises Moraes, da Apura Cyber Intelligence, explica que os cibercriminosos utilizam uma variedade de técnicas, desde fotos digitais até deepfakes altamente convincentes, para enganar sistemas de autenticação. No Brasil, as fraudes com deepfakes estão em ascensão, com um prejuízo estimado de R$ 4,5 bilhões até o final do ano. As empresas de cibersegurança estão implementando múltiplas camadas de proteção, como sistemas multimodais de identificação e testes dinâmicos, para dificultar a ação dos golpistas. O artigo destaca a necessidade de vigilância constante e inovação nas estratégias de segurança para enfrentar essa nova onda de fraudes digitais.&lt;/p></description></item><item><title>A autenticação sem senha não é o problema, os mitos sobre a tecnologia são</title><link>https://brdefense.center/news/a-autenticacao-sem-senha-nao-e-o-problema-os-mitos/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:01:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-autenticacao-sem-senha-nao-e-o-problema-os-mitos/</guid><description>&lt;p>A autenticação sem senha surge como uma alternativa viável às senhas tradicionais, que atualmente representam um desafio para os usuários, que precisam gerenciar em média 168 senhas. O uso de senhas tem se tornado cada vez menos seguro, com o fenômeno da &amp;lsquo;fadiga de senhas&amp;rsquo; levando os usuários a reutilizarem credenciais fracas, tornando-os vulneráveis a ataques como phishing e credential stuffing. A autenticação sem senha utiliza métodos como biometria (impressão digital, reconhecimento facial) e chaves de segurança, proporcionando uma experiência de login mais fluida e segura.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercrime se torna uma ameaça ao mundo real</title><link>https://brdefense.center/news/cibercrime-se-torna-uma-ameaca-ao-mundo-real/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercrime-se-torna-uma-ameaca-ao-mundo-real/</guid><description>&lt;p>O cibercrime está se expandindo para além do ambiente digital, afetando diretamente o mundo físico e a economia global. Recentemente, foram descobertas falhas de segurança críticas no Windows Graphics Device Interface (GDI), que podem permitir a execução remota de código e a divulgação de informações. Essas vulnerabilidades, identificadas como CVE-2025-30388, CVE-2025-53766 e CVE-2025-47984, foram corrigidas pela Microsoft, mas ressaltam a dificuldade em garantir a segurança total de sistemas complexos. Além disso, três cidadãos chineses foram condenados em Cingapura por hackearem sites de jogos, demonstrando como grupos organizados utilizam ciberataques para fraudes e roubo de dados. A análise de malware também está se beneficiando da inteligência artificial, com ferramentas como o ChatGPT acelerando a triagem e análise de trojans sofisticados. Por fim, o Departamento de Segurança Interna dos EUA propôs novas regras para a coleta de dados biométricos em processos de imigração, o que pode ter implicações significativas para a privacidade e segurança de dados. Este cenário destaca a necessidade urgente de uma abordagem integrada de segurança cibernética que considere tanto as ameaças digitais quanto suas repercussões no mundo físico.&lt;/p></description></item><item><title>WhatsApp adiciona criptografia por chave para fortalecer segurança de backups</title><link>https://brdefense.center/news/whatsapp-adiciona-criptografia-por-chave-para-fort/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:00:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/whatsapp-adiciona-criptografia-por-chave-para-fort/</guid><description>&lt;p>O WhatsApp anunciou uma atualização de segurança que simplifica e fortalece a proteção dos backups de chats. A nova funcionalidade de backups criptografados por chave elimina a necessidade de senhas complexas ou longas chaves de criptografia, permitindo que os usuários protejam seus backups utilizando métodos biométricos como impressão digital, reconhecimento facial ou código de bloqueio de tela. Essa mudança visa resolver um problema comum enfrentado por milhões de usuários, que muitas vezes armazenam memórias valiosas em suas conversas, como fotos e mensagens importantes. Com a criptografia de ponta a ponta já implementada para os chats, agora essa proteção se estende aos backups, garantindo que nem mesmo o WhatsApp tenha acesso aos dados dos usuários. A implementação da nova funcionalidade será gradual, permitindo que a empresa colete feedback dos usuários e otimize a experiência em diferentes dispositivos. Essa atualização representa um avanço significativo na segurança e na conveniência, permitindo que os usuários mantenham suas conversas privadas sem a necessidade de conhecimentos técnicos especializados.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça Android Herodotus imita comportamento humano para driblar biometria</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-android-herodotus-imita-comportamento-human/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:59:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-android-herodotus-imita-comportamento-human/</guid><description>&lt;p>Um novo Trojan bancário para Android, chamado Herodotus, foi identificado como uma ameaça sofisticada que utiliza técnicas avançadas para evitar a detecção por biometria comportamental. Desenvolvido por um grupo conhecido como &amp;lsquo;K1R0&amp;rsquo;, o malware simula padrões de interação humana durante sessões de fraude, introduzindo atrasos aleatórios entre os eventos de entrada de texto, o que dificulta a identificação por sistemas de análise de digitação. Herodotus combina funcionalidades do Trojan Brokewell e é oferecido como Malware-as-a-Service em fóruns clandestinos, indicando sua ampla adoção comercial.&lt;/p></description></item></channel></rss>