<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Flickr on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/flickr/</link><description>Recent content in Flickr on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 01:58:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/flickr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Flickr alerta usuários sobre vazamento de dados generalizado</title><link>https://brdefense.center/news/flickr-alerta-usuarios-sobre-vazamento-de-dados-ge/</link><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 01:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/flickr-alerta-usuarios-sobre-vazamento-de-dados-ge/</guid><description>&lt;p>O Flickr, popular plataforma de compartilhamento de fotos, notificou seus usuários sobre um grande vazamento de dados, que ocorreu devido à exposição de informações por um serviço de e-mail de terceiros. Os dados comprometidos incluem nome completo, endereço de e-mail, endereço IP e registros de atividade da conta. Embora a empresa tenha afirmado que não houve vazamento de senhas ou dados de cartões de crédito, a situação ainda é preocupante, pois pode permitir acesso não autorizado a informações sensíveis. O Flickr não revelou qual serviço terceirizado foi responsável pela falha, mas garantiu que o acesso ao sistema afetado foi encerrado rapidamente após a descoberta do problema. A empresa aconselha os usuários a revisar suas configurações de conta e a ficarem atentos a e-mails de phishing que possam explorar os dados vazados. Em um comunicado, o Flickr expressou suas desculpas pelo incidente e destacou que está tomando medidas para fortalecer a segurança de seus sistemas e melhorar o monitoramento de provedores de serviços externos.&lt;/p></description></item><item><title>Flickr alerta usuários sobre possível violação de dados</title><link>https://brdefense.center/news/flickr-alerta-usuarios-sobre-possivel-violacao-de/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:26:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/flickr-alerta-usuarios-sobre-possivel-violacao-de/</guid><description>&lt;p>A plataforma de compartilhamento de fotos Flickr notificou seus usuários sobre uma possível violação de dados após uma vulnerabilidade em um provedor de serviços de e-mail de terceiros. A falha expôs informações sensíveis, incluindo nomes reais, endereços de e-mail, endereços IP e atividades de conta dos usuários. Fundada em 2004, a Flickr abriga mais de 28 bilhões de fotos e vídeos, com 35 milhões de usuários mensais. A empresa não revelou qual provedor foi afetado nem quantos usuários podem ter sido impactados. Após ser informada sobre a vulnerabilidade em 5 de fevereiro, a Flickr desativou o acesso ao sistema comprometido em poucas horas. Embora a falha possa ter permitido acesso não autorizado a algumas informações dos membros, a empresa garantiu que senhas e números de cartões de pagamento não foram comprometidos. A Flickr aconselhou os usuários afetados a revisarem suas configurações de conta e a atualizarem suas senhas, especialmente se usarem as mesmas credenciais em outros serviços. A empresa se desculpou pelo incidente e afirmou que está tomando medidas para evitar problemas semelhantes no futuro.&lt;/p></description></item></channel></rss>