<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nordpass on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/nordpass/</link><description>Recent content in Nordpass on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 12:59:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/nordpass/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Senhas mais usadas no Brasil em 2025 por geração</title><link>https://brdefense.center/news/senhas-mais-usadas-no-brasil-em-2025-por-geracao/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:59:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/senhas-mais-usadas-no-brasil-em-2025-por-geracao/</guid><description>&lt;p>Um levantamento realizado pela NordPass revelou as senhas mais comuns utilizadas no Brasil em 2025, destacando a preocupação dos usuários com a comodidade em detrimento da segurança. A pesquisa, que abrangeu 44 países e diferentes gerações, identificou que a senha mais utilizada no Brasil é &amp;lsquo;admin&amp;rsquo;, com mais de 2 milhões de ocorrências, seguida por &amp;lsquo;123456&amp;rsquo; e &amp;lsquo;12345678&amp;rsquo;. O estudo também trouxe uma análise geracional, mostrando que mesmo os nativos digitais da geração Z não estão criando senhas mais seguras, com sequências numéricas simples ainda dominando a lista. A pesquisa enfatiza a dificuldade das campanhas de conscientização em impactar a população, já que a tendência de senhas fracas permanece alta. Para melhorar a segurança, recomenda-se a utilização de senhas complexas, a troca regular de credenciais e a adoção de autenticação multifator. O estudo foi realizado sem a compra de dados pessoais, utilizando informações de repositórios da dark web e dados públicos.&lt;/p></description></item><item><title>Geração Z cria senhas menos seguras do que as dos pais</title><link>https://brdefense.center/news/geracao-z-cria-senhas-menos-seguras-do-que-as-dos/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/geracao-z-cria-senhas-menos-seguras-do-que-as-dos/</guid><description>&lt;p>Uma análise da empresa de cibersegurança NordPass revelou que a Geração Z, composta por indivíduos nascidos entre 1997 e 2012, está criando senhas menos seguras do que as gerações anteriores. A pesquisa identificou que a sequência &amp;lsquo;12345&amp;rsquo; foi a mais utilizada por esses jovens, enquanto os Millennials e as gerações mais velhas, como Gen X e Boomers, optaram por senhas ligeiramente mais complexas, como &amp;lsquo;123456&amp;rsquo;. Apesar de campanhas de conscientização sobre cibersegurança, os hábitos de criação de senhas não melhoraram significativamente ao longo dos anos. O estudo também apontou que, embora a inclusão de caracteres especiais em senhas esteja se tornando mais comum, isso ainda não é suficiente para garantir a segurança digital necessária em um cenário de crimes cibernéticos cada vez mais sofisticados. Especialistas recomendam o uso de autenticação de dois fatores e gerenciadores de senhas como medidas eficazes para melhorar a segurança das contas online.&lt;/p></description></item><item><title>Regras fracas de senhas expõem milhões em sites populares</title><link>https://brdefense.center/news/regras-fracas-de-senhas-expoem-milhoes-em-sites-po/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:57:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/regras-fracas-de-senhas-expoem-milhoes-em-sites-po/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da NordPass revela que as regras de senhas em muitos dos sites mais visitados do mundo são inadequadas, permitindo que senhas curtas e previsíveis sejam usadas. A pesquisa analisou mil plataformas e constatou que 58% delas não exigem caracteres especiais, enquanto 42% não impõem um comprimento mínimo. Apenas 1% dos sites atendem aos padrões recomendados de segurança, que incluem combinações complexas de caracteres. Essa situação é preocupante, especialmente em setores críticos como governo e saúde, onde a proteção de dados sensíveis é essencial. A falta de rigor nas políticas de senha contribui para a normalização de hábitos inseguros entre os usuários, que, por sua vez, se tornam mais vulneráveis a ataques automatizados. A pesquisa destaca a necessidade de uma mudança cultural tanto entre os desenvolvedores de sites quanto entre os usuários, enfatizando que as plataformas devem implementar melhores práticas de segurança, como autenticação moderna e diretrizes claras para a criação de senhas. A situação atual não apenas expõe indivíduos, mas também empresas e governos a riscos significativos, especialmente em um cenário onde ataques cibernéticos estão se tornando mais rápidos e acessíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>