<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Digital on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-digital/</link><description>Recent content in Segurança Digital on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:44:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-digital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como se proteger de golpes e fraudes durante o Carnaval</title><link>https://brdefense.center/news/como-se-proteger-de-golpes-e-fraudes-durante-o-car/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:44:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-se-proteger-de-golpes-e-fraudes-durante-o-car/</guid><description>&lt;p>O Carnaval é uma época de festa, mas também de riscos, especialmente em relação a golpes e fraudes. Golpistas aproveitam a distração dos foliões para aplicar fraudes que vão desde o roubo de cartões e celulares até pacotes de viagem falsos. Para se proteger, é essencial agir rapidamente em caso de roubo, bloqueando contas e cartões, além de trocar senhas de serviços sensíveis. Se você adquirir um pacote de viagem fraudulento, interrompa qualquer interação com o site suspeito e comunique o banco para tentar reverter a transação. É importante preservar evidências como e-mails e comprovantes de pagamento. Para evitar cair em golpes, recomenda-se o uso de dispositivos como smartrings e smartwatches, que permitem pagamentos sem a necessidade de levar cartões ou celulares. Além disso, é fundamental estar atento a QR Codes falsos e a maquininhas de cartão adulteradas. O artigo também destaca a importância de verificar as regras de cancelamento de passagens aéreas, uma vez que multas abusivas podem ser contestadas com base no Código de Defesa do Consumidor. A prevenção é a melhor estratégia para garantir uma experiência segura durante o Carnaval.&lt;/p></description></item><item><title>McDonalds alerta não use BigMac e HappyMeal como senhas</title><link>https://brdefense.center/news/mcdonalds-alerta-nao-use-bigmac-e-happymeal-como-s/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:03:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mcdonalds-alerta-nao-use-bigmac-e-happymeal-como-s/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da McDonald&amp;rsquo;s revela que senhas relacionadas a alimentos populares, como &amp;lsquo;bigmac&amp;rsquo; e &amp;lsquo;happymeal&amp;rsquo;, estão presentes em mais de 110 mil contas comprometidas. Apesar das recomendações de segurança cibernética, muitos usuários ainda optam por senhas fáceis de lembrar, o que as torna vulneráveis a ataques automatizados. A substituição de letras por símbolos, uma prática que antes oferecia alguma proteção, já não é eficaz contra métodos modernos de quebra de senhas. A campanha da McDonald&amp;rsquo;s, que utiliza humor e reconhecimento, visa conscientizar o público sobre a importância de criar senhas mais seguras. Especialistas recomendam o uso de frases longas, autenticação multifatorial e gerenciadores de senhas para melhorar a segurança. A persistência de senhas fracas, mesmo entre usuários mais jovens, destaca a necessidade de uma mudança de comportamento em relação à segurança digital. A falta de conscientização e a resistência à mudança são fatores que contribuem para a continuidade desse problema, que persiste mesmo após anos de orientações sobre cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Manual do folião como proteger celular e dados pessoais no Carnaval</title><link>https://brdefense.center/news/manual-do-foliao-como-proteger-celular-e-dados-pes/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:19:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/manual-do-foliao-como-proteger-celular-e-dados-pes/</guid><description>&lt;p>Com a chegada do Carnaval, a preocupação com a segurança de celulares e dados pessoais aumenta, especialmente em grandes cidades como São Paulo e Rio de Janeiro, onde ocorreram mais de 5 mil furtos em 2025. Cristiano Vicente, especialista em proteção de dados, oferece dicas valiosas para os foliões. O uso de smart tags e cadeados biométricos pode ajudar a localizar itens perdidos em tempo real. Além disso, optar por anéis de pagamento NFC e smartwatches para transações evita levar o celular, reduzindo o risco de furtos. Carregadores portáteis, especialmente os solares, são recomendados para garantir a autonomia do dispositivo durante a folia. Para aqueles que não vão aos bloquinhos, é essencial tomar cuidado ao comprar ingressos, evitando sites não oficiais e verificando a autenticidade dos vendedores. Vicente ressalta que, embora o Carnaval seja um momento de celebração, a atenção à segurança digital é fundamental para evitar prejuízos.&lt;/p></description></item><item><title>Data Brokers empresas lucram vendendo sua vida veja como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/data-brokers-empresas-lucram-vendendo-sua-vida-vej/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/data-brokers-empresas-lucram-vendendo-sua-vida-vej/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda o fenômeno dos data brokers, empresas que coletam e vendem informações pessoais de consumidores para fins de marketing e análise. Essas empresas utilizam dados disponíveis na internet, como postagens em redes sociais, cookies de navegação e registros públicos, para criar perfis detalhados dos usuários, que são então vendidos a outras organizações, como bancos e varejistas. O texto destaca a controvérsia em torno da legalidade dessa prática, que, embora não seja ilegal sob a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD), levanta questões sobre consentimento e privacidade. Os data brokers conseguem unir informações online e offline, criando perfis que podem impactar a vida dos consumidores, como influenciar preços de seguros e a concessão de crédito. O artigo também oferece dicas sobre como os usuários podem proteger seus dados, como solicitar a remoção de informações e adotar práticas de higiene digital. A discussão é relevante para o público brasileiro, especialmente em um contexto onde a proteção de dados é uma preocupação crescente.&lt;/p></description></item><item><title>FBI apreende fórum de cibercrime RAMP, conhecido por ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/fbi-apreende-forum-de-cibercrime-ramp-conhecido-po/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:05:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fbi-apreende-forum-de-cibercrime-ramp-conhecido-po/</guid><description>&lt;p>O FBI anunciou a apreensão do fórum de cibercrime RAMP, uma plataforma que promovia uma variedade de serviços de hacking e malware, incluindo operações de ransomware. O fórum, que operava tanto na rede Tor quanto na clearnet, exibia um aviso de apreensão que afirmava: &amp;lsquo;O Federal Bureau of Investigation apreendeu o RAMP&amp;rsquo;. Essa ação foi realizada em colaboração com o Escritório do Procurador dos Estados Unidos para o Sul da Flórida e a Seção de Crimes de Computador e Propriedade Intelectual do Departamento de Justiça. Com a apreensão, as autoridades agora têm acesso a dados significativos dos usuários do fórum, como endereços de e-mail, IPs e mensagens privadas, o que pode levar à identificação e prisão de cibercriminosos que não seguiram práticas adequadas de segurança operacional. O RAMP foi lançado em julho de 2021, após a proibição da promoção de ransomware em outros fóruns de hacking, e rapidamente se tornou um espaço para gangues de ransomware promoverem suas operações. O criador do fórum, conhecido como Orange, já havia sido identificado como Mikhail Matveev, um nacional russo que enfrenta acusações nos Estados Unidos por sua participação em várias operações de ransomware. A apreensão do RAMP representa um golpe significativo para o ecossistema de cibercrime, especialmente em um momento em que as autoridades estão intensificando a luta contra o ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>1Password alerta usuários sobre sites suspeitos de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/1password-alerta-usuarios-sobre-sites-suspeitos-de/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:06:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/1password-alerta-usuarios-sobre-sites-suspeitos-de/</guid><description>&lt;p>O gerenciador de senhas 1Password implementou uma nova funcionalidade que avisa os usuários sobre URLs suspeitas de phishing por meio de pop-ups. Essa atualização visa aumentar a segurança dos usuários, ajudando-os a identificar páginas maliciosas e evitando que suas credenciais sejam comprometidas. O serviço, amplamente utilizado, já possui suporte nativo para gerenciamento de passkeys no Windows. Apesar de oferecer essa proteção, a 1Password não preenche automaticamente os dados de login em URLs não cadastradas no cofre, o que significa que os usuários ainda precisam estar atentos a possíveis ataques de typosquatting, onde URLs enganosas podem levar a sites fraudulentos. Uma pesquisa realizada nos EUA revelou que 61% dos usuários já caíram em golpes de phishing, e 75% não verificam a URL antes de clicar em links, o que é especialmente preocupante em ambientes corporativos. A nova funcionalidade será disponibilizada automaticamente para planos individuais e familiares, enquanto administradores de planos empresariais precisarão ativá-la. A 1Password também destacou a crescente utilização de ferramentas de IA em golpes, tornando as páginas falsas mais convincentes do que nunca.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers invadem aplicativos inativos do Linux para roubar criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-invadem-aplicativos-inativos-do-linux-para/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:05:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-invadem-aplicativos-inativos-do-linux-para/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Anchore alertaram sobre uma nova campanha de hackers que invadem aplicativos inativos do Linux, especificamente os pacotes Snap, para roubar criptomoedas. Os atacantes se aproveitam de aplicativos dormentes na Snap Store Canonical, que não recebem mais atualizações e têm seus domínios expirados. Ao adquirir esses domínios, os cibercriminosos redefinem senhas e atualizam o código dos aplicativos para incluir malware. Essa técnica tem sido utilizada principalmente em aplicativos de carteira de criptomoeda, como Exodus, Ledger Live e Trust Wallet, resultando em perdas financeiras significativas que variam de R$ 50 mil a R$ 2,5 milhões. O grupo responsável pelos ataques ainda não foi identificado, mas há indícios de que opere na Croácia. A Canonical está ciente do problema e trabalha para remover os snaps maliciosos, embora novos apareçam rapidamente. Os usuários são aconselhados a ter cautela ao baixar softwares relacionados a criptomoedas, especialmente carteiras.&lt;/p></description></item><item><title>LastPass alerta sobre campanha de phishing que rouba senhas mestras</title><link>https://brdefense.center/news/lastpass-alerta-sobre-campanha-de-phishing-que-rou/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:23:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lastpass-alerta-sobre-campanha-de-phishing-que-rou/</guid><description>&lt;p>A LastPass, plataforma de gerenciamento de senhas, emitiu um alerta sobre uma nova campanha de phishing que visa roubar as credenciais mestras dos usuários. Os cibercriminosos estão enviando e-mails fraudulentos que se passam pela LastPass, alegando a necessidade de uma manutenção iminente no sistema. A mensagem falsa cria um senso de urgência, incentivando os usuários a realizar um backup local de suas senhas em um prazo de 24 horas. Essa estratégia de engenharia social é projetada para enganar as vítimas e levá-las a um site de phishing, que redireciona para um domínio comprometido, onde as chaves mestras podem ser capturadas. A LastPass enfatizou que nunca solicitará a senha mestra ou exigirá ações imediatas com prazos apertados. A empresa está colaborando com um parceiro para desmantelar a campanha antes que mais usuários sejam afetados. Este incidente destaca a importância da conscientização sobre segurança digital e a necessidade de vigilância constante contra tentativas de phishing.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam comentários do LinkedIn para disseminar malware</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-comentarios-do-linkedin-para-dissemin/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:22:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-comentarios-do-linkedin-para-dissemin/</guid><description>&lt;p>O LinkedIn se tornou alvo de uma nova campanha de phishing que utiliza comentários na plataforma para espalhar malware. De acordo com uma reportagem do Bleeping Computer, usuários relataram comentários suspeitos que aparentam ser legítimos, vindo do próprio LinkedIn. Os hackers criam mensagens falsas que alertam sobre uma suposta violação das políticas da plataforma, levando ao bloqueio temporário da conta do usuário. Após essa notificação, um link é compartilhado para reativar a conta, direcionando a vítima a uma página semelhante à de login do LinkedIn. Nesse momento, os criminosos conseguem coletar informações sensíveis, pois os usuários, acreditando na legitimidade do aviso, inserem suas credenciais na página maliciosa.&lt;/p></description></item><item><title>Falsificação de identidade pode gerar prejuízo de US 17 bilhões em criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/falsificacao-de-identidade-pode-gerar-prejuizo-de/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:59:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falsificacao-de-identidade-pode-gerar-prejuizo-de/</guid><description>&lt;p>Fraudes por falsificação de identidade em criptomoedas estão causando perdas significativas, com um prejuízo estimado em US$ 17 bilhões para 2026, conforme relatório da Chainalysis. Em 2025, foram desviados cerca de US$ 14 bilhões para contas criminosas, um aumento em relação aos US$ 13 bilhões de 2024. O crescimento alarmante de 1400% nos casos de falsificação de identidade é impulsionado por táticas de phishing e engenharia social, além do uso crescente de inteligência artificial (IA) por criminosos, que facilita ataques mais rápidos e coordenados. Os golpes que utilizam IA geraram em média US$ 3,2 milhões em criptomoedas por operação, evidenciando a industrialização da fraude. Especialistas alertam que a situação pode se agravar, exigindo atenção redobrada de usuários e empresas que operam no setor de moedas digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Anatel intensifica combate ao spoofing e fraudes telefônicas</title><link>https://brdefense.center/news/anatel-intensifica-combate-ao-spoofing-e-fraudes-t/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 01:27:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/anatel-intensifica-combate-ao-spoofing-e-fraudes-t/</guid><description>&lt;p>A Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel) anunciou novas medidas para combater fraudes telefônicas, especialmente o spoofing, que consiste na adulteração do número de origem das chamadas. O Despacho Decisório nº 978/2025/COGE/SCO, que entra em vigor em 1º de janeiro de 2026, aprimora as diretrizes já estabelecidas em 2024, visando modernizar as legislações e aumentar a eficácia no combate a esse tipo de crime. Entre as principais determinações estão o bloqueio de chamadas irregulares, a exigência de registros detalhados das chamadas e a proibição de revenda irregular de números. A Anatel também poderá bloquear interconexões de prestadoras que não cumprirem as normas, com penalidades que podem chegar a um mês de suspensão em casos de reincidência. Essas ações visam aumentar a rastreabilidade das chamadas e melhorar a comunicação entre prestadoras e a agência, além de fortalecer a responsabilização por fraudes. Com a implementação dessas medidas, a Anatel espera reduzir significativamente o número de fraudes telefônicas no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>O que é Autenticação de Dois Fatores (2FA)?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-autenticacao-de-dois-fatores-2fa/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:57:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-autenticacao-de-dois-fatores-2fa/</guid><description>&lt;p>A Autenticação de Dois Fatores (2FA) é uma medida de segurança essencial na era digital, que vai além do uso de senhas estáticas. Com o aumento dos vazamentos de dados, como os 300 milhões de registros pessoais que vazaram na dark web em 2025, a 2FA se torna crucial para proteger informações pessoais. O método combina dois fatores de verificação: algo que o usuário sabe (como uma senha) e algo que ele possui (como um smartphone ou token). Existem diferentes tipos de 2FA, desde o menos seguro, que utiliza SMS, até chaves de segurança física, que oferecem a maior proteção. A 2FA é fundamental para prevenir ataques como o credential stuffing e phishing, pois mesmo que a senha seja comprometida, o acesso à conta ainda requer o segundo fator de autenticação. Com a crescente sofisticação dos cibercriminosos, adotar a 2FA é uma estratégia eficaz para reforçar a segurança online.&lt;/p></description></item><item><title>Coreia do Norte responde por 60 do roubo global de criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/coreia-do-norte-responde-por-60-do-roubo-global-de/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:58:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/coreia-do-norte-responde-por-60-do-roubo-global-de/</guid><description>&lt;p>Um levantamento realizado pelo site Chainalysis revelou que hackers da Coreia do Norte foram responsáveis pelo roubo de R$ 11,21 bilhões em criptomoedas em 2025, o que representa cerca de 60% do total global de R$ 18,86 bilhões subtraídos neste ano. Desde o início dos registros de roubo de criptomoedas, o país já acumulou R$ 37,45 bilhões em ativos digitais roubados. O ataque mais significativo do ano ocorreu na plataforma ByBit, onde R$ 8,32 bilhões foram desviados, correspondendo a 75% do total roubado pela Coreia do Norte em 2025. Os hackers utilizam diversas táticas, incluindo a infiltração em empresas estrangeiras como profissionais de TI e a publicação de ofertas de emprego falsas para disseminar malwares. Apesar de uma queda no número total de ataques, os valores roubados por incidente aumentaram em 51%, indicando que os hackers estão se concentrando em alvos mais vulneráveis, como corretores e carteiras pessoais. A crescente sofisticação das técnicas de ataque e a adaptação às medidas de segurança implementadas nas plataformas de criptomoedas são preocupantes para o setor de cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Senhas mais usadas no Brasil em 2025 por geração</title><link>https://brdefense.center/news/senhas-mais-usadas-no-brasil-em-2025-por-geracao/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:59:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/senhas-mais-usadas-no-brasil-em-2025-por-geracao/</guid><description>&lt;p>Um levantamento realizado pela NordPass revelou as senhas mais comuns utilizadas no Brasil em 2025, destacando a preocupação dos usuários com a comodidade em detrimento da segurança. A pesquisa, que abrangeu 44 países e diferentes gerações, identificou que a senha mais utilizada no Brasil é &amp;lsquo;admin&amp;rsquo;, com mais de 2 milhões de ocorrências, seguida por &amp;lsquo;123456&amp;rsquo; e &amp;lsquo;12345678&amp;rsquo;. O estudo também trouxe uma análise geracional, mostrando que mesmo os nativos digitais da geração Z não estão criando senhas mais seguras, com sequências numéricas simples ainda dominando a lista. A pesquisa enfatiza a dificuldade das campanhas de conscientização em impactar a população, já que a tendência de senhas fracas permanece alta. Para melhorar a segurança, recomenda-se a utilização de senhas complexas, a troca regular de credenciais e a adoção de autenticação multifator. O estudo foi realizado sem a compra de dados pessoais, utilizando informações de repositórios da dark web e dados públicos.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing rouba contas do WhatsApp via código de pareamento</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-rouba-contas-do-whatsapp-via/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:59:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-rouba-contas-do-whatsapp-via/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing, identificada como GhostPairing, está sendo utilizada por cibercriminosos para roubar contas do WhatsApp. O ataque ocorre quando a vítima recebe uma mensagem de um contato conhecido, contendo um link que leva a uma página falsa do Facebook. Ao clicar, a vítima é induzida a fornecer seu número de telefone para ver um conteúdo supostamente legítimo. Em seguida, um código de pareamento é gerado e a vítima é instruída a usá-lo para vincular seu WhatsApp a um dispositivo comprometido. Isso permite que o hacker tenha acesso total ao histórico de conversas e mídias da vítima, possibilitando fraudes e enganos aos contatos da vítima sem que ela perceba. Embora a campanha tenha sido inicialmente observada na República Tcheca, especialistas alertam que pode se espalhar rapidamente para outras regiões. Para se proteger, é recomendado que os usuários verifiquem regularmente a aba de &amp;lsquo;dispositivos vinculados&amp;rsquo; no WhatsApp e evitem clicar em links suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Autoridades nigerianas prendem suspeitos de fraudes na internet</title><link>https://brdefense.center/news/autoridades-nigerianas-prendem-suspeitos-de-fraude/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/autoridades-nigerianas-prendem-suspeitos-de-fraude/</guid><description>&lt;p>As autoridades da Nigéria anunciaram a prisão de três suspeitos de fraudes na internet, envolvidos em ataques de phishing que visavam grandes corporações, incluindo o desenvolvedor do esquema RaccoonO365, um serviço de phishing como serviço (PhaaS). O principal suspeito, Okitipi Samuel, também conhecido como Moses Felix, é acusado de operar um canal no Telegram onde vendia links de phishing em troca de criptomoedas e hospedava portais de login fraudulentos utilizando credenciais de e-mail roubadas. A investigação, realizada em colaboração com a Microsoft e o FBI, resultou na apreensão de laptops e dispositivos móveis relacionados à operação. O RaccoonO365 é um grupo motivado financeiramente que permite a coleta de credenciais ao criar páginas de phishing que imitam os logins do Microsoft 365. Desde julho de 2024, estima-se que o esquema tenha levado ao roubo de pelo menos 5.000 credenciais de usuários em 94 países. A Microsoft, em uma ação civil, processou indivíduos envolvidos na operação, destacando o impacto financeiro e as violações de propriedade intelectual resultantes desses crimes cibernéticos. Além disso, a Google também está processando operadores de outro serviço PhaaS, o Darcula, que tem causado uma onda de smishing nos EUA.&lt;/p></description></item><item><title>Google desiste de monitorar a Dark Web e apagará dados em fevereiro</title><link>https://brdefense.center/news/google-desiste-de-monitorar-a-dark-web-e-apagara-d/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:01:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-desiste-de-monitorar-a-dark-web-e-apagara-d/</guid><description>&lt;p>A Google anunciou a descontinuação de sua ferramenta Relatório da Dark Web, que foi lançada em março de 2023. Essa funcionalidade permitia que usuários fossem notificados caso seus e-mails ou informações pessoais fossem encontrados na dark web. A decisão de encerrar o serviço foi motivada por feedback de usuários, que indicaram que a ferramenta não oferecia orientações claras sobre como proteger os dados expostos. A partir de 15 de janeiro de 2026, a Google deixará de monitorar a dark web, e todos os dados coletados serão apagados em 16 de fevereiro do mesmo ano.&lt;/p></description></item><item><title>O roubo do Louvre e a senha que expôs o mundo</title><link>https://brdefense.center/news/o-roubo-do-louvre-e-a-senha-que-expos-o-mundo/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:00:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-roubo-do-louvre-e-a-senha-que-expos-o-mundo/</guid><description>&lt;p>O furto das joias da coroa francesa no Louvre expôs uma falha crítica na segurança digital da instituição, que utilizava a senha &amp;lsquo;LOUVRE&amp;rsquo; para seu sistema de monitoramento. Este incidente, que chocou o mundo devido ao valor histórico das peças, destaca um problema recorrente na cibersegurança: a utilização de senhas fracas e a negligência com práticas básicas de segurança. O artigo ressalta que muitos profissionais ainda tratam a infraestrutura física e os sistemas de TI como mundos separados, resultando em vulnerabilidades como senhas óbvias, falta de autenticação multifator (MFA) e sistemas operacionais desatualizados. No Brasil, é comum encontrar organizações que mantêm senhas padrão e contas de manutenção com privilégios elevados, o que torna a segurança digital ainda mais precária. A segurança deve começar com visibilidade e controle rigoroso de credenciais, além de uma cultura de segurança que priorize a proteção de todos os sistemas, independentemente de sua classificação de criticidade. O caso do Louvre serve como um alerta para empresas brasileiras, que precisam adotar medidas proativas para evitar que falhas simples resultem em consequências desastrosas.&lt;/p></description></item><item><title>Recebeu um link suspeito? Veja como verificar se ele é legítimo</title><link>https://brdefense.center/news/recebeu-um-link-suspeito-veja-como-verificar-se-el/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 18:58:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/recebeu-um-link-suspeito-veja-como-verificar-se-el/</guid><description>&lt;p>Com o aumento das tecnologias de inteligência artificial, o phishing se tornou uma ameaça ainda mais comum na internet. Essa técnica de engenharia social manipula usuários para que acreditem que estão acessando serviços legítimos, levando-os a clicar em links maliciosos. Para se proteger, o artigo sugere algumas estratégias. A primeira é verificar a URL no VirusTotal, uma ferramenta que analisa links e arquivos em busca de malwares. Embora útil, essa abordagem não é infalível, já que domínios de phishing podem mudar rapidamente. Outra dica é passar o cursor sobre o link antes de clicar, permitindo que o usuário veja o endereço real. Se o link parecer suspeito, é importante compará-lo com o site oficial da empresa. Para uma investigação mais profunda, o artigo recomenda usar o ICANN para verificar a infraestrutura do domínio. Além disso, o uso de gerenciadores de senhas e autenticação em dois fatores pode aumentar a segurança. O artigo enfatiza a importância de não clicar em links recebidos por mensagens, preferindo acessar sites diretamente por meio de buscadores. Essas práticas são essenciais para evitar cair em golpes de phishing.&lt;/p></description></item><item><title>Quase 50 dos ataques de ransomware começam pela sua VPN</title><link>https://brdefense.center/news/quase-50-dos-ataques-de-ransomware-comecam-pela-su/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/quase-50-dos-ataques-de-ransomware-comecam-pela-su/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Beazley Security revelou que 48% dos ataques de ransomware têm início com o roubo de credenciais de VPN, um aumento alarmante de 38% em relação ao trimestre anterior. Os cibercriminosos utilizam técnicas como o credential stuffing para acessar redes privadas virtuais, explorando vulnerabilidades como a falta de Autenticação Multifator (MFA). Além disso, 23% dos ataques foram realizados através da exploração de serviços externos. A pesquisa também destacou que 65% dos sequestros digitais foram perpetrados por três grupos criminosos notórios. O aumento nos vazamentos de dados sensíveis, que subiu 11% em comparação ao trimestre anterior, gera preocupação entre especialistas em segurança. É fundamental que as empresas escolham cuidadosamente seus provedores de VPN e implementem medidas de segurança adicionais, como antivírus e políticas de proteção de dados, para mitigar esses riscos. O uso de VPNs, embora ofereça uma navegação mais segura, não garante proteção contra ataques de phishing e ransomware, exigindo uma abordagem holística de segurança digital.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft implementa bloqueio de captura de tela no Teams</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-implementa-bloqueio-de-captura-de-tela-n/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:01:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-implementa-bloqueio-de-captura-de-tela-n/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de um novo recurso no Teams, destinado a usuários premium, que bloqueia automaticamente a captura de tela durante reuniões. Denominada &amp;lsquo;prevent screen capture&amp;rsquo;, essa funcionalidade visa aumentar a segurança digital, evitando o vazamento de informações sensíveis. Quando ativado, o recurso impede que os usuários capturem a tela durante chamadas de vídeo, resultando em um retângulo preto na tela para usuários de Windows ou uma mensagem de restrição para aqueles em dispositivos Android. É importante ressaltar que o bloqueio não é ativado por padrão; os organizadores das reuniões devem habilitá-lo manualmente. Essa medida é especialmente relevante em um contexto corporativo, onde a proteção de dados é crucial. A Microsoft também destacou que o bloqueio não se aplica a plataformas que não suportam essa funcionalidade, limitando o acesso a áudio apenas. Com essa atualização, a empresa busca reforçar a segurança em um ambiente de trabalho cada vez mais digitalizado e vulnerável a ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Por que nossos próprios cliques são aliados do cibercrime</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-nossos-proprios-cliques-sao-aliados-do-cib/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-nossos-proprios-cliques-sao-aliados-do-cib/</guid><description>&lt;p>No combate ao cibercrime, muitas vezes pensamos em hackers sofisticados e códigos complexos, mas o relatório da Verizon Business 2025 revela que quase 60% das violações de dados envolvem o fator humano. Técnicas de engenharia social, como phishing e pretexting, continuam a ser as mais comuns, utilizando elementos do nosso cotidiano digital, como notificações de entrega e solicitações de redefinição de senha, para enganar os usuários. Os criminosos cibernéticos estão se aproveitando da confiança que depositamos em plataformas digitais, criando armadilhas que se disfarçam como atualizações legítimas ou links de newsletters confiáveis. Além disso, novas táticas, como induzir usuários a copiar e colar comandos maliciosos, estão transformando ferramentas comuns em cúmplices involuntários. Mesmo a autenticação multifatorial (MFA), considerada uma defesa robusta, está sendo explorada por criminosos através de plataformas de phishing. A defesa mais eficaz contra essas ameaças não é apenas software, mas sim indivíduos informados e vigilantes. A cibersegurança deve ser uma preocupação coletiva, exigindo pensamento crítico e ceticismo em cada interação online.&lt;/p></description></item><item><title>Google processa hackers chineses por plataforma de phishing em massa</title><link>https://brdefense.center/news/google-processa-hackers-chineses-por-plataforma-de/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-processa-hackers-chineses-por-plataforma-de/</guid><description>&lt;p>O Google entrou com uma ação civil no Tribunal Distrital dos EUA para o Sul de Nova York contra hackers baseados na China, responsáveis por uma plataforma de Phishing-as-a-Service (PhaaS) chamada Lighthouse. Essa plataforma já afetou mais de 1 milhão de usuários em 120 países, utilizando ataques de phishing via SMS que se disfarçam como mensagens de marcas confiáveis, como E-ZPass e USPS, para roubar informações financeiras. A operação, que gerou mais de um bilhão de dólares em três anos, utiliza templates fraudulentos que imitam a marca do Google, enganando os usuários. A empresa busca desmantelar a infraestrutura criminosa sob a Lei RICO e outras legislações. A plataforma Lighthouse, junto com outras como Darcula e Lucid, faz parte de um ecossistema de cibercrime interconectado que envia milhares de mensagens maliciosas, visando roubar dados sensíveis. Estima-se que entre 12,7 milhões e 115 milhões de cartões de pagamento tenham sido comprometidos nos EUA entre julho de 2023 e outubro de 2024. A crescente sofisticação dos ataques, incluindo o uso de ferramentas como Ghost Tap, representa uma ameaça significativa para a segurança digital.&lt;/p></description></item><item><title>Nova proposta de controle de chats preocupa especialistas em privacidade</title><link>https://brdefense.center/news/nova-proposta-de-controle-de-chats-preocupa-especi/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:02:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-proposta-de-controle-de-chats-preocupa-especi/</guid><description>&lt;p>Uma nova proposta de controle de chats, conhecida como Chat Control, foi apresentada ao Conselho da União Europeia, gerando preocupações entre especialistas em privacidade. A proposta revisada, que agora torna a detecção de conteúdo de abuso sexual infantil (CSAM) voluntária, foi recebida com apoio durante uma reunião recente, mas críticos, como o jurista Patrick Breyer, alertam que isso pode ser uma &amp;lsquo;decepção política&amp;rsquo;. Embora os provedores de serviços de mensagens não sejam obrigados a escanear todas as comunicações, um artigo da proposta sugere que serviços de alto risco podem ser forçados a implementar medidas de mitigação, o que poderia comprometer a natureza voluntária da detecção. Breyer destaca que essa mudança pode levar à quebra de criptografia, uma tecnologia essencial para a segurança das comunicações privadas. Além disso, a proposta pode ampliar o escopo da vigilância, incluindo a análise de textos e metadados de chats privados. A discussão sobre a proposta continua, e a resistência de vários países membros da UE levanta questões sobre a proteção da privacidade dos cidadãos e a segurança das comunicações digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Regras fracas de senhas expõem milhões em sites populares</title><link>https://brdefense.center/news/regras-fracas-de-senhas-expoem-milhoes-em-sites-po/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:57:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/regras-fracas-de-senhas-expoem-milhoes-em-sites-po/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da NordPass revela que as regras de senhas em muitos dos sites mais visitados do mundo são inadequadas, permitindo que senhas curtas e previsíveis sejam usadas. A pesquisa analisou mil plataformas e constatou que 58% delas não exigem caracteres especiais, enquanto 42% não impõem um comprimento mínimo. Apenas 1% dos sites atendem aos padrões recomendados de segurança, que incluem combinações complexas de caracteres. Essa situação é preocupante, especialmente em setores críticos como governo e saúde, onde a proteção de dados sensíveis é essencial. A falta de rigor nas políticas de senha contribui para a normalização de hábitos inseguros entre os usuários, que, por sua vez, se tornam mais vulneráveis a ataques automatizados. A pesquisa destaca a necessidade de uma mudança cultural tanto entre os desenvolvedores de sites quanto entre os usuários, enfatizando que as plataformas devem implementar melhores práticas de segurança, como autenticação moderna e diretrizes claras para a criação de senhas. A situação atual não apenas expõe indivíduos, mas também empresas e governos a riscos significativos, especialmente em um cenário onde ataques cibernéticos estão se tornando mais rápidos e acessíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 70 dos pais brasileiros falam sobre cibersegurança com filhos</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-70-dos-pais-brasileiros-falam-sobre-cibers/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:01:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-70-dos-pais-brasileiros-falam-sobre-cibers/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Norton revelou que 73% dos pais brasileiros conversam frequentemente com seus filhos sobre cibersegurança, refletindo uma crescente preocupação com a segurança digital das crianças. O estudo, parte do Relatório Norton Cyber Safety Insights 2025, destaca que, apesar do acesso precoce à internet, muitos pais ainda não abordaram o tema, com 7% afirmando que pretendem iniciar esse diálogo. A pesquisa também revelou que 28% dos pais acreditam que seus filhos assistem a vídeos online, enquanto 24% pensam que estão nas redes sociais ou jogando. Para garantir uma experiência segura na internet, especialistas recomendam práticas como manter um diálogo aberto sobre as atividades online, limitar o tempo de tela, utilizar controles parentais e verificar aplicativos e sites antes do uso. Além disso, é essencial ensinar as crianças sobre a criação de senhas fortes e a importância da privacidade nas redes sociais. Essas medidas visam proteger as crianças de ameaças digitais, que se tornam cada vez mais comuns com o aumento do uso de dispositivos tecnológicos por jovens.&lt;/p></description></item><item><title>Como a Microsoft quer reinventar a segurança digital na era da IA</title><link>https://brdefense.center/news/como-a-microsoft-quer-reinventar-a-seguranca-digit/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:02:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-a-microsoft-quer-reinventar-a-seguranca-digit/</guid><description>&lt;p>Durante o Seattle Security Campus Tour, a Microsoft apresentou sua visão sobre como a inteligência artificial (IA) e a colaboração global estão moldando o futuro da segurança digital. Frank X. Shaw, Diretor de Comunicação Global da Microsoft, destacou que a confiança é fundamental para a inovação, introduzindo o Secure Future Initiative (SFI), um programa que orienta o desenvolvimento de produtos e a resposta a incidentes. Vasu Jakkal, vice-presidente corporativa de Segurança, enfatizou que a segurança deve ser parte integrante de todos os processos da empresa, processando diariamente mais de 100 trilhões de sinais de segurança. A automação na detecção de falhas humanas foi exemplificada por um incidente em que um token interno foi exposto no GitHub, gerando um alerta imediato. Tori Westerhoff, do Red Team de IA, revelou que sua equipe simula ataques aos modelos de IA da Microsoft, explorando vulnerabilidades e comportamentos inesperados. Por fim, Herain Oberoi apresentou uma plataforma de defesa integrada que utiliza IA para proteger dados e identidades, ressaltando a importância do equilíbrio entre autonomia da IA e responsabilidade humana. A segurança, segundo os executivos, não é apenas um produto, mas a base para inovação e liberdade digital.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe com Microsoft Teams falso é detectado no buscador Bing</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-com-microsoft-teams-falso-e-detectado-no-bus/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:00:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-com-microsoft-teams-falso-e-detectado-no-bus/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança digital da Expel identificaram uma nova campanha de ransomware que utiliza anúncios falsos do Microsoft Teams para enganar usuários. A quadrilha Rhysida, conhecida por seus ataques desde junho de 2025, cria páginas que imitam o site oficial de download do Teams. Quando a vítima clica no anúncio, é redirecionada para uma página falsa, onde, ao tentar baixar o software, seu dispositivo é infectado por dois malwares: OysterLoader e Latrodectus. Esses malwares permitem que os cibercriminosos acessem remotamente o aparelho da vítima, criptografando seus dados e abrindo portas para outros golpes digitais. A Rhysida já foi responsável por ataques significativos, como o que resultou no roubo de quase 600 GB de dados da Biblioteca Britânica em 2023. A campanha atual destaca a importância de cautela ao clicar em anúncios, mesmo em plataformas confiáveis como o Bing, e reforça a necessidade de medidas de segurança robustas para proteger dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>PF investiga caso de sextorsão envolvendo abuso sexual infantil</title><link>https://brdefense.center/news/pf-investiga-caso-de-sextorsao-envolvendo-abuso-se/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:58:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pf-investiga-caso-de-sextorsao-envolvendo-abuso-se/</guid><description>&lt;p>A Polícia Federal (PF) do Brasil conduziu uma operação em Cabo Frio, Rio de Janeiro, focada na investigação de um caso de sextorsão relacionado ao abuso sexual infantil. A ação, realizada em 29 de outubro de 2025, resultou na apreensão do celular de um suspeito, que estava chantageando uma vítima por meio de uma plataforma digital não divulgada. O investigado ameaçava divulgar imagens íntimas da vítima caso ela não fornecesse novos conteúdos de natureza sexual. A PF informou que o suspeito pode ser responsabilizado por crimes de armazenamento e compartilhamento de mídias com cenas de abuso sexual infantojuvenil, além de possíveis acusações de estupro. O combate a esse tipo de crime é parte de uma iniciativa mais ampla da PF para enfrentar o abuso sexual infantil no Brasil. Além disso, está em análise no Congresso o Projeto de Lei 2058/24, que visa criminalizar a sextorsão, prevendo penas de cinco a 12 anos, com agravantes para casos envolvendo menores de idade. Essa situação destaca a necessidade urgente de medidas de proteção e conscientização sobre os riscos da sextorsão e do abuso sexual infantil na era digital.&lt;/p></description></item><item><title>Mês de Conscientização em Segurança Além da Simples Informação</title><link>https://brdefense.center/news/mes-de-conscientizacao-em-seguranca-alem-da-simple/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mes-de-conscientizacao-em-seguranca-alem-da-simple/</guid><description>&lt;p>Todo mês de outubro, o Mês de Conscientização em Segurança se destaca, promovido pela CISA e pela National Cybersecurity Alliance desde 2004. O objetivo é tornar a segurança uma responsabilidade compartilhada, ajudando cidadãos, empresas e agências públicas a desenvolver hábitos digitais mais seguros. Embora as iniciativas desse mês aumentem a confiança e a conscientização sobre riscos, a realidade é que a conscientização sozinha não é suficiente para prevenir incidentes de segurança. O artigo destaca que muitas violações de segurança ocorrem devido a falhas que a conscientização não consegue alcançar, como configurações incorretas e senhas fracas. Para enfrentar esses desafios, a caça proativa a ameaças (threat hunting) é apresentada como uma solução eficaz. Essa abordagem busca identificar e corrigir vulnerabilidades antes que possam ser exploradas por atacantes. O conceito de Continuous Threat Exposure Management (CTEM) é introduzido como um modelo que permite uma gestão contínua das ameaças, garantindo que as organizações estejam sempre preparadas. O artigo conclui que a conscientização deve ser acompanhada de ações práticas que garantam a segurança, transformando o conhecimento em prontidão.&lt;/p></description></item><item><title>Rhadamanthys Malware como Serviço em Ascensão no Cibercrime</title><link>https://brdefense.center/news/rhadamanthys-malware-como-servico-em-ascensao-no-c/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 19:01:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/rhadamanthys-malware-como-servico-em-ascensao-no-c/</guid><description>&lt;p>O malware Rhadamanthys, promovido por um ator de ameaças conhecido como kingcrete2022, se destaca como um dos principais ladrões de informações disponíveis sob o modelo de malware-as-a-service (MaaS). Com a versão 0.9.2, o software agora coleta impressões digitais de dispositivos e navegadores, ampliando suas capacidades além da simples coleta de dados. A Check Point revelou que os desenvolvedores rebranding como &amp;lsquo;RHAD security&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Mythical Origin Labs&amp;rsquo; estão oferecendo pacotes que variam de $299 a $499 por mês, indicando uma profissionalização do serviço. A nova versão inclui recursos para evitar a detecção, como alertas que permitem a execução do malware sem danos ao sistema. Além disso, o malware utiliza técnicas de esteganografia para ocultar seu payload, que é extraído e executado após uma série de verificações para evitar ambientes de sandbox. A evolução do Rhadamanthys, com a adição de um runner Lua para plugins, representa uma ameaça crescente à segurança pessoal e corporativa, exigindo atenção contínua dos profissionais de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Minha conta da Amazon foi hackeada veja o que fazer</title><link>https://brdefense.center/news/minha-conta-da-amazon-foi-hackeada-veja-o-que-faze/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 18:58:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/minha-conta-da-amazon-foi-hackeada-veja-o-que-faze/</guid><description>&lt;p>Com a popularização dos serviços da Amazon, muitos usuários brasileiros enfrentam o risco de terem suas contas hackeadas. O artigo orienta sobre as ações a serem tomadas em caso de invasão. Se a Amazon bloquear sua conta, é essencial verificar e-mails e SMS para seguir as instruções de desbloqueio. Caso você perceba atividades suspeitas, deve acessar sua conta e seguir o caminho indicado para proteger seus dados, como mudar a senha e ativar a verificação em duas etapas. Sinais de que sua conta pode estar comprometida incluem tentativas de login falhadas, compras não autorizadas e alterações em métodos de pagamento. Para prevenir ataques, recomenda-se o uso de senhas fortes, a ativação de chaves de acesso e a cautela com links suspeitos. O artigo destaca que a segurança da conta é crucial, especialmente em um cenário onde a Amazon é amplamente utilizada no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe usa nome do iFood para espalhar app falso de R 2 mil</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-usa-nome-do-ifood-para-espalhar-app-falso-de/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:04:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-usa-nome-do-ifood-para-espalhar-app-falso-de/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe digital está circulando no Brasil, onde golpistas se passam pelo iFood para enganar usuários com a oferta de um cupom de R$ 2 mil. Mensagens de texto com um link encurtado estão sendo enviadas a diversas pessoas, direcionando-as a uma página falsa que imita o site oficial do iFood. Ao acessar, os usuários são incentivados a baixar um aplicativo malicioso em formato APK, que pode comprometer a segurança de seus dispositivos. O aplicativo, que se apresenta como &amp;lsquo;ifood.apk&amp;rsquo;, pode ser utilizado para bombardear os celulares com anúncios, roubar dados pessoais ou até mesmo permitir acesso remoto aos aparelhos. O iFood já se manifestou, alertando que não realiza sorteios ou promoções dessa natureza e que todas as comunicações legítimas são feitas por canais oficiais. Para se proteger, os usuários devem evitar clicar em links suspeitos, não compartilhar informações pessoais e denunciar mensagens como spam. O golpe destaca a importância da conscientização sobre segurança digital e a necessidade de cautela ao lidar com ofertas que parecem boas demais para ser verdade.&lt;/p></description></item><item><title>Criptografia para iniciantes o que é e por que é importante?</title><link>https://brdefense.center/news/criptografia-para-iniciantes-o-que-e-e-por-que-e-i/</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/criptografia-para-iniciantes-o-que-e-e-por-que-e-i/</guid><description>&lt;p>A criptografia é uma técnica fundamental para garantir a segurança e a privacidade das informações na era digital. Em termos simples, trata-se da ciência de codificar e decodificar dados, assegurando que apenas pessoas autorizadas possam acessá-los. O artigo explora os três componentes básicos da criptografia: texto simples, texto cifrado e chave. Além disso, apresenta a evolução histórica da criptografia, desde métodos simples utilizados na Antiguidade até técnicas complexas como a máquina Enigma da Segunda Guerra Mundial.&lt;/p></description></item><item><title>EventVPN um modelo de anúncios focado em privacidade para VPNs gratuitas</title><link>https://brdefense.center/news/eventvpn-um-modelo-de-anuncios-focado-em-privacida/</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:59:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eventvpn-um-modelo-de-anuncios-focado-em-privacida/</guid><description>&lt;p>O mercado de VPNs gratuitas enfrenta uma crise, com um aumento na demanda levando a uma proliferação de aplicativos inseguros e fraudulentos. Muitos desses serviços são desenvolvidos por atores mal-intencionados que monetizam dados dos usuários através de anúncios invasivos ou, em casos extremos, espalham malware. O EventVPN, criado pela ExpressVPN, surge como uma alternativa, oferecendo acesso gratuito e ilimitado sem comprometer a privacidade do usuário. Ao contrário de outros serviços freemium que limitam o uso ou oferecem recursos básicos, o EventVPN combina uma infraestrutura de VPN premium com um modelo de anúncios que prioriza a privacidade. Utilizando sistemas de publicidade da Apple, o EventVPN promete desvincular os dados do usuário do processo de publicidade, permitindo que os usuários desfrutem de recursos como streaming seguro e suporte a P2P sem restrições de largura de banda. Embora a experiência do usuário inclua anúncios, há a opção de um plano premium que elimina esses anúncios. A proposta é inovadora, mas ainda resta saber se conseguirá realmente transformar o mercado de VPNs gratuitas, que atualmente carece de qualidade e segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Apple emite alerta sobre ataques de spyware mercenário a dispositivos</title><link>https://brdefense.center/news/apple-emite-alerta-sobre-ataques-de-spyware-mercen/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:01:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-emite-alerta-sobre-ataques-de-spyware-mercen/</guid><description>&lt;p>A Apple emitiu notificações de alta confiança alertando usuários sobre ataques de spyware mercenário, que utilizam recursos estatais e ferramentas de vigilância sofisticadas para comprometer dispositivos individuais. Esses ataques são direcionados a um pequeno grupo de alvos específicos, como jornalistas, ativistas e figuras políticas, e se distinguem por seu alto custo e evolução rápida. A Apple já notificou usuários em mais de 150 países desde 2021, utilizando banners de alerta e comunicações via e-mail e iMessage. As notificações incluem recomendações de segurança, como ativar o Modo de Bloqueio, que limita severamente a funcionalidade do dispositivo para mitigar vetores de ataque. A Apple enfatiza que suas comunicações nunca solicitarão senhas ou links, preservando a integridade do alerta. Para assistência adicional, a Apple recomenda o uso da Digital Security Helpline da Access Now, que oferece suporte de segurança em emergências. Mesmo usuários que não receberam alertas, mas suspeitam de serem alvos, são aconselhados a ativar o Modo de Bloqueio. Além disso, todos os usuários da Apple devem manter defesas básicas robustas, como atualizações de software e autenticação de dois fatores.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização do Firewalla simula lentidão para controlar uso de telas</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-firewalla-simula-lentidao-para-cont/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-firewalla-simula-lentidao-para-cont/</guid><description>&lt;p>A nova atualização do Firewalla, versão 1.66, introduz uma funcionalidade chamada &amp;ldquo;Disturb&amp;rdquo;, que simula lentidão na conexão de internet para ajudar os pais a gerenciar o tempo de tela de seus filhos. Em vez de bloquear aplicativos como o Snapchat, essa ferramenta cria uma sensação de instabilidade na conexão, desencorajando o uso excessivo. Essa abordagem visa oferecer uma alternativa menos punitiva e mais encorajadora para que as crianças façam pausas. Além disso, a atualização traz melhorias na segurança, como o &amp;ldquo;Device Active Protect&amp;rdquo;, que utiliza uma abordagem de Zero Trust para monitorar comportamentos normais dos dispositivos conectados e bloquear atividades suspeitas. A integração com o sistema de detecção de intrusões Suricata também aprimora a detecção de ameaças. Embora a ideia de simular lentidão possa ser controversa, ela representa uma nova estratégia em um mercado que geralmente se concentra em restrições rígidas. Especialistas em desenvolvimento infantil alertam que a reação das crianças a essa técnica deve ser avaliada, pois a frustração causada por uma conexão lenta pode ter impactos negativos na saúde mental. Essa atualização reflete a crescente necessidade de soluções que promovam hábitos digitais saudáveis em um mundo cada vez mais conectado.&lt;/p></description></item><item><title>O que é phishing e como se proteger?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-phishing-e-como-se-proteger/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-phishing-e-como-se-proteger/</guid><description>&lt;p>O phishing é uma técnica de ataque cibernético que utiliza engenharia social para enganar usuários e roubar informações sensíveis, como dados bancários e pessoais. Os criminosos criam mensagens falsas, geralmente via e-mail ou SMS, que parecem legítimas, induzindo as vítimas a clicar em links ou fornecer informações. Os ataques de phishing podem ser classificados em várias categorias, incluindo phishing tradicional, spear phishing, whaling, smishing e vishing, cada um com diferentes níveis de sofisticação e alvo. Para se proteger, é essencial ativar a autenticação de dois fatores, usar senhas fortes e únicas, e manter softwares atualizados. Além disso, é importante educar amigos e familiares sobre os riscos e sinais de alerta, como remetentes suspeitos e erros de gramática em comunicações. Caso alguém caia em um golpe, é fundamental agir rapidamente para minimizar os danos.&lt;/p></description></item><item><title>Armadilhas de QR Code - Como Hackers Transformam Escaneamentos em Roubo de Dados</title><link>https://brdefense.center/news/armadilhas-de-qr-code-como-hackers-transformam-esc/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/armadilhas-de-qr-code-como-hackers-transformam-esc/</guid><description>&lt;p>Os ataques de phishing utilizando QR codes, conhecidos como &amp;lsquo;quishing&amp;rsquo;, estão se tornando cada vez mais sofisticados, com hackers empregando técnicas avançadas para contornar medidas de segurança tradicionais. Pesquisadores de segurança identificaram dois métodos inovadores: os QR codes divididos e os QR codes aninhados. No primeiro método, os códigos maliciosos são fragmentados em duas imagens distintas, dificultando a detecção por scanners de segurança que reconhecem apenas imagens isoladas. Um exemplo recente envolve um golpe de redefinição de senha da Microsoft, onde os atacantes usaram mensagens personalizadas para enganar as vítimas. O segundo método, os QR codes aninhados, apresenta um código malicioso dentro de um código legítimo, criando ambiguidade na detecção. Isso pode confundir tanto os sistemas de segurança quanto os usuários, pois um código aponta para um URL malicioso enquanto o outro leva a um site legítimo. Diante da evolução dessas táticas, é crucial que as organizações adotem estratégias de defesa em múltiplas camadas, incluindo treinamento de conscientização em segurança e autenticação multifatorial. A implementação de sistemas de IA multimodal também é recomendada para melhorar a detecção de phishing baseado em imagens, especialmente aqueles que utilizam QR codes.&lt;/p></description></item><item><title>Apple corrige vulnerabilidade zero-day em iOS, iPadOS e macOS</title><link>https://brdefense.center/news/apple-corrige-vulnerabilidade-zero-day-em-ios-ipad/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:58:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-corrige-vulnerabilidade-zero-day-em-ios-ipad/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-43300, que afeta iOS, iPadOS e macOS. Essa falha, que permite a escrita fora dos limites no framework ImageIO, pode resultar em corrupção de memória ao processar imagens maliciosas. A empresa informou que a vulnerabilidade está sendo ativamente explorada em ataques sofisticados direcionados a indivíduos específicos. As versões afetadas incluem iOS 18.6.2, iPadOS 18.6.2, macOS Ventura 13.7.8, entre outras. A Apple já corrigiu um total de sete zero-days em 2025, evidenciando a gravidade da situação. Embora não se saiba quem está por trás dos ataques, a vulnerabilidade foi considerada uma ferramenta em ataques altamente direcionados. A empresa recomenda que todos os usuários atualizem seus dispositivos imediatamente para mitigar os riscos associados a essa falha.&lt;/p></description></item><item><title>Cuidado Cibercriminosos se Passando por Suporte do Google para Roubar Dados</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-cibercriminosos-se-passando-por-suporte-do/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:00:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-cibercriminosos-se-passando-por-suporte-do/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de engenharia social sofisticado está direcionado a usuários de contas do Google, onde golpistas se fazem passar por representantes de suporte da empresa para obter informações de login. O ataque começa com tentativas não autorizadas de recuperação de conta, originadas de locais internacionais, como França e Inglaterra, que criam uma sensação de urgência. Após alguns dias, as vítimas recebem chamadas de um número que parece ser o suporte legítimo do Google, +1 (650) 253-0000. O golpista, que fala com um sotaque americano convincente, menciona as tentativas de acesso não autorizado e pede permissão para enviar um prompt de recuperação de conta ao dispositivo da vítima. Durante a ligação, o golpista inicia um processo legítimo de recuperação de conta, fazendo com que a notificação pareça autêntica. No entanto, aceitar essa solicitação concede controle total da conta ao atacante. Os usuários devem estar cientes de que o Google nunca faz chamadas não solicitadas sobre questões de segurança e devem sempre iniciar qualquer processo de recuperação por conta própria. É crucial que os usuários rejeitem qualquer solicitação de recuperação recebida durante chamadas não solicitadas.&lt;/p></description></item><item><title>Fraude online pagamento falso causou prejuízo de R 1,6 bilhão em 2024</title><link>https://brdefense.center/news/fraude-online-pagamento-falso-causou-prejuizo-de-r/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:30:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fraude-online-pagamento-falso-causou-prejuizo-de-r/</guid><description>&lt;p>Um levantamento realizado pela OLX revelou que o golpe do &amp;lsquo;falso pagamento&amp;rsquo; foi o crime mais prevalente em 2024, representando 46% de todas as fraudes em compras online no Brasil. Este tipo de fraude resultou em um prejuízo estimado de R$ 1,61 bilhão para os consumidores. O golpe, também conhecido como &amp;lsquo;golpe da compra aprovada&amp;rsquo;, ocorre quando o criminoso se faz passar por um comprador e envia um comprovante de pagamento falso. A vítima, acreditando que o valor já foi creditado, envia o produto, mas acaba descobrindo que o dinheiro nunca foi depositado. Para evitar cair nessa armadilha, especialistas recomendam que os vendedores confirmem o recebimento do pagamento antes de entregar o item. Além disso, é importante estar atento a sinais de alerta, como pressa excessiva do comprador, pedidos de dados pessoais desnecessários e exigências de taxas extras. Caso identifique comportamentos suspeitos, a orientação é interromper a negociação e denunciar o perfil na plataforma. A OLX já implementa soluções que centralizam pagamentos e entregas, oferecendo maior segurança aos usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>