<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Política Internacional on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pol%C3%ADtica-internacional/</link><description>Recent content in Política Internacional on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 18:58:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pol%C3%ADtica-internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>EUA suspendem apoio ao fórum global de cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/eua-suspendem-apoio-ao-forum-global-de-cibersegura/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eua-suspendem-apoio-ao-forum-global-de-cibersegura/</guid><description>&lt;p>Os Estados Unidos decidiram suspender seu apoio ao Global Forum on Cyber Expertise (GFCE), um importante fórum global dedicado à cibersegurança. A decisão foi anunciada pelo presidente Donald Trump em uma ordem executiva que retirou o país de cerca de 66 agências internacionais, incluindo 31 vinculadas à ONU. O GFCE, que conta com a participação de mais de 100 países, tem como objetivo fortalecer a colaboração entre nações para enfrentar desafios de segurança digital, especialmente em um cenário onde as ameaças cibernéticas se tornam cada vez mais frequentes e sofisticadas, em parte devido ao avanço da inteligência artificial. Além do GFCE, os EUA também se retiraram do European Centre of Excellence for Countering Hybrid Threats (Hybrid CoE), que se concentra na análise e resposta a ameaças híbridas. A decisão reflete uma postura do governo americano de se distanciar de iniciativas que considera contrárias aos seus interesses, o que pode gerar preocupações sobre a eficácia da colaboração internacional em cibersegurança em um momento crítico para a proteção de dados e infraestruturas digitais.&lt;/p></description></item></channel></rss>