<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Identidade Digital on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/identidade-digital/</link><description>Recent content in Identidade Digital on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 13:02:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/identidade-digital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vazamento de dados da FinWise expõe 700 mil registros de clientes</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-finwise-expoe-700-mil-regist/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:02:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-finwise-expoe-700-mil-regist/</guid><description>&lt;p>A American First Finance, operando como FinWise, confirmou um vazamento de dados internos que expôs informações pessoais de aproximadamente 689 mil clientes a um ex-funcionário. O incidente foi descoberto em 18 de junho de 2025, quase um ano após a violação, que ocorreu em 31 de maio de 2024. A investigação revelou que um funcionário que estava saindo, e que tinha acesso legítimo ao sistema, extraiu indevidamente dados de clientes antes de sua demissão. Os dados comprometidos incluíam nomes, datas de nascimento, números de Seguro Social e números de contas. Embora não haja evidências de que os dados tenham sido vendidos ou divulgados publicamente, a empresa não pode descartar completamente o risco de uso indevido. Para mitigar os danos, a FinWise está oferecendo aos clientes afetados serviços gratuitos de proteção contra roubo de identidade e monitoramento de crédito por 24 meses. Além disso, a empresa implementou controles de segurança aprimorados, como autenticação multifatorial e auditorias de segurança trimestrais. A empresa também notificou as agências de relatórios de crédito relevantes para garantir a precisão dos registros e facilitar medidas de proteção para os clientes em risco elevado.&lt;/p></description></item><item><title>Banco de dados da Intel vazado expõe 270 mil funcionários</title><link>https://brdefense.center/news/banco-de-dados-da-intel-vazado-expoe-270-mil-funci/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/banco-de-dados-da-intel-vazado-expoe-270-mil-funci/</guid><description>&lt;p>Um grave incidente de segurança na Intel resultou no vazamento de dados de mais de 270 mil funcionários devido a falhas em sistemas de login. O pesquisador de segurança Eaton Z descobriu que um portal de cartões de visita da empresa possuía um sistema de autenticação vulnerável, permitindo acesso não autorizado a informações sensíveis. Ao manipular a verificação de usuários, Eaton conseguiu baixar um arquivo de quase um gigabyte contendo dados pessoais, como nomes, cargos, endereços e números de telefone. Além do portal inicial, outras três plataformas internas da Intel apresentaram vulnerabilidades semelhantes, com credenciais codificadas que poderiam ser facilmente decifradas. A Intel foi notificada sobre as falhas em outubro de 2024 e corrigiu os problemas até fevereiro de 2025, mas o pesquisador não recebeu compensação por seu trabalho, levantando questões sobre a seriedade da resposta da empresa. Este incidente destaca que, mesmo com medidas de segurança em vigor, falhas simples de design podem expor sistemas críticos, aumentando o risco de roubo de identidade e ataques de engenharia social.&lt;/p></description></item><item><title>Música gerada por IA é problemática quando finge ser artista real</title><link>https://brdefense.center/news/musica-gerada-por-ia-e-problematica-quando-finge-s/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 01:02:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/musica-gerada-por-ia-e-problematica-quando-finge-s/</guid><description>&lt;p>A música gerada por inteligência artificial (IA) está se tornando cada vez mais comum, mas não necessariamente popular. Recentemente, a cantora folk inglesa Emily Portman se deparou com um álbum falso, intitulado &amp;lsquo;Orca&amp;rsquo;, que foi lançado sob seu nome sem sua autorização. Esse incidente destaca um problema crescente: a imitação de artistas por meio de IA, levando a um roubo de identidade digital. Outros artistas, como Josh Kaufman e Blaze Foley, também foram vítimas desse fenômeno. A situação se agrava com a dificuldade das plataformas de streaming em monitorar as 99.000 novas músicas carregadas diariamente, muitas vezes sem verificação adequada. Embora a IA possa ser uma ferramenta útil para músicos, seu uso para criar conteúdo falso representa um roubo de propriedade artística. A falta de consentimento e contexto altera a experiência do ouvinte, levando a uma desvalorização da autenticidade na música. A crescente aceitação de músicas geradas por IA pode resultar em uma saturação de conteúdo de baixa qualidade, prejudicando artistas reais e sua capacidade de se destacar no mercado.&lt;/p></description></item></channel></rss>