<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fluxos De Trabalho on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fluxos-de-trabalho/</link><description>Recent content in Fluxos De Trabalho on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 13:20:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fluxos-de-trabalho/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Riscos de Segurança em Fluxos de Trabalho com Inteligência Artificial</title><link>https://brdefense.center/news/riscos-de-seguranca-em-fluxos-de-trabalho-com-inte/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:20:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/riscos-de-seguranca-em-fluxos-de-trabalho-com-inte/</guid><description>&lt;p>Com a crescente integração de assistentes de IA nas atividades diárias, a segurança cibernética deve ir além da proteção dos modelos de IA. Recentes incidentes revelaram que o maior risco reside nos fluxos de trabalho que cercam esses modelos. Dois complementos do Chrome, disfarçados de assistentes de IA, foram identificados como responsáveis por roubar dados de chat de mais de 900 mil usuários do ChatGPT e DeepSeek. Além disso, pesquisadores demonstraram como injeções de comandos ocultas em repositórios de código podem enganar assistentes de codificação da IBM, fazendo com que executem malware. Esses ataques não comprometeram os algoritmos de IA, mas exploraram o contexto em que operam. À medida que as empresas utilizam IA para automatizar tarefas, a segurança deve se concentrar na proteção dos fluxos de trabalho, e não apenas nos modelos. Isso implica em entender onde a IA é utilizada, restringir acessos desnecessários e monitorar comportamentos anômalos. Ferramentas como a Reco estão surgindo para ajudar a proteger esses fluxos de trabalho em tempo real, oferecendo visibilidade e controle sobre o uso de IA nas organizações.&lt;/p></description></item><item><title>A IA está mudando a automação, mas nem sempre para melhor</title><link>https://brdefense.center/news/a-ia-esta-mudando-a-automacao-mas-nem-sempre-para/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-ia-esta-mudando-a-automacao-mas-nem-sempre-para/</guid><description>&lt;p>A automação impulsionada pela inteligência artificial (IA) está transformando a forma como as organizações operam, mas não sem desafios significativos. O artigo destaca que a busca por automação total pode resultar em sistemas frágeis, onde a intervenção humana excessiva atrasa respostas e a rigidez das regras não se adapta a novas ameaças. Além disso, o uso excessivo de IA pode gerar processos obscuros que comprometem a confiança e a conformidade. Para líderes de cibersegurança e operações, a necessidade de fluxos de trabalho rápidos, confiáveis e auditáveis é crucial. O webinar &amp;lsquo;Workflow Clarity: Where AI Fits in Modern Automation&amp;rsquo;, apresentado por Thomas Kinsella, Co-fundador e Diretor de Clientes da Tines, abordará como as equipes de segurança estão integrando pessoas, regras e agentes de IA de forma intencional para criar fluxos de trabalho eficazes. Os participantes aprenderão a identificar onde a IA é mais útil, como evitar a complexidade desnecessária e garantir a segurança e a auditabilidade dos processos. O evento é voltado para líderes que buscam estratégias práticas para implementar automação que fortaleça as defesas sem criar novos riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Automação de Alertas de Segurança com IA Eficiência e Consistência</title><link>https://brdefense.center/news/automacao-de-alertas-de-seguranca-com-ia-eficienci/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/automacao-de-alertas-de-seguranca-com-ia-eficienci/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca uma nova funcionalidade da plataforma Tines, que oferece mais de 1.000 fluxos de trabalho pré-construídos para equipes de segurança. Um dos fluxos de trabalho em destaque automatiza o manuseio de alertas de segurança, utilizando agentes de IA para identificar e executar Procedimentos Operacionais Padrão (SOPs) relevantes armazenados no Confluence. Esse processo visa resolver o problema da triagem manual de alertas, que é demorado e suscetível a erros humanos. Com a automação, as equipes podem responder mais rapidamente e de forma consistente, reduzindo o tempo médio de remediação (MTTR) e melhorando a documentação das ações tomadas. O fluxo de trabalho é configurável e pode ser integrado a diversas ferramentas de segurança, como CrowdStrike e Slack, permitindo uma resposta coordenada e eficiente a incidentes. O guia também fornece instruções passo a passo para a implementação do fluxo de trabalho, tornando-o acessível para as equipes de segurança que buscam otimizar suas operações.&lt;/p></description></item></channel></rss>