<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Transparent Tribe on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/transparent-tribe/</link><description>Recent content in Transparent Tribe on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 06:57:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/transparent-tribe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo APT Transparent Tribe ataca sistemas do governo indiano</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt-transparent-tribe-ataca-sistemas-do-gove/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:57:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt-transparent-tribe-ataca-sistemas-do-gove/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças persistentes avançadas (APT) conhecido como Transparent Tribe, também chamado de APT36, tem direcionado ataques a sistemas Windows e Linux BOSS (Bharat Operating System Solutions) de entidades governamentais indianas. Os ataques são iniciados por meio de e-mails de spear-phishing que contêm arquivos de atalho de desktop maliciosos. Esses arquivos, disfarçados como documentos PDF, ao serem abertos, baixam e executam cargas maliciosas. O malware, que se comunica com um servidor de comando e controle, permite acesso remoto e coleta de dados. Além disso, o malware estabelece persistência através de um cron job, garantindo que a carga maliciosa seja executada automaticamente após reinicializações do sistema. A campanha também visa roubar credenciais e códigos de autenticação de dois fatores (2FA) de usuários, utilizando páginas falsas que imitam comunicações oficiais. A sofisticação do grupo, que adapta suas táticas conforme o ambiente da vítima, aumenta suas chances de sucesso e a dificuldade de detecção por controles de segurança tradicionais. Os ataques recentes têm como alvo organizações de defesa e entidades governamentais, utilizando domínios falsificados para enganar os usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>