<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Stellantis on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/stellantis/</link><description>Recent content in Stellantis on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 12:59:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/stellantis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Stellantis, empresa-mãe da Citroën, FIAT e Jeep, confirma vazamento de dados</title><link>https://brdefense.center/news/stellantis-empresa-mae-da-citroen-fiat-e-jeep-conf/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:59:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/stellantis-empresa-mae-da-citroen-fiat-e-jeep-conf/</guid><description>&lt;p>A Stellantis NV, fabricante global de automóveis que inclui marcas como Citroën, FIAT e Jeep, confirmou um vazamento de dados após a violação de um provedor de serviços terceirizado na América do Norte. O incidente, detectado no último domingo, resultou na exposição de informações básicas de contato, como nomes, endereços de e-mail e números de telefone, mas não envolveu dados financeiros ou informações pessoais sensíveis. A empresa está notificando os clientes potencialmente afetados e recomenda que eles fiquem atentos a tentativas de phishing e outros golpes relacionados. A Stellantis ativou imediatamente seus protocolos de resposta a incidentes e está colaborando com especialistas em cibersegurança para analisar a extensão da violação e fortalecer a segurança em sua rede de fornecedores. Este incidente ocorre em um contexto de aumento de ataques cibernéticos no setor automotivo, onde muitos fabricantes dependem de fornecedores terceirizados, tornando-se alvos atraentes para atacantes. A Stellantis enfatiza a importância de investimentos contínuos em medidas de cibersegurança e a conformidade com as leis de proteção de dados, como a LGPD no Brasil.&lt;/p></description></item></channel></rss>