<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Python Package Index on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/python-package-index/</link><description>Recent content in Python Package Index on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 18:57:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/python-package-index/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade no Marketplace do Visual Studio Code expõe riscos de malware</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-marketplace-do-visual-studio-co/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 18:57:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-marketplace-do-visual-studio-co/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma falha no Marketplace do Visual Studio Code que permite a reutilização de nomes de extensões removidas, facilitando a criação de novas extensões maliciosas. A empresa ReversingLabs identificou uma extensão chamada &amp;lsquo;ahbanC.shiba&amp;rsquo;, que atua como downloader de um payload PowerShell, semelhante a extensões previamente removidas. Essas extensões maliciosas visam criptografar arquivos em pastas específicas e exigem pagamento em tokens Shiba Inu. A reutilização de nomes de extensões deletadas representa um risco significativo, pois qualquer um pode criar uma nova extensão com o mesmo nome de uma popular que foi removida. Além disso, a vulnerabilidade não é exclusiva do Visual Studio Code, já que repositórios como o Python Package Index (PyPI) também permitem essa prática. A situação é alarmante, pois os atacantes estão cada vez mais utilizando repositórios de código aberto como vetores de ataque, o que exige que organizações e desenvolvedores adotem práticas de desenvolvimento seguro e monitorem ativamente essas plataformas para evitar ameaças à cadeia de suprimentos de software.&lt;/p></description></item></channel></rss>