<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hacker Ético on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hacker-%C3%A9tico/</link><description>Recent content in Hacker Ético on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 12:59:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hacker-%C3%A9tico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>White Hat vs. Black Hat O que é um hacker ético?</title><link>https://brdefense.center/news/white-hat-vs-black-hat-o-que-e-um-hacker-etico/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:59:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/white-hat-vs-black-hat-o-que-e-um-hacker-etico/</guid><description>&lt;p>O artigo explora a dualidade do hacking, apresentando as categorias de hackers: White Hat, Black Hat e Gray Hat. Os hackers Black Hat são aqueles que realizam atividades ilegais e maliciosas, como roubo de dados e ciberespionagem, enquanto os White Hats são hackers éticos que utilizam suas habilidades para proteger sistemas, sendo contratados por empresas para identificar e corrigir vulnerabilidades. Já os Gray Hats operam em uma zona ambígua, invadindo sistemas sem autorização, mas sem intenções destrutivas. A distinção entre hackers e crackers também é abordada, destacando que hackers são entusiastas que buscam entender sistemas, enquanto crackers são aqueles que invadem sistemas com intenções maliciosas. O artigo também menciona as formas de atuação dos hackers éticos, como testes de intrusão (pentests) e programas de recompensa por identificação de falhas (bug bounty). Essa discussão é relevante para a compreensão do papel dos hackers na segurança cibernética e na proteção de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Falha de segurança no McDonalds permitiu pedidos de comida grátis</title><link>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-no-mcdonalds-permitiu-pedidos-d/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:09:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-no-mcdonalds-permitiu-pedidos-d/</guid><description>&lt;p>Uma hacker ética, conhecida como Bobdahacker, descobriu várias falhas críticas nos sistemas do McDonald&amp;rsquo;s, incluindo o aplicativo de delivery e sites de parceiros. A primeira vulnerabilidade identificada permitia que usuários fizessem pedidos de comida gratuitamente, pois as checagens de segurança eram realizadas apenas no lado do cliente, sem validações no servidor. Além disso, a empresa não possuía um arquivo security.txt, dificultando a comunicação sobre vulnerabilidades. Outras falhas incluíam a possibilidade de criar contas no site de marketing da empresa sem ser funcionário, senhas em texto claro e chaves de API expostas. Apesar de algumas correções terem sido feitas, a segurança do site ainda é considerada insuficiente. A hacker também encontrou problemas em um chatbot de IA usado para contratações, que tinha uma senha extremamente fraca. A falta de um canal claro para reportar vulnerabilidades e a resposta lenta da empresa levantam preocupações sobre a segurança dos dados e a possibilidade de ataques de phishing.&lt;/p></description></item></channel></rss>