<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lua Scripting on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lua-scripting/</link><description>Recent content in Lua Scripting on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 06:57:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lua-scripting/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Redis revela falha crítica que pode permitir execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/redis-revela-falha-critica-que-pode-permitir-execu/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/redis-revela-falha-critica-que-pode-permitir-execu/</guid><description>&lt;p>A Redis divulgou uma vulnerabilidade de alta severidade em seu software de banco de dados em memória, identificada como CVE-2025-49844, também conhecida como RediShell. Com uma pontuação CVSS de 10.0, essa falha permite que um usuário autenticado execute um script Lua malicioso, manipulando o coletor de lixo e potencialmente levando à execução remota de código. A vulnerabilidade afeta todas as versões do Redis que suportam scripts Lua e foi corrigida nas versões 6.2.20, 7.2.11, 7.4.6, 8.0.4 e 8.2.2, lançadas em 3 de outubro de 2025. Para mitigar o problema temporariamente, recomenda-se restringir a execução de scripts Lua através de listas de controle de acesso (ACLs) e garantir que apenas identidades confiáveis possam executar comandos arriscados. Apesar de não haver evidências de exploração ativa da falha, cerca de 330.000 instâncias do Redis estão expostas à internet, com aproximadamente 60.000 delas sem autenticação, tornando-as alvos atrativos para ataques, como o cryptojacking. A combinação de configurações inseguras e a gravidade da vulnerabilidade exige ação imediata das organizações.&lt;/p></description></item></channel></rss>