<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pmes on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pmes/</link><description>Recent content in Pmes on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 13:03:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pmes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Evolução do Ransomware Extorsão e Pressão Psicológica em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/evolucao-do-ransomware-extorsao-e-pressao-psicolog/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:03:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/evolucao-do-ransomware-extorsao-e-pressao-psicolog/</guid><description>&lt;p>O cenário do ransomware em 2025 passou por uma transformação significativa, deixando de ser um problema puramente tecnológico para se tornar uma campanha de extorsão sistemática. As operações de ransomware evoluíram para táticas que vão além da simples criptografia de arquivos, utilizando dados roubados, responsabilidade legal e pressão psicológica em larga escala. Após a desarticulação de grupos como LockBit e BlackSuit em 2024, o ecossistema de ransomware se fragmentou, tornando a atribuição e a interrupção mais difíceis. As campanhas atuais empregam uma variedade de táticas, incluindo extorsão dupla, onde os atacantes não apenas criptografam dados, mas também ameaçam divulgar informações sensíveis publicamente. Pequenas e médias empresas (PMEs) se tornaram alvos preferenciais, especialmente em regiões com alta regulamentação, onde as consequências legais de vazamentos de dados são severas. A pesquisa revela que mais de 90% das vítimas do ransomware SafePay eram PMEs, indicando uma estratégia deliberada de ataque. Além disso, os atacantes utilizam táticas psicológicas para manipular suas vítimas, como pressão temporal e medo de repercussões legais, tornando a extorsão mais eficaz. As organizações precisam repensar suas estratégias de defesa e resposta a incidentes para lidar com essa nova realidade.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos agora visam pequenas e médias empresas</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-agora-visam-pequenas-e-medias-empr/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-agora-visam-pequenas-e-medias-empr/</guid><description>&lt;p>Em 2025, as pequenas e médias empresas (PMEs) se tornaram o principal alvo de cibercriminosos, representando 70,5% das violações de dados registradas. Este fenômeno se deve ao aumento dos investimentos em cibersegurança por grandes empresas, que estão menos propensas a pagar resgates, levando os hackers a direcionar suas atenções para negócios menores, que possuem menos recursos para se proteger. Dados de empresas como Tracelo, PhoneMondo e SkilloVilla, que sofreram vazamentos significativos, revelam que informações pessoais, como nomes, endereços e senhas, estão sendo vendidas na dark web. Para mitigar esses riscos, as PMEs devem implementar autenticação de dois fatores, controlar rigorosamente o acesso às informações e armazenar dados sensíveis de forma segura. A adoção de gerenciadores de senhas pode ser uma solução eficaz para proteger credenciais e evitar ataques de phishing. À medida que os hackers continuam a explorar vulnerabilidades em PMEs, é crucial que essas empresas adotem medidas proativas para proteger seus dados e redes.&lt;/p></description></item><item><title>PMEs perdem bilhões devido a temores de fraude e atualizam sistemas de pagamento</title><link>https://brdefense.center/news/pmes-perdem-bilhoes-devido-a-temores-de-fraude-e-a/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pmes-perdem-bilhoes-devido-a-temores-de-fraude-e-a/</guid><description>&lt;p>Um estudo da plataforma de open banking Tink revelou que as pequenas e médias empresas (PMEs) do Reino Unido perderam £6,15 bilhões em vendas diretas em 2024, devido à falta de confiança dos consumidores em transferências bancárias manuais. Além disso, estima-se que £31,4 bilhões foram perdidos indiretamente, com clientes optando por não retornar. A fraude por pagamento autorizado (APP), onde consumidores são enganados a transferir dinheiro para contas de golpistas, resultou em perdas de £450 milhões no mesmo ano. A pesquisa indica que 41% dos consumidores se afastam ao serem solicitados a realizar transferências manuais, e 57% não confiam em empresas que pedem esse tipo de pagamento. Apesar disso, 87% das PMEs ainda dependem de transferências manuais como método de pagamento preferido, evidenciando a necessidade urgente de modernização. Métodos de pagamento mais seguros, como o &amp;lsquo;Pay by Bank&amp;rsquo;, que permite pagamentos diretos através de aplicativos bancários, estão se tornando essenciais para aumentar a confiança do consumidor e reduzir o risco de fraudes. Essa mudança não apenas melhora a experiência de pagamento, mas também acelera o processo de transação, beneficiando tanto consumidores quanto empresas.&lt;/p></description></item></channel></rss>