<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Google Search Console on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/google-search-console/</link><description>Recent content in Google Search Console on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 18:58:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/google-search-console/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conversas no ChatGPT vazam para ferramenta de SEO do Google</title><link>https://brdefense.center/news/conversas-no-chatgpt-vazam-para-ferramenta-de-seo/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/conversas-no-chatgpt-vazam-para-ferramenta-de-seo/</guid><description>&lt;p>Recentemente, foi descoberto que conversas realizadas no ChatGPT estavam vazando para o Google Search Console (GSC), uma ferramenta utilizada por desenvolvedores para monitorar o tráfego de pesquisas. O consultor Jason Packer, da Quantable, identificou que pesquisas feitas no ChatGPT, incluindo interações pessoais e profissionais, estavam sendo exibidas no GSC, o que levanta preocupações sobre a privacidade dos usuários. A OpenAI, responsável pelo ChatGPT, reconheceu a existência de um problema que afetou temporariamente o caminho de algumas buscas, mas não forneceu detalhes sobre a natureza do vazamento. Aproximadamente 200 pesquisas estranhas foram registradas, revelando que os prompts dos usuários não são tão privados quanto se poderia supor. Os especialistas sugerem que a OpenAI deve aumentar a transparência em relação a incidentes como este e reforçar a proteção da privacidade dos usuários, especialmente em um contexto onde a conformidade com a LGPD é crucial. O vazamento é considerado um incidente de segurança que pode impactar a confiança dos usuários e a reputação da OpenAI.&lt;/p></description></item></channel></rss>