<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infraestrutura on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/infraestrutura/</link><description>Recent content in Infraestrutura on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 06:57:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/infraestrutura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Infraestrutura ociosa pode causar sua próxima violação veja como evitar</title><link>https://brdefense.center/news/infraestrutura-ociosa-pode-causar-sua-proxima-viol/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 06:57:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/infraestrutura-ociosa-pode-causar-sua-proxima-viol/</guid><description>&lt;p>O artigo da TechRadar destaca que a infraestrutura ociosa nas organizações pode ser uma porta de entrada para ataques cibernéticos. Muitas empresas ainda operam com contas de usuário inativas e senhas que nunca expiram, criando vulnerabilidades que os cibercriminosos podem explorar. Além disso, dispositivos de armazenamento físico, como pen drives e discos externos, frequentemente contêm dados sensíveis que não são adequadamente protegidos. O autor, Camellia Chan, CEO da X-PHY, enfatiza que a inatividade não deve ser ignorada, pois pode facilitar o acesso de atacantes. Para mitigar esses riscos, as empresas devem revisar suas contas e dispositivos, desativar ou proteger adequadamente aqueles que não estão em uso e implementar armazenamento seguro que se mantenha protegido mesmo quando inativo. A abordagem deve ser proativa, tratando a ociosidade como parte da estratégia de defesa cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Surfshark VPN marcos de 2025 e plano para 2026</title><link>https://brdefense.center/news/surfshark-vpn-marcos-de-2025-e-plano-para-2026/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 06:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/surfshark-vpn-marcos-de-2025-e-plano-para-2026/</guid><description>&lt;p>Em 2025, a Surfshark focou na profundidade de sua infraestrutura, aprimorando os sistemas que sustentam seus serviços de cibersegurança e privacidade. Este movimento ocorreu em um ano marcado pela adoção acelerada de tecnologias de IA generativa e um aumento significativo nas violações de dados em todo o mundo. O CEO da Surfshark, Vytautas Kaziukonis, destacou que o principal objetivo da empresa foi elevar o padrão de desempenho das VPNs, priorizando estabilidade e velocidade em vez de recursos chamativos. Uma das inovações mais significativas foi o lançamento do Everlink, uma infraestrutura de VPN auto-reparadora que mantém conexões estáveis mesmo diante de falhas de servidores. Além disso, a Surfshark implementou servidores com capacidade de 100 Gbps para atender à crescente demanda por maior largura de banda. A empresa também lançou ferramentas como o Email Scam Checker e recursos de mascaramento de identidade, em resposta ao aumento de ataques de phishing e vazamentos de dados. Para 2026, a Surfshark planeja expandir suas capacidades de proteção de identidade e demonstrar a eficácia dessas ferramentas em cenários do mundo real, sinalizando uma transição de uma simples VPN para uma solução abrangente de seguro digital.&lt;/p></description></item><item><title>Amazon revela campanha de espionagem do governo russo até 2025</title><link>https://brdefense.center/news/amazon-revela-campanha-de-espionagem-do-governo-ru/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:02:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/amazon-revela-campanha-de-espionagem-do-governo-ru/</guid><description>&lt;p>O time de análise de ameaças da Amazon identificou uma campanha de espionagem que durou de 2021 a 2025, orquestrada pelo Departamento Central de Inteligência da Rússia (GRU). Os ataques focaram em infraestruturas de nuvem e energia de países ocidentais, especialmente na América do Norte e Europa. A campanha explorou dispositivos mal configurados e interfaces de gerenciamento expostas, permitindo acesso a credenciais sensíveis através de vulnerabilidades de dia zero. Além de atacar provedores de VPN e ferramentas de acesso remoto, a ação também visou redes hospedadas na Amazon Web Services (AWS), que recentemente enfrentou um apagão que afetou diversos serviços. A Amazon notificou os clientes afetados e interrompeu as operações dos agentes maliciosos. Essa situação destaca a necessidade de vigilância constante e medidas de segurança robustas para proteger dados e infraestruturas críticas.&lt;/p></description></item><item><title>Empresas que pagam resgates de ransomware não recuperam dados</title><link>https://brdefense.center/news/empresas-que-pagam-resgates-de-ransomware-nao-recu/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresas-que-pagam-resgates-de-ransomware-nao-recu/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente da Veeam revelou que a eficácia do pagamento de resgates em ataques de ransomware está em declínio. Em 2024, apenas 32% das empresas que pagaram resgates conseguiram recuperar seus dados, uma queda significativa em relação aos 54% de 2023. Por outro lado, o número de organizações que conseguiram recuperar suas informações sem pagar o resgate mais que dobrou, passando de 14% para 30%. O aumento da frequência e da gravidade dos ataques de ransomware tem gerado perdas financeiras significativas, com custos de inatividade que podem chegar a £1 milhão por hora. Além disso, a pesquisa destaca que 63% das empresas não conseguem se recuperar de crises devido à falta de infraestrutura alternativa. O governo do Reino Unido também planeja proibir pagamentos de resgates por organizações do setor público e de infraestrutura crítica. A Veeam recomenda que as empresas invistam em sistemas de backup robustos e alternativas de infraestrutura para evitar a necessidade de pagar resgates, uma vez que os atacantes são considerados uma opção não confiável para a recuperação de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Arch Linux Confirma Ataque DDoS de Uma Semana em Seu Site e Repositórios</title><link>https://brdefense.center/news/arch-linux-confirma-ataque-ddos-de-uma-semana-em-s/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 19:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/arch-linux-confirma-ataque-ddos-de-uma-semana-em-s/</guid><description>&lt;p>Desde 20 de agosto de 2025, usuários do Arch Linux têm enfrentado degradação de serviços devido a um ataque de negação de serviço (DDoS) que afetou o site principal, o Arch User Repository (AUR) e os fóruns da comunidade. O ataque resultou em dificuldades de conectividade, com resets iniciais de TCP SYN, embora algumas conexões consigam ser estabelecidas. A equipe de DevOps, composta por voluntários, está trabalhando em conjunto com o provedor de hospedagem para mitigar os efeitos do ataque e está avaliando opções de proteção DDoS a longo prazo. Durante a interrupção, alternativas e espelhos estão disponíveis para que os usuários possam acessar os serviços. A equipe também está preservando logs e dados forenses para uma divulgação pública futura. Atualizações regulares sobre o status da recuperação serão publicadas no site oficial do Arch Linux.&lt;/p></description></item><item><title>Feliz 34º Aniversário do Linux! Impulsionando Dispositivos no Mundo</title><link>https://brdefense.center/news/feliz-34%C2%BA-aniversario-do-linux-impulsionando-dispo/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/feliz-34%C2%BA-aniversario-do-linux-impulsionando-dispo/</guid><description>&lt;p>O Linux, que celebra seu 34º aniversário, é um pilar da infraestrutura de computação moderna, abrangendo desde smartphones até supercomputadores. Criado por Linus Torvalds em 1991 como um projeto pessoal, o sistema operacional evoluiu para um ecossistema de bilhões de dólares, com mais de 34 milhões de linhas de código e contribuições diárias de milhares de desenvolvedores. Atualmente, o Linux é responsável por 100% dos 500 supercomputadores mais poderosos do mundo e alimenta mais de 90% das cargas de trabalho em nuvem pública, além de ser a base do Android, que domina o mercado de smartphones com 72% das vendas globais. O modelo de desenvolvimento aberto do Linux é sua maior força, atraindo empresas que buscam segurança e inovação. Com a crescente demanda por habilidades em Linux, o mercado global de Linux para empresas deve alcançar US$ 14,4 bilhões até 2025. À medida que o Linux se aproxima de seu 35º ano, ele continua a ser fundamental em áreas emergentes como inteligência artificial e computação quântica, destacando a importância da colaboração aberta na tecnologia.&lt;/p></description></item></channel></rss>