<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Autenticação De E-Mail on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/autentica%C3%A7%C3%A3o-de-e-mail/</link><description>Recent content in Autenticação De E-Mail on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 00:59:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/autentica%C3%A7%C3%A3o-de-e-mail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>DigiCert adquire Valimail em movimento estratégico contra fraudes por e-mail</title><link>https://brdefense.center/news/digicert-adquire-valimail-em-movimento-estrategico/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/digicert-adquire-valimail-em-movimento-estrategico/</guid><description>&lt;p>A DigiCert anunciou a aquisição da Valimail, ampliando sua plataforma DigiCert ONE com tecnologia de autenticação de e-mail de confiança zero. Essa aquisição visa fortalecer a segurança contra fraudes por e-mail, como phishing e spoofing, que continuam a ser uma das principais ameaças cibernéticas globalmente. A Valimail é reconhecida por suas soluções DMARC patenteadas, essenciais para autenticar remetentes legítimos e bloquear mensagens falsificadas. O CEO da DigiCert, Amit Sinha, destacou que a autenticação de e-mail é um passo lógico para a expansão da plataforma, enquanto Alex Garcia-Tobar, CEO da Valimail, enfatizou a importância da parceria para acelerar a missão de autenticar comunicações. A integração das capacidades da Valimail permitirá a implementação em larga escala do DMARC, crucial para a proteção de empresas e agências governamentais. No entanto, a eficácia dessas tecnologias depende da adoção completa por parte das empresas e da educação dos usuários sobre as ameaças em evolução. Apesar do fortalecimento da posição da DigiCert, não há garantias de uma redução rápida nos incidentes de phishing e spoofing, que ainda são facilitados por erros humanos e a adoção inconsistente de padrões de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>