<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bateria on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bateria/</link><description>Recent content in Bateria on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 18:58:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bateria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google sinaliza apps que consomem muita bateria na Play Store</title><link>https://brdefense.center/news/google-sinaliza-apps-que-consomem-muita-bateria-na/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-sinaliza-apps-que-consomem-muita-bateria-na/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que começará a sinalizar aplicativos na Play Store que apresentam consumo excessivo de bateria em dispositivos Android. Essa iniciativa visa informar os usuários sobre o impacto que determinados aplicativos podem ter na performance da bateria de seus dispositivos. A sinalização será feita na página do aplicativo, destacando um aviso para aqueles que ultrapassarem um limite de 5% de consumo em segundo plano, medido ao longo de 28 dias. Essa medida é parte de um esforço maior do Google para aprimorar a experiência do usuário e a qualidade técnica dos aplicativos disponíveis na loja. Embora a empresa tenha sido questionada sobre a possibilidade de a nova métrica detectar spyware e malware, ela esclareceu que o foco é apenas na performance da bateria. No entanto, o consumo excessivo de bateria pode ser um indicativo de que um dispositivo está infectado por software malicioso, já que esses programas frequentemente operam em segundo plano, drenando a energia do aparelho. Essa nova diretriz pode servir como um alerta para os usuários sobre a segurança de seus dispositivos, especialmente em um cenário onde o cibercrime está em ascensão.&lt;/p></description></item></channel></rss>