<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dispositivos Móveis on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dispositivos-m%C3%B3veis/</link><description>Recent content in Dispositivos Móveis on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:50:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dispositivos-m%C3%B3veis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>União Europeia sofre ciberataque e vaza dados de funcionários</title><link>https://brdefense.center/news/uniao-europeia-sofre-ciberataque-e-vaza-dados-de-f/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:50:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/uniao-europeia-sofre-ciberataque-e-vaza-dados-de-f/</guid><description>&lt;p>A Comissão Europeia foi alvo de um ciberataque que comprometeu a infraestrutura de gestão de dispositivos móveis da organização. O ataque, identificado no final de janeiro de 2026, resultou no vazamento de dados sensíveis de alguns funcionários, incluindo nomes e números de telefone. Apesar da gravidade do incidente, a Comissão afirmou que a invasão foi rapidamente contida, evitando danos maiores. Uma varredura completa do sistema foi realizada em aproximadamente 9 horas, e não foram encontrados indícios de que os dispositivos tivessem sido totalmente comprometidos.&lt;/p></description></item><item><title>Como a Samsung garante segurança em dispositivos móveis corporativos</title><link>https://brdefense.center/news/como-a-samsung-garante-seguranca-em-dispositivos-m/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-a-samsung-garante-seguranca-em-dispositivos-m/</guid><description>&lt;p>O uso de dispositivos móveis no ambiente corporativo traz benefícios, mas também riscos significativos à segurança de dados. Para mitigar esses riscos, muitas empresas estão adotando soluções da Samsung, especialmente os dispositivos Galaxy e o Knox Suite. O Knox é uma plataforma de segurança integrada que combina proteção em hardware e software, oferecendo uma defesa em múltiplas camadas contra ataques de malware. Além disso, os dispositivos Galaxy são projetados para atender aos rigorosos padrões de segurança exigidos por empresas, incluindo funcionalidades como inicialização segura e ambientes de execução confiáveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>