<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gestão De Credenciais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-credenciais/</link><description>Recent content in Gestão De Credenciais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 12:57:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-credenciais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Senhas ainda são um problema para empresas do Reino Unido - e agora?</title><link>https://brdefense.center/news/senhas-ainda-sao-um-problema-para-empresas-do-rein/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:57:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/senhas-ainda-sao-um-problema-para-empresas-do-rein/</guid><description>&lt;p>Apesar de campanhas de conscientização e regulamentações rigorosas, o uso de senhas fracas, como &amp;lsquo;admin&amp;rsquo; e &amp;lsquo;123456&amp;rsquo;, continua a ser um desafio para as empresas no Reino Unido. Este fenômeno reflete uma falha mais profunda na gestão de credenciais e na cultura organizacional de segurança. O Centro Nacional de Segurança Cibernética (NCSC) do Reino Unido recentemente atualizou suas diretrizes, sugerindo uma menor dependência de senhas e uma maior ênfase em processos organizacionais e defesas técnicas. A pesquisa indica que quase 20% das organizações ainda não possuem controles formais de credenciais, o que contribui para a persistência de senhas fracas. A sobrecarga de senhas, resultante da necessidade de gerenciar um grande número de contas, leva os usuários a adotar práticas inseguras, como reutilização de senhas. Para mitigar esses riscos, o NCSC recomenda a implementação de gerenciadores de senhas de terceiros e a adoção de uma abordagem de gerenciamento de identidade que trate a identidade como o novo perímetro de segurança. A gestão de acesso privilegiado (PAM) é destacada como uma solução crítica para reduzir riscos em ambientes de TI complexos, garantindo que o acesso seja controlado e monitorado de forma eficaz. Essa mudança de paradigma é essencial para fortalecer a postura de segurança das organizações frente a um cenário de ameaças em constante evolução.&lt;/p></description></item></channel></rss>