<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bankbot-Ynrk on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bankbot-ynrk/</link><description>Recent content in Bankbot-Ynrk on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 12:58:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bankbot-ynrk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novos trojans Android ameaçam segurança de dados financeiros</title><link>https://brdefense.center/news/novos-trojans-android-ameacam-seguranca-de-dados-f/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novos-trojans-android-ameacam-seguranca-de-dados-f/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram dois novos trojans para Android, BankBot-YNRK e DeliveryRAT, que têm a capacidade de coletar dados sensíveis de dispositivos comprometidos. O BankBot-YNRK, por exemplo, evita a detecção ao verificar se está sendo executado em um ambiente virtualizado e coleta informações sobre o dispositivo, como fabricante e modelo. Ele se disfarça como um aplicativo governamental indonésio, &amp;lsquo;Identitas Kependudukan Digital&amp;rsquo;, e, uma vez instalado, silencia notificações para não alertar a vítima sobre atividades suspeitas. O malware é projetado para operar em dispositivos Android 13 e anteriores, já que a versão 14 introduziu novas proteções contra o uso indevido de serviços de acessibilidade. Por outro lado, o DeliveryRAT, que tem sido distribuído sob a forma de serviços de entrega, coleta dados de SMS e registros de chamadas, além de ocultar seu ícone para dificultar a remoção. Ambos os trojans representam uma ameaça significativa, especialmente para usuários de dispositivos Android no Brasil, onde a segurança de dados financeiros é uma preocupação crescente.&lt;/p></description></item></channel></rss>