<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Acf Extended on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/acf-extended/</link><description>Recent content in Acf Extended on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 19:04:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/acf-extended/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Plugin popular do WordPress permite que hackers invadam 50.000 sites</title><link>https://brdefense.center/news/plugin-popular-do-wordpress-permite-que-hackers-in/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:04:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plugin-popular-do-wordpress-permite-que-hackers-in/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no plugin Advanced Custom Fields: Extended (ACF Extended), utilizado em sites WordPress, que permite a hackers obterem permissões de administrador sem autenticação. Essa falha, classificada como CVE-2025-14533, está relacionada ao abuso de privilégios através do formulário de ação &amp;lsquo;Insert User / Update User&amp;rsquo; nas versões 0.9.2.1 e posteriores. A vulnerabilidade se origina da falta de restrições adequadas durante a criação ou atualização de usuários, permitindo que qualquer hacker escolha o papel de um novo usuário. O pesquisador Andrea Bocchetti reportou a falha à empresa de segurança Wordfence em 10 de dezembro de 2025, e uma atualização foi disponibilizada quatro dias depois. Apesar de cerca de 50.000 sites estarem potencialmente vulneráveis, até o momento, não foram registrados ataques explorando essa falha. Contudo, a GreyNoise observou campanhas de hackers que visam falhas em plugins do WordPress, indicando um risco crescente para os usuários que ainda não atualizaram seus sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no plugin ACF Extended do WordPress</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-plugin-acf-extended-do/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:36:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-plugin-acf-extended-do/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de gravidade crítica foi identificada no plugin ACF Extended para WordPress, que atualmente está ativo em cerca de 100.000 sites. A falha, registrada como CVE-2025-14533, permite que atacantes não autenticados obtenham permissões administrativas ao explorar a ação de formulário &amp;lsquo;Inserir Usuário / Atualizar Usuário&amp;rsquo;. Essa vulnerabilidade afeta as versões 0.9.2.1 e anteriores do plugin, que não impõem restrições de função durante a criação ou atualização de usuários. Mesmo que as configurações de campo estejam adequadas, a exploração é possível, permitindo que o papel do usuário seja definido arbitrariamente, inclusive como &amp;lsquo;administrador&amp;rsquo;. Embora a exploração dessa falha seja severa, ela só pode ser realizada em sites que utilizam explicitamente um formulário de &amp;lsquo;Criar Usuário&amp;rsquo; ou &amp;lsquo;Atualizar Usuário&amp;rsquo; com um campo de função mapeado. A vulnerabilidade foi descoberta pelo pesquisador de segurança Andrea Bocchetti e corrigida pelo fornecedor em 14 de dezembro de 2025. Apesar de ainda não haver relatos de ataques, atividades de reconhecimento em larga escala visando plugins vulneráveis foram observadas, o que indica um potencial risco para os sites que não atualizaram para a versão corrigida.&lt;/p></description></item></channel></rss>