<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Verificação De Identidade on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/verifica%C3%A7%C3%A3o-de-identidade/</link><description>Recent content in Verificação De Identidade on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 12:58:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/verifica%C3%A7%C3%A3o-de-identidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lavagem de dinheiro e contas laranjas estão na mira da verificação digital</title><link>https://brdefense.center/news/lavagem-de-dinheiro-e-contas-laranjas-estao-na-mir/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:58:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lavagem-de-dinheiro-e-contas-laranjas-estao-na-mir/</guid><description>&lt;p>A verificação digital de identidade, especialmente na abertura de contas bancárias, surge como uma solução eficaz para combater as chamadas &amp;ldquo;contas de passagem&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;laranjas&amp;rdquo;, frequentemente utilizadas em transações ilícitas. Segundo a Prove Identity, essa prática é essencial para evitar prejuízos financeiros e proteger a reputação das empresas, uma vez que as fraudes digitais estão se tornando cada vez mais sofisticadas no Brasil. As contas de passagem são utilizadas por criminosos para ocultar a origem de valores, dificultando o rastreamento de transações fraudulentas. A verificação de identidade, realizada pelo celular, garante que apenas usuários legítimos tenham acesso aos serviços bancários, além de validar comportamentos e históricos de uso, tornando quase impossível para fraudadores simularem identidades verdadeiras. Com mais de 200 milhões de celulares ativos no Brasil, a segurança digital se torna ainda mais crítica, pois a maioria das fraudes bancárias envolve um número de celular. Portanto, é fundamental que tanto usuários quanto empresas estejam cientes das medidas de proteção para identificar práticas como a identidade sintética, que utiliza dados de pessoas falecidas ou inexistentes para realizar transações ilícitas.&lt;/p></description></item></channel></rss>