<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Botnets on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/botnets/</link><description>Recent content in Botnets on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 06:59:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/botnets/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque DDoS de 22,2 Tbps estabelece novo recorde global</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-de-222-tbps-estabelece-novo-recorde-gl/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-de-222-tbps-estabelece-novo-recorde-gl/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare anunciou a mitigação do maior ataque DDoS já registrado, que atingiu picos de 22,2 terabits por segundo (Tbps) e 10,6 bilhões de pacotes por segundo (Bpps). Este ataque, que mais que dobrou o recorde anterior de 11,5 Tbps, durou apenas 40 segundos e utilizou uma estratégia de múltiplos vetores, combinando inundações volumétricas e exploração de protocolos. A rapidez e a intensidade do ataque destacam a crescente capacidade dos atores maliciosos e suas botnets, levantando questões sobre a resiliência da infraestrutura da internet. A Cloudflare conseguiu neutralizar o ataque sem intervenção humana, utilizando detecção de anomalias baseada em aprendizado de máquina e mecanismos automatizados de filtragem. A magnitude deste evento exige que as organizações reavaliem suas estratégias de segurança, considerando se seus provedores têm a capacidade de suportar ataques em velocidade de máquina. Com a evolução das táticas de ataque, a adoção de defesas automatizadas e entregues na borda se torna essencial para garantir a continuidade dos negócios.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramentas de IA desonestas potencializam desastres de DDoS</title><link>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-ia-desonestas-potencializam-desastr/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:59:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-ia-desonestas-potencializam-desastr/</guid><description>&lt;p>O cenário de ataques DDoS (Distributed Denial of Service) evoluiu drasticamente, com mais de oito milhões de incidentes registrados globalmente na primeira metade de 2025, segundo pesquisa da NetScout. Esses ataques, que antes eram considerados anomalias raras, agora ocorrem em uma escala quase rotineira, com picos de até 3,12 Tbps na Holanda e 1,5 Gbps nos Estados Unidos. A crescente automação e o uso de botnets, que frequentemente exploram dispositivos comprometidos, como roteadores e dispositivos IoT, têm facilitado a execução desses ataques. A pesquisa destaca que disputas políticas, como as entre Índia e Paquistão e entre Irã e Israel, têm sido catalisadores significativos para essas campanhas de agressão digital. O grupo hacktivista NoName057(16) se destaca, realizando mais de 475 ataques em março de 2025, principalmente contra portais governamentais. A utilização de modelos de linguagem de IA por atacantes tem reduzido as barreiras para novos invasores, permitindo ataques de alta capacidade com conhecimento técnico mínimo. A situação exige que as organizações reavaliem suas defesas tradicionais, que já não são suficientes diante da evolução das táticas de ataque.&lt;/p></description></item></channel></rss>