<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Google Play Protect on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/google-play-protect/</link><description>Recent content in Google Play Protect on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 18:58:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/google-play-protect/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mudanças no cenário de malware Android novos droppers em ação</title><link>https://brdefense.center/news/mudancas-no-cenario-de-malware-android-novos-dropp/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mudancas-no-cenario-de-malware-android-novos-dropp/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertam para uma nova tendência no cenário de malware para Android, onde aplicativos dropper, tradicionalmente usados para distribuir trojans bancários, agora também estão veiculando malwares mais simples, como ladrões de SMS e spyware básico. Essas campanhas estão sendo disseminadas por aplicativos que se disfarçam de aplicativos governamentais ou bancários, especialmente na Índia e em outras partes da Ásia. A ThreatFabric, empresa de segurança móvel, destacou que essa mudança é impulsionada pelas novas proteções de segurança que o Google implementou em mercados como Brasil, Índia, Singapura e Tailândia, visando bloquear a instalação de aplicativos suspeitos que solicitam permissões perigosas. Apesar das defesas do Google Play Protect, os atacantes estão adaptando suas táticas para contornar essas proteções, criando droppers que não solicitam permissões de alto risco e que exibem apenas uma tela de &amp;lsquo;atualização&amp;rsquo; inofensiva. O verdadeiro payload é baixado apenas após o usuário clicar no botão de atualização. Um exemplo de dropper identificado é o RewardDropMiner, que tem sido utilizado para distribuir malwares direcionados a usuários na Índia. Além disso, uma nova campanha de malvertising está utilizando anúncios maliciosos no Facebook para disseminar um trojan bancário, atingindo usuários na União Europeia. Essa situação destaca a constante evolução das táticas dos cibercriminosos e a necessidade de vigilância contínua.&lt;/p></description></item></channel></rss>