<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Geração Z on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gera%C3%A7%C3%A3o-z/</link><description>Recent content in Geração Z on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 12:59:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gera%C3%A7%C3%A3o-z/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A senha mais comum entre a Geração Z e suas implicações de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/a-senha-mais-comum-entre-a-geracao-z-e-suas-implic/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:59:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-senha-mais-comum-entre-a-geracao-z-e-suas-implic/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente da NordPass e da Comparitech revelou que a Geração Z, apesar de ser a primeira geração de nativos digitais, está adotando práticas de segurança fracas ao escolher senhas. A pesquisa, que analisou dados de violações de segurança entre setembro de 2024 e setembro de 2025, mostrou que as senhas mais utilizadas por jovens incluem sequências numéricas simples como &amp;lsquo;12345&amp;rsquo;, &amp;lsquo;123456&amp;rsquo; e até a palavra &amp;lsquo;password&amp;rsquo;. Essa escolha reflete uma tendência preocupante, onde a facilidade de lembrar senhas supera a necessidade de segurança. Daniel Barbosa, pesquisador de segurança da ESET, destaca que essa geração, mesmo mais conectada, não está adotando boas práticas de segurança digital. Além disso, o estudo revelou que 25% das senhas analisadas são fracas, afetando não apenas a Geração Z, mas também Millennials, Geração X e Baby Boomers. Para mitigar esses riscos, especialistas recomendam a criação de senhas mais complexas e o uso de gerenciadores de senhas, evitando a repetição de credenciais em diferentes contas.&lt;/p></description></item><item><title>Senhas mais usadas no Brasil em 2025 por geração</title><link>https://brdefense.center/news/senhas-mais-usadas-no-brasil-em-2025-por-geracao/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:59:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/senhas-mais-usadas-no-brasil-em-2025-por-geracao/</guid><description>&lt;p>Um levantamento realizado pela NordPass revelou as senhas mais comuns utilizadas no Brasil em 2025, destacando a preocupação dos usuários com a comodidade em detrimento da segurança. A pesquisa, que abrangeu 44 países e diferentes gerações, identificou que a senha mais utilizada no Brasil é &amp;lsquo;admin&amp;rsquo;, com mais de 2 milhões de ocorrências, seguida por &amp;lsquo;123456&amp;rsquo; e &amp;lsquo;12345678&amp;rsquo;. O estudo também trouxe uma análise geracional, mostrando que mesmo os nativos digitais da geração Z não estão criando senhas mais seguras, com sequências numéricas simples ainda dominando a lista. A pesquisa enfatiza a dificuldade das campanhas de conscientização em impactar a população, já que a tendência de senhas fracas permanece alta. Para melhorar a segurança, recomenda-se a utilização de senhas complexas, a troca regular de credenciais e a adoção de autenticação multifator. O estudo foi realizado sem a compra de dados pessoais, utilizando informações de repositórios da dark web e dados públicos.&lt;/p></description></item><item><title>Geração Z cria senhas menos seguras do que as dos pais</title><link>https://brdefense.center/news/geracao-z-cria-senhas-menos-seguras-do-que-as-dos/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/geracao-z-cria-senhas-menos-seguras-do-que-as-dos/</guid><description>&lt;p>Uma análise da empresa de cibersegurança NordPass revelou que a Geração Z, composta por indivíduos nascidos entre 1997 e 2012, está criando senhas menos seguras do que as gerações anteriores. A pesquisa identificou que a sequência &amp;lsquo;12345&amp;rsquo; foi a mais utilizada por esses jovens, enquanto os Millennials e as gerações mais velhas, como Gen X e Boomers, optaram por senhas ligeiramente mais complexas, como &amp;lsquo;123456&amp;rsquo;. Apesar de campanhas de conscientização sobre cibersegurança, os hábitos de criação de senhas não melhoraram significativamente ao longo dos anos. O estudo também apontou que, embora a inclusão de caracteres especiais em senhas esteja se tornando mais comum, isso ainda não é suficiente para garantir a segurança digital necessária em um cenário de crimes cibernéticos cada vez mais sofisticados. Especialistas recomendam o uso de autenticação de dois fatores e gerenciadores de senhas como medidas eficazes para melhorar a segurança das contas online.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisa da Yubico revela lacuna em cibersegurança nas organizações</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisa-da-yubico-revela-lacuna-em-ciberseguranca/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 18:59:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisa-da-yubico-revela-lacuna-em-ciberseguranca/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa realizada pela Yubico revelou que quase metade dos entrevistados interagiu com e-mails de phishing no último ano, com a geração Z sendo a mais vulnerável, apresentando 62% de engajamento com esses golpes. Apesar do reconhecimento generalizado de que senhas são inseguras, elas ainda são o método de autenticação mais utilizado, com menos da metade das empresas adotando autenticação multifator (MFA) em todas as aplicações. Além disso, 40% dos funcionários afirmaram não ter recebido treinamento em cibersegurança. A pesquisa destaca que, embora os ataques de phishing tenham evoluído para se tornarem mais convincentes, a adoção de soluções de autenticação resistentes ao phishing, como chaves de segurança, está começando a aumentar, especialmente na França, onde a adoção de MFA para contas pessoais saltou de 29% para 71% em um ano. A desconexão entre a conscientização sobre segurança e a implementação de práticas eficazes deixa tanto indivíduos quanto organizações vulneráveis a ataques cada vez mais sofisticados.&lt;/p></description></item></channel></rss>