<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wi-Fi on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/wi-fi/</link><description>Recent content in Wi-Fi on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 12:59:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/wi-fi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Agências dos EUA e Europa recomendam desligar Wi-Fi ao sair de casa</title><link>https://brdefense.center/news/agencias-dos-eua-e-europa-recomendam-desligar-wi-f/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/agencias-dos-eua-e-europa-recomendam-desligar-wi-f/</guid><description>&lt;p>Diversas agências de segurança, como a CERT-FR da França, a NCSC do Reino Unido e a CISA dos Estados Unidos, emitiram alertas sobre os riscos associados ao uso de redes Wi-Fi públicas em dispositivos móveis, tanto Android quanto iOS. A principal recomendação é desativar o Wi-Fi quando não estiver em uso, uma vez que as redes públicas são alvos frequentes de ataques, como o &amp;lsquo;adversary-in-the-middle&amp;rsquo; (AITM). Esses ataques podem ocorrer através de pontos de acesso falsos, conhecidos como &amp;lsquo;Evil Twin&amp;rsquo;, que interceptam dados e injetam malwares. Além disso, a conexão a pontos de carregamento USB comprometidos também representa um risco, podendo permitir a invasão de celulares. A vulnerabilidade da rede 2G, que possui algoritmos de criptografia quebrados, também foi destacada, assim como falhas em tecnologias como Bluetooth e NFC. Para se proteger, é aconselhável desativar Wi-Fi e Bluetooth quando não estiver conectado a redes confiáveis, usar bloqueadores de dados USB e limitar a instalação de aplicativos a lojas oficiais. O uso de VPNs em redes públicas e a reinicialização frequente do dispositivo também são práticas recomendadas para aumentar a segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft Teams detectará localização de trabalho via redes Wi-Fi</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-detectara-localizacao-de-trabalho/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-detectara-localizacao-de-trabalho/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está prestes a lançar uma nova funcionalidade no Teams, que permitirá a detecção automática da localização de trabalho dos usuários por meio das redes Wi-Fi de suas organizações. Essa atualização, prevista para dezembro de 2025, visa facilitar a colaboração em ambientes híbridos, eliminando a necessidade de atualizações manuais de status. Ao conectar-se à rede corporativa, o Teams ajustará automaticamente o status do usuário para refletir sua localização física, ajudando na coordenação de interações presenciais. A funcionalidade respeitará os horários de trabalho definidos no calendário do Outlook, garantindo que as atualizações de localização ocorram apenas durante o expediente e sejam limpas automaticamente ao final do dia, abordando preocupações de privacidade. Embora a funcionalidade seja desativada por padrão, os administradores de TI poderão ativá-la, e os usuários terão a opção de compartilhar sua localização com colegas. A Microsoft enfatiza que essa ferramenta não se trata de vigilância, mas sim de promover conexões reais e reduzir confusões sobre a disponibilidade para colaborações presenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Dispositivo Wi-Fi revolucionário arrecada 600 mil no Kickstarter</title><link>https://brdefense.center/news/dispositivo-wi-fi-revolucionario-arrecada-600-mil/</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 18:56:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dispositivo-wi-fi-revolucionario-arrecada-600-mil/</guid><description>&lt;p>A GL.iNet lançou o Comet Pro Remote KVM, um dispositivo que permite o controle total de computadores, estações de trabalho ou servidores via Wi-Fi. Com uma campanha de crowdfunding no Kickstarter, o projeto já arrecadou mais de $600 mil, superando em muito a meta inicial de $10 mil. O Comet Pro oferece desempenho de ultra-baixa latência e suporte para vídeo 4K a 30 quadros por segundo, utilizando codificação H.264 para manter a latência entre 30 e 60 milissegundos. O dispositivo é compatível com as bandas Wi-Fi 6 de 2.4GHz e 5GHz, eliminando a necessidade de cabos LAN. Além disso, possui um mecanismo de failover que combina Wi-Fi e Ethernet para maior estabilidade. O Comet Pro também permite comunicação de áudio bidirecional e conta com uma interface de controle touchscreen. Em termos de segurança, oferece autenticação de dois fatores, bloqueio de tela por hardware e suporte integrado para VPN WireGuard. Para usuários que preferem não depender de serviços operados por fornecedores, há a opção de auto-hospedagem do controle em nuvem. O dispositivo é especialmente útil para administradores de TI e operadores industriais que precisam reiniciar sistemas críticos remotamente.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica em extensor Wi-Fi da TP-Link é adicionada ao catálogo da CISA</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-em-extensor-wi-fi-da-tp-link-e-adici/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-em-extensor-wi-fi-da-tp-link-e-adici/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma falha de segurança de alta severidade, identificada como CVE-2020-24363, no catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas (KEV). Essa vulnerabilidade afeta produtos extensor de Wi-Fi TP-Link TL-WA855RE e permite que atacantes não autenticados na mesma rede realizem um reset de fábrica e obtenham acesso administrativo ao dispositivo. A CISA alerta que essa falha já está sendo explorada ativamente. Embora a vulnerabilidade tenha sido corrigida na versão de firmware TL-WA855RE(EU)_V5_200731, o produto atingiu o status de fim de vida (EoL), o que significa que não receberá mais atualizações ou patches. Os usuários são aconselhados a substituir seus dispositivos por modelos mais novos para garantir uma proteção adequada. Além disso, a CISA também adicionou uma falha no WhatsApp, que está sendo explorada em uma campanha de spyware direcionada. As agências do governo federal dos EUA têm até 23 de setembro de 2025 para aplicar as mitig ações necessárias para ambas as vulnerabilidades.&lt;/p></description></item></channel></rss>