<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Erro De Inicialização on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/erro-de-inicializa%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Erro De Inicialização on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 12:57:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/erro-de-inicializa%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft investiga falhas de inicialização no Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falhas-de-inicializacao-no-win/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:57:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falhas-de-inicializacao-no-win/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando relatos de que alguns dispositivos com Windows 11 estão apresentando falhas de inicialização com o erro &amp;lsquo;UNMOUNTABLE_BOOT_VOLUME&amp;rsquo; após a instalação das atualizações de segurança de janeiro de 2026. O problema afeta a versão 25H2 e todas as edições da versão 24H2 do Windows 11, especificamente após a instalação da atualização cumulativa KB5074109. Os usuários afetados relatam que seus sistemas não conseguem iniciar e exibem uma tela preta com a mensagem de erro. A empresa confirmou que apenas dispositivos físicos estão sendo impactados, sem relatos de máquinas virtuais afetadas até o momento. A Microsoft está coletando feedback dos usuários através do aplicativo Feedback Hub e investiga se o problema está relacionado a uma atualização do Windows. Além disso, a empresa lançou atualizações de emergência para resolver um problema que causava travamentos no Microsoft Outlook ao lidar com arquivos PST armazenados em serviços de nuvem. A situação requer atenção, pois pode afetar a operação de empresas que utilizam amplamente o Windows 11 em seus ambientes de trabalho.&lt;/p></description></item></channel></rss>