<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Amazon on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/amazon/</link><description>Recent content in Amazon on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 13:21:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/amazon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Empresas mais visadas em campanhas de phishing no último trimestre</title><link>https://brdefense.center/news/empresas-mais-visadas-em-campanhas-de-phishing-no/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:21:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresas-mais-visadas-em-campanhas-de-phishing-no/</guid><description>&lt;p>Um relatório recente da Check Point revelou que a Microsoft lidera o ranking de empresas mais atacadas por phishing, representando 22% das tentativas de golpe. Outras grandes empresas do setor de tecnologia, como Google (13%), Amazon (9%), Apple (8%) e Meta (3%), também foram significativamente afetadas. O estudo destacou que o setor de tecnologia é o principal alvo dos golpistas, que frequentemente utilizam páginas falsas para enganar os usuários e coletar informações sensíveis, como senhas e dados bancários. A pesquisa também observou um aumento nas tentativas de phishing durante períodos de alta demanda, como as compras de Natal, onde a Amazon foi particularmente visada. Além disso, o relatório identificou que empresas como PayPal, Adobe e Booking também enfrentaram tentativas de phishing, embora em menor escala. O ambiente de trabalho se torna um campo minado para esses ataques, especialmente devido à centralidade das credenciais de serviços como Microsoft e Google na autenticação e produtividade. Os especialistas alertam que a proteção contra esses golpes deve ser uma prioridade constante para as empresas de tecnologia.&lt;/p></description></item><item><title>Amazon revela campanha de espionagem do governo russo até 2025</title><link>https://brdefense.center/news/amazon-revela-campanha-de-espionagem-do-governo-ru/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:02:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/amazon-revela-campanha-de-espionagem-do-governo-ru/</guid><description>&lt;p>O time de análise de ameaças da Amazon identificou uma campanha de espionagem que durou de 2021 a 2025, orquestrada pelo Departamento Central de Inteligência da Rússia (GRU). Os ataques focaram em infraestruturas de nuvem e energia de países ocidentais, especialmente na América do Norte e Europa. A campanha explorou dispositivos mal configurados e interfaces de gerenciamento expostas, permitindo acesso a credenciais sensíveis através de vulnerabilidades de dia zero. Além de atacar provedores de VPN e ferramentas de acesso remoto, a ação também visou redes hospedadas na Amazon Web Services (AWS), que recentemente enfrentou um apagão que afetou diversos serviços. A Amazon notificou os clientes afetados e interrompeu as operações dos agentes maliciosos. Essa situação destaca a necessidade de vigilância constante e medidas de segurança robustas para proteger dados e infraestruturas críticas.&lt;/p></description></item><item><title>Suporte a VPN chega ao novo Amazon Fire TV Stick</title><link>https://brdefense.center/news/suporte-a-vpn-chega-ao-novo-amazon-fire-tv-stick/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:57:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/suporte-a-vpn-chega-ao-novo-amazon-fire-tv-stick/</guid><description>&lt;p>A Amazon lançou uma atualização do sistema operacional Vega, que agora suporta VPNs no Fire TV Stick 4K Select. Essa nova funcionalidade é um alívio para os usuários que desejam melhorar sua experiência de streaming, permitindo acesso a catálogos de serviços como Netflix e Amazon Prime que possuem restrições geográficas. No entanto, até o momento, apenas duas VPNs, NordVPN e IPVanish, disponibilizaram aplicativos compatíveis com o Vega OS. Ambas as empresas estão oferecendo promoções significativas para o Black Friday, com descontos que podem chegar a 77%. O uso de uma VPN não apenas desbloqueia conteúdo restrito, mas também protege a privacidade do usuário, criptografando a conexão e evitando que terceiros monitorem as atividades de streaming. Embora o Surfshark seja considerado um dos melhores serviços de VPN, ainda não possui um aplicativo para o novo sistema da Amazon. A atualização é um passo importante para a Amazon, que busca atender a uma demanda crescente por segurança e privacidade no streaming.&lt;/p></description></item><item><title>Amazon começará a bloquear aplicativos piratas no Fire TV Stick</title><link>https://brdefense.center/news/amazon-comecara-a-bloquear-aplicativos-piratas-no/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:04:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/amazon-comecara-a-bloquear-aplicativos-piratas-no/</guid><description>&lt;p>A Amazon anunciou que começará a bloquear aplicativos instalados ilegalmente no Fire TV Stick, uma medida que visa combater a pirataria e proteger os usuários de ameaças digitais. O bloqueio será implementado inicialmente na Alemanha e na França, com planos de expansão global. A empresa justificou a ação como parte de um esforço contínuo para apoiar criadores de conteúdo e proteger consumidores, uma vez que aplicativos piratas podem ser fontes de malware e fraudes. Os usuários que tentarem acessar esses aplicativos receberão um alerta informando que o acesso não é permitido, seguido pelo bloqueio do aplicativo. A Amazon não especificou quais aplicativos serão afetados, mas garantiu que serviços legítimos como Netflix e Prime Video continuarão funcionando normalmente. Essa iniciativa também está alinhada com um acordo antipirataria da Alliance for Creativity and Entertainment (ACE). Além de combater a pirataria, a medida busca mitigar riscos de ciberataques, já que aplicativos não verificados podem facilitar o acesso de cibercriminosos aos dispositivos dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Acordo do GSI com a Amazon pode comprometer dados do governo brasileiro</title><link>https://brdefense.center/news/acordo-do-gsi-com-a-amazon-pode-comprometer-dados/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:59:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/acordo-do-gsi-com-a-amazon-pode-comprometer-dados/</guid><description>&lt;p>O Gabinete de Segurança Institucional (GSI) do Brasil anunciou um acordo com a Amazon para a hospedagem de dados governamentais, incluindo informações classificadas e sigilosas, na Amazon Web Services (AWS). A nova normativa, que substitui uma proibição anterior de 2021, permite que dados sejam armazenados em nuvens de empresas privadas, desde que os data centers estejam localizados no Brasil. Especialistas levantam preocupações sobre a segurança e a soberania dos dados, citando legislações americanas, como o Cloud Act, que podem exigir que empresas entreguem dados sob ordens judiciais, mesmo que estejam fora dos EUA. A AWS, por sua vez, afirma que os clientes têm controle total sobre seus dados e que não pode acessá-los sem autorização. A Agência Nacional de Proteção de Dados (ANPD) não participou da elaboração do acordo, mas poderá intervir para garantir a conformidade com a legislação brasileira. Além disso, um recente apagão nos servidores da AWS levantou questões sobre a confiabilidade do serviço, o que poderia afetar a segurança de informações sensíveis do governo brasileiro.&lt;/p></description></item><item><title>Minha conta da Amazon foi hackeada veja o que fazer</title><link>https://brdefense.center/news/minha-conta-da-amazon-foi-hackeada-veja-o-que-faze/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 18:58:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/minha-conta-da-amazon-foi-hackeada-veja-o-que-faze/</guid><description>&lt;p>Com a popularização dos serviços da Amazon, muitos usuários brasileiros enfrentam o risco de terem suas contas hackeadas. O artigo orienta sobre as ações a serem tomadas em caso de invasão. Se a Amazon bloquear sua conta, é essencial verificar e-mails e SMS para seguir as instruções de desbloqueio. Caso você perceba atividades suspeitas, deve acessar sua conta e seguir o caminho indicado para proteger seus dados, como mudar a senha e ativar a verificação em duas etapas. Sinais de que sua conta pode estar comprometida incluem tentativas de login falhadas, compras não autorizadas e alterações em métodos de pagamento. Para prevenir ataques, recomenda-se o uso de senhas fortes, a ativação de chaves de acesso e a cautela com links suspeitos. O artigo destaca que a segurança da conta é crucial, especialmente em um cenário onde a Amazon é amplamente utilizada no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Amazon impede invasão ao Microsoft 365 por grupo russo</title><link>https://brdefense.center/news/amazon-impede-invasao-ao-microsoft-365-por-grupo-r/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:59:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/amazon-impede-invasao-ao-microsoft-365-por-grupo-r/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Amazon identificaram e neutralizaram uma tentativa de invasão ao Microsoft 365, realizada pelo grupo de hackers conhecido como Midnight Blizzard, ou APT29, que é apoiado pelo governo russo. Utilizando uma técnica chamada Oásis, os cibercriminosos replicaram sites que os alvos costumam acessar, facilitando o roubo de senhas e a autorização de dispositivos maliciosos. A investigação revelou que o grupo comprometeu diversos sites legítimos e ocultou códigos maliciosos em codificação base64. Os hackers redirecionaram cerca de 10% dos visitantes de domínios afetados para páginas que imitavam a verificação do Cloudflare, levando os usuários a um fluxo de autenticação falso da Microsoft. Após a descoberta, a Amazon isolou as instâncias EC2 utilizadas pelos criminosos e colaborou com a Cloudflare e a Microsoft para interromper as atividades. A empresa recomenda que os usuários verifiquem autorizações de dispositivos e ativem a autenticação de dois fatores para aumentar a segurança. Embora a campanha não tenha comprometido a infraestrutura da Amazon, a situação destaca a necessidade de vigilância constante contra ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Amazon desmantela rede de hackers APT29 da Rússia</title><link>https://brdefense.center/news/amazon-desmantela-rede-de-hackers-apt29-da-russia/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:58:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/amazon-desmantela-rede-de-hackers-apt29-da-russia/</guid><description>&lt;p>A equipe de inteligência de ameaças da Amazon interrompeu recentemente uma campanha sofisticada de watering hole orquestrada pelo grupo de hackers APT29, vinculado ao estado russo e conhecido como Midnight Blizzard. Utilizando sites comprometidos e explorando o fluxo de autenticação de código de dispositivo da Microsoft, a campanha visava coletar credenciais e expandir os esforços de coleta de inteligência global do grupo.&lt;/p>
&lt;p>A nova tática do APT29 envolve a injeção de JavaScript ofuscado em sites legítimos, redirecionando cerca de 10% dos visitantes para domínios maliciosos que imitavam páginas de verificação da Cloudflare. A análise técnica revelou truques avançados de evasão, como redirecionamento de apenas uma fração do tráfego e uso de cookies para bloquear redirecionamentos repetidos.&lt;/p></description></item></channel></rss>