<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Legislação Cibernética on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/legisla%C3%A7%C3%A3o-cibern%C3%A9tica/</link><description>Recent content in Legislação Cibernética on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 13:16:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/legisla%C3%A7%C3%A3o-cibern%C3%A9tica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameaças cibernéticas confiança mal colocada e novas táticas de ataque</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-confianca-mal-colocada-e-nova/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:16:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-confianca-mal-colocada-e-nova/</guid><description>&lt;p>Nesta semana, as ameaças cibernéticas destacaram-se pela utilização de sistemas comuns que, embora funcionem conforme o esperado, foram manipulados por atacantes. As campanhas de phishing, como a &amp;lsquo;Operação Nomad Leopard&amp;rsquo;, visam entidades governamentais no Afeganistão, utilizando documentos administrativos falsos para distribuir um backdoor chamado FALSECUB. Além disso, grupos hacktivistas alinhados à Rússia estão realizando ataques de negação de serviço (DoS) contra a infraestrutura crítica do Reino Unido. Outra técnica alarmante é o uso de side-loading de DLLs, onde aplicativos confiáveis são explorados para carregar códigos maliciosos. Pesquisadores também relataram campanhas de malware disfarçadas de ferramentas de conversão de arquivos, que instalam trojans de acesso remoto (RATs) em sistemas de usuários desavisados. A nova legislação da Comissão Europeia visa fortalecer a segurança cibernética na cadeia de suprimentos de tecnologia, exigindo a remoção de fornecedores de alto risco. Essas tendências revelam uma mudança significativa na forma como os atacantes operam, enfatizando a importância da vigilância e da confiança nas ferramentas utilizadas pelas organizações.&lt;/p></description></item></channel></rss>