<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Brasil on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/brasil/</link><description>Recent content in Brasil on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:29:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/brasil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers alugam ransomware sob medida por R 1.300 para atacar o Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-alugam-ransomware-sob-medida-por-r-1300-pa/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:29:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-alugam-ransomware-sob-medida-por-r-1300-pa/</guid><description>&lt;p>O Brasil enfrenta uma nova ameaça cibernética com o surgimento do ransomware Vect, que começou a operar em janeiro de 2026. Este malware, desenvolvido em C++ e sem reaproveitamento de códigos antigos, é parte do modelo Ransomware-as-a-Service (RaaS), permitindo que hackers aluguem suas capacidades por R$ 1.300 em criptomoeda Monero. O Vect se destaca por sua sofisticação técnica, utilizando o algoritmo de encriptação AEAD ChaCha20-Poly1305, que é significativamente mais rápido que o AES-256-GCM. Ele é capaz de afetar sistemas operacionais como Windows e Linux, além de ambientes de virtualização VMware ESXi.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil é um dos países com mais servidores de IA expostos a hackers</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-e-um-dos-paises-com-mais-servidores-de-ia-e/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:34:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-e-um-dos-paises-com-mais-servidores-de-ia-e/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa realizada pela SentinelLABS e Censys, da SentinelOne, revelou que o Brasil é um dos países mais afetados pela exposição de servidores de Inteligência Artificial (IA) a hackers. A análise abrangeu 175.000 hosts Ollama em 130 países, com a maioria das instâncias expostas localizadas na China. No entanto, o Brasil se destaca entre os países com maior número de servidores vulneráveis, ao lado de nações como Alemanha, Coreia do Sul e Estados Unidos. A Ollama, um framework de código aberto, permite que usuários gerenciem modelos de linguagem localmente, mas a configuração inadequada pode expor esses servidores à internet, aumentando o risco de ataques. Aproximadamente 48% dos hosts analisados possuem capacidades que permitem a execução de código e interação com sistemas externos, o que pode ser explorado por hackers para realizar atividades maliciosas, como spam em massa e campanhas de desinformação. A pesquisa também identificou a campanha Operation Bizarre Bazaar, que monetiza o acesso a essa infraestrutura de IA clandestina. Para mitigar esses riscos, é essencial que as organizações tratem os LLMs com as mesmas medidas de segurança aplicadas a qualquer infraestrutura acessível externamente.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil é o maior alvo da América Latina em golpe de fatura falsa no Teams</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-e-o-maior-alvo-da-america-latina-em-golpe-d/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:24:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-e-o-maior-alvo-da-america-latina-em-golpe-d/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing está atingindo o Brasil, com foco no Microsoft Teams. De acordo com uma pesquisa da Check Point Software, o país lidera a América Latina em casos de convites falsos enviados pela plataforma, com mais de 6 mil usuários afetados. Os criminosos enviam mensagens que parecem legítimas, alertando sobre faturamentos e assinaturas, e induzem as vítimas a contatar um suposto serviço de suporte. A técnica utilizada envolve a substituição de caracteres para disfarçar o endereço de origem, que parece ser da Microsoft, aumentando a confiança das vítimas. Além disso, a campanha utiliza engenharia social e vishing, onde os criminosos tentam desestabilizar as vítimas por meio de ligações. Os setores mais impactados incluem manufatura, engenharia e construção, seguidos por tecnologia, educação e serviços financeiros. A pesquisa destaca que o Brasil representa 44% dos casos na América Latina, o que evidencia a necessidade de atenção redobrada por parte das empresas e profissionais de segurança da informação.&lt;/p></description></item><item><title>Principais ameaças aos celulares Android em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/principais-ameacas-aos-celulares-android-em-2025/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:58:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/principais-ameacas-aos-celulares-android-em-2025/</guid><description>&lt;p>Um relatório da ESET revela que o ecossistema Android na América Latina, especialmente no Brasil e México, continua sendo um alvo preferencial para cibercriminosos. Em 2025, três famílias de malware se destacaram entre as mais detectadas: Trojan.Android/Exploit.CVE-2012-6636, Trojan.Android/Exploit.Lotoor e Trojan.Android/Pandora. A primeira, com mais de uma década, explora vulnerabilidades em aplicativos desatualizados, enquanto a segunda se aproveita de falhas em dispositivos com acesso root. A terceira, uma variante do malware Mirai, transforma dispositivos em botnets para ataques DDoS. A ESET alerta que a fragmentação do sistema Android e o uso prolongado de aparelhos sem atualização contribuem para a persistência dessas ameaças. Recomendações incluem manter o sistema e aplicativos atualizados e evitar downloads de fontes não confiáveis.&lt;/p></description></item><item><title>Governo brasileiro lança site com lista de foragidos mais procurados</title><link>https://brdefense.center/news/governo-brasileiro-lanca-site-com-lista-de-foragid/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:03:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-brasileiro-lanca-site-com-lista-de-foragid/</guid><description>&lt;p>O Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) do Brasil lançou um site que compila informações sobre os 216 criminosos foragidos mais procurados do país. A lista foi elaborada com base em uma matriz de risco que considera a gravidade dos crimes, a conexão com organizações criminosas e a quantidade de mandados de prisão. O objetivo é aprimorar a segurança pública e facilitar a colaboração da população por meio de denúncias anônimas. Entre os foragidos estão figuras notórias como André do Rap, membro do PCC, e Doca, líder do Comando Vermelho. O site faz parte do Programa Captura, que visa unificar dados e reforçar o combate ao crime organizado. A expectativa é que uma sede operacional seja instalada no Rio de Janeiro para coordenar essas ações. O ministério destaca a importância da colaboração entre as esferas federal e estadual para enfrentar as organizações criminosas no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil assina convenção da ONU para combater crimes cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-assina-convencao-da-onu-para-combater-crime/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:59:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-assina-convencao-da-onu-para-combater-crime/</guid><description>&lt;p>O Brasil se tornou signatário da Convenção das Nações Unidas Contra o Crime Cibernético, um tratado que visa fortalecer a cooperação internacional no combate a crimes digitais. A assinatura foi realizada pelo diretor-geral da Polícia Federal, Andrei Rodrigues, durante uma visita ao Vietnã, onde acompanhava o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. O tratado, que já conta com a adesão de 59 países, busca não apenas combater o aumento dos crimes cibernéticos, mas também garantir a proteção dos direitos humanos no ambiente digital. A Polícia Federal destacou que a convenção facilitará a troca de provas eletrônicas, essencial para o enfrentamento de crimes como a sextorsão e o abuso sexual infantil online. O secretário-geral da ONU, António Guterres, considerou a assinatura um marco histórico na luta contra as crescentes ameaças digitais. Entretanto, os Estados Unidos optaram por não assinar o acordo, citando a necessidade de medidas adicionais para garantir a proteção legal e os direitos humanos dos signatários. A próxima etapa para o Brasil envolve a aprovação do Congresso Nacional, que poderá formalizar as obrigações jurídicas do país em relação ao tratado.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil lidera ranking mundial de fraudes digitais</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-lidera-ranking-mundial-de-fraudes-digitais/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:59:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-lidera-ranking-mundial-de-fraudes-digitais/</guid><description>&lt;p>O Brasil ocupa a primeira posição no ranking global de vítimas de fraudes digitais, segundo o Índice de Fraude 2025, elaborado pela Veriff. A pesquisa revela que os brasileiros enfrentam ataques online cinco vezes mais do que cidadãos dos Estados Unidos e do Reino Unido. Aproximadamente 26% dos entrevistados no Brasil relataram ter sido vítimas de fraudes nos últimos doze meses, enquanto as taxas nos EUA e Reino Unido são de 15% e 10%, respectivamente. O impacto financeiro é alarmante, com quase 40% dos brasileiros perdendo até R$ 1.300 em golpes, e 5% relatando perdas superiores a R$ 26 mil em um único incidente. A pesquisa também destaca o papel crescente da inteligência artificial (IA) e dos deepfakes, que contribuíram para um aumento de 21% nas fraudes digitais em comparação ao ano anterior. Quase metade dos entrevistados expressou preocupação com o uso de IA em golpes, refletindo um clima de insegurança. Apesar disso, os brasileiros demonstram maior disposição para adotar sistemas de proteção digital em comparação à média global, indicando uma conscientização crescente sobre a segurança online.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercrime movimenta US 10 trilhões dados sobre IA e segurança</title><link>https://brdefense.center/news/cibercrime-movimenta-us-10-trilhoes-dados-sobre-ia/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:59:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercrime-movimenta-us-10-trilhoes-dados-sobre-ia/</guid><description>&lt;p>O avanço da inteligência artificial generativa tem transformado o cibercrime em uma economia paralela que movimenta anualmente cerca de US$ 10 trilhões, segundo Tania Cosentino, ex-presidente da Microsoft Brasil. Durante sua apresentação no CRM Zummit 2025, Cosentino destacou que a combinação de novas tecnologias, como a migração para a nuvem e o trabalho remoto, ampliou a superfície de ataque, tornando as empresas mais vulneráveis. Os hackers utilizam IA para aumentar a velocidade e a sofisticação de seus ataques, resultando em ameaças complexas, como ransomware e ataques a cadeias de suprimento. O tempo de resposta dos atacantes é alarmante, com a média de apenas 1 hora e 12 minutos para se mover lateralmente dentro de uma rede após o acesso inicial. O Brasil é um dos países mais atacados, especialmente em ransomware, devido à percepção de que os resgates são frequentemente pagos. Além disso, a falta de profissionais qualificados em cibersegurança e a disparidade entre regiões do país agravam a situação. A segurança cibernética não é apenas uma questão técnica, mas também um diferencial competitivo, pois 69% dos consumidores evitam empresas percebidas como inseguras.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de spam usa extensões falsas do WhatsApp Web no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-spam-usa-extensoes-falsas-do-whatsapp/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:59:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-spam-usa-extensoes-falsas-do-whatsapp/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma campanha coordenada que utiliza 131 extensões clonadas do WhatsApp Web para Google Chrome, visando usuários brasileiros. Essas extensões, que compartilham o mesmo código e design, têm cerca de 20.905 usuários ativos e funcionam como spamware, automatizando o envio de mensagens em massa para contornar as regras de anti-spam do WhatsApp. A campanha está em andamento há pelo menos nove meses, com atualizações recentes observadas em outubro de 2025. As extensões, que se apresentam como ferramentas de gerenciamento de relacionamento com clientes (CRM), são publicadas principalmente por uma entidade chamada &amp;lsquo;WL Extensão&amp;rsquo;. A prática viola as políticas do Chrome Web Store, que proíbem a submissão de múltiplas extensões com funcionalidades duplicadas. Além disso, a empresa DBX Tecnologia, responsável pela extensão original, promove um programa de revenda que permite a rebranding das extensões, incentivando a proliferação de clones. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança e a privacidade dos usuários, especialmente em um contexto onde o WhatsApp é amplamente utilizado no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>LG investe R1,5 bilhão em nova fábrica no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/lg-investe-r15-bilhao-em-nova-fabrica-no-brasil/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lg-investe-r15-bilhao-em-nova-fabrica-no-brasil/</guid><description>&lt;p>A LG Electronics anunciou um investimento significativo de R$1,5 bilhão na construção de uma nova fábrica de eletrodomésticos em Fazenda Rio Grande, Paraná. O vice-presidente comercial da empresa, Roberto Barboza, destacou que a nova planta visa fortalecer a produção local e aumentar a competitividade da marca no mercado brasileiro de linha branca. A expectativa é que a fábrica comece a operar em 2026, trazendo benefícios logísticos e econômicos, além de potencialmente gerar novos empregos na região. Este movimento é parte da estratégia da LG para se posicionar como líder no setor, especialmente em um mercado que tem visto um aumento na demanda por produtos fabricados localmente. O investimento também reflete uma tendência crescente de empresas internacionais em expandir suas operações no Brasil, buscando atender melhor às necessidades dos consumidores locais e otimizar a cadeia de suprimentos. Além disso, o podcast Canaltech, que apresentou a entrevista com Barboza, também abordou outros temas relevantes, como a segurança aérea na Alemanha e ataques cibernéticos que afetaram plataformas de jogos populares.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil enfrenta novo vírus que se espalha pelo WhatsApp Web</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-enfrenta-novo-virus-que-se-espalha-pelo-wha/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:06:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-enfrenta-novo-virus-que-se-espalha-pelo-wha/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Trend Micro Research identificaram uma nova campanha de malware chamada Water Saci, que utiliza o WhatsApp Web para infectar computadores no Brasil. O vírus, conhecido como SORVEPOTEL, não se limita a roubar dados, mas foi projetado para se espalhar rapidamente, explorando a confiança dos usuários. A campanha utiliza mensagens de phishing que contêm arquivos ZIP maliciosos, persuadindo as vítimas a abrir anexos que parecem legítimos, como comprovantes de pagamento. Após a instalação, o malware se propaga automaticamente para todos os contatos do usuário no WhatsApp Web.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil registra 315 bilhões de tentativas de ciberataques em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-registra-315-bilhoes-de-tentativas-de-ciber/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:30:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-registra-315-bilhoes-de-tentativas-de-ciber/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Fortinet revelou que o Brasil acumulou 315 bilhões de tentativas de ciberataques no primeiro semestre de 2025, representando mais de 80% do total de ataques na América Latina. Durante o Fortinet Cybersecurity Summit 2025, o vice-presidente de engenharia da empresa, Alexandre Bonatti, destacou que a maioria dos ataques no Brasil é direcionada, visando alvos específicos e com o objetivo de monetização. Os criminosos agora tratam os ataques como uma estratégia de negócios, buscando maximizar lucros. O Brasil se torna um alvo atraente devido à combinação de grandes instituições e baixa maturidade em segurança cibernética, especialmente em um cenário de transformação digital. Bonatti também mencionou que setores que utilizam Internet das Coisas (IoT), como indústria e saúde, estão entre os mais vulneráveis, principalmente quando operam com dispositivos desprotegidos ou desatualizados. A pesquisa indica que a educação em cibersegurança no Brasil ainda é precária, o que facilita a exploração por criminosos. Com o aumento da lucratividade dos ataques, a situação exige atenção urgente das empresas e profissionais de segurança da informação.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil lidera ranking de ciberataques na América Latina, aponta Netscout</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-lidera-ranking-de-ciberataques-na-america-l/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:30:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-lidera-ranking-de-ciberataques-na-america-l/</guid><description>&lt;p>O Brasil se destaca como o país mais atacado da América Latina em cibersegurança, com mais de 514 mil incidentes registrados no segundo semestre de 2024, representando mais da metade dos 1,06 milhões de ataques na região. O relatório da Netscout revela um aumento de quase 30% em relação ao semestre anterior. Os ataques mais comuns incluem negação de serviço distribuído (DDoS) e ransomware, frequentemente visando extorquir empresas por meio de resgates em criptomoedas. A crescente sofisticação dos ataques, impulsionada pelo uso de inteligência artificial, permite que criminosos automatizem campanhas e criem e-mails falsos convincentes. O Brasil não apenas é um alvo, mas também um vetor de ciberataques, com a fragilidade das redes corporativas sendo um fator crítico. Especialistas alertam que a segurança deve ir além do perímetro das redes, abrangendo dispositivos pessoais, devido a vulnerabilidades como a falha no protocolo de roaming SS7. Para mitigar esses riscos, a Netscout propõe uma plataforma que utiliza inteligência artificial para detectar anomalias e proteger as infraestruturas digitais. O cenário exige que as empresas invistam em prevenção e monitoramento contínuo para enfrentar a crescente ameaça cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Futuro do cibercrime: ransomware com IA já negocia resgates no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/futuro-do-cibercrime-ransomware-com-ia-ja-negocia-resgates-no-brasil/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:13:23 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/futuro-do-cibercrime-ransomware-com-ia-ja-negocia-resgates-no-brasil/</guid><description>&lt;p>Uma nova plataforma de ransomware como serviço chamada Global Group está utilizando chatbots de inteligência artificial para automatizar as negociações de resgate com suas vítimas. Desde sua criação em junho de 2025, o grupo já comprometeu pelo menos 17 organizações em países como Estados Unidos, Reino Unido, Austrália e Brasil, exigindo pagamentos que podem chegar a US$ 1 milhão. Essa inovação permite que os cibercriminosos mantenham várias negociações simultaneamente, sem a necessidade de intervenção humana constante, aumentando a eficiência das operações de extorsão. O sistema de IA analisa arquivos criptografados para verificar compromissos e adapta o tom das mensagens de acordo com o perfil da vítima, intensificando a pressão psicológica. O Global Group tem como alvos preferenciais organizações de alto valor nos setores de saúde, automotivo e industrial, e seu painel de negociações na deep web permite que afiliados de diversas nacionalidades conduzam as negociações. Além disso, o modelo de negócio do grupo é agressivo, oferecendo 85% dos valores arrecadados com resgates para seus afiliados, atraindo operadores experientes. Apesar da sofisticação aparente, análises técnicas indicam que o Global Group é uma rebranding de grupos anteriores, mantendo vulnerabilidades conhecidas. Essa transformação no cibercrime representa um desafio significativo para profissionais de segurança digital, que agora enfrentam negociadores artificiais programados para maximizar a pressão e acelerar os pagamentos.&lt;/p></description></item><item><title>Governo dos EUA Confirma Desmantelamento da Operação de Ransomware BlackSuit</title><link>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-confirma-desmantelamento-da-operacao-de-ransomware-blacksuit/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:12:14 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-confirma-desmantelamento-da-operacao-de-ransomware-blacksuit/</guid><description>&lt;p>Levantamentos realizados por agências federais dos Estados Unidos resultaram no desmantelamento da operação de ransomware BlackSuit, que atacou mais de 450 organizações em todo o país. A ação, coordenada pela Investigação de Segurança Interna (HSI) em colaboração com parceiros internacionais, mirou o grupo sucessor do Royal ransomware, conhecido por suas táticas de dupla extorsão. Durante a operação, servidores, domínios e ativos digitais usados pelo grupo foram apreendidos, evidenciando uma cooperação internacional sem precedentes no combate a ameaças de ransomware. O BlackSuit utiliza métodos de dupla extorsão, criptografando sistemas críticos das vítimas e ameaçando divulgar dados roubados, o que aumenta significativamente a pressão sobre as organizações para o pagamento de resgates. Desde 2022, esses grupos comprometeram setores vitais, como saúde, educação e energia, causando perdas financeiras superiores a $370 milhões. A operação envolveu a colaboração de várias agências dos EUA e de países como Reino Unido, Alemanha e Canadá, demonstrando capacidades avançadas de aplicação da lei em operações cibernéticas. O caso está sendo processado pelo Escritório do Promotor dos EUA para o Distrito Oriental da Virgínia, com esforços contínuos para responsabilizar os envolvidos nas campanhas do Royal e BlackSuit, marcando um importante avanço na luta contra operações de ransomware que ameaçam a infraestrutura digital global.&lt;/p></description></item><item><title>KLM e Air France sofrem violação de dados em plataforma externa</title><link>https://brdefense.center/news/klm-e-air-france-sofrem-violacao-de-dados-em-plataforma-externa/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:10:10 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/klm-e-air-france-sofrem-violacao-de-dados-em-plataforma-externa/</guid><description>&lt;p>KLM e Air France confirmaram uma violação de dados que envolveu acesso não autorizado a informações de clientes em uma plataforma externa de atendimento. Importante ressaltar que o incidente não afetou os sistemas internos das companhias aéreas, e não houve comprometimento de informações sensíveis, como senhas, detalhes de viagem, números de passaporte, milhas do programa Flying Blue ou dados de cartões de crédito. A violação está relacionada a uma onda mais ampla de ataques similares que têm afetado diversas empresas. Medidas de segurança imediatas foram implementadas para interromper o acesso não autorizado e prevenir futuros incidentes. As companhias notificaram as autoridades nacionais de proteção de dados de seus respectivos países: a Autoridade de Proteção de Dados da Holanda (AP) e a Comissão Nacional de Informática e Liberdades da França (CNIL). Este ataque faz parte de uma série de incidentes relacionados ao Salesforce, perpetrados pelo grupo ShinyHunters. Em um contexto mais amplo, outras empresas também foram alvo de ataques recentes, incluindo uma violação de dados que expôs informações de 6,4 milhões de clientes da Bouygues Telecom e uma série de outros incidentes cibernéticos que estão gerando preocupações sobre a segurança de dados em várias indústrias.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Phishing Utiliza IA para Imitar Sites do Governo Brasileiro</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-utiliza-ia-para-imitar-sites-do-governo-brasileiro/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:08:42 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-utiliza-ia-para-imitar-sites-do-governo-brasileiro/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança estão alertando sobre uma nova campanha que utiliza ferramentas legítimas de construção de sites com inteligência artificial generativa, como DeepSite AI e BlackBox AI, para criar páginas de phishing que imitam agências governamentais brasileiras. Essas páginas falsas visam enganar usuários desavisados a realizarem pagamentos indevidos através do sistema de pagamento PIX, conforme reportado pela Zscaler ThreatLabz. Os sites fraudulentos imitam o Departamento de Trânsito e o Ministério da Educação, coletando informações pessoais sensíveis, como CPF e endereços residenciais, sob o pretexto de realizar exames psicométricos ou garantir uma oferta de emprego. Para aumentar a legitimidade, as páginas de phishing coletam dados de forma progressiva, imitando o comportamento de sites autênticos. Análises do código fonte revelaram características de ferramentas de IA, como comentários excessivamente explicativos e elementos não funcionais. Além disso, a campanha de phishing valida os CPFs por meio de uma API controlada pelos atacantes. Em outra frente, o Brasil enfrenta uma campanha de malspam que distribui o trojan Efimer, disfarçado como comunicações de advogados, para roubar criptomoedas. O malware propaga-se por sites WordPress comprometidos e e-mails falsos, utilizando técnicas variadas para coletar informações e infectar dispositivos. Com cerca de 5.015 usuários afetados, a maioria das infecções está concentrada no Brasil e em outros países. Os pesquisadores alertam que, embora os ataques atuais estejam gerando quantias relativamente pequenas, eles podem resultar em danos mais significativos no futuro.&lt;/p></description></item></channel></rss>