<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gerenciamento De Endpoints on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gerenciamento-de-endpoints/</link><description>Recent content in Gerenciamento De Endpoints on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 07:01:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gerenciamento-de-endpoints/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Top 10 Melhores Softwares de Gerenciamento Autônomo de Endpoints em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-softwares-de-gerenciamento-autonom/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-softwares-de-gerenciamento-autonom/</guid><description>&lt;p>No ambiente digital atual, a gestão segura e eficiente de dispositivos distribuídos é um dos principais desafios enfrentados pelas equipes de TI. O artigo destaca a crescente adoção de softwares de Gerenciamento Autônomo de Endpoints (AEM) como uma solução para automatizar tarefas manuais, simplificar a conformidade e proteger os endpoints contra ameaças cibernéticas. Os melhores softwares de AEM não apenas monitoram, mas também preveem, automatizam e previnem problemas antes que eles afetem o fluxo de trabalho.&lt;/p></description></item><item><title>Top 10 Melhores Softwares de Gerenciamento de Endpoint em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-softwares-de-gerenciamento-de-endp/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-softwares-de-gerenciamento-de-endp/</guid><description>&lt;p>O gerenciamento de endpoints é crucial para a segurança e eficiência das empresas, especialmente em um cenário de trabalho híbrido e remoto. Com o aumento das ameaças digitais, as organizações precisam de soluções robustas para monitorar e proteger dispositivos como laptops, tablets e smartphones. O artigo apresenta as 10 melhores plataformas de gerenciamento de endpoints para 2025, destacando a importância de ferramentas que oferecem visibilidade, automação e governança sem sobrecarregar as equipes de TI. As soluções listadas incluem Microsoft Intune, Ivanti Neurons, e Workspace ONE UEM, cada uma com características específicas que atendem a diferentes necessidades empresariais. Por exemplo, o Microsoft Intune se destaca pela integração com o ecossistema Microsoft, enquanto o Ivanti Neurons é ideal para empresas que priorizam automação e experiência do usuário. A escolha do software adequado pode não apenas melhorar a segurança, mas também aumentar a produtividade e reduzir custos operacionais.&lt;/p></description></item></channel></rss>