<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Alertas Falsos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/alertas-falsos/</link><description>Recent content in Alertas Falsos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 06:59:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/alertas-falsos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha no Microsoft Defender gera alertas falsos de BIOS</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-microsoft-defender-gera-alertas-falsos-de/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:59:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-microsoft-defender-gera-alertas-falsos-de/</guid><description>&lt;p>Uma falha crítica no Microsoft Defender for Endpoint resultou em uma onda de alertas falsos sobre vulnerabilidades de BIOS, afetando principalmente usuários de dispositivos Dell. O problema surgiu quando a lógica de detecção de vulnerabilidades do Defender começou a identificar erroneamente instalações de BIOS atualizadas como desatualizadas ou inseguras. Organizações em todo o mundo relataram receber repetidos avisos de que suas versões de BIOS estavam desatualizadas, mesmo quando estavam com o firmware mais recente fornecido pela Dell. Essa enxurrada de falsos positivos gerou confusão e frustração entre administradores e usuários finais, dificultando a distinção entre avisos de segurança legítimos e os alertas defeituosos do Defender. A Microsoft reconheceu o problema e está trabalhando em um patch para corrigir a lógica de comparação de versões, que deve ser implementado na próxima janela de manutenção. Enquanto isso, as equipes de TI são aconselhadas a verificar as versões de BIOS de forma independente, utilizando canais de suporte da Dell e interfaces de gerenciamento de sistema. Este incidente destaca a importância da precisão na detecção automatizada de vulnerabilidades em plataformas de segurança empresarial.&lt;/p></description></item><item><title>Explorando Fontes Confiáveis - TDS Usa Templates PHP para Alertas Falsos</title><link>https://brdefense.center/news/explorando-fontes-confiaveis-tds-usa-templates-php/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:00:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/explorando-fontes-confiaveis-tds-usa-templates-php/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da GoDaddy revelaram uma operação sofisticada de um Sistema de Direcionamento de Tráfego (TDS) que utiliza sites WordPress comprometidos para distribuir fraudes de suporte técnico desde 2017. Nomeada Help TDS, essa operação infectou cerca de 10.000 sites WordPress globalmente por meio de um plugin malicioso disfarçado de uma extensão legítima do WooCommerce. A operação se especializa na criação de alertas de segurança falsos do Microsoft Windows, utilizando técnicas avançadas de manipulação de navegador para prender as vítimas em páginas de golpe. Esses alertas falsos empregam funções JavaScript em tela cheia para ocultar elementos de navegação e implementar mecanismos de prevenção de saída, criando a ilusão de avisos de segurança legítimos. O plugin malicioso, denominado &amp;lsquo;woocommerce_inputs&amp;rsquo;, evoluiu rapidamente, introduzindo funcionalidades de coleta de credenciais e filtragem avançada de tráfego. A versão mais recente, 2.0.0, apresenta um design orientado a objetos e capacidades de atualização autônoma, permitindo que os atacantes mantenham operações persistentes. A operação exemplifica a evolução dos serviços cibernéticos criminosos, que se tornam cada vez mais sofisticados e orientados a serviços, maximizando as taxas de conversão de vítimas por meio de técnicas comprovadas de engenharia social.&lt;/p></description></item></channel></rss>