<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Django on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/django/</link><description>Recent content in Django on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 06:59:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/django/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Múltiplas vulnerabilidades do Django expõem aplicações web a ataques</title><link>https://brdefense.center/news/multiplas-vulnerabilidades-do-django-expoem-aplica/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/multiplas-vulnerabilidades-do-django-expoem-aplica/</guid><description>&lt;p>Em 5 de novembro de 2025, a equipe de segurança do Django lançou patches críticos para corrigir duas vulnerabilidades significativas que afetam várias versões do popular framework web em Python. As falhas, identificadas como CVE-2025-64458 e CVE-2025-64459, podem permitir que atacantes realizem ataques de negação de serviço (DoS) e injeções de SQL através de entradas maliciosas. A vulnerabilidade mais grave, CVE-2025-64459, afeta a funcionalidade de consulta central do Django, permitindo que atacantes explorem métodos como QuerySet.filter(), QuerySet.exclude() e QuerySet.get() utilizando um argumento _connector malicioso. Isso ocorre devido à validação insuficiente de entradas, criando uma brecha para injeções de SQL. A segunda vulnerabilidade, CVE-2025-64458, afeta especificamente implantações em Windows, explorando problemas de desempenho no processo de normalização Unicode do Python, o que pode levar a um vetor de DoS ao enviar solicitações com muitos caracteres Unicode. A equipe de segurança recomenda que todos os usuários do Django atualizem imediatamente para as versões corrigidas: 5.2.8, 5.1.14 ou 4.2.26, disponíveis no site oficial do Django.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no Django permite exploração de injeção SQL</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-django-permite-exploracao-de-inje/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:00:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-django-permite-exploracao-de-inje/</guid><description>&lt;p>Em 3 de setembro de 2025, a equipe de desenvolvimento do Django lançou três atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade de injeção SQL de alta gravidade, identificada como CVE-2025-57833. Essa falha afeta as versões 5.2.6, 5.1.12 e 4.2.24 do popular framework web em Python, especificamente na funcionalidade FilteredRelation. A vulnerabilidade permite que atacantes maliciosos explorem o sistema utilizando dicionários especialmente elaborados como argumentos de palavras-chave passados para os métodos QuerySet.annotate() ou QuerySet.alias(). O impacto potencial inclui a execução remota de código e comprometimento severo de dados, tornando a atualização imediata essencial. A equipe de segurança do Django recomenda que todos os usuários atualizem para as versões mais recentes, que estão disponíveis para download com assinaturas digitais para garantir a autenticidade. Essa situação ressalta a importância da comunidade de segurança em identificar e relatar ameaças, além de reforçar a necessidade de práticas de divulgação responsável para proteger os usuários antes que as vulnerabilidades se tornem amplamente conhecidas.&lt;/p></description></item></channel></rss>