<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pixnapping on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pixnapping/</link><description>Recent content in Pixnapping on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 13:00:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pixnapping/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova falha no Android compromete autenticação de dois fatores</title><link>https://brdefense.center/news/nova-falha-no-android-compromete-autenticacao-de-d/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:00:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-falha-no-android-compromete-autenticacao-de-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Universidade de Michigan e da CMU identificaram uma nova vulnerabilidade no sistema Android, especificamente em dispositivos da Google e Samsung, chamada Pixnapping. Essa falha permite que atacantes capturem informações exibidas na tela, incluindo códigos de autenticação de dois fatores (2FA), utilizando uma técnica de canal lateral que burla as proteções visuais do sistema. O ataque explora o SurfaceFlinger, um mecanismo de renderização de imagens, e foi testado em cinco modelos de aparelhos com versões do Android entre 13 e 16. Apesar de uma correção oficial (CVE-2025-48561) ter sido lançada, os especialistas conseguiram contornar o patch rapidamente. Para que o ataque ocorra, a vítima precisa instalar um aplicativo malicioso que utiliza a API de desfoque de janelas para espionar a atividade do usuário. A Google não planeja corrigir essa falha, que é considerada bloqueada por padrão, mas tanto a Google quanto a Samsung pretendem implementar medidas de mitigação até dezembro. Especialistas recomendam que os usuários mantenham seus dispositivos atualizados e evitem aplicativos de fontes não confiáveis.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque pixel a pixel rouba códigos de autenticação em Android</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-pixel-a-pixel-rouba-codigos-de-autenticacao/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:02:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-pixel-a-pixel-rouba-codigos-de-autenticacao/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores das Universidades da Califórnia, Carnegie Mellon e Washington identificaram um novo tipo de ataque chamado Pixnapping, que explora vulnerabilidades em dispositivos Android para roubar códigos de autenticação em duas etapas (2FA) e outros dados sensíveis. O ataque é classificado como um ataque de canal lateral, onde o malware consegue contornar as ferramentas de segurança dos navegadores e acessar informações através da API do Android e do hardware do dispositivo. O método utilizado permite que o malware capture dados em apenas 30 segundos, afetando diversos modelos de celulares, incluindo os da Google e Samsung, com versões do Android variando da 13 à 16.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade em dispositivos Android permite roubo de dados sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-dispositivos-android-permite-ro/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-dispositivos-android-permite-ro/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Universidade da Califórnia e outras instituições descobriram uma vulnerabilidade em dispositivos Android da Google e Samsung, que pode ser explorada por meio de um ataque chamado &amp;lsquo;Pixnapping&amp;rsquo;. Este ataque permite que aplicativos maliciosos capturem códigos de autenticação de dois fatores (2FA), cronogramas do Google Maps e outros dados sensíveis sem o conhecimento do usuário. O método utiliza APIs do Android e um canal lateral de hardware, permitindo que um aplicativo malicioso intercepte dados de outros aplicativos, mesmo sem permissões especiais. O ataque foi testado em cinco dispositivos com Android entre as versões 13 e 16, mas a metodologia pode ser aplicada a todos os dispositivos Android. O Google já está ciente da vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-48561, e lançou patches em setembro de 2025. No entanto, um método alternativo para reativar o ataque foi descoberto, e a empresa está trabalhando em uma solução definitiva. A vulnerabilidade também permite que atacantes verifiquem se aplicativos específicos estão instalados no dispositivo, contornando restrições implementadas nas versões mais recentes do Android.&lt;/p></description></item></channel></rss>