<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Teams on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/teams/</link><description>Recent content in Teams on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 19:01:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/teams/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft adiciona proteção contra fraudes em chamadas do Teams</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-protecao-contra-fraudes-em-cham/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-protecao-contra-fraudes-em-cham/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de uma nova funcionalidade de segurança chamada &amp;lsquo;Proteção contra Impersonação de Marca&amp;rsquo; para chamadas no Teams. Essa ferramenta, que será ativada automaticamente em meados de fevereiro, visa alertar os usuários sobre chamadas VoIP de contatos externos que tentam se passar por organizações confiáveis, um método comum em ataques de engenharia social. Ao receber uma chamada de um contato externo pela primeira vez, o sistema verificará sinais de impersonação de marca e emitirá avisos de alto risco antes que a chamada seja atendida. Os usuários terão a opção de aceitar, bloquear ou encerrar chamadas sinalizadas, e os alertas poderão persistir durante a conversa se sinais suspeitos continuarem. Essa atualização é parte do esforço contínuo da Microsoft para melhorar a segurança da identidade do chamador e a colaboração segura. Além disso, a empresa recomenda que os departamentos de TI atualizem seus materiais de treinamento e preparem suas equipes de suporte para responder a perguntas sobre esses novos avisos. Com mais de 320 milhões de usuários mensais, a segurança no Teams se torna uma prioridade, especialmente em um cenário onde fraudes e ataques cibernéticos estão em ascensão.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft implementa bloqueio de captura de tela no Teams</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-implementa-bloqueio-de-captura-de-tela-n/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:01:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-implementa-bloqueio-de-captura-de-tela-n/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de um novo recurso no Teams, destinado a usuários premium, que bloqueia automaticamente a captura de tela durante reuniões. Denominada &amp;lsquo;prevent screen capture&amp;rsquo;, essa funcionalidade visa aumentar a segurança digital, evitando o vazamento de informações sensíveis. Quando ativado, o recurso impede que os usuários capturem a tela durante chamadas de vídeo, resultando em um retângulo preto na tela para usuários de Windows ou uma mensagem de restrição para aqueles em dispositivos Android. É importante ressaltar que o bloqueio não é ativado por padrão; os organizadores das reuniões devem habilitá-lo manualmente. Essa medida é especialmente relevante em um contexto corporativo, onde a proteção de dados é crucial. A Microsoft também destacou que o bloqueio não se aplica a plataformas que não suportam essa funcionalidade, limitando o acesso a áudio apenas. Com essa atualização, a empresa busca reforçar a segurança em um ambiente de trabalho cada vez mais digitalizado e vulnerável a ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>