<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Da Cadeia De Suprimentos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-da-cadeia-de-suprimentos/</link><description>Recent content in Segurança Da Cadeia De Suprimentos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 06:59:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-da-cadeia-de-suprimentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Eclipse Foundation revoga tokens expostos em extensões do VS Code</title><link>https://brdefense.center/news/eclipse-foundation-revoga-tokens-expostos-em-exten/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eclipse-foundation-revoga-tokens-expostos-em-exten/</guid><description>&lt;p>A Eclipse Foundation, responsável pelo projeto Open VSX, anunciou a revogação de alguns tokens que foram acidentalmente expostos em extensões do Visual Studio Code (VS Code) publicadas no marketplace. Essa medida foi tomada após um relatório da empresa de segurança em nuvem Wiz, que identificou que várias extensões, tanto do marketplace da Microsoft quanto do Open VSX, expuseram seus tokens de acesso em repositórios públicos. Mikaël Barbero, chefe de segurança da Eclipse Foundation, afirmou que as exposições foram causadas por erros dos desenvolvedores e não por uma violação da infraestrutura do Open VSX. Para mitigar riscos futuros, a Open VSX implementou um novo formato de prefixo para tokens e está reduzindo os limites de tempo de vida dos tokens por padrão. Além disso, a fundação está automatizando a verificação de extensões no momento da publicação para detectar padrões de código malicioso. O incidente destaca a importância da segurança da cadeia de suprimentos, que é uma responsabilidade compartilhada entre desenvolvedores e mantenedores de registros. O número de downloads reportados de 35.800 pode estar inflacionado devido a bots, segundo Barbero.&lt;/p></description></item></channel></rss>