<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Runc on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/runc/</link><description>Recent content in Runc on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 06:59:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/runc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade no runc Permite Bypass de Isolamento de Contêineres</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-runc-permite-bypass-de-isolamen/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:59:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-runc-permite-bypass-de-isolamen/</guid><description>&lt;p>Três vulnerabilidades críticas no runc, o runtime de contêineres que suporta Docker e Kubernetes, foram divulgadas por um pesquisador da SUSE em 5 de novembro de 2025. As falhas, identificadas como CVE-2025-31133, CVE-2025-52565 e CVE-2025-52881, permitem que atacantes contornem o isolamento de contêineres e obtenham acesso root aos sistemas host. Essas vulnerabilidades afetam versões conhecidas do runc e exploram fraquezas nas operações de montagem e nas proteções de arquivos durante a criação de contêineres. Os atacantes podem usar condições de corrida e manipulação de links simbólicos para contornar restrições de segurança, permitindo a escrita em arquivos críticos do sistema, o que pode levar a uma fuga de contêineres. É crucial que organizações que utilizam Docker, Kubernetes ou serviços que dependem do runc atualizem imediatamente para versões corrigidas (1.2.8, 1.3.3 ou 1.4.0-rc.3 e posteriores) para evitar compromissos de segurança. Além disso, recomenda-se a auditoria de ambientes implantados e a implementação de políticas rigorosas de escaneamento de imagens para detectar Dockerfiles maliciosos.&lt;/p></description></item></channel></rss>