<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Educação Digital on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/educa%C3%A7%C3%A3o-digital/</link><description>Recent content in Educação Digital on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 18:58:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/educa%C3%A7%C3%A3o-digital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>69 dos brasileiros temem que idosos sofram golpes na Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/69-dos-brasileiros-temem-que-idosos-sofram-golpes/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/69-dos-brasileiros-temem-que-idosos-sofram-golpes/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Avast revelou que 69% dos brasileiros estão preocupados com a possibilidade de que idosos em seu círculo social sejam vítimas de fraudes durante a Black Friday e as compras de fim de ano. O estudo destaca que 72% dos entrevistados temem se tornar vítimas de ciberataques, especialmente em um período marcado por promoções e ofertas tentadoras. Os dados mostram que 68% dos consumidores estão alarmados com a possibilidade de serem enganados, e 61% expressaram preocupação com golpes que utilizam inteligência artificial. A falta de educação digital é um fator crítico, com 35% dos usuários afirmando já ter sido alvo de fraudes online, resultando em perdas médias de R$ 2 mil, e em casos extremos, até R$ 200 mil. A pesquisa indica uma necessidade urgente de conscientização e educação sobre práticas de segurança digital, especialmente em um cenário onde 86% dos entrevistados desejam aprender mais sobre como se proteger. A Black Friday, embora ofereça oportunidades de compras, também representa um terreno fértil para cibercriminosos que exploram a vulnerabilidade dos consumidores, especialmente os mais idosos.&lt;/p></description></item></channel></rss>