<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Drayos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/drayos/</link><description>Recent content in Drayos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 13:00:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/drayos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade em Roteadores DrayOS Permite Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-roteadores-drayos-permite-execu/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:00:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-roteadores-drayos-permite-execu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores revelaram uma falha crítica de segurança em roteadores empresariais que utilizam o sistema DrayOS, permitindo que atacantes remotos não autenticados provoquem corrupção de memória, quedas de sistema e potencialmente executem código arbitrário. A vulnerabilidade está presente na Interface Web do Usuário (WebUI), que aceita requisições HTTP(S) sem validação adequada de entrada. Quando explorada, essa falha pode dar controle total sobre os dispositivos afetados, permitindo que os atacantes se movam mais profundamente nas redes corporativas. A exploração ocorre ao enviar requisições maliciosas para a WebUI em interfaces de rede com acesso remoto habilitado. A DrayTek já lançou atualizações de firmware para corrigir a vulnerabilidade, e os usuários são aconselhados a atualizar imediatamente para evitar riscos de exploração. Para mitigar a ameaça, recomenda-se desabilitar o acesso remoto à WebUI e implementar listas de controle de acesso (ACLs) que restrinjam o acesso a hosts confiáveis. Além disso, é importante realizar auditorias de patch e testes de penetração periódicos para garantir a segurança das interfaces de gerenciamento remoto.&lt;/p></description></item></channel></rss>