<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Desenvolvimento Seguro on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/desenvolvimento-seguro/</link><description>Recent content in Desenvolvimento Seguro on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 07:00:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/desenvolvimento-seguro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade no editor de código Cursor pode permitir execução de código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-editor-de-codigo-cursor-pode-pe/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:00:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-editor-de-codigo-cursor-pode-pe/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de segurança foi identificada no editor de código Cursor, que utiliza inteligência artificial. O problema ocorre porque a configuração de segurança chamada &amp;lsquo;Workspace Trust&amp;rsquo; está desativada por padrão, permitindo que atacantes executem código arbitrário nos computadores dos usuários ao abrir repositórios maliciosos. A análise da Oasis Security destaca que, com essa configuração desativada, um arquivo malicioso &amp;lsquo;.vscode/tasks.json&amp;rsquo; pode transformar a simples ação de abrir uma pasta em uma execução silenciosa de código malicioso. Isso pode resultar em vazamento de credenciais sensíveis ou comprometer todo o sistema do usuário. Para mitigar esse risco, os usuários devem ativar o &amp;lsquo;Workspace Trust&amp;rsquo;, abrir repositórios não confiáveis em editores de código alternativos e realizar auditorias antes de usar o Cursor. Além disso, a pesquisa aponta que a segurança em ferramentas de desenvolvimento baseadas em IA enfrenta desafios adicionais, como injeções de prompt e vulnerabilidades clássicas, que ampliam a superfície de ataque. A situação é preocupante, pois a segurança deve ser uma prioridade em um ambiente de desenvolvimento cada vez mais dependente de IA.&lt;/p></description></item></channel></rss>