<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ptaas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ptaas/</link><description>Recent content in Ptaas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 06:59:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ptaas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como a IA está revolucionando os testes de penetração em cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/como-a-ia-esta-revolucionando-os-testes-de-penetra/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:59:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-a-ia-esta-revolucionando-os-testes-de-penetra/</guid><description>&lt;p>A cibersegurança está passando por uma transformação acelerada, especialmente no que diz respeito aos testes de penetração, ou pentesting. Nos últimos 12 meses, empresas do Reino Unido enfrentaram cerca de 7,78 milhões de crimes cibernéticos, evidenciando a necessidade de estratégias proativas. A inteligência artificial (IA) está mudando a forma como as organizações avaliam e fortalecem suas defesas, permitindo uma transição de testes periódicos para avaliações contínuas. Isso possibilita que as empresas obtenham insights em tempo real sobre suas vulnerabilidades, permitindo uma resposta mais ágil a ameaças. Além disso, o modelo de Pentesting como Serviço (PTaaS) está se tornando popular, oferecendo flexibilidade e escalabilidade para as empresas que buscam melhorar sua postura de segurança. À medida que mais organizações adotam ambientes híbridos e de nuvem, as práticas de pentesting também precisam evoluir para abranger essas novas infraestruturas. Apesar do avanço da IA, a experiência humana continua sendo essencial, pois profissionais de segurança trazem intuição e pensamento crítico que as máquinas não conseguem replicar. A combinação de serviços aumentados por IA com a expertise humana promete acelerar os testes e melhorar a eficácia na identificação de vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Top 10 Melhores PTaaS (Teste de Penetração como Serviço) em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-ptaas-teste-de-penetracao-como-ser/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:00:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-ptaas-teste-de-penetracao-como-ser/</guid><description>&lt;p>No cenário atual da cibersegurança, o modelo tradicional de testes de penetração, que fornece relatórios estáticos após meses de análise, já não é suficiente para acompanhar a velocidade do desenvolvimento de software e as ameaças em evolução. O Teste de Penetração como Serviço (PTaaS) surge como uma solução eficaz, oferecendo uma abordagem contínua e baseada em plataformas para testes de segurança. As melhores empresas de PTaaS em 2025 combinam a expertise de hackers éticos com a escalabilidade e transparência de plataformas SaaS, permitindo a descoberta de vulnerabilidades em tempo real, remediação simplificada e garantia contínua de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>