<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Phoenix Backdoor on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/phoenix-backdoor/</link><description>Recent content in Phoenix Backdoor on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 13:00:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/phoenix-backdoor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MuddyWater ataca 100 organizações governamentais com malware Phoenix</title><link>https://brdefense.center/news/muddywater-ataca-100-organizacoes-governamentais-c/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:00:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/muddywater-ataca-100-organizacoes-governamentais-c/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Group-IB Threat Intelligence revelou uma campanha de espionagem sofisticada conduzida pelo grupo MuddyWater, vinculado ao Irã, que está atacando mais de 100 organizações governamentais e internacionais em todo o mundo. A operação utiliza contas de e-mail comprometidas acessadas através de um nó de saída do NordVPN na França para distribuir documentos maliciosos do Microsoft Word que contêm o malware Phoenix backdoor versão 4. Essa campanha de phishing sofisticada explora técnicas de engenharia social, levando os destinatários a ativar macros para visualizar o conteúdo, o que contorna os filtros de segurança convencionais.&lt;/p></description></item><item><title>Novo Toolkit de Malware do MuddyWater Distribui Backdoor Phoenix Globalmente</title><link>https://brdefense.center/news/novo-toolkit-de-malware-do-muddywater-distribui-ba/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:59:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-toolkit-de-malware-do-muddywater-distribui-ba/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças persistentes avançadas (APT) MuddyWater, vinculado ao Irã, lançou uma operação de ciberespionagem sofisticada utilizando um novo toolkit de malware. A campanha, atribuída com alta confiança pela Group-IB Threat Intelligence, envolve o uso do backdoor Phoenix v4, ferramentas personalizadas e software legítimo de monitoramento remoto. O ataque começou com o acesso a uma caixa de correio comprometida via NordVPN, permitindo a distribuição de e-mails maliciosos que pareciam legítimos. Esses e-mails continham anexos do Microsoft Word que, ao terem suas macros ativadas, executavam um código VBA embutido, que por sua vez injetava o backdoor no sistema. O Phoenix v4 estabelece comunicação remota e coleta dados do sistema, mantendo-se ativo mesmo após reinicializações. A operação visou mais de 100 organizações governamentais e internacionais, destacando a crescente maturidade técnica do MuddyWater e a necessidade urgente de controles de defesa mais robustos, como a restrição de macros e o monitoramento de ferramentas de RMM. Os indicadores de comprometimento (IOCs) incluem domínios e hashes específicos, que podem ajudar na identificação de sistemas afetados.&lt;/p></description></item></channel></rss>