<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Administração De Sistemas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/administra%C3%A7%C3%A3o-de-sistemas/</link><description>Recent content in Administração De Sistemas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 07:00:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/administra%C3%A7%C3%A3o-de-sistemas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falhas no SUSE Rancher permitem bloqueio de contas administrativas</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-no-suse-rancher-permitem-bloqueio-de-contas/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:00:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-no-suse-rancher-permitem-bloqueio-de-contas/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no SUSE Rancher Manager, permitindo que atacantes bloqueiem contas administrativas por meio de manipulação de nomes de usuário. Essa falha, resultante de uma validação inadequada no sistema de gerenciamento de usuários, possibilita que usuários mal-intencionados com permissões de atualização alterem nomes de usuários, impedindo o acesso de administradores legítimos. Existem dois vetores principais de ataque: a tomada de conta, onde um usuário pode alterar o nome de outro para &amp;lsquo;admin&amp;rsquo;, e o bloqueio direto de contas administrativas. A exploração dessa vulnerabilidade pode causar interrupções significativas nas operações de gerenciamento de plataformas, deixando sistemas críticos sem supervisão adequada. A SUSE já disponibilizou correções nas versões v2.12.2, v2.11.6, v2.10.10 e v2.9.12, que implementam validações para impedir a modificação de nomes de usuário após a atribuição inicial. Para organizações que não podem atualizar imediatamente, recomenda-se a implementação de controles de acesso rigorosos. A auditoria regular de permissões e o monitoramento de alterações não autorizadas são essenciais para detectar tentativas de exploração antes que causem danos operacionais.&lt;/p></description></item></channel></rss>