<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nvr on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/nvr/</link><description>Recent content in Nvr on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 06:57:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/nvr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade em NVRs da Digiever é adicionada ao catálogo da CISA</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-nvrs-da-digiever-e-adicionada-a/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:57:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-nvrs-da-digiever-e-adicionada-a/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma falha de segurança nos gravadores de vídeo em rede (NVRs) Digiever DS-2105 Pro em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV), devido a evidências de exploração ativa. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2023-52163, possui uma pontuação CVSS de 8.8 e está relacionada a uma injeção de comando que permite a execução remota de código após autenticação. Segundo a CISA, a falha se deve a uma vulnerabilidade de autorização ausente, que pode ser explorada através do arquivo time_tzsetup.cgi. Relatórios da Akamai e Fortinet indicam que a vulnerabilidade está sendo utilizada por agentes de ameaças para implantar botnets como Mirai e ShadowV2. A falha, juntamente com um bug de leitura de arquivo arbitrário (CVE-2023-52164, CVSS 5.1), permanece sem correção, uma vez que o dispositivo atingiu o status de fim de vida (EoL). A CISA recomenda que as agências do governo federal dos EUA adotem as devidas mitig ações ou descontinuem o uso do produto até 12 de janeiro de 2025, para proteger suas redes contra ameaças ativas.&lt;/p></description></item></channel></rss>