<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dassault Systèmes on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dassault-syst%C3%A8mes/</link><description>Recent content in Dassault Systèmes on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 06:59:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dassault-syst%C3%A8mes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameaças ativas exploram falhas de segurança em Dassault Systèmes e XWiki</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-ativas-exploram-falhas-de-seguranca-em-das/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:59:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-ativas-exploram-falhas-de-seguranca-em-das/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA) e a VulnCheck alertaram sobre a exploração ativa de vulnerabilidades críticas em produtos da Dassault Systèmes, especificamente no DELMIA Apriso, e no XWiki. As falhas incluem a CVE-2025-6204, uma vulnerabilidade de injeção de código com pontuação CVSS de 8.0, e a CVE-2025-6205, uma falha de autorização ausente com pontuação de 9.1, ambas afetando versões do DELMIA Apriso de 2020 a 2025. A CVE-2025-24893, com pontuação CVSS de 9.8, permite a execução remota de código por usuários convidados no XWiki. Essas vulnerabilidades foram abordadas pela Dassault Systèmes em agosto de 2025, mas a exploração continua ativa, com tentativas de ataque relatadas desde março de 2025. Os ataques têm como alvo a instalação de mineradores de criptomoedas, utilizando um processo em duas etapas. A CISA exige que várias agências federais remedeiem as falhas até 18 de novembro de 2025. Dada a gravidade e a exploração ativa dessas vulnerabilidades, é crucial que os usuários apliquem as atualizações necessárias imediatamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>