<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraude De Cliques on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fraude-de-cliques/</link><description>Recent content in Fraude De Cliques on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 01:39:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fraude-de-cliques/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novos trojans de cliques no Android usam aprendizado de máquina</title><link>https://brdefense.center/news/novos-trojans-de-cliques-no-android-usam-aprendiza/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:39:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novos-trojans-de-cliques-no-android-usam-aprendiza/</guid><description>&lt;p>Uma nova família de trojans de cliques para Android está utilizando modelos de aprendizado de máquina do TensorFlow para detectar e interagir automaticamente com elementos publicitários específicos. Ao contrário dos trojans tradicionais que dependem de rotinas de clique em JavaScript, essa nova abordagem realiza uma análise visual baseada em aprendizado de máquina. Os pesquisadores da Dr.Web identificaram que esses malwares estão sendo distribuídos através da loja oficial GetApps de dispositivos Xiaomi, operando em um modo chamado &amp;lsquo;fantasma&amp;rsquo;, que utiliza um navegador oculto para carregar páginas de anúncios e scripts JavaScript que automatizam ações sobre os anúncios exibidos. Além disso, um segundo modo, denominado &amp;lsquo;sinalização&amp;rsquo;, permite que os atacantes transmitam um feed de vídeo ao vivo da tela do navegador virtual, possibilitando ações em tempo real. Os trojans são frequentemente incorporados em jogos inicialmente benignos, recebendo funcionalidades maliciosas em atualizações subsequentes. Os pesquisadores alertam que a instalação de aplicativos fora do Google Play, especialmente versões modificadas de aplicativos populares, deve ser evitada, pois isso aumenta o risco de infecção. Embora a fraude de cliques não represente uma ameaça imediata à privacidade dos usuários, ela pode resultar em drenagem da bateria e custos adicionais de dados móveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>