<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aisuru on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/aisuru/</link><description>Recent content in Aisuru on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 19:04:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/aisuru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Botnet Aisuru realiza maior ataque DDoS da história com 31,4 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-aisuru-realiza-maior-ataque-ddos-da-histori/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:04:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-aisuru-realiza-maior-ataque-ddos-da-histori/</guid><description>&lt;p>A botnet Aisuru estabeleceu um novo recorde ao realizar um ataque de Negação de Serviço Distribuída (DDoS) que alcançou 31,4 Tbps, com 200 milhões de solicitações por segundo. Este ataque, que ocorreu em fevereiro de 2026, foi direcionado principalmente a empresas do setor de telecomunicações e foi detectado pela Cloudflare, que classificou o incidente como um &amp;lsquo;bombardeio sem precedentes&amp;rsquo;. Aisuru já havia registrado um ataque anterior de 29,7 Tbps, mas a nova campanha se destacou pela intensidade e pela utilização de dispositivos IoT, incluindo TVs Android hackeadas, para amplificar o ataque. O aumento de 121% nos ataques DDoS no último trimestre de 2025, totalizando 47,1 milhões de incidentes, destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética, especialmente em setores como telecomunicações, TI e apostas esportivas, que são os mais visados. O cenário é alarmante, pois a botnet Aisuru se alimenta de dispositivos comprometidos, o que representa um risco significativo para a infraestrutura digital global.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet AisuruKimwolf realiza ataque DDoS recorde de 31,4 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-realiza-ataque-ddos-recorde-d/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:26:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-realiza-ataque-ddos-recorde-d/</guid><description>&lt;p>A botnet Aisuru/Kimwolf lançou um ataque DDoS massivo que atingiu picos de 31,4 Tbps e 200 milhões de requisições por segundo, estabelecendo um novo recorde. O ataque, que ocorreu em 19 de dezembro de 2025, visou principalmente empresas do setor de telecomunicações e foi detectado e mitigado pela Cloudflare. Aisuru já era responsável pelo recorde anterior de 29,7 Tbps. A campanha, chamada de &amp;lsquo;A Noite Antes do Natal&amp;rsquo;, foi caracterizada como um &amp;lsquo;bombardeio sem precedentes&amp;rsquo; e incluiu ataques HTTP DDoS hipervolumétricos e ataques de camada 4. A maioria dos ataques durou entre um e dois minutos, com 90% deles atingindo picos entre 1-5 Tbps. A origem dos ataques foi atribuída a dispositivos Android TV, além de dispositivos IoT e roteadores comprometidos. O relatório da Cloudflare também revelou um aumento de 121% nos ataques DDoS em 2025, com 47,1 milhões de incidentes registrados, destacando a crescente ameaça que esses ataques representam para empresas em todo o mundo.&lt;/p></description></item><item><title>Cloudflare mitiga ataques DDoS recordes de até 29,7 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-ataques-ddos-recordes-de-ate-297/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-ataques-ddos-recordes-de-ate-297/</guid><description>&lt;p>No terceiro trimestre de 2025, a Cloudflare reportou um aumento alarmante nos ataques DDoS, com picos de até 29,7 Tbps, impulsionados pela botnet Aisuru. Essa rede, composta por 1 a 4 milhões de dispositivos, é responsável por 8,3 milhões de ataques, um aumento de 15% em relação ao trimestre anterior e 40% em relação ao ano passado. Os ataques DDoS cresceram 54%, resultando em uma média de 14 incidentes diários. O setor de inteligência artificial foi particularmente afetado, com um aumento de 347% no tráfego DDoS. Os setores de telecomunicações, jogos online e financeiro também foram visados, com consequências severas, incluindo quedas de internet. A severidade dos ataques aumentou, com um crescimento de 189% em incidentes acima de 100 Mbps e 227% em ataques que superam 1 Tbps. A Indonésia se destacou como a principal origem global desses ataques, refletindo um cenário de cibersegurança cada vez mais complexo e desafiador.&lt;/p></description></item><item><title>Cloudflare mitiga o maior ataque DDoS da história com 29,7 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-o-maior-ataque-ddos-da-historia/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:57:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-o-maior-ataque-ddos-da-historia/</guid><description>&lt;p>No dia 4 de dezembro de 2025, a Cloudflare anunciou a mitigação do maior ataque DDoS já registrado, com uma intensidade de 29,7 terabits por segundo (Tbps). O ataque, que durou apenas 69 segundos, foi originado de uma botnet chamada AISURU, conhecida por realizar ataques volumétricos massivos. A Cloudflare não revelou o alvo específico do ataque, mas destacou que a botnet tem como foco setores como telecomunicações, jogos, hospedagem e serviços financeiros. Além deste ataque, a empresa também neutralizou um ataque de 14,1 Bbps proveniente da mesma botnet. Desde o início do ano, a Cloudflare já mitigou 2.867 ataques da AISURU, sendo 1.304 apenas no terceiro trimestre de 2025. O número total de ataques DDoS bloqueados em 2025 alcançou 36,2 milhões, com um aumento significativo em relação ao ano anterior. A empresa observou que a maioria dos ataques DDoS durou menos de 10 minutos e que a origem dos ataques está concentrada principalmente na Ásia. A crescente sofisticação e volume dos ataques DDoS representam um desafio crescente para as organizações, que precisam se adaptar a esse cenário em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft bloqueia ataque DDoS monstruoso de 15 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-bloqueia-ataque-ddos-monstruoso-de-15-tb/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:00:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-bloqueia-ataque-ddos-monstruoso-de-15-tb/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Microsoft enfrentou um dos maiores ataques de negação de serviço (DDoS) já registrados, com um pico de 15,72 terabits por segundo (Tbps) provenientes de 500 mil endereços IP diferentes. O ataque, que utilizou inundações de tráfego UDP, teve como alvo um endereço IP público na Austrália, parte da infraestrutura Azure da empresa. A botnet responsável, identificada como Aisuru, explorou vulnerabilidades em dispositivos de Internet das Coisas (IoT), como roteadores e câmeras de vigilância, para realizar o ataque. Este incidente envolveu aproximadamente 3,64 bilhões de pacotes por segundo e é parte de uma série de ataques que a Aisuru tem realizado, incluindo um recorde anterior de 22,2 Tbps contra a Cloudflare. A Microsoft destacou que os atacantes usaram técnicas de spoofing mínimas, o que facilitou a identificação e neutralização dos agentes maliciosos. O aumento da capacidade da botnet Aisuru está associado a uma invasão em um servidor de atualização de firmware, comprometendo 100 mil dispositivos. O crescimento dos ataques DDoS é alarmante, com um aumento de 358% nos incidentes reportados em 2025, totalizando 21,3 milhões de ataques.&lt;/p></description></item></channel></rss>