<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jspdf on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/jspdf/</link><description>Recent content in Jspdf on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 06:58:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/jspdf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no pacote npm adonisjsbodyparser</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-pacote-npm-adonisjsbody/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 06:58:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-pacote-npm-adonisjsbody/</guid><description>&lt;p>Usuários do pacote npm &amp;lsquo;@adonisjs/bodyparser&amp;rsquo; são alertados para atualizar para a versão mais recente após a descoberta de uma vulnerabilidade crítica de segurança, identificada como CVE-2026-21440, com uma pontuação CVSS de 9.2. Essa falha é um problema de travessia de caminho que afeta o mecanismo de manipulação de arquivos multipart do AdonisJS, um framework Node.js utilizado para desenvolver aplicações web e servidores de API com TypeScript. A vulnerabilidade permite que um atacante remoto escreva arquivos arbitrários no servidor, caso consiga explorar um endpoint de upload acessível. O problema reside na função &amp;lsquo;MultipartFile.move(location, options)&amp;rsquo;, onde a falta de sanitização do nome do arquivo pode permitir que um invasor forneça um nome de arquivo malicioso, levando a uma possível execução remota de código (RCE). A falha foi corrigida nas versões 10.1.2 e 11.0.0-next.6. Além disso, uma vulnerabilidade semelhante foi identificada no pacote jsPDF, também com uma pontuação CVSS de 9.2, que permite a leitura de arquivos arbitrários no sistema de arquivos local. As correções para ambas as vulnerabilidades foram lançadas recentemente, e os desenvolvedores são aconselhados a aplicar as atualizações imediatamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>