<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Domínios Expirados on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dom%C3%ADnios-expirados/</link><description>Recent content in Domínios Expirados on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 13:00:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dom%C3%ADnios-expirados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>PyPI bloqueia domínios expirados para combater ataques de malware</title><link>https://brdefense.center/news/pypi-bloqueia-dominios-expirados-para-combater-ata/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:00:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pypi-bloqueia-dominios-expirados-para-combater-ata/</guid><description>&lt;p>O Python Package Index (PyPI) está adotando medidas para prevenir ataques de &amp;lsquo;ressurreição de domínios&amp;rsquo;, uma técnica utilizada por cibercriminosos para explorar a confiança dos usuários em pacotes legítimos. Esses ataques ocorrem quando um criminoso registra um domínio que anteriormente pertencia a um mantenedor de pacote legítimo, mas que expirou. Com o domínio ressuscitado, o atacante pode receber e-mails de redefinição de senha e enviar atualizações maliciosas para os usuários que confiam no pacote. Para mitigar esse risco, o PyPI começou a verificar domínios expirados, dificultando o acesso não autorizado às contas dos mantenedores. Desde junho de 2025, quase 2.000 endereços de e-mail foram desverificados. Embora essa ação não elimine todos os problemas de segurança do PyPI, ela representa um avanço significativo. Além disso, o PyPI recomenda que os usuários ativem a autenticação de dois fatores (2FA) e adicionem um segundo e-mail verificado para aumentar a segurança de suas contas.&lt;/p></description></item><item><title>PyPI implementa verificação de domínios expirados para segurança</title><link>https://brdefense.center/news/pypi-implementa-verificacao-de-dominios-expirados/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 06:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pypi-implementa-verificacao-de-dominios-expirados/</guid><description>&lt;p>Os mantenedores do repositório Python Package Index (PyPI) anunciaram uma nova funcionalidade que verifica domínios expirados para prevenir ataques à cadeia de suprimentos. Essa atualização visa combater ataques de ressurreição de domínios, onde atacantes compram domínios expirados para assumir o controle de contas do PyPI através de redefinições de senha. Desde junho de 2025, mais de 1.800 endereços de e-mail foram desmarcados como verificados assim que seus domínios entraram em fase de expiração. Embora essa medida não seja infalível, ela fecha uma importante brecha de ataque que poderia parecer legítima e difícil de detectar. Os usuários do PyPI são aconselhados a habilitar a autenticação de dois fatores (2FA) e a adicionar um segundo endereço de e-mail verificado de um domínio confiável, como Gmail ou Outlook, para aumentar a segurança. A nova funcionalidade utiliza a API de Status da Fastly para verificar o status dos domínios a cada 30 dias, marcando os endereços de e-mail como não verificados em caso de expiração.&lt;/p></description></item></channel></rss>