<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Golpes Digitais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/golpes-digitais/</link><description>Recent content in Golpes Digitais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 01:40:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/golpes-digitais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Inteligência Artificial vai potencializar golpes em 2026 saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/inteligencia-artificial-vai-potencializar-golpes-e/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 01:40:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/inteligencia-artificial-vai-potencializar-golpes-e/</guid><description>&lt;p>Em 2026, os golpes digitais devem se intensificar, impulsionados pelo uso da inteligência artificial (IA) por criminosos. Daniel Barbosa, pesquisador de segurança da ESET no Brasil, destaca que a IA está sendo utilizada para criar e-mails e sites falsos com maior precisão, tornando as fraudes mais convincentes. Os golpistas coletam dados de vazamentos para personalizar suas abordagens, tornando-as mais atraentes para as vítimas. Além disso, a evolução dos deepfakes dificulta a identificação de fraudes visuais, exigindo que os usuários adotem camadas adicionais de segurança. Barbosa recomenda que qualquer contato recebido de forma passiva deve ser tratado com desconfiança. Os golpistas também exploram sazonalidades, como o pagamento de impostos, para enganar as vítimas. Para se proteger, é essencial verificar sempre as URLs, desconfiar de solicitações inesperadas e validar transações financeiras com um canal de comunicação diferente. Caso alguém seja vítima de um golpe, é importante acionar imediatamente o Mecanismo Especial de Devolução (MED) e registrar um boletim de ocorrência.&lt;/p></description></item><item><title>Da isca ao Pix como funcionam os golpes digitais no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/da-isca-ao-pix-como-funcionam-os-golpes-digitais-n/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/da-isca-ao-pix-como-funcionam-os-golpes-digitais-n/</guid><description>&lt;p>O Brasil enfrenta uma crescente onda de golpes digitais, que utilizam engenharia social, inteligência artificial e automação para enganar vítimas. Os golpistas se aproveitam de eventos de grande visibilidade, como a declaração do Imposto de Renda e programas sociais, para criar campanhas de phishing que induzem as pessoas a fornecer dados pessoais ou realizar transferências via Pix. O uso de canais variados, como e-mails, SMS (smishing) e redes sociais, amplia o alcance dessas fraudes. Técnicas como vishing, whaling e clone phishing são comuns, e a clonagem de contas de WhatsApp se tornou uma prática recorrente, onde golpistas se passam por conhecidos para solicitar dinheiro. Para se proteger, é essencial ativar a verificação em duas etapas e estar atento a mensagens suspeitas. O aumento de 80% nas tentativas de phishing no Brasil, com mais de 553 milhões de ataques bloqueados em um ano, destaca a urgência de medidas de segurança mais robustas tanto para indivíduos quanto para empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Como se proteger de golpes digitais nas compras de fim de ano</title><link>https://brdefense.center/news/como-se-proteger-de-golpes-digitais-nas-compras-de/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-se-proteger-de-golpes-digitais-nas-compras-de/</guid><description>&lt;p>Com a chegada das festividades de fim de ano, o aumento das compras online traz também um alerta sobre os golpes digitais. Segundo a plataforma SOS Golpe, quase 50% das denúncias em 2025 estão relacionadas a fraudes em e-commerce. Além disso, um estudo do Data Senado revela que mais de 40 milhões de brasileiros já sofreram prejuízos financeiros devido a crimes digitais. Os criminosos aproveitam a alta demanda por compras para disseminar promoções falsas, links maliciosos e criar lojas fraudulentas que imitam grandes varejistas. Para se proteger, especialistas recomendam a ativação da Autenticação Multifator (MFA), que exige múltiplas verificações para o acesso a contas. O uso de biometria, como impressões digitais e reconhecimento facial, também é uma medida eficaz. É crucial evitar redes Wi-Fi públicas ao realizar transações sensíveis e utilizar gerenciadores de senhas para manter a segurança das credenciais. Além disso, é importante desconfiar de ofertas que parecem boas demais para serem verdade e verificar a autenticidade das lojas antes de realizar compras. Com essas precauções, os consumidores podem reduzir significativamente o risco de se tornarem vítimas de fraudes digitais durante as compras de fim de ano.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos Lançam Nova Campanha de Phishing Focada em iPhones Perdidos</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-lancam-nova-campanha-de-phishing-f/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:01:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-lancam-nova-campanha-de-phishing-f/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão aproveitando a angústia emocional de proprietários de iPhones que perderam seus dispositivos. O Centro Nacional de Cibersegurança da Suíça (NCSC) alertou sobre uma campanha de phishing direcionada, onde as vítimas recebem mensagens de texto enganosas afirmando que seu iPhone perdido ou roubado foi localizado no exterior. Essas mensagens parecem legítimas, contendo detalhes precisos do dispositivo, como modelo, cor e capacidade de armazenamento, possivelmente extraídos do próprio telefone roubado.&lt;/p></description></item><item><title>Smishing e Vishing os perigos do phishing por SMS e voz</title><link>https://brdefense.center/news/smishing-e-vishing-os-perigos-do-phishing-por-sms/</link><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:58:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/smishing-e-vishing-os-perigos-do-phishing-por-sms/</guid><description>&lt;p>O smishing e o vishing são formas de phishing que utilizam SMS e chamadas telefônicas, respectivamente, para enganar as vítimas e roubar informações pessoais. O smishing combina mensagens de texto com engenharia social, frequentemente se disfarçando como comunicações de bancos ou empresas conhecidas, alertando sobre problemas urgentes que exigem ação imediata, como o bloqueio de contas ou entrega de pacotes. Já o vishing envolve ligações telefônicas em que golpistas se passam por funcionários de instituições financeiras ou autoridades, solicitando dados sensíveis sob pretextos de urgência. Ambas as táticas exploram a confiança das vítimas e podem resultar em sérios danos financeiros e de privacidade. Para se proteger, é fundamental estar atento a sinais de alerta, como mensagens ou ligações que exigem informações pessoais e sempre verificar a autenticidade das comunicações recebidas.&lt;/p></description></item><item><title>É seguro escanear QR Codes na rua? Entenda os riscos</title><link>https://brdefense.center/news/e-seguro-escanear-qr-codes-na-rua-entenda-os-risco/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:59:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/e-seguro-escanear-qr-codes-na-rua-entenda-os-risco/</guid><description>&lt;p>Nos últimos tempos, a popularidade dos QR Codes cresceu, especialmente em locais públicos, onde muitos usuários os escaneiam em busca de conteúdos divertidos. No entanto, essa prática pode ser extremamente arriscada. Cibercriminosos estão utilizando QR Codes falsos para aplicar golpes, como phishing, que visam roubar dados pessoais e financeiros. Um exemplo comum é o uso de QR Codes que prometem &amp;lsquo;Wi-Fi Grátis&amp;rsquo;, mas que redirecionam os usuários para sites fraudulentos que imitam páginas legítimas, capturando informações sensíveis. Além disso, os golpistas podem induzir vítimas a realizar transferências financeiras erradas por meio de códigos falsos, como no caso do golpe do Pix. Outro risco é a instalação de malwares, que podem comprometer dispositivos móveis ao baixar arquivos maliciosos. Os QR Codes também podem conectar usuários a redes Wi-Fi maliciosas, permitindo que criminosos monitorem o tráfego de dados. Por fim, mesmo que menos grave, o direcionamento para conteúdos impróprios pode causar constrangimento. Portanto, é fundamental ter cautela ao escanear QR Codes desconhecidos, especialmente em ambientes públicos.&lt;/p></description></item><item><title>Prejuízo médio com golpes digitais aumentou em 2025, revela pesquisa</title><link>https://brdefense.center/news/prejuizo-medio-com-golpes-digitais-aumentou-em-202/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:58:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/prejuizo-medio-com-golpes-digitais-aumentou-em-202/</guid><description>&lt;p>A pesquisa &amp;lsquo;Golpes com Pix&amp;rsquo;, realizada pela Silverguard, revelou um aumento alarmante nos prejuízos causados por golpes digitais em 2025, com um crescimento médio de 21% em relação ao ano anterior. O estudo, que analisou 12.197 denúncias na Central SOS Golpe, mostrou que os golpes de engenharia social, que enganam as vítimas para que realizem pagamentos, resultaram em perdas de R$ 51 bilhões. Além disso, fraudes com cartão de crédito e golpes em contas-correntes e poupanças somaram R$ 23 bilhões e R$ 38 bilhões, respectivamente, totalizando mais de R$ 100 bilhões em prejuízos relacionados a golpes digitais no Brasil. A pesquisa também destacou uma mudança no perfil dos alvos, com 65% dos golpes direcionados a contas jurídicas, indicando uma profissionalização do crime digital. Os estados de Alagoas, Espírito Santo e Roraima lideram em termos de prejuízo médio por golpe. A análise aponta que as plataformas sociais, especialmente as da Meta, são os principais locais onde esses golpes ocorrem, com o uso crescente de inteligência artificial para tornar as fraudes mais convincentes. O cenário é preocupante, especialmente para pessoas acima de 60 anos, que são as mais afetadas por esses crimes.&lt;/p></description></item><item><title>63 dos consumidores brasileiros não conseguem identificar golpes com IA</title><link>https://brdefense.center/news/63-dos-consumidores-brasileiros-nao-conseguem-iden/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:00:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/63-dos-consumidores-brasileiros-nao-conseguem-iden/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa realizada pelo Reclame AQUI revelou que 63% dos consumidores brasileiros não conseguem identificar golpes digitais que utilizam inteligência artificial (IA), uma vulnerabilidade preocupante especialmente com a aproximação da Black Friday. O estudo, que ouviu mais de 3.300 pessoas, destaca que 79% dos entrevistados planejam comprar online durante a Black Friday, mas apenas 43% verificam links e ofertas com ferramentas de segurança. A pesquisa também aponta que 20% dos consumidores já foram vítimas de fraudes em edições anteriores do evento. O uso crescente de IA por cibercriminosos para criar campanhas de phishing mais sofisticadas torna essencial que os consumidores estejam informados e preparados. O relatório, intitulado &amp;ldquo;Black Friday na era da Inteligência Artificial&amp;rdquo;, serve como um guia tanto para consumidores quanto para marcas, enfatizando a importância da segurança nas compras online.&lt;/p></description></item><item><title>Três golpes digitais mais comuns no Brasil, segundo o Google</title><link>https://brdefense.center/news/tres-golpes-digitais-mais-comuns-no-brasil-segundo/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:01:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tres-golpes-digitais-mais-comuns-no-brasil-segundo/</guid><description>&lt;p>Em um recente encontro em São Paulo, Sandra Joyce, VP de Inteligência de Ameaças do Google, destacou que o Brasil se tornou um alvo atrativo para criminosos digitais devido ao seu ambiente financeiro em crescimento e à digitalização. O relatório M-Trends 2025 revelou que o setor financeiro foi o mais atacado globalmente em 2024, representando 17,4% dos incidentes. Os três principais tipos de ataques identificados no Brasil incluem ransomware, malware e golpes financeiros. O ransomware, que sequestra dados e exige resgates, afeta especialmente hospitais. Já o malware, como infostealers, rouba credenciais e informações pessoais, que são vendidas em mercados clandestinos. Além disso, fraudes financeiras relacionadas a bancos e criptomoedas estão em alta. Sandra enfatizou a importância de práticas de segurança, como autenticação multifator e atualizações rápidas de software, para mitigar riscos. O Google também está intensificando a segurança no Android, bloqueando aplicativos de desenvolvedores não confiáveis, uma medida crucial para proteger os usuários brasileiros, que são frequentemente alvos de aplicativos fraudulentos. A vigilância constante e a adoção de soluções de segurança modernas são essenciais para enfrentar essas ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe de phishing engana usuários do Booking.com com site falso</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-de-phishing-engana-usuarios-do-bookingcom-co/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 18:58:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-de-phishing-engana-usuarios-do-bookingcom-co/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe de phishing está afetando usuários do Booking.com, um dos sites mais populares para reservas de hospedagem. O ataque foi identificado por um pesquisador de segurança e utiliza uma técnica chamada typosquatting, que explora a semelhança entre caracteres. Os criminosos enviam e-mails falsos alegando que houve uma reclamação sobre um aluguel, solicitando que a vítima clique em um link que parece levar ao site legítimo do Booking.com. No entanto, o link contém um caractere hiragana japonês que substitui a barra lateral na URL, enganando até mesmo usuários mais atentos. Ao clicar, as vítimas podem baixar um instalador malicioso que infecta seus dispositivos com malware, permitindo o roubo de informações e acesso remoto. O Booking.com, devido à sua popularidade, se torna um alvo frequente para esses tipos de fraudes. É essencial que os usuários verifiquem cuidadosamente os links e a autenticidade dos sites que acessam, buscando por erros de digitação ou caracteres estranhos nas URLs.&lt;/p></description></item></channel></rss>