<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hospital on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hospital/</link><description>Recent content in Hospital on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 18:57:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hospital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ransomware Devman ataca hospital nos EUA e exige resgate</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-devman-ataca-hospital-nos-eua/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-devman-ataca-hospital-nos-eua/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Devman reivindicou um ataque cibernético ao Family Health West, um hospital e rede de clínicas médicas no Colorado, que resultou na paralisação de todos os sistemas eletrônicos da instituição. Embora a Family Health West tenha afirmado que não há evidências de perda ou criptografia de dados, o Devman alegou ter roubado 120 GB de informações e exigiu um resgate de $700.000, ameaçando divulgar os dados se a quantia não for paga em quatro dias. Este ataque marca a primeira vez que o Devman ataca uma empresa de saúde e também é seu primeiro alvo nos Estados Unidos. O grupo, que opera um modelo de ransomware como serviço, já atacou 41 organizações, com um resgate médio de $4,4 milhões. Em 2025, foram registrados 71 ataques de ransomware em instituições de saúde dos EUA, comprometendo mais de 7,5 milhões de registros. Os ataques a hospitais podem colocar em risco a saúde e a segurança dos pacientes, levando a interrupções nos serviços e à necessidade de recorrer a métodos manuais de atendimento.&lt;/p></description></item><item><title>Hospital Wayne Memorial confirma vazamento de dados de 163 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/hospital-wayne-memorial-confirma-vazamento-de-dado/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hospital-wayne-memorial-confirma-vazamento-de-dado/</guid><description>&lt;p>O Wayne Memorial Hospital, localizado em Jesup, Georgia, confirmou um vazamento de dados que afetou 163.440 pessoas, revelando informações sensíveis como números de Seguro Social, senhas, dados financeiros e históricos médicos. O incidente, que ocorreu entre 30 de maio e 3 de junho de 2024, foi atribuído ao grupo de ransomware Monti, que ameaçou divulgar os dados roubados até 8 de julho de 2024. Inicialmente, o hospital havia notificado apenas 2.500 pessoas sobre o vazamento em agosto de 2024, mas atualizou o número após uma investigação forense que revelou o alcance do ataque. O hospital está oferecendo 12 meses de assistência contra fraudes e monitoramento de crédito aos afetados. Monti, que já foi responsável por outros ataques a instituições de saúde, utiliza vulnerabilidades de software para acessar e criptografar dados, exigindo resgates para a devolução das informações. Em 2024, foram registrados 174 ataques de ransomware a provedores de saúde nos EUA, comprometendo cerca de 28,6 milhões de registros, destacando a crescente ameaça a esse setor.&lt;/p></description></item></channel></rss>