<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Instituições Financeiras on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/institui%C3%A7%C3%B5es-financeiras/</link><description>Recent content in Instituições Financeiras on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 13:02:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/institui%C3%A7%C3%B5es-financeiras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>União de Crédito da Comunidade Appalachian sofre violação de dados</title><link>https://brdefense.center/news/uniao-de-credito-da-comunidade-appalachian-sofre-v/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:02:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/uniao-de-credito-da-comunidade-appalachian-sofre-v/</guid><description>&lt;p>A Appalachian Community Federal Credit Union (ACFCU) notificou 30.797 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em outubro de 2025, conforme divulgado pelo procurador-geral do estado de Indiana. A violação comprometeu nomes, números de Seguro Social e informações de contas financeiras. O grupo de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 75 GB de dados. Embora a ACFCU tenha confirmado a violação em 10 de outubro, não está claro se a instituição pagou um resgate ou como os atacantes conseguiram acessar sua rede. Para mitigar os danos, a ACFCU está oferecendo monitoramento de crédito gratuito aos afetados, com um prazo de 90 dias para inscrição. O grupo Qilin, baseado na Rússia, é conhecido por suas táticas de phishing e por operar um modelo de ransomware como serviço, sendo responsável por mais de 1.000 ataques em 2025. A violação da ACFCU não é um caso isolado, já que o grupo também atacou outras instituições financeiras nos EUA, levantando preocupações sobre a segurança cibernética no setor financeiro.&lt;/p></description></item><item><title>Instituições financeiras sob ataque de novo trojan GodRAT</title><link>https://brdefense.center/news/instituicoes-financeiras-sob-ataque-de-novo-trojan/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:57:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/instituicoes-financeiras-sob-ataque-de-novo-trojan/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético está direcionando instituições financeiras, como corretoras e empresas de trading, utilizando um trojan de acesso remoto chamado GodRAT. Este malware, que foi identificado pela Kaspersky, se disfarça como arquivos de documentos financeiros, sendo distribuído via Skype na forma de arquivos .SCR (screensaver). Os ataques, que começaram a ser observados em setembro de 2024, utilizam técnicas de esteganografia para ocultar código malicioso dentro de arquivos de imagem, permitindo o download do GodRAT a partir de um servidor de comando e controle (C2).&lt;/p></description></item></channel></rss>