<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Olx on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/olx/</link><description>Recent content in Olx on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 09:30:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/olx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fraude online pagamento falso causou prejuízo de R 1,6 bilhão em 2024</title><link>https://brdefense.center/news/fraude-online-pagamento-falso-causou-prejuizo-de-r/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:30:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fraude-online-pagamento-falso-causou-prejuizo-de-r/</guid><description>&lt;p>Um levantamento realizado pela OLX revelou que o golpe do &amp;lsquo;falso pagamento&amp;rsquo; foi o crime mais prevalente em 2024, representando 46% de todas as fraudes em compras online no Brasil. Este tipo de fraude resultou em um prejuízo estimado de R$ 1,61 bilhão para os consumidores. O golpe, também conhecido como &amp;lsquo;golpe da compra aprovada&amp;rsquo;, ocorre quando o criminoso se faz passar por um comprador e envia um comprovante de pagamento falso. A vítima, acreditando que o valor já foi creditado, envia o produto, mas acaba descobrindo que o dinheiro nunca foi depositado. Para evitar cair nessa armadilha, especialistas recomendam que os vendedores confirmem o recebimento do pagamento antes de entregar o item. Além disso, é importante estar atento a sinais de alerta, como pressa excessiva do comprador, pedidos de dados pessoais desnecessários e exigências de taxas extras. Caso identifique comportamentos suspeitos, a orientação é interromper a negociação e denunciar o perfil na plataforma. A OLX já implementa soluções que centralizam pagamentos e entregas, oferecendo maior segurança aos usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>