<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Servidores Expostos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/servidores-expostos/</link><description>Recent content in Servidores Expostos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 13:34:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/servidores-expostos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Brasil é um dos países com mais servidores de IA expostos a hackers</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-e-um-dos-paises-com-mais-servidores-de-ia-e/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:34:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-e-um-dos-paises-com-mais-servidores-de-ia-e/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa realizada pela SentinelLABS e Censys, da SentinelOne, revelou que o Brasil é um dos países mais afetados pela exposição de servidores de Inteligência Artificial (IA) a hackers. A análise abrangeu 175.000 hosts Ollama em 130 países, com a maioria das instâncias expostas localizadas na China. No entanto, o Brasil se destaca entre os países com maior número de servidores vulneráveis, ao lado de nações como Alemanha, Coreia do Sul e Estados Unidos. A Ollama, um framework de código aberto, permite que usuários gerenciem modelos de linguagem localmente, mas a configuração inadequada pode expor esses servidores à internet, aumentando o risco de ataques. Aproximadamente 48% dos hosts analisados possuem capacidades que permitem a execução de código e interação com sistemas externos, o que pode ser explorado por hackers para realizar atividades maliciosas, como spam em massa e campanhas de desinformação. A pesquisa também identificou a campanha Operation Bizarre Bazaar, que monetiza o acesso a essa infraestrutura de IA clandestina. Para mitigar esses riscos, é essencial que as organizações tratem os LLMs com as mesmas medidas de segurança aplicadas a qualquer infraestrutura acessível externamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>