<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Roubo De Salários on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/roubo-de-sal%C3%A1rios/</link><description>Recent content in Roubo De Salários on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 07:01:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/roubo-de-sal%C3%A1rios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft alerta sobre hackers comprometendo contas de funcionários para roubo de salários</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-hackers-comprometendo-conta/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:01:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-hackers-comprometendo-conta/</guid><description>&lt;p>A Microsoft emitiu um alerta sobre um grupo de hackers, conhecido como Storm-2657, que está realizando campanhas de roubo de salários em organizações dos Estados Unidos, especialmente no setor de educação superior. Esses ataques ocorrem através da violação de contas de funcionários, permitindo acesso não autorizado a plataformas de recursos humanos como o Workday. Os hackers utilizam e-mails de phishing altamente personalizados para enganar os alvos, muitas vezes se passando por autoridades de saúde do campus. Uma vez que as credenciais e os códigos de autenticação multifator (MFA) são coletados, os atacantes conseguem redirecionar os pagamentos salariais para contas bancárias controladas por eles. A falta de controles de autenticação robustos, como MFA resistente a phishing, é um fator crítico que facilita esses ataques. Para mitigar esses riscos, as organizações são aconselhadas a adotar métodos de autenticação sem senha e a monitorar logs de auditoria de sistemas como o Exchange Online e o Workday para detectar atividades suspeitas. A situação destaca a necessidade urgente de fortalecer as defesas contra engenharia social e melhorar a segurança das informações financeiras dos funcionários.&lt;/p></description></item></channel></rss>