<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Smartermail on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/smartermail/</link><description>Recent content in Smartermail on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 19:01:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/smartermail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade crítica no SmarterMail</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-smart/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:01:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-smart/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre a exploração de uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2026-24423, no SmarterMail, um servidor de e-mail e plataforma de colaboração autogerida. Essa falha permite a execução remota de código sem autenticação, afetando versões anteriores à build 9511 do software. O SmarterMail, amplamente utilizado por provedores de serviços gerenciados (MSPs) e pequenas e médias empresas, possui cerca de 15 milhões de usuários em 120 países. A vulnerabilidade foi descoberta por pesquisadores de segurança e corrigida pela SmarterTools em 15 de janeiro. A CISA incluiu a CVE-2026-24423 em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploited (KEV), destacando que a exploração pode permitir que atacantes direcionem a instância do SmarterMail para servidores HTTP maliciosos, resultando na execução de comandos indesejados. Além disso, foi identificada uma outra falha de bypass de autenticação, que permite a redefinição de senhas de administrador sem verificação. A CISA recomenda que as entidades federais apliquem as atualizações de segurança ou interrompam o uso do produto até 26 de fevereiro de 2026.&lt;/p></description></item><item><title>SmarterTools corrige falhas críticas no SmarterMail</title><link>https://brdefense.center/news/smartertools-corrige-falhas-criticas-no-smartermai/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:19:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/smartertools-corrige-falhas-criticas-no-smartermai/</guid><description>&lt;p>A SmarterTools anunciou a correção de duas vulnerabilidades críticas em seu software de e-mail SmarterMail, incluindo uma falha de execução remota de código, identificada como CVE-2026-24423, que possui uma pontuação CVSS de 9.3. Essa vulnerabilidade permite que um atacante direcione o SmarterMail para um servidor HTTP malicioso, executando comandos do sistema operacional sem autenticação. A falha foi descoberta por pesquisadores de várias organizações e corrigida na versão Build 9511, lançada em 15 de janeiro de 2026. Além disso, a mesma versão também aborda outra vulnerabilidade crítica (CVE-2026-23760) que já estava sendo explorada ativamente. Outra falha de severidade média (CVE-2026-25067) foi corrigida na versão Build 9518, lançada em 22 de janeiro de 2026, que poderia facilitar ataques de retransmissão NTLM e autenticação não autorizada. Dada a gravidade das vulnerabilidades e a exploração ativa, é crucial que os usuários atualizem para a versão mais recente o mais rápido possível.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 6.000 servidores SmarterMail vulneráveis a ataques críticos</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-6000-servidores-smartermail-vulneraveis-a/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:03:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-6000-servidores-smartermail-vulneraveis-a/</guid><description>&lt;p>A organização de segurança sem fins lucrativos Shadowserver identificou mais de 6.000 servidores SmarterMail expostos na internet, potencialmente vulneráveis a uma falha crítica de bypass de autenticação. A vulnerabilidade, que foi reportada pela watchTowr à desenvolvedora SmarterTools em 8 de janeiro e corrigida em 15 de janeiro, permite que atacantes não autenticados sequestram contas de administrador e executem código remotamente no servidor afetado. A falha, identificada como CVE-2026-23760, afeta versões do SmarterMail anteriores à build 9511 e permite que um atacante forneça um nome de usuário de administrador e uma nova senha para redefinir a conta, resultando em comprometimento total do sistema. A CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA) incluiu essa vulnerabilidade em sua lista de falhas ativamente exploradas, exigindo que agências governamentais dos EUA protejam seus servidores até 16 de fevereiro. Além disso, a pesquisa da Macnica revelou que mais de 8.550 instâncias do SmarterMail ainda estão vulneráveis, destacando a urgência da situação. A exploração dessa vulnerabilidade pode levar a consequências severas, como controle total dos servidores afetados.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no SmarterMail permite reset de senhas de admin</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-smartermail-permite-reset-de-se/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:00:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-smartermail-permite-reset-de-se/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de bypass de autenticação no SmarterMail, ferramenta de e-mail e colaboração da SmarterTools, está sendo ativamente explorada por hackers. Essa falha permite que atacantes não autenticados redefinam senhas de administradores, obtendo assim privilégios totais no sistema. O problema reside no endpoint da API &amp;lsquo;force-reset-password&amp;rsquo;, que aceita entradas JSON controladas pelo atacante, permitindo que qualquer um que conheça ou adivinhe um nome de usuário de administrador possa definir uma nova senha. Apesar da presença do campo &amp;lsquo;OldPassword&amp;rsquo;, o sistema não realiza verificações de segurança adequadas. Pesquisadores da watchTowr relataram a vulnerabilidade em 8 de janeiro, e a SmarterTools lançou um patch em 15 de janeiro. No entanto, apenas dois dias após a correção, evidências indicaram que os hackers começaram a explorar a falha, sugerindo que eles conseguiram reverter o patch. A vulnerabilidade afeta apenas contas de nível administrativo, permitindo que atacantes executem comandos do sistema operacional e obtenham execução remota de código. A recomendação é que os usuários do SmarterMail atualizem para a versão mais recente do software, que corrige ambas as falhas identificadas.&lt;/p></description></item><item><title>Falha de segurança no SmarterMail permite acesso não autorizado</title><link>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-no-smartermail-permite-acesso-n/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:17:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-no-smartermail-permite-acesso-n/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade no software de e-mail SmarterTools SmarterMail está sendo ativamente explorada, apenas dois dias após a liberação de um patch. A falha, que ainda não possui um identificador CVE, é rastreada como WT-2026-0001 pela watchTowr Labs e foi corrigida em 15 de janeiro de 2026. Trata-se de uma falha de bypass de autenticação que permite a qualquer usuário redefinir a senha do administrador do sistema SmarterMail através de uma requisição HTTP manipulada. Os pesquisadores destacam que essa vulnerabilidade não só permite a alteração da senha, mas também possibilita a execução remota de comandos do sistema operacional. O problema reside na função &amp;lsquo;ForceResetPassword&amp;rsquo;, que pode ser acessada sem autenticação, permitindo que um invasor que conheça o nome de usuário de um administrador altere sua senha. Além disso, a falta de clareza nas notas de versão da SmarterTools sobre as correções realizadas aumenta a preocupação, pois pode ter permitido que atacantes revertessem as correções e explorassem a falha. A situação é crítica, especialmente após um incidente anterior que já havia revelado uma falha severa no SmarterMail, destacando a necessidade de vigilância e ações rápidas por parte dos administradores de sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no SmarterMail pode permitir execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-smartermail-pode-permit/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 01:26:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-smartermail-pode-permit/</guid><description>&lt;p>A Agência de Cibersegurança de Cingapura (CSA) emitiu um alerta sobre uma vulnerabilidade de alta severidade no software de e-mail SmarterTools SmarterMail, identificada como CVE-2025-52691, que possui uma pontuação CVSS de 10.0. Essa falha permite o upload arbitrário de arquivos, possibilitando a execução de código remoto sem necessidade de autenticação. A exploração bem-sucedida dessa vulnerabilidade pode permitir que atacantes não autenticados façam upload de arquivos maliciosos no servidor de e-mail, potencialmente levando à execução de código. O SmarterMail é uma alternativa a soluções de colaboração empresarial, como o Microsoft Exchange, e é utilizado por provedores de hospedagem. A vulnerabilidade afeta as versões Build 9406 e anteriores, tendo sido corrigida na Build 9413, lançada em 9 de outubro de 2025. A CSA recomenda que os usuários atualizem para a versão mais recente (Build 9483, lançada em 18 de dezembro de 2025) para garantir proteção adequada. Embora não haja relatos de exploração ativa da falha, a gravidade da vulnerabilidade justifica a atualização imediata dos sistemas afetados.&lt;/p></description></item></channel></rss>