<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Captcha Falso on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/captcha-falso/</link><description>Recent content in Captcha Falso on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 13:05:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/captcha-falso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha usa CAPTCHA falso e script da Microsoft para roubar dados</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-usa-captcha-falso-e-script-da-microsoft-p/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:05:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-usa-captcha-falso-e-script-da-microsoft-p/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança, identificada por pesquisadores da BlackPoint, utiliza um ataque conhecido como ClickFix para explorar scripts do Microsoft Application Virtualization (App-V) e distribuir malware. Os hackers, supostamente norte-coreanos, implementam um CAPTCHA falso que induz a vítima a executar um comando malicioso via PowerShell, resultando na instalação de um infostealer chamado &amp;lsquo;Amatera&amp;rsquo;. Este malware é projetado para coletar informações sensíveis do usuário, incluindo dados do navegador. A operação é alarmante devido à evolução contínua do Amatera, que se torna mais sofisticado com cada atualização. O ataque começa com uma falsa verificação de CAPTCHA, que instrui o usuário a colar e executar um comando que ativa um script legítimo do App-V, camuflando a atividade maliciosa. Após a execução, o malware se conecta a um arquivo do Google Agenda para recuperar dados codificados e inicia um processo oculto que carrega o infostealer diretamente na memória do dispositivo. Especialistas recomendam que os usuários restrinjam o acesso à função &amp;lsquo;Executar&amp;rsquo; do Windows e removam componentes do App-V quando não forem necessários, a fim de mitigar os riscos associados a essa ameaça.&lt;/p></description></item></channel></rss>