<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Webos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/webos/</link><description>Recent content in Webos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 13:01:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/webos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade na LG webOS TV Permite Bypass de Autenticação e Controle Total</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-na-lg-webos-tv-permite-bypass-de-a/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:01:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-na-lg-webos-tv-permite-bypass-de-a/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada nos sistemas LG WebOS TV, permitindo que atacantes não autorizados contornem a autenticação e assumam o controle administrativo completo do dispositivo. A falha, revelada durante a competição TyphoonPWN 2025, afeta modelos como o LG WebOS 43UT8050 e possivelmente outras versões do WebOS. O problema reside no daemon do serviço de navegador, que escuta automaticamente na porta TCP 18888 quando um dispositivo USB é conectado. Isso expõe um endpoint de API HTTP que, devido à falta de validação adequada do parâmetro de caminho, permite ataques de travessia de diretório. Um invasor pode acessar arquivos arbitrários no sistema de arquivos sem autenticação, transformando a interface de compartilhamento de arquivos da TV em uma porta dos fundos. A coleta de chaves de autenticação armazenadas pode permitir que atacantes se façam passar por dispositivos legítimos, ativando o modo de desenvolvedor e instalando aplicativos maliciosos. A LG já reconheceu a falha e lançou uma atualização de firmware para corrigir a vulnerabilidade. Os usuários são aconselhados a verificar e instalar a atualização imediatamente, além de evitar conectar dispositivos USB não confiáveis até que a atualização seja aplicada.&lt;/p></description></item></channel></rss>