<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Visa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/visa/</link><description>Recent content in Visa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 12:59:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/visa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Visa e Akamai se unem para combater fraudes em compras online</title><link>https://brdefense.center/news/visa-e-akamai-se-unem-para-combater-fraudes-em-com/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/visa-e-akamai-se-unem-para-combater-fraudes-em-com/</guid><description>&lt;p>A Visa e a Akamai Technologies firmaram uma parceria para combater fraudes em transações realizadas por meio de assistentes de inteligência artificial (IA). Com o aumento do uso de IA em compras online, surgem novas vulnerabilidades que podem ser exploradas por agentes maliciosos. Para mitigar esses riscos, as empresas implementaram o Protocolo de Agente Confiável (TAP) da Visa, que, em conjunto com a inteligência de ameaças da Akamai, garante a autenticidade do agente de IA envolvido na transação. O TAP utiliza reconhecimento profundo de usuários e inteligência comportamental para assegurar que as transações sejam realizadas por humanos e não por bots maliciosos. Além disso, a Visa introduziu a ferramenta Comércio Inteligente, que oferece suporte a desenvolvedores na criação de experiências de compra seguras. O relatório da Akamai de 2025 revelou um aumento de 300% no tráfego de bots de IA, destacando a urgência de soluções eficazes. O TAP promete uma implementação simples, com mudanças mínimas na infraestrutura existente, e proteção de ponta a ponta para os pagamentos, assegurando que as transações sejam realizadas conforme as instruções do comprador.&lt;/p></description></item></channel></rss>