<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Governança De Ia on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/governan%C3%A7a-de-ia/</link><description>Recent content in Governança De Ia on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 13:00:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/governan%C3%A7a-de-ia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Governança de IA Desafios e Oportunidades para CISOs</title><link>https://brdefense.center/news/governanca-de-ia-desafios-e-oportunidades-para-cis/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:00:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governanca-de-ia-desafios-e-oportunidades-para-cis/</guid><description>&lt;p>O papel crescente da Inteligência Artificial (IA) nos ambientes empresariais tem exigido uma governança eficaz por parte dos Diretores de Segurança da Informação (CISOs). O artigo destaca que a governança não deve ser uma abordagem rígida, mas sim um sistema dinâmico que guie a utilização da IA de forma segura, sem comprometer a inovação. Os CISOs enfrentam o desafio de equilibrar segurança e agilidade, pois a IA representa tanto uma grande oportunidade quanto um risco significativo. O texto sugere três componentes essenciais para uma governança eficaz: entender o que está acontecendo na prática dentro da organização, alinhar políticas à velocidade da empresa e garantir que a governança de IA seja sustentável. A implementação de inventários de IA e comitês interfuncionais são algumas das estratégias propostas para garantir que a governança não seja uma barreira, mas sim um facilitador para a adoção responsável da IA. Além disso, o artigo enfatiza a importância de capacitar os funcionários com ferramentas de IA seguras e de reforçar comportamentos positivos em relação ao uso da tecnologia.&lt;/p></description></item></channel></rss>