<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Torrent on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/torrent/</link><description>Recent content in Torrent on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 01:22:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/torrent/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Milhares baixam torrent e liberam malware AgentTesla em dispositivos Windows</title><link>https://brdefense.center/news/milhares-baixam-torrent-e-liberam-malware-agenttes/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 01:22:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/milhares-baixam-torrent-e-liberam-malware-agenttes/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético tem se espalhado por meio de um torrent fraudulento que promete conter o filme &amp;ldquo;One Battle After Another&amp;rdquo;, estrelado por Leonardo DiCaprio. Ao clicar em um atalho disfarçado como lançador do filme, os usuários inadvertidamente executam um script PowerShell malicioso que se oculta em arquivos de legenda. Esse script extrai e executa outros scripts maliciosos, resultando na instalação do AgentTesla, um trojan de acesso remoto que rouba credenciais de navegadores, clientes de e-mail e ferramentas de FTP. A campanha, observada por pesquisadores, destaca a vulnerabilidade dos usuários que, atraídos pela curiosidade por novos lançamentos, ignoram os riscos de segurança. O ataque não depende de falhas de software, mas sim da execução do usuário, o que permite contornar defesas básicas de antivírus. A disseminação de torrents por publicadores anônimos continua a ser um método comum para a entrega de malware, reforçando a necessidade de cautela ao baixar conteúdos não verificados.&lt;/p></description></item><item><title>Torrent do novo filme de Leonardo DiCaprio espalha malware para Windows</title><link>https://brdefense.center/news/torrent-do-novo-filme-de-leonardo-dicaprio-espalha/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:03:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/torrent-do-novo-filme-de-leonardo-dicaprio-espalha/</guid><description>&lt;p>Especialistas da Bitdefender alertaram sobre um arquivo torrent do filme &amp;lsquo;Uma Batalha Após a Outra&amp;rsquo;, estrelado por Leonardo DiCaprio, que está sendo utilizado como isca por hackers para disseminar um malware conhecido como Agent Tesla. Este software malicioso, que atua como um trojan de acesso remoto, compromete o sistema operacional Windows ao explorar programas legítimos para contornar medidas de segurança.&lt;/p>
&lt;p>O ataque ocorre quando o usuário tenta abrir o arquivo torrent, que na verdade contém uma série de comandos maliciosos ocultos nas legendas do filme. Ao clicar no atalho &amp;lsquo;CD.lnk&amp;rsquo;, scripts do PowerShell são executados, permitindo que o malware se instale e ganhe controle sobre o dispositivo. O Agent Tesla é projetado para roubar informações pessoais e dados bancários, além de transformar o computador da vítima em um &amp;lsquo;agente zumbi&amp;rsquo; para futuros ataques. Desde 2014, milhares de downloads comprometidos foram identificados, expondo muitos usuários a esse risco.&lt;/p></description></item></channel></rss>