<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Google Web Designer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/google-web-designer/</link><description>Recent content in Google Web Designer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 12:57:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/google-web-designer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade no Google Web Designer pode permitir controle de PCs</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-google-web-designer-pode-permit/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-google-web-designer-pode-permit/</guid><description>&lt;p>Um pesquisador de segurança, Bálint Magyar, revelou uma vulnerabilidade crítica no Google Web Designer para Windows, que afeta versões anteriores à 16.4.0.0711. A falha permite a execução remota de código (RCE) através da injeção de CSS no arquivo de configuração gwd_workspace.json. Os atacantes podem inserir regras CSS maliciosas que, quando ativadas, acionam a API interna do Chrome, permitindo que comandos arbitrários sejam executados no computador da vítima. Essa vulnerabilidade é particularmente preocupante, pois requer apenas a interação mínima do usuário, como abrir um documento malicioso e selecionar uma opção no seletor de cores. O Google já lançou uma atualização que corrige essa falha, e os usuários são aconselhados a atualizar imediatamente para evitar possíveis ataques. Além disso, as equipes de segurança devem auditar arquivos gwd_workspace.json personalizados e restringir o acesso a compartilhamentos de arquivos de rede para mitigar riscos adicionais. Essa descoberta ressalta os perigos de misturar componentes nativos e da web em aplicações modernas, enfatizando a necessidade de validação rigorosa de entradas e isolamento de APIs internas.&lt;/p></description></item></channel></rss>