<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Monetização on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/monetiza%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Monetização on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 01:35:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/monetiza%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google não planeja anúncios no Gemini, enquanto ChatGPT testa publicidade</title><link>https://brdefense.center/news/google-nao-planeja-anuncios-no-gemini-enquanto-cha/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:35:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-nao-planeja-anuncios-no-gemini-enquanto-cha/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a OpenAI começou a testar anúncios no ChatGPT nos Estados Unidos, tanto para usuários da conta gratuita quanto para assinantes do plano Go, que custa US$ 8 por mês. Em contraste, o CEO da Google DeepMind, Demis Hassabis, afirmou que o Gemini, a nova plataforma de inteligência artificial da Google, não terá anúncios por enquanto. Durante o Fórum Econômico Mundial em Davos, Hassabis comentou que achou interessante a decisão da OpenAI de introduzir anúncios tão cedo, sugerindo que isso pode ser uma estratégia para aumentar a receita. O ChatGPT planeja implementar anúncios em breve, mas apenas para usuários gratuitos e do plano Go, enquanto as contas pagas, como Plus e Pro, permanecerão livres de publicidade. Os anúncios aparecerão apenas quando houver produtos ou serviços patrocinados relevantes ao tema da conversa, e os usuários poderão entender o motivo da exibição do anúncio e fornecer feedback. No entanto, não haverá anúncios em discussões sobre saúde, saúde mental ou política. Essa movimentação levanta questões sobre a monetização de plataformas de IA e suas implicações para os usuários e o mercado.&lt;/p></description></item></channel></rss>