<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Microsoft Exchange on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/microsoft-exchange/</link><description>Recent content in Microsoft Exchange on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 07:01:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/microsoft-exchange/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CISA publica melhores práticas de segurança para servidores Exchange</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-publica-melhores-praticas-de-seguranca-para-s/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:01:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-publica-melhores-praticas-de-seguranca-para-s/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura (CISA), em parceria com a Agência de Segurança Nacional e aliados internacionais, lançou um guia abrangente de melhores práticas de segurança para fortalecer a infraestrutura dos servidores Microsoft Exchange. Este documento é essencial para organizações que buscam proteger seus ambientes Exchange locais contra ameaças sofisticadas. Os servidores Exchange são alvos valiosos para atacantes que buscam acesso não autorizado e a exfiltração de dados sensíveis. O guia enfatiza a importância da autenticação multifatorial (MFA) e do controle de acesso robusto como pilares fundamentais da segurança. Além disso, recomenda a implementação de protocolos de criptografia para proteger as comunicações de e-mail, tanto em trânsito quanto em repouso. Outro ponto crítico abordado é a manutenção de servidores Exchange legados durante migrações para a nuvem, que frequentemente ficam sem monitoramento adequado, tornando-se vulneráveis. A CISA sugere que as organizações desenvolvam planos de descomissionamento para essas infraestruturas obsoletas, eliminando pontos de entrada para atacantes e simplificando a segurança. O guia também lista várias vulnerabilidades críticas (CVE) que afetam versões do Exchange, destacando a necessidade urgente de ações corretivas.&lt;/p></description></item><item><title>CISA e NSA alertam sobre vulnerabilidades no Microsoft Exchange Server</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-e-nsa-alertam-sobre-vulnerabilidades-no-micro/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:59:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-e-nsa-alertam-sobre-vulnerabilidades-no-micro/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) e a Agência de Segurança Nacional (NSA), em colaboração com parceiros internacionais, emitiram orientações para proteger instâncias locais do Microsoft Exchange Server contra possíveis explorações. As recomendações incluem restringir o acesso administrativo, implementar autenticação multifatorial e adotar princípios do modelo de segurança de confiança zero. As agências alertam que a atividade maliciosa direcionada ao Exchange Server continua a aumentar, especialmente em instâncias desprotegidas ou mal configuradas. Organizações são aconselhadas a descontinuar servidores Exchange obsoletos e migrar para o Microsoft 365. Além disso, a CISA atualizou o alerta sobre a vulnerabilidade CVE-2025-59287, que pode permitir a execução remota de código, recomendando que as organizações apliquem atualizações de segurança e monitorem atividades suspeitas em suas redes. A exploração dessa vulnerabilidade já foi identificada em diversas indústrias, incluindo tecnologia e saúde, destacando a urgência de ações corretivas para mitigar riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>