<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Add-in Malicioso on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/add-in-malicioso/</link><description>Recent content in Add-in Malicioso on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 02:18:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/add-in-malicioso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Primeiro add-in malicioso do Microsoft Outlook é descoberto</title><link>https://brdefense.center/news/primeiro-add-in-malicioso-do-microsoft-outlook-e-d/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 02:18:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/primeiro-add-in-malicioso-do-microsoft-outlook-e-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram o primeiro add-in malicioso do Microsoft Outlook em operação, denominado AgreeToSteal. O ataque, classificado como um ataque à cadeia de suprimentos, ocorreu quando um invasor reivindicou um domínio associado a um add-in legítimo abandonado, criando uma página de login falsa da Microsoft e roubando mais de 4.000 credenciais. O add-in AgreeTo, que permitia a integração de calendários, foi abandonado em 2022, e o invasor aproveitou a falta de monitoramento contínuo do conteúdo do add-in para implantar um kit de phishing. A vulnerabilidade reside na forma como os add-ins do Office funcionam, onde o conteúdo é carregado em tempo real a partir de um URL que pode ser alterado após a aprovação inicial. A Koi Security, responsável pela descoberta, alerta que a falta de reavaliação e monitoramento contínuo de add-ins pode permitir que ataques semelhantes ocorram em outros marketplaces. A empresa recomenda que a Microsoft implemente revisões periódicas e verifique a propriedade dos domínios associados aos add-ins para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>