<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Android on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-android/</link><description>Recent content in Segurança Android on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 13:00:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>40 milhões de downloads de vírus na Play Store</title><link>https://brdefense.center/news/40-milhoes-de-downloads-de-virus-na-play-store/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/40-milhoes-de-downloads-de-virus-na-play-store/</guid><description>&lt;p>Um relatório da Zscaler revelou que, entre junho de 2024 e maio de 2025, mais de 40 milhões de downloads de malwares foram realizados na Google Play Store, a loja de aplicativos para dispositivos Android. O estudo apontou um aumento de 67% nos malwares direcionados à plataforma, com destaque para spywares e trojans bancários. Os hackers estão mudando suas táticas, abandonando fraudes tradicionais com cartões de crédito em favor de métodos como phishing e smishing, aproveitando-se da engenharia social em vez de ataques diretos. Os malwares bancários, que realizaram 4,89 milhões de transações fraudulentas, mostraram um crescimento moderado de 3% em comparação ao ano anterior. A pesquisa identificou 239 tipos de malwares na loja, com os adwares representando 69% das detecções. Os países mais afetados foram Índia, Estados Unidos e Canadá, com um crescimento alarmante de ataques na Itália e Israel. A Zscaler recomenda que os usuários baixem aplicativos apenas de fontes confiáveis e mantenham seus dispositivos atualizados, evitando permissões excessivas a aplicativos desconhecidos.&lt;/p></description></item></channel></rss>