<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bloody Wolf on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bloody-wolf/</link><description>Recent content in Bloody Wolf on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:23:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bloody-wolf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo Bloody Wolf ataca sistemas na Rússia e Uzbequistão com malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-bloody-wolf-ataca-sistemas-na-russia-e-uzbeq/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:23:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-bloody-wolf-ataca-sistemas-na-russia-e-uzbeq/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Bloody Wolf está vinculado a uma campanha de ataques direcionados a sistemas na Rússia e no Uzbequistão, utilizando um trojan de acesso remoto chamado NetSupport RAT. A empresa de cibersegurança Kaspersky, que monitora a atividade sob o nome de Stan Ghouls, relata que o grupo tem atuado desde pelo menos 2023, realizando ataques de spear-phishing em setores como manufatura, finanças e TI. Estima-se que cerca de 50 vítimas tenham sido registradas no Uzbequistão, além de 10 dispositivos na Rússia e outras infecções em países como Cazaquistão, Turquia, Sérvia e Bielorrússia. Os ataques são realizados através de e-mails de phishing que contêm PDFs maliciosos, levando à instalação do NetSupport RAT e à configuração de scripts para garantir a persistência do malware. Além disso, a Kaspersky identificou que o grupo pode estar ampliando seu arsenal para incluir payloads da botnet Mirai, visando dispositivos IoT. A campanha destaca a capacidade do grupo em realizar ataques sofisticados e bem-orquestrados, levantando preocupações sobre a segurança cibernética na região.&lt;/p></description></item></channel></rss>