<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blind Eagle on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/blind-eagle/</link><description>Recent content in Blind Eagle on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 27 Aug 2025 06:57:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/blind-eagle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo Blind Eagle ataca governo colombiano com malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-blind-eagle-ataca-governo-colombiano-com-mal/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-blind-eagle-ataca-governo-colombiano-com-mal/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram cinco grupos de atividades associados ao ator de ameaça persistente conhecido como Blind Eagle, que operou entre maio de 2024 e julho de 2025, principalmente visando entidades do governo colombiano. A empresa Recorded Future Insikt Group, que monitora essas atividades sob a designação TAG-144, observou que os ataques utilizam técnicas como trojans de acesso remoto (RATs) e engenharia social via phishing. Os alvos incluem autoridades judiciais e fiscais, além de setores como finanças, energia e saúde. Os ataques frequentemente utilizam e-mails fraudulentos que imitam agências governamentais locais, levando as vítimas a abrir documentos maliciosos. A infraestrutura de comando e controle do grupo é complexa, utilizando endereços IP de provedores colombianos e serviços de DNS dinâmico para ocultar suas operações. Recentemente, o grupo tem utilizado scripts em PowerShell para implantar RATs como Lime RAT e AsyncRAT. A análise indica que cerca de 60% das atividades do Blind Eagle focaram no setor governamental, levantando questões sobre suas motivações, que podem incluir espionagem estatal além de objetivos financeiros.&lt;/p></description></item></channel></rss>