<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Clayrat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/clayrat/</link><description>Recent content in Clayrat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/clayrat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova Ameaça Android ClayRat Imitando WhatsApp e Google Fotos</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ameaca-android-clayrat-imitando-whatsapp-e-go/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ameaca-android-clayrat-imitando-whatsapp-e-go/</guid><description>&lt;p>ClayRat é uma nova campanha de spyware para Android que tem ganhado destaque, especialmente entre usuários de língua russa. Nos últimos três meses, pesquisadores da zLabs identificaram mais de 600 amostras únicas e 50 droppers associados a essa ameaça. O ClayRat utiliza engenharia social e sites de phishing para enganar as vítimas, fazendo-as instalar APKs maliciosos disfarçados de aplicativos legítimos como WhatsApp e Google Photos.&lt;/p>
&lt;p>Os atacantes registram domínios semelhantes aos oficiais e criam páginas de destino que redirecionam para canais do Telegram, onde comentários manipulados e contagens de downloads inflacionadas ajudam a reduzir a desconfiança. Uma vez instalado, o spyware obtém acesso a mensagens SMS, registros de chamadas e informações do dispositivo, além de capturar fotos pela câmera frontal e enviar mensagens SMS sem o consentimento do usuário.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de spyware ClayRat ataca usuários de Android na Rússia</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-spyware-clayrat-ataca-usuarios-de-andr/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 18:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-spyware-clayrat-ataca-usuarios-de-andr/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de spyware chamada ClayRat tem se espalhado rapidamente, visando usuários de Android na Rússia. Os atacantes utilizam canais do Telegram e sites de phishing que imitam aplicativos populares como WhatsApp, Google Photos, TikTok e YouTube para enganar as vítimas e induzi-las a instalar o malware. Uma vez ativo, o ClayRat pode exfiltrar mensagens SMS, registros de chamadas, notificações e informações do dispositivo, além de tirar fotos com a câmera frontal e enviar mensagens SMS ou fazer chamadas diretamente do aparelho da vítima.&lt;/p></description></item></channel></rss>