<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tiktok on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tiktok/</link><description>Recent content in Tiktok on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:28:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tiktok/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>TikTok pode ser multado por violar regulamentos da UE sobre vícios digitais</title><link>https://brdefense.center/news/tiktok-pode-ser-multado-por-violar-regulamentos-da/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:28:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tiktok-pode-ser-multado-por-violar-regulamentos-da/</guid><description>&lt;p>A Comissão Europeia anunciou que o TikTok enfrenta a possibilidade de uma multa devido a características viciantes em sua plataforma, como rolagem infinita, reprodução automática e notificações personalizadas, que estariam infringindo a Lei de Serviços Digitais (DSA) da UE. As investigações preliminares indicam que a empresa não avaliou adequadamente os riscos que essas funcionalidades podem representar para o bem-estar físico e mental dos usuários, especialmente crianças e adultos vulneráveis. A Comissão destacou que o TikTok incentiva o comportamento compulsivo ao manter os usuários em um &amp;lsquo;modo automático&amp;rsquo;, reduzindo o autocontrole. Além disso, a plataforma não considerou indicadores importantes de uso compulsivo, como o tempo que menores passam no aplicativo à noite. Se as violações forem confirmadas, o TikTok poderá ser multado em até 6% de sua receita global anual. Para evitar sanções, a Comissão recomenda que a empresa implemente pausas de uso, adapte seu sistema de recomendações e desative características viciantes. A comissária de tecnologia da UE, Henna Virkkunen, enfatizou a responsabilidade das plataformas em proteger seus usuários, especialmente crianças. O TikTok já enfrentou investigações e multas anteriores relacionadas à proteção de dados e privacidade infantil.&lt;/p></description></item><item><title>TikTok forma joint venture para operar nos EUA e garantir segurança de dados</title><link>https://brdefense.center/news/tiktok-forma-joint-venture-para-operar-nos-eua-e-g/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:02:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tiktok-forma-joint-venture-para-operar-nos-eua-e-g/</guid><description>&lt;p>Na última sexta-feira, 23 de janeiro de 2026, o TikTok anunciou a formação de uma joint venture chamada TikTok USDS Joint Venture LLC, permitindo que a popular plataforma de compartilhamento de vídeos continue suas operações nos Estados Unidos. A criação da joint venture está em conformidade com uma ordem executiva assinada pelo ex-presidente Donald Trump em setembro de 2025, que exigia que a empresa chinesa ByteDance, proprietária do TikTok, vendesse a maior parte de sua participação para investidores majoritariamente americanos, mantendo apenas 19,9% do negócio.&lt;/p></description></item><item><title>Golpes no TikTok Shop Como Identificar e Evitar Fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/golpes-no-tiktok-shop-como-identificar-e-evitar-fr/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 18:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpes-no-tiktok-shop-como-identificar-e-evitar-fr/</guid><description>&lt;p>O TikTok Shop, recurso de vendas da plataforma, tem se tornado um alvo para golpistas que utilizam anúncios falsos, links disfarçados e páginas clonadas para enganar os consumidores. Desde seu lançamento no Brasil em maio de 2023, o comércio nas redes sociais tem atraído tanto usuários quanto criminosos. Especialistas alertam que os golpistas aproveitam a popularidade de produtos nas redes sociais, criando anúncios que geram o medo de perder uma oportunidade (FOMO) para induzir compras. Os usuários são frequentemente redirecionados para sites falsos que imitam a interface do TikTok, onde podem ter seus dados pessoais roubados. Para evitar fraudes, recomenda-se que os consumidores verifiquem se o vendedor possui o selo de verificação do TikTok, analisem o histórico da conta, confirmem informações de contato e desconfiem de preços excessivamente baixos. Influenciadores também têm um papel importante em denunciar o uso indevido de suas imagens e nomes. A conscientização e a precaução são essenciais para garantir uma experiência de compra segura na plataforma.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers exploram vídeos do TikTok para distribuir malware PowerShell</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-videos-do-tiktok-para-distribuir/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:57:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-videos-do-tiktok-para-distribuir/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão utilizando vídeos do TikTok para disseminar malware sofisticado através de uma campanha de engenharia social que promete ativação gratuita de softwares, como o Photoshop. Pesquisadores de segurança identificaram diversos vídeos na plataforma, alguns com mais de 500 curtidas, que atraem vítimas com promessas de ativação gratuita. O ataque utiliza uma cadeia de infecção em múltiplas etapas, entregando o AuroStealer, um malware projetado para roubar informações sensíveis. A campanha instrui as vítimas a executar um comando PowerShell que baixa e executa um script malicioso. Este script, com uma pontuação de detecção de 17/63 no VirusTotal, baixa um segundo payload, o updater.exe, que é identificado como AuroStealer. O malware se torna persistente através de tarefas agendadas que se disfarçam como serviços legítimos do Windows. Além disso, uma técnica avançada de auto-compilação é utilizada, onde o código malicioso é compilado diretamente na máquina da vítima, dificultando a detecção por soluções antivírus. Pesquisadores descobriram vídeos adicionais promovendo ferramentas de ativação falsas para outros softwares populares, alertando os usuários a não executarem comandos PowerShell de fontes não confiáveis e a manterem suas proteções atualizadas.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe no TikTok vende AirTag falsa que denuncia perseguidor</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-no-tiktok-vende-airtag-falsa-que-denuncia-pe/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:00:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-no-tiktok-vende-airtag-falsa-que-denuncia-pe/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe no TikTok está chamando a atenção por vender dispositivos que imitam a AirTag da Apple, prometendo rastreamento indetectável de pessoas. Esses localizadores GPS, que custam cerca de US$ 10 (R$ 55), são promovidos em vídeos que incentivam a perseguição a parceiros supostamente infiéis. No entanto, o dispositivo não funciona como anunciado e é detectável pela ferramenta &amp;lsquo;Buscar&amp;rsquo; da Apple, além de emitir alertas quando se afasta do proprietário. A Apple já advertiu que acessórios que utilizam sua rede não devem ser usados para rastrear pessoas sem consentimento. O TikTok, por sua vez, possui políticas que proíbem a promoção de atividades criminosas, mas muitos vídeos ainda estão disponíveis na plataforma, com mais de 100 mil unidades vendidas até o momento. A situação levanta preocupações sobre a segurança e privacidade dos usuários, além de evidenciar a necessidade de uma maior fiscalização sobre conteúdos que promovem comportamentos de stalking, que é crime em diversos países.&lt;/p></description></item></channel></rss>