<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Clawhub on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/clawhub/</link><description>Recent content in Clawhub on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 02:09:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/clawhub/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Auditoria revela 341 habilidades maliciosas no ClawHub, expondo usuários a riscos</title><link>https://brdefense.center/news/auditoria-revela-341-habilidades-maliciosas-no-cla/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:09:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/auditoria-revela-341-habilidades-maliciosas-no-cla/</guid><description>&lt;p>Uma auditoria de segurança realizada pela Koi Security identificou 341 habilidades maliciosas em um total de 2.857 no ClawHub, um marketplace para usuários do assistente de inteligência artificial OpenClaw. A análise, que contou com a ajuda de um bot do OpenClaw, revelou que 335 dessas habilidades utilizam pré-requisitos falsos para instalar um malware chamado Atomic Stealer (AMOS), que rouba dados sensíveis de sistemas macOS e Windows. Os usuários são induzidos a baixar arquivos ou scripts que, uma vez executados, permitem que os atacantes capturem chaves de API, credenciais e outras informações confidenciais. As habilidades maliciosas se disfarçam como ferramentas de criptomoeda, utilitários do YouTube e atualizadores automáticos, entre outros. A Koi Security também observou que as habilidades compartilham a mesma infraestrutura de comando e controle, o que indica uma campanha coordenada. Em resposta, o criador do OpenClaw implementou uma nova funcionalidade de denúncia para que os usuários possam sinalizar habilidades suspeitas. Este incidente destaca os riscos associados a ecossistemas de código aberto, que continuam a ser explorados por atores maliciosos, especialmente em um contexto onde a popularidade do OpenClaw está crescendo rapidamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>