<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Extorsão Digital on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/extors%C3%A3o-digital/</link><description>Recent content in Extorsão Digital on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 12:58:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/extors%C3%A3o-digital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Operação da INTERPOL combate cibercrime na África e recupera US 3 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/operacao-da-interpol-combate-cibercrime-na-africa/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/operacao-da-interpol-combate-cibercrime-na-africa/</guid><description>&lt;p>Uma operação coordenada pela INTERPOL, chamada Operação Sentinel, resultou na recuperação de US$ 3 milhões e na prisão de 574 suspeitos em 19 países africanos, entre 27 de outubro e 27 de novembro de 2025. A ação focou em crimes cibernéticos como comprometimento de e-mails empresariais (BEC), extorsão digital e ransomware. Entre os países participantes estão Gana, Nigéria, África do Sul e Uganda. Durante a operação, mais de 6.000 links maliciosos foram removidos e seis variantes de ransomware foram descriptografadas. Um ataque específico a uma instituição financeira em Gana criptografou 100 terabytes de dados e resultou em um roubo de cerca de US$ 120.000. Além disso, uma rede de fraudes cibernéticas que operava entre Gana e Nigéria foi desmantelada, resultando em 10 prisões e a apreensão de 100 dispositivos digitais. Neal Jetton, diretor de cibercrime da INTERPOL, destacou que a sofisticação dos ataques cibernéticos na África está aumentando, especialmente contra setores críticos como finanças e energia. A Operação Sentinel faz parte da Iniciativa Africana Conjunta de Combate ao Cibercrime (AFJOC), que visa fortalecer as capacidades das agências de segurança na região.&lt;/p></description></item><item><title>Empresas brasileiras evitam pagar resgates em ataques de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/empresas-brasileiras-evitam-pagar-resgates-em-ataq/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:05:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresas-brasileiras-evitam-pagar-resgates-em-ataq/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Coveware revelou que apenas 23% das empresas vítimas de ataques de ransomware pagaram os resgates exigidos no terceiro trimestre de 2025, a menor taxa já registrada. Essa queda reflete uma mudança significativa na postura das organizações, que estão investindo mais em defesas contra ataques cibernéticos em vez de ceder às exigências dos criminosos. A média dos valores pagos também caiu drasticamente, com uma redução de 66% em relação ao trimestre anterior, totalizando US$ 376 mil. A evolução dos ataques de ransomware, que agora frequentemente incluem a exfiltração de dados, tem levado as empresas a reconsiderarem suas estratégias de pagamento. Especialistas apontam que cada pagamento evitado limita os recursos dos cibercriminosos, dificultando suas operações. Além disso, a conscientização sobre os riscos e a pressão regulatória têm contribuído para essa resistência crescente. As empresas estão adotando medidas de segurança mais robustas, como autenticação multifator e treinamento de funcionários, para prevenir ataques. A tendência é que os grupos de ransomware se tornem mais seletivos em seus alvos, focando em grandes corporações que possam pagar resgates elevados, enquanto tentam adaptar suas táticas para se manterem lucrativos.&lt;/p></description></item></channel></rss>