<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ghost Network on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ghost-network/</link><description>Recent content in Ghost Network on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 06:58:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ghost-network/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mais de 3.000 vídeos maliciosos no YouTube ligados a rede de malware Ghost</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-3000-videos-maliciosos-no-youtube-ligados/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-3000-videos-maliciosos-no-youtube-ligados/</guid><description>&lt;p>A Check Point Research revelou a existência da YouTube Ghost Network, uma campanha sofisticada de distribuição de malware que explora os mecanismos de confiança da plataforma. Desde 2021, mais de 3.000 vídeos maliciosos foram identificados, com um aumento significativo em 2025, triplicando o número de uploads maliciosos em comparação aos anos anteriores. A operação utiliza contas comprometidas divididas em três papéis principais: uploaders de vídeo, publicadores de postagens e impulsionadores de interação. Os vídeos frequentemente promovem softwares piratas e instruem os usuários a desativar o Windows Defender antes da instalação. Após a interrupção do infostealer Lumma, os operadores rapidamente migraram para o Rhadamanthys, utilizando servidores de comando e controle rotativos para evitar detecções. A análise dos vídeos revelou um padrão de ataque focado em categorias de alto tráfego, como &amp;lsquo;Game Hacks/Cheats&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Software Cracks/Piracy&amp;rsquo;. Embora a Check Point tenha conseguido derrubar muitos desses vídeos, a necessidade de uma colaboração coordenada entre operadores de plataformas, fornecedores de segurança e autoridades é crucial para combater futuras operações da Ghost Network.&lt;/p></description></item></channel></rss>