<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infostealers on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/infostealers/</link><description>Recent content in Infostealers on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:42:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/infostealers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Infostealers A Nova Fronteira da Cibercriminalidade</title><link>https://brdefense.center/news/infostealers-a-nova-fronteira-da-cibercriminalidad/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:42:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/infostealers-a-nova-fronteira-da-cibercriminalidad/</guid><description>&lt;p>Os infostealers, como o Atomic MacOS Stealer (AMOS), são mais do que simples malwares; eles são componentes fundamentais de uma economia de cibercrime que se concentra na coleta e comercialização de identidades digitais roubadas. Esses malwares atuam como motores de coleta de dados em larga escala, alimentando mercados subterrâneos onde credenciais, sessões e dados financeiros são comprados e vendidos, facilitando fraudes e invasões subsequentes. A eficácia dessas campanhas se deve à sua abordagem oportunista de engenharia social, que se adapta constantemente às tendências tecnológicas e explora plataformas confiáveis e softwares populares para enganar os usuários. O relatório de 2026 sobre a exposição de identidade de infostealers destaca o crescente domínio desses malwares na economia do cibercrime e seu impacto nas organizações. O AMOS, que apareceu pela primeira vez em maio de 2023, utiliza técnicas de disseminação sofisticadas, como campanhas de phishing e a exploração de assistentes pessoais de IA, para infectar usuários e roubar dados sensíveis. A pesquisa revela que a distribuição de AMOS se aproveita da popularidade de softwares como o OpenClaw, demonstrando como a engenharia social e a monetização de dados se entrelaçam para criar um ambiente de cibercrime altamente eficaz.&lt;/p></description></item><item><title>Alerta macete para melhorar Roblox pode limpar conta bancária dos pais</title><link>https://brdefense.center/news/alerta-macete-para-melhorar-roblox-pode-limpar-con/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:25:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/alerta-macete-para-melhorar-roblox-pode-limpar-con/</guid><description>&lt;p>Um novo alerta de cibersegurança destaca os riscos associados ao uso de softwares piratas e add-ons para jogos, especialmente entre crianças e adolescentes. O jogo Roblox, popular entre esse público, se tornou um alvo atrativo para ataques de malware, como infostealers. Esses malwares são frequentemente disseminados por meio de mods que prometem melhorar o desempenho do jogo, mas que, na verdade, podem roubar informações sensíveis do computador do usuário. Pesquisas indicam que mais de 40% das invasões cibernéticas são realizadas através de arquivos relacionados a jogos, sendo que muitos jovens desabilitam antivírus para instalar esses mods. O artigo enfatiza a importância da educação digital, alertando pais e responsáveis sobre os perigos de confiar em aplicativos de terceiros e a necessidade de manter medidas de segurança, como antivírus ativos. O uso de plataformas legítimas, como NexusMod, também pode apresentar riscos, pois mods não confiáveis podem ser facilmente ignorados pelos usuários. A coleta de dados pessoais, como senhas e credenciais, pode levar a golpes de engenharia social e ameaças financeiras significativas.&lt;/p></description></item><item><title>Polícia Militar tem dados sensíveis roubados por falha básica de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/policia-militar-tem-dados-sensiveis-roubados-por-f/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:59:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-militar-tem-dados-sensiveis-roubados-por-f/</guid><description>&lt;p>Um recente incidente de cibersegurança revelou que a Polícia Militar do Brasil teve dados sensíveis comprometidos devido à falta de autenticação de dois fatores (2FA) em sistemas utilizados por diversas empresas. O hacker conhecido como Zestix, ou Sentap, explorou credenciais de nuvem comprometidas, obtidas através de malwares de infostealing, para acessar portais de compartilhamento de arquivos. Entre as 50 empresas afetadas, estavam organizações de setores críticos, como saúde e aviação, com dados sendo vendidos por milhões de reais em bitcoin. O caso da Maida Health, que teve 2,3 TB de dados vazados, destaca a gravidade do problema, evidenciando a necessidade urgente de implementar medidas de segurança robustas, como o 2FA, para proteger informações sensíveis. O relatório da Hudson Rock, que analisou o incidente, enfatiza que a maioria das empresas invadidas não havia adotado a autenticação multifatorial, permitindo que os hackers utilizassem senhas vazadas sem a necessidade de ataques mais complexos. Este incidente serve como um alerta para a importância de fortalecer a segurança cibernética em todas as organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Megavazamento expõe 183 milhões de credenciais do Gmail e outros serviços</title><link>https://brdefense.center/news/megavazamento-expoe-183-milhoes-de-credenciais-do/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:01:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/megavazamento-expoe-183-milhoes-de-credenciais-do/</guid><description>&lt;p>Um vazamento massivo de dados, revelado por Troy Hunt, expôs mais de 183 milhões de credenciais de usuários do Gmail e de outros serviços de e-mail. O incidente, que ocorreu em abril de 2025, foi descoberto após Hunt cruzar informações de fóruns e bases de dados da dark web. Os dados comprometidos totalizam 3,5 terabytes e incluem não apenas senhas do Gmail, mas também credenciais de outros serviços como Amazon e Netflix, aumentando o risco de ataques de credential stuffing. Os infostealers, softwares maliciosos que capturam credenciais durante o login, são os responsáveis por essa violação. Embora o Google tenha negado uma violação específica em seus sistemas, a presença de quase 200 milhões de contas em bases de dados criminosas levanta preocupações sobre a segurança dos dados pessoais. O uso comum de senhas reutilizadas entre diferentes serviços amplifica o risco para os usuários. Especialistas alertam que a situação é alarmante, pois milhões de pessoas podem ter suas contas comprometidas sem saber. O incidente destaca a necessidade urgente de medidas de segurança mais robustas e conscientização sobre práticas seguras de gerenciamento de senhas.&lt;/p></description></item></channel></rss>