<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Grubhub on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/grubhub/</link><description>Recent content in Grubhub on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 13:02:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/grubhub/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers atacam aplicativo de entrega de alimentos em busca de dados</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-atacam-aplicativo-de-entrega-de-alimentos/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:02:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-atacam-aplicativo-de-entrega-de-alimentos/</guid><description>&lt;p>O Grubhub, uma plataforma popular de entrega de alimentos e supermercado, confirmou ter sido alvo de um ataque cibernético que resultou em uma violação de dados. Criminosos digitais conseguiram acessar sistemas da empresa, embora o Grubhub tenha assegurado que informações sensíveis de clientes, como dados financeiros e histórico de pedidos, não foram comprometidas. A empresa está enfrentando um cenário de extorsão e já notificou as autoridades competentes, além de estar colaborando com uma empresa de segurança para investigar o incidente. Apesar da confirmação do ataque, o Grubhub não forneceu detalhes sobre a origem da violação ou a identidade dos atacantes. Fontes sugerem que o grupo hacker ShinyHunters pode estar por trás da extorsão, exigindo um pagamento em Bitcoin para evitar a divulgação de dados antigos. Este ataque ocorre em um contexto em que a plataforma já havia enfrentado problemas relacionados a e-mails fraudulentos no final de 2025, levantando preocupações sobre a segurança de suas operações.&lt;/p></description></item><item><title>Grubhub confirma violação de dados e enfrenta extorsão de hackers</title><link>https://brdefense.center/news/grubhub-confirma-violacao-de-dados-e-enfrenta-exto/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grubhub-confirma-violacao-de-dados-e-enfrenta-exto/</guid><description>&lt;p>A plataforma de entrega de alimentos Grubhub confirmou uma recente violação de dados, onde hackers acessaram seus sistemas e estão exigindo pagamentos em Bitcoin para não divulgar informações sensíveis. A empresa declarou que indivíduos não autorizados baixaram dados de certos sistemas, mas garantiu que informações financeiras e histórico de pedidos não foram afetados. Grubhub está colaborando com uma empresa de cibersegurança e notificou as autoridades. O incidente ocorre em meio a um aumento de e-mails fraudulentos associados à empresa, que promoviam um golpe de criptomoeda. Fontes indicam que o grupo de cibercrime ShinyHunters está por trás da extorsão, exigindo pagamento para evitar a divulgação de dados antigos e novos, que foram obtidos em um ataque recente. A violação pode estar relacionada a credenciais roubadas durante ataques anteriores a outras plataformas, como Salesloft. Especialistas alertam que organizações afetadas devem rotacionar todas as credenciais comprometidas o mais rápido possível para mitigar riscos futuros.&lt;/p></description></item></channel></rss>