<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ameaça Cibernética on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/amea%C3%A7a-cibern%C3%A9tica/</link><description>Recent content in Ameaça Cibernética on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 18:58:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/amea%C3%A7a-cibern%C3%A9tica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo ransomware LockBit 5.0 é mais perigoso do que nunca</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ransomware-lockbit-50-e-mais-perigoso-do-que/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 18:58:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ransomware-lockbit-50-e-mais-perigoso-do-que/</guid><description>&lt;p>A Trend Micro identificou uma nova variante do ransomware LockBit, chamada LockBit 5.0, que se mostra significativamente mais perigosa do que suas versões anteriores. Lançado em setembro de 2025, o LockBit 5.0 apresenta uma interface aprimorada e capacidades furtivas inovadoras, além de uma encriptação mais rápida. Os pesquisadores observaram que o ransomware agora possui versões para Windows, Linux e ESXi, o que representa uma escalada crítica nas suas capacidades, especialmente na virtualização VMWare. O novo vírus permite que os atacantes escolham quais pastas encriptar ou ignorar e oferece modos de operação como “invisível” e “verbal”. Além disso, o LockBit 5.0 utiliza técnicas de evasão, como a substituição de APIs, dificultando a detecção pelo Windows. O grupo responsável pelo ransomware também implementou um sistema de suporte via chat para negociação de resgates, complicando ainda mais a recuperação dos dados para as vítimas. A nova versão mantém a geolocalização para evitar ataques em regiões onde a língua russa é detectada, o que demonstra uma evolução nas táticas do grupo criminoso. Com a continuidade das operações do LockBit, mesmo após ações de autoridades em 2024, a ameaça se torna cada vez mais relevante para empresas em todo o mundo, incluindo o Brasil.&lt;/p></description></item></channel></rss>