<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ferramentas De Segurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ferramentas-de-seguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Ferramentas De Segurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 13:36:47 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ferramentas-de-seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Desmistificando o SOC Moderno Construir, Comprar ou Automatizar?</title><link>https://brdefense.center/news/desmistificando-o-soc-moderno-construir-comprar-ou/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:36:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desmistificando-o-soc-moderno-construir-comprar-ou/</guid><description>&lt;p>Atualmente, muitas equipes de segurança enfrentam um excesso de ferramentas e informações, resultando em um ambiente de trabalho caótico e ineficiente. O artigo destaca a sobrecarga que os Centros de Operações de Segurança (SOCs) enfrentam, onde promessas de &amp;lsquo;cobertura completa&amp;rsquo; e &amp;lsquo;automação impulsionada por IA&amp;rsquo; não se traduzem em melhorias reais. A sessão ao vivo proposta, liderada por Kumar Saurabh e Francis Odum, visa esclarecer as decisões críticas que os líderes de segurança devem tomar: o que construir internamente, o que adquirir de fornecedores e o que automatizar. Através de estudos de caso e uma análise comparativa de modelos de SOC, os participantes poderão obter uma visão prática e aplicável para simplificar operações e melhorar resultados. Com orçamentos encolhendo e ameaças crescendo, é essencial que as equipes de segurança repensem suas estratégias e adotem uma abordagem mais inteligente e eficiente para a gestão de riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Falha na comunicação Por que executivos não compram ferramentas para SOCs</title><link>https://brdefense.center/news/falha-na-comunicacao-por-que-executivos-nao-compra/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:20:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-na-comunicacao-por-que-executivos-nao-compra/</guid><description>&lt;p>As equipes de segurança enfrentam o desafio de detectar e responder a ataques em tempo real, frequentemente utilizando ferramentas que não escolheram e fluxos de trabalho que não foram projetados para lidar com ameaças reais. Um webinar ao vivo, promovido pela BleepingComputer, contará com a participação de Adrian Sanabria e David Girvin, da Sumo Logic, e abordará como alinhar as prioridades executivas com as operações de segurança. O evento, intitulado &amp;ldquo;Falha na comunicação: Por que executivos não compram ferramentas para SOCs&amp;rdquo;, discutirá a desconexão entre as decisões de compra de plataformas e as realidades operacionais. Muitas vezes, a seleção de ferramentas ignora as necessidades práticas dos defensores de linha de frente, resultando em fadiga de alertas e fluxos de trabalho ineficientes. A Sumo Logic, uma plataforma de análise e segurança nativa da nuvem, busca simplificar a complexidade e extrair sinais reais de ferramentas barulhentas, enfatizando automação e visibilidade. O webinar oferecerá estratégias para melhorar a avaliação das ferramentas, medir o valor operacional real e fortalecer a colaboração entre executivos e praticantes. Os participantes aprenderão sobre as capacidades essenciais que as equipes de segurança realmente dependem e como extrair valor das ferramentas já existentes.&lt;/p></description></item><item><title>Google desiste de monitorar a Dark Web e apagará dados em fevereiro</title><link>https://brdefense.center/news/google-desiste-de-monitorar-a-dark-web-e-apagara-d/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:01:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-desiste-de-monitorar-a-dark-web-e-apagara-d/</guid><description>&lt;p>A Google anunciou a descontinuação de sua ferramenta Relatório da Dark Web, que foi lançada em março de 2023. Essa funcionalidade permitia que usuários fossem notificados caso seus e-mails ou informações pessoais fossem encontrados na dark web. A decisão de encerrar o serviço foi motivada por feedback de usuários, que indicaram que a ferramenta não oferecia orientações claras sobre como proteger os dados expostos. A partir de 15 de janeiro de 2026, a Google deixará de monitorar a dark web, e todos os dados coletados serão apagados em 16 de fevereiro do mesmo ano.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramenta MAD-CAT Meow possibilita ataques de corrupção de dados</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-mad-cat-meow-possibilita-ataques-de-cor/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:00:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-mad-cat-meow-possibilita-ataques-de-cor/</guid><description>&lt;p>O pesquisador de segurança Karl Biron, da Trustwave, lançou a ferramenta MAD-CAT (Meow Attack Data Corruption Automation Tool), uma utilidade baseada em Python que simula ataques destrutivos a bancos de dados, semelhantes aos que devastaram organizações em 2020. Disponível no GitHub, a ferramenta foca em seis plataformas de banco de dados críticas: MongoDB, Elasticsearch, Cassandra, Redis, CouchDB e Hadoop HDFS, que foram as mesmas comprometidas durante a campanha original dos ataques Meow.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Proteção Contra Roubo de Conta em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-protecao-contra-roub/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:00:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-protecao-contra-roub/</guid><description>&lt;p>Os ataques de roubo de conta (Account Takeover - ATO) estão se tornando uma das ameaças cibernéticas mais rápidas e crescentes, afetando tanto empresas quanto indivíduos em todo o mundo. Os atacantes utilizam bots automatizados, phishing e tentativas de força bruta para comprometer contas de usuários. Para enfrentar essa ameaça, as organizações estão adotando ferramentas avançadas de proteção contra ATO, que combinam gerenciamento de bots, autenticação multifatorial (MFA), análises comportamentais e monitoramento impulsionado por inteligência artificial (IA). Em 2025, as melhores ferramentas de ATO oferecem velocidade, precisão e escalabilidade, além de defesa contra ataques sofisticados. O artigo destaca as dez principais ferramentas de proteção contra ATO, explicando suas especificações, características e adequação a diferentes tipos de organizações. A utilização dessas ferramentas é crucial para reduzir os riscos de roubo de credenciais e ataques baseados em bots, além de melhorar a confiança do cliente e a conformidade regulatória. As empresas nos setores financeiro, e-commerce, saúde e SaaS enfrentam riscos significativos se as contas de usuários forem comprometidas, resultando em perdas financeiras e danos à reputação.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Gestão de Vulnerabilidades em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gestao-de-vulnerabil/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:00:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gestao-de-vulnerabil/</guid><description>&lt;p>Em 2025, as ferramentas de gestão de vulnerabilidades tornaram-se essenciais para organizações que buscam fortalecer suas defesas cibernéticas e garantir conformidade regulatória. Este artigo apresenta uma análise detalhada das dez principais soluções disponíveis, destacando suas capacidades de descoberta automatizada de ativos, priorização de riscos e integração com pilhas de TI. Ferramentas como Tenable Nessus e Qualys VMDR se destacam por suas amplas coberturas e inovação contínua, oferecendo recursos como auditorias de conformidade e relatórios acionáveis. A escolha da ferramenta certa impacta diretamente a postura de segurança e a alocação de recursos, especialmente em ambientes de trabalho híbridos e na nuvem. O artigo também discute a importância da priorização baseada em risco, que permite que as equipes de segurança se concentrem nas vulnerabilidades mais críticas. Com a crescente complexidade das infraestruturas de TI, a adoção dessas ferramentas é vital para a resiliência operacional das empresas.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Orquestração, Automação e Resposta em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-orquestracao-automac/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:59:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-orquestracao-automac/</guid><description>&lt;p>As ferramentas de Orquestração, Automação e Resposta em Segurança (SOAR) estão transformando a forma como as organizações enfrentam ameaças cibernéticas, otimizando fluxos de trabalho de segurança e automatizando respostas a incidentes. Em um cenário de superfícies de ataque complexas e fadiga de alertas, as soluções SOAR permitem que as equipes de segurança respondam mais rapidamente, reduzam a carga de trabalho manual e mantenham a conformidade em ambientes híbridos. Este guia abrangente analisa as 10 principais plataformas SOAR, destacando especificações, recursos únicos, prós e contras, além de razões práticas para adoção.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Proteção Contra Ransomware em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-protecao-contra-rans/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-protecao-contra-rans/</guid><description>&lt;p>O ransomware continua a ser uma das ameaças cibernéticas mais significativas para empresas e indivíduos em 2025. Segundo o relatório da Verizon sobre Investigações de Vazamento de Dados, os ataques de ransomware são um dos principais motivadores de ataques financeiros, com novas variantes surgindo diariamente. A proteção contra ransomware se tornou uma necessidade crítica para salvaguardar ativos digitais, utilizando tecnologias como detecção de ameaças em tempo real, análise comportamental e recuperação automatizada. O artigo apresenta uma lista das dez melhores ferramentas de proteção contra ransomware, destacando suas características principais e adequações para diferentes perfis de usuários. Ferramentas como Bitdefender e Norton se destacam pela eficácia em testes independentes e pela inclusão de recursos como backup em nuvem e proteção contra phishing. A análise é baseada em critérios de experiência, eficácia, autoridade e confiabilidade, garantindo que as recomendações sejam fundamentadas em dados de testes respeitados. Com o aumento da sofisticação dos ataques, incluindo táticas de &amp;lsquo;dupla extorsão&amp;rsquo;, a escolha de uma solução robusta é mais importante do que nunca.&lt;/p></description></item><item><title>HexStrike AI integra ChatGPT, Claude e Copilot com 150 ferramentas de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/hexstrike-ai-integra-chatgpt-claude-e-copilot-com/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hexstrike-ai-integra-chatgpt-claude-e-copilot-com/</guid><description>&lt;p>A HexStrike AI, plataforma líder em cibersegurança impulsionada por inteligência artificial, anunciou uma nova atualização que integra assistentes de IA como ChatGPT, Claude e Copilot com mais de 150 ferramentas de segurança, incluindo Burp Suite e Nmap. Essa atualização, parte da versão 6.0 da HexStrike AI, permite que desenvolvedores e pesquisadores de segurança realizem testes de penetração e avaliações de vulnerabilidades de forma autônoma e em uma escala sem precedentes. A arquitetura multi-agente da HexStrike AI conta com 12 agentes especializados que colaboram para executar fluxos de trabalho de segurança complexos. Através do protocolo “FastMCP”, os assistentes de IA podem invocar diretamente as ferramentas de segurança, automatizando tarefas como reconhecimento de rede e desenvolvimento de exploits. Profissionais de segurança agora podem, por exemplo, solicitar uma auditoria de segurança em um site e ver a execução automática de testes em segundos. A HexStrike AI v6.0 está disponível sob uma licença MIT de código aberto, permitindo que desenvolvedores integrem facilmente suas ferramentas de segurança com assistentes de IA.&lt;/p></description></item></channel></rss>