<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dispositivos De Rede on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dispositivos-de-rede/</link><description>Recent content in Dispositivos De Rede on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 07:27:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dispositivos-de-rede/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CISA exige remoção de dispositivos de rede sem atualizações de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-exige-remocao-de-dispositivos-de-rede-sem-atu/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:27:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-exige-remocao-de-dispositivos-de-rede-sem-atu/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu uma nova diretiva operacional vinculativa que obriga agências federais a identificar e desativar dispositivos de rede que não recebem mais atualizações de segurança dos fabricantes. A CISA alertou que dispositivos de rede com fim de suporte, como roteadores e firewalls, deixam os sistemas federais vulneráveis a novas explorações e expõem a riscos inaceitáveis. A diretiva, chamada BOD 26-02, exige que as agências federais retirem imediatamente hardware e software obsoletos e realizem um inventário de todos os dispositivos em sua lista de fim de suporte em um prazo de três meses. Além disso, as agências têm 12 meses para descomissionar dispositivos que já estavam fora de suporte antes da emissão da diretiva. A CISA também recomenda que todas as organizações sigam essas orientações para proteger seus sistemas contra grupos de ameaças que visam dispositivos de rede. Embora a diretiva se aplique apenas a agências federais dos EUA, a CISA enfatiza a importância de ações proativas para evitar a exploração de vulnerabilidades em dispositivos de rede.&lt;/p></description></item></channel></rss>