<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Recuperação De Sistema on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/recupera%C3%A7%C3%A3o-de-sistema/</link><description>Recent content in Recuperação De Sistema on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 18:57:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/recupera%C3%A7%C3%A3o-de-sistema/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft muda exibição de falhas em telas públicas e melhora ferramentas</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-muda-exibicao-de-falhas-em-telas-publica/</link><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:57:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-muda-exibicao-de-falhas-em-telas-publica/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou uma nova funcionalidade para telas de sinalização digital, que visa minimizar a exibição prolongada de erros do sistema, como a famosa Tela Azul da Morte (BSOD). Com o novo modo de Sinalização Digital, os erros serão exibidos por apenas quinze segundos antes que a tela seja apagada, exigindo interação física para reativação. Essa mudança é especialmente relevante para ambientes públicos, como painéis de transporte e exibições comerciais, onde a presença de mensagens de erro pode causar constrangimento. Além disso, a Microsoft está introduzindo ferramentas de recuperação, como a recuperação de ponto no tempo, permitindo que os usuários revertam sistemas para configurações anteriores. As opções de restauração podem ser agendadas em intervalos de quatro a vinte e quatro horas, com períodos de retenção de seis a setenta e duas horas. A empresa também está implementando a reconstrução em nuvem para o Windows 11, facilitando a reinstalação e configuração remota de dispositivos. Outras melhorias incluem a criptografia BitLocker acelerada por hardware e suporte a algoritmos de criptografia pós-quântica, visando reforçar a proteção de dados em ambientes corporativos.&lt;/p></description></item></channel></rss>