<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Chipsets on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/chipsets/</link><description>Recent content in Chipsets on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 12:58:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/chipsets/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MediaTek emite atualização de segurança para corrigir vulnerabilidades em chipsets</title><link>https://brdefense.center/news/mediatek-emite-atualizacao-de-seguranca-para-corri/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mediatek-emite-atualizacao-de-seguranca-para-corri/</guid><description>&lt;p>A MediaTek divulgou seu Boletim de Segurança de Produtos de setembro de 2025, revelando várias vulnerabilidades críticas em seus chipsets e firmware de modem. O boletim classifica sete falhas, sendo três de alta severidade que podem permitir escalonamento de privilégios remoto ou negação de serviço quando um equipamento de usuário se conecta a uma estação base maliciosa. As falhas de alta severidade incluem CVE-2025-20708 e CVE-2025-20703, que envolvem acessos de memória fora dos limites, e CVE-2025-20704, que requer reconexão do usuário a uma rede comprometida. As vulnerabilidades de severidade média, relacionadas ao uso após a liberação de memória, afetam módulos específicos em versões do Android e Linux. A MediaTek já forneceu patches para corrigir essas falhas, e os fabricantes de dispositivos devem garantir que as atualizações de firmware sejam implementadas. A empresa não encontrou evidências de exploração ativa dessas vulnerabilidades até o momento, mas recomenda que os OEMs integrem as correções e realizem testes de segurança para evitar possíveis ataques futuros.&lt;/p></description></item></channel></rss>