<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Overstep on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/overstep/</link><description>Recent content in Overstep on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 06:59:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/overstep/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SonicWall emite patch urgente para remover rootkit OVERSTEP</title><link>https://brdefense.center/news/sonicwall-emite-patch-urgente-para-remover-rootkit/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sonicwall-emite-patch-urgente-para-remover-rootkit/</guid><description>&lt;p>A SonicWall anunciou uma atualização de segurança urgente para seus dispositivos Secure Mobile Access (SMA) da série 100, visando eliminar um rootkit persistente conhecido como &amp;lsquo;OVERSTEP&amp;rsquo;. A atualização, identificada como versão 10.2.2.2-92sv, introduz verificações de integridade de arquivos aprimoradas, capazes de detectar e remover componentes maliciosos implantados por essa ameaça. Organizações que utilizam os modelos SMA 210, 410 e 500v são fortemente aconselhadas a aplicar o patch imediatamente para mitigar riscos de exploração. O rootkit OVERSTEP foi identificado pela Google Threat Intelligence Group (GTIG) como uma ameaça sofisticada, capaz de estabelecer acesso encoberto e persistente a redes corporativas, permitindo que atacantes se movam lateralmente, exfiltrando dados e implantando cargas adicionais. A SonicWall enfatiza que a única forma de eliminar a ameaça é atualizar para a versão corrigida, pois não há soluções alternativas viáveis. O não cumprimento dessa recomendação pode expor as redes a acessos não autorizados e vigilância persistente. O patch não afeta as appliances da série SMA1000 e as funcionalidades SSL-VPN em produtos de firewall da SonicWall.&lt;/p></description></item></channel></rss>