<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blender on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/blender/</link><description>Recent content in Blender on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 12:59:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/blender/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de malware usa arquivos do Blender para roubo de informações</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-arquivos-do-blender-para-r/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:59:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-arquivos-do-blender-para-r/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança revelaram uma nova campanha que utiliza arquivos da Blender Foundation para disseminar um malware conhecido como StealC V2. Esta operação, que está ativa há pelo menos seis meses, envolve a inserção de arquivos .blend maliciosos em plataformas como CGTrader. Ao abrir esses arquivos no Blender, um software gratuito de criação 3D, scripts Python embutidos são executados automaticamente, caso a opção Auto Run esteja habilitada. Essa vulnerabilidade é reconhecida pela própria Blender, que alerta sobre os riscos de segurança associados à execução de scripts Python. Os arquivos maliciosos contêm um script chamado &amp;lsquo;Rig_Ui.py&amp;rsquo;, que, ao ser executado, baixa um script PowerShell para obter dois arquivos ZIP. Um deles contém o payload do StealC V2, que é capaz de coletar informações de 23 navegadores, 100 plugins e extensões, além de aplicativos de carteiras de criptomoedas e serviços de mensagens. A Morphisec, empresa de segurança cibernética, recomenda que os usuários mantenham a opção Auto Run desativada, a menos que a fonte do arquivo seja confiável, já que os atacantes exploram o Blender, que normalmente é executado em máquinas físicas com GPUs, evitando ambientes virtuais e sandboxes.&lt;/p></description></item></channel></rss>