<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sextorsão on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sextors%C3%A3o/</link><description>Recent content in Sextorsão on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 18:59:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sextors%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pornhub alerta sobre sextorsão após vazamento de dados de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/pornhub-alerta-sobre-sextorsao-apos-vazamento-de-d/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pornhub-alerta-sobre-sextorsao-apos-vazamento-de-d/</guid><description>&lt;p>O Pornhub emitiu um alerta aos seus usuários sobre uma onda de sextorsão que pode ocorrer após um vazamento de dados que afetou membros do plano Premium da plataforma. O incidente, que ocorreu no início de novembro, envolveu a Mixpanel, uma empresa de análise que presta serviços ao Pornhub, e resultou na exposição de dados como endereços de e-mail, localização e histórico de atividade dos usuários, incluindo vídeos assistidos e downloads. Embora o Pornhub tenha garantido que informações mais sensíveis, como senhas e dados financeiros, não foram comprometidas, os hackers estão ameaçando divulgar informações pessoais dos usuários Premium. O comunicado do Pornhub enfatiza que a plataforma nunca solicitará senhas ou informações bancárias por e-mail. Até o momento, não há dados precisos sobre o número de usuários afetados, mas estima-se que cerca de 94 GB de arquivos sigilosos foram roubados, o que pode corresponder a mais de 200 milhões de registros. O alerta destaca a importância da conscientização sobre segurança digital e a necessidade de os usuários estarem atentos a possíveis tentativas de sextorsão.&lt;/p></description></item><item><title>PF investiga caso de sextorsão envolvendo abuso sexual infantil</title><link>https://brdefense.center/news/pf-investiga-caso-de-sextorsao-envolvendo-abuso-se/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:58:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pf-investiga-caso-de-sextorsao-envolvendo-abuso-se/</guid><description>&lt;p>A Polícia Federal (PF) do Brasil conduziu uma operação em Cabo Frio, Rio de Janeiro, focada na investigação de um caso de sextorsão relacionado ao abuso sexual infantil. A ação, realizada em 29 de outubro de 2025, resultou na apreensão do celular de um suspeito, que estava chantageando uma vítima por meio de uma plataforma digital não divulgada. O investigado ameaçava divulgar imagens íntimas da vítima caso ela não fornecesse novos conteúdos de natureza sexual. A PF informou que o suspeito pode ser responsabilizado por crimes de armazenamento e compartilhamento de mídias com cenas de abuso sexual infantojuvenil, além de possíveis acusações de estupro. O combate a esse tipo de crime é parte de uma iniciativa mais ampla da PF para enfrentar o abuso sexual infantil no Brasil. Além disso, está em análise no Congresso o Projeto de Lei 2058/24, que visa criminalizar a sextorsão, prevendo penas de cinco a 12 anos, com agravantes para casos envolvendo menores de idade. Essa situação destaca a necessidade urgente de medidas de proteção e conscientização sobre os riscos da sextorsão e do abuso sexual infantil na era digital.&lt;/p></description></item></channel></rss>