<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ataques De Canal Lateral on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ataques-de-canal-lateral/</link><description>Recent content in Ataques De Canal Lateral on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 12:59:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ataques-de-canal-lateral/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Seus dados vazam pelo som e energia? Entenda os ataques de canal lateral</title><link>https://brdefense.center/news/seus-dados-vazam-pelo-som-e-energia-entenda-os-ata/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seus-dados-vazam-pelo-som-e-energia-entenda-os-ata/</guid><description>&lt;p>Os ataques de canal lateral são uma técnica sofisticada utilizada por cibercriminosos para extrair informações sensíveis, como chaves criptográficas, sem precisar invadir diretamente um sistema. Em vez de explorar vulnerabilidades de software, esses ataques se concentram na análise do comportamento físico de componentes de hardware durante o processamento de dados. Os hackers podem monitorar o consumo de energia, o tempo de resposta, a emissão de radiação eletromagnética e até mesmo os sons emitidos pelos dispositivos para deduzir informações valiosas. Exemplos notáveis incluem as vulnerabilidades Spectre e Meltdown, que afetaram processadores modernos e revelaram a fragilidade das implementações de segurança física. Embora a maioria dos ataques de canal lateral exija que o atacante esteja fisicamente próximo do alvo, dispositivos de Internet das Coisas (IoT) e ambientes de nuvem são particularmente vulneráveis. Para se proteger, recomenda-se a atualização constante de sistemas operacionais e a implementação de medidas como blindagem eletromagnética e algoritmos de tempo constante. No entanto, para usuários comuns, identificar esses ataques pode ser extremamente difícil, já que não há sinais visíveis de comprometimento.&lt;/p></description></item></channel></rss>