<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Grist-Core on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/grist-core/</link><description>Recent content in Grist-Core on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 13:02:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/grist-core/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no Grist-Core permite execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-grist-core-permite-exec/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:02:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-grist-core-permite-exec/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança crítica foi identificada no Grist-Core, uma versão de planilha-relacional de código aberto, que pode resultar em execução remota de código (RCE). A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2026-24002 e codinome Cellbreak, foi descoberta pelo pesquisador de segurança Vladimir Tokarev. Ele explica que uma fórmula maliciosa pode transformar uma planilha em um ponto de acesso para execução de comandos do sistema operacional ou JavaScript, quebrando a barreira entre a lógica da célula e a execução no host. Essa falha é classificada como uma fuga do sandbox Pyodide, que também afetou recentemente outra plataforma, n8n. A vulnerabilidade foi corrigida na versão 1.7.9, lançada em 9 de janeiro de 2026. Os administradores devem verificar se estão usando o método de sandboxing &amp;lsquo;pyodide&amp;rsquo; e, se sim, atualizar imediatamente. A falha permite que um usuário mal-intencionado execute processos arbitrários no servidor, acessando credenciais de banco de dados e chaves de API. A Grist recomenda que os usuários atualizem para a versão mais recente e, como solução temporária, configurem a variável de ambiente GRIST_SANDBOX_FLAVOR para &amp;lsquo;gvisor&amp;rsquo;. Essa situação destaca a necessidade de um design de sandbox mais robusto e baseado em capacidades para evitar brechas de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>