<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Filipinas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/filipinas/</link><description>Recent content in Filipinas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 19:01:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/filipinas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atores de ameaça ligados à China usam novo malware contra militares das Filipinas</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-ligados-a-china-usam-novo-malware/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 19:01:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-ligados-a-china-usam-novo-malware/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Bitdefender alertaram sobre um novo malware sem arquivo, chamado EggStreme, que foi utilizado por um ator de ameaça chinês para atacar uma empresa militar nas Filipinas. O EggStreme é uma estrutura modular que permite acesso remoto, injeção de payloads, registro de teclas e espionagem persistente. O malware é composto por seis componentes principais, incluindo um carregador inicial que estabelece uma conexão reversa e um backdoor principal que suporta 58 comandos. A entrega do malware ocorre por meio de um arquivo DLL carregado lateralmente, que é ativado por executáveis confiáveis, permitindo que ele contorne controles de segurança. Embora a Bitdefender tenha tentado atribuir o ataque a grupos APT chineses conhecidos, não conseguiu estabelecer uma conexão clara, mas os objetivos do ataque se alinham com as táticas de espionagem cibernética frequentemente associadas a esses grupos. O ataque destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética na região da Ásia-Pacífico, onde atores estatais têm se mostrado ativos em várias nações vizinhas, incluindo Vietnã e Taiwan.&lt;/p></description></item></channel></rss>