<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lazarus on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lazarus/</link><description>Recent content in Lazarus on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 19:16:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lazarus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo Lazarus usa pacotes maliciosos para atacar desenvolvedores</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-lazarus-usa-pacotes-maliciosos-para-atacar-d/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:16:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-lazarus-usa-pacotes-maliciosos-para-atacar-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança identificaram uma nova campanha maliciosa ligada ao grupo Lazarus, da Coreia do Norte, que utiliza pacotes maliciosos no npm e no PyPI. Nomeada de &amp;lsquo;graphalgo&amp;rsquo;, a campanha tem como alvo desenvolvedores através de plataformas como LinkedIn e Reddit, oferecendo falsas oportunidades de emprego em uma empresa fictícia de blockchain. Os pacotes, como &amp;lsquo;bigmathutils&amp;rsquo;, atraíram mais de 10.000 downloads antes de serem atualizados com cargas maliciosas. A estratégia envolve a criação de repositórios no GitHub que parecem legítimos, mas que contêm dependências maliciosas. Uma vez instaladas, essas dependências permitem que um trojan de acesso remoto (RAT) colete informações do sistema e execute comandos. Além disso, outra descoberta revelou um pacote chamado &amp;lsquo;duer-js&amp;rsquo;, que rouba informações sensíveis e extorque pagamentos em criptomoedas. Essa situação destaca a crescente sofisticação das ameaças cibernéticas, especialmente em ecossistemas de código aberto, e a necessidade de vigilância constante por parte dos desenvolvedores e empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe da entrevista de emprego hackers prometem trabalho para invadir seu PC</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-da-entrevista-de-emprego-hackers-prometem-tr/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 19:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-da-entrevista-de-emprego-hackers-prometem-tr/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos norte-coreano Lazarus está por trás da campanha hacker chamada Contagious, que utiliza falsas entrevistas de emprego para roubar dados e dinheiro de indivíduos em diversos países. Desde 2023, o grupo tem como alvo candidatos nas indústrias de criptomoedas e blockchain, visando financiar o governo da Coreia do Norte. Os hackers empregam técnicas de engenharia social, como a criação de situações em que as câmeras dos usuários não funcionam, levando-os a baixar malwares disfarçados de atualizações de software. A ferramenta utilizada, chamada ContagiousDrop, é capaz de identificar o sistema operacional do usuário e enviar o malware apropriado. Durante a investigação realizada entre março e junho de 2025, foi revelado que até 230 pessoas foram afetadas por esses ataques, com os criminosos utilizando plataformas de comunicação como Slack para coordenar suas atividades. A pesquisa também indicou que os hackers estão construindo uma base de dados com informações pessoais das vítimas, o que aumenta a gravidade da situação. A conscientização e a vigilância em relação a ofertas de emprego suspeitas são fundamentais para mitigar esses ataques.&lt;/p></description></item></channel></rss>