<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tarefa Agendada on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tarefa-agendada/</link><description>Recent content in Tarefa Agendada on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 13:01:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tarefa-agendada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sites falsos de Speedtest ocultam comportamento malicioso com JavaScript ofuscado</title><link>https://brdefense.center/news/sites-falsos-de-speedtest-ocultam-comportamento-ma/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:01:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sites-falsos-de-speedtest-ocultam-comportamento-ma/</guid><description>&lt;p>Analistas de cibersegurança identificaram uma campanha sofisticada que utiliza utilitários do Windows disfarçados como testes de velocidade da Internet, processadores de PDF e interfaces de busca de IA. Esses instaladores, empacotados com Inno-Packer, extraem silenciosamente uma pasta do Node.js e um script JavaScript ofuscado, registrando uma tarefa agendada para executar o script a cada doze horas, enquanto a funcionalidade legítima permanece intacta. Embora os usuários recebam leituras precisas de largura de banda e conversões de PDF, o instalador também implanta um binário do Node.js e um arquivo .js codificado no diretório do aplicativo. A tarefa agendada garante a execução persistente em segundo plano, confirmando que a remoção do componente JavaScript não afeta a funcionalidade principal, evidenciando seu papel como uma porta dos fundos oculta. O script malicioso utiliza uma rotina de decodificação em múltiplas etapas para revelar strings legíveis, realizando consultas ao registro do Windows e enviando dados para um domínio de comando e controle. Organizações devem inspecionar tarefas agendadas e diretórios de instalação para identificar pastas inesperadas do Node.js ou arquivos .js, bloquear domínios conhecidos e implementar assinaturas de detecção para neutralizar esses componentes antes que comandos maliciosos sejam executados.&lt;/p></description></item></channel></rss>