<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Promptflux on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/promptflux/</link><description>Recent content in Promptflux on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 07:00:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/promptflux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google alerta usuários sobre novo malware PROMPTFLUX com IA</title><link>https://brdefense.center/news/google-alerta-usuarios-sobre-novo-malware-promptfl/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:00:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-alerta-usuarios-sobre-novo-malware-promptfl/</guid><description>&lt;p>O Google Threat Intelligence Group (GTIG) identificou um novo malware chamado PROMPTFLUX, que utiliza a API Gemini para modificar seu próprio código durante a execução. Este dropper é notável por empregar uma técnica chamada &amp;lsquo;just-in-time AI&amp;rsquo;, que permite que o malware altere dinamicamente sua estrutura e conteúdo, dificultando a detecção por métodos tradicionais. O PROMPTFLUX se comunica com a API Gemini para obter novas variantes de código VBScript, focadas em evadir antivírus. Um módulo denominado &amp;lsquo;Thinking Robot&amp;rsquo; automatiza o processo, salvando arquivos regenerados na pasta de inicialização do Windows para garantir persistência. A análise do GTIG revelou que o malware ainda está em fase de desenvolvimento e não foi amplamente implantado. No entanto, a utilização de modelos de linguagem para metamorfose em tempo de execução indica uma evolução significativa em ecossistemas de malware autônomos. Além disso, o relatório correlaciona atividades semelhantes com outros malwares habilitados por IA, como PROMPTSTEAL e PROMPTLOCK, associados a atores estatais de países como Coreia do Norte, Irã e China. O Google reforçou suas medidas de segurança para mitigar esses riscos, destacando a importância do desenvolvimento responsável de IA.&lt;/p></description></item></channel></rss>