<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proteção Online on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-online/</link><description>Recent content in Proteção Online on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 07:28:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-online/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Redes sociais concentram 80 de anúncios e perfis falsos na internet</title><link>https://brdefense.center/news/redes-sociais-concentram-80-de-anuncios-e-perfis-f/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:28:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/redes-sociais-concentram-80-de-anuncios-e-perfis-f/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Serasa Experian revelou que, em 2025, 77% dos anúncios, perfis, páginas e aplicativos falsos na internet tiveram origem em redes sociais. O estudo identificou 37.845 ameaças, com a maioria delas focada em anúncios golpistas (56%) e perfis falsos (32%). Esses perfis frequentemente servem como vitrines para direcionar usuários a páginas fraudulentas. Apesar de 98% das tentativas de ataque terem sido removidas rapidamente, com um tempo médio de quatro dias entre a detecção e o bloqueio, a quantidade de ameaças mensais variou entre 3.000 e 4.000. Para se proteger, os usuários devem desconfiar de anúncios com urgência excessiva e preços muito baixos, além de verificar a autenticidade dos perfis e URLs antes de interagir. O aumento de fraudes digitais nas redes sociais destaca a necessidade de vigilância constante e educação digital para evitar prejuízos financeiros.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de fraudes digitais no Brasil como se proteger de golpes?</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-fraudes-digitais-no-brasil-como-se-prot/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:01:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-fraudes-digitais-no-brasil-como-se-prot/</guid><description>&lt;p>Um estudo da BioCatch revelou um aumento alarmante de 220% nas fraudes bancárias digitais no Brasil no primeiro semestre de 2025, em comparação ao segundo semestre de 2024. O crescimento dessas fraudes está associado ao aumento de ataques de malware, que visam roubar dados bancários, especialmente durante transações via Pix. Além disso, os golpes de &amp;lsquo;falsa central&amp;rsquo;, que utilizam chamadas telefônicas para enganar as vítimas, dobraram neste ano. Os criminosos frequentemente se passam por atendentes de instituições financeiras, solicitando informações sensíveis como senhas e códigos de segurança. Para se proteger, é essencial desconfiar de mensagens e ligações suspeitas, evitar clicar em links desconhecidos e nunca fornecer dados pessoais por telefone ou e-mail. O uso de autenticação multifator e ferramentas de segurança, como antivírus, também é recomendado. A vigilância constante é crucial, uma vez que os golpes estão se tornando cada vez mais sofisticados, especialmente com a popularização da inteligência artificial.&lt;/p></description></item><item><title>Anatomia do phishing Como identificar um e-mail falso</title><link>https://brdefense.center/news/anatomia-do-phishing-como-identificar-um-e-mail-fa/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 18:57:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/anatomia-do-phishing-como-identificar-um-e-mail-fa/</guid><description>&lt;p>O phishing é uma técnica de cibercrime que visa enganar usuários para coletar dados sensíveis, como senhas e informações bancárias. Desde sua origem nos anos 1990, essa prática evoluiu, utilizando engenharia social e tecnologias avançadas, como inteligência artificial, para criar ataques mais sofisticados. Os cibercriminosos manipulam as vítimas por meio de mensagens que geram urgência ou curiosidade, como alertas de contas bloqueadas ou ofertas imperdíveis. Para se proteger, é essencial saber identificar e-mails falsos. Sinais básicos incluem verificar o remetente, usar o teste do mouseover para checar links e desconfiar de saudações genéricas. Além disso, técnicas mais avançadas, como spoofing de domínio e ataques homográficos, são frequentemente utilizadas para enganar os usuários. Para evitar ser enganado, recomenda-se não interagir com mensagens suspeitas, não clicar em links e utilizar ferramentas de análise para verificar a segurança de links. A desconfiança é a melhor defesa contra esses ataques.&lt;/p></description></item><item><title>NordVPN adiciona bloqueio de sites adultos em dispositivos móveis</title><link>https://brdefense.center/news/nordvpn-adiciona-bloqueio-de-sites-adultos-em-disp/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:01:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nordvpn-adiciona-bloqueio-de-sites-adultos-em-disp/</guid><description>&lt;p>A NordVPN, reconhecida como uma das melhores serviços de VPN, anunciou a inclusão de um bloqueador de sites adultos em sua suíte Threat Protection. Essa nova funcionalidade, que utiliza filtragem DNS, está disponível apenas nas versões para Android e iOS do aplicativo, permitindo que os usuários bloqueiem o acesso a milhares de domínios adultos antes mesmo de serem carregados em seus dispositivos. O bloqueador atua no nível da rede, negando solicitações DNS para sites que estão em uma lista pré-definida de domínios restritos. Essa adição visa proporcionar uma experiência de navegação mais segura, especialmente para famílias que compartilham dispositivos. Além do bloqueio de sites adultos, a NordVPN tem ampliado suas funcionalidades de segurança, incluindo proteção contra chamadas de spam e alertas de sessões sequestradas. Essas atualizações são importantes em um cenário de ameaças cibernéticas em constante evolução, onde a proteção proativa é essencial para a segurança online.&lt;/p></description></item></channel></rss>