<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jaguar Land Rover on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/jaguar-land-rover/</link><description>Recent content in Jaguar Land Rover on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 18:58:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/jaguar-land-rover/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciberataque na Jaguar Land Rover causou prejuízo de R 1,3 bilhão</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataque-na-jaguar-land-rover-causou-prejuizo-d/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataque-na-jaguar-land-rover-causou-prejuizo-d/</guid><description>&lt;p>A Tata Motors, proprietária da Jaguar Land Rover (JLR), divulgou que um ciberataque de ransomware ocorrido em setembro resultou em um prejuízo de £ 196 milhões (aproximadamente R$ 1,3 bilhão). O ataque interrompeu a produção nas fábricas da JLR por quase um mês, impactando significativamente os resultados financeiros da empresa. No relatório do segundo semestre, a JLR registrou uma queda de 24% na receita em comparação ao ano anterior, totalizando £ 4,9 bilhões (R$ 34 bilhões). O prejuízo total do período foi de £ 485 milhões (R$ 3,3 bilhões), enquanto no ano anterior a empresa havia reportado um lucro de £ 398 milhões (R$ 2,7 bilhões).&lt;/p></description></item><item><title>Governo britânico empresta R 10,7 bi para salvar Jaguar Land Rover de ciberataque</title><link>https://brdefense.center/news/governo-britanico-empresta-r-107-bi-para-salvar-ja/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:02:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-britanico-empresta-r-107-bi-para-salvar-ja/</guid><description>&lt;p>Em setembro de 2025, a Jaguar Land Rover sofreu um ataque cibernético severo que resultou em interrupções significativas em suas operações e produção. O governo do Reino Unido anunciou um empréstimo de £1,5 bilhões (aproximadamente R$ 10,7 bilhões) para ajudar a empresa a retomar suas atividades. O Secretário de Negócios, Peter Kyle, destacou que o ataque não apenas impactou a Jaguar, mas também afetou o setor automotivo britânico, que é vital para a economia local, empregando cerca de 154.000 pessoas. O grupo Scattered Lapsus$ Hunters reivindicou a autoria do ataque, que pode ter sido facilitado por uma vulnerabilidade explorada anteriormente pela gangue HellCat. A Jaguar Land Rover ficou quase um mês sem operar, resultando em perdas estimadas de £50 milhões (cerca de R$ 360 milhões) por semana. As autoridades britânicas já prenderam três membros da gangue envolvida, e a investigação continua para entender melhor as circunstâncias do ataque e suas consequências. O governo pode considerar um novo empréstimo para evitar a falência de fornecedores da Jaguar Land Rover, que são essenciais para a cadeia de produção.&lt;/p></description></item><item><title>Jaguar Land Rover detalha reinício operacional após ataque cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-detalha-reinicio-operacional-apo/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-detalha-reinicio-operacional-apo/</guid><description>&lt;p>A Jaguar Land Rover (JLR) anunciou a retomada controlada e gradual de suas operações de fabricação após um incidente significativo de cibersegurança que interrompeu a produção no início de setembro de 2025. A empresa está reativando seções-chave de suas linhas de montagem, priorizando áreas de produção não críticas para minimizar a interrupção aos clientes e concessionárias. A JLR está colaborando com especialistas em cibersegurança, agências governamentais e forças de segurança para garantir que o reinício ocorra de forma segura. A primeira fase da recuperação permitirá a fabricação gradual de modelos de alta demanda, com a condição de que todos os sistemas e redes sejam validados quanto à segurança antes da reativação. Embora a JLR não tenha divulgado detalhes sobre a natureza do ataque, a empresa assegurou que dados críticos de clientes e negócios permaneceram seguros durante o incidente. O Centro Nacional de Segurança Cibernética do Reino Unido está apoiando a análise forense da infraestrutura de TI da JLR para identificar a causa raiz do ataque e fortalecer as defesas contra futuras ameaças. A JLR também está reforçando seus protocolos de resposta a incidentes cibernéticos e investindo em ferramentas de monitoramento aprimoradas para detectar anomalias em tempo real.&lt;/p></description></item><item><title>Jaguar Land Rover adia reabertura de fábrica após ciberataque</title><link>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-adia-reabertura-de-fabrica-apos/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:59:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-adia-reabertura-de-fabrica-apos/</guid><description>&lt;p>A Jaguar Land Rover (JLR), pertencente ao grupo Tata, anunciou um novo adiamento na reabertura de suas fábricas no Reino Unido devido a um ciberataque sofisticado que interrompeu suas operações de manufatura. As plantas de Solihull, Castle Bromwich e Halewood permanecerão fechadas até 1º de outubro de 2025, enquanto a empresa intensifica sua investigação e análise forense, além de reforçar suas defesas contra possíveis novas ameaças. O ataque explorou uma vulnerabilidade zero-day em uma ferramenta de acesso remoto de terceiros, permitindo que os invasores penetrassem em sistemas críticos. Embora a JLR não tenha confirmado a violação de dados de clientes, padrões de tráfego anômalos indicam tentativas de exfiltração de dados. Durante a paralisação, equipes de cibersegurança internas e especialistas externos trabalharão para reconstruir a linha do tempo do ataque e validar a integridade dos sistemas. A empresa também está auditando as credenciais de seus fornecedores e reforçando as obrigações contratuais de cibersegurança. Apesar da interrupção, a rede de varejo global da JLR continua operando normalmente, e a empresa garantiu que os serviços de pós-venda e pedidos em andamento não serão afetados.&lt;/p></description></item><item><title>Jaguar Land Rover confirma vazamento de dados após ataque hacker</title><link>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-confirma-vazamento-de-dados-apos/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:01:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-confirma-vazamento-de-dados-apos/</guid><description>&lt;p>A Jaguar Land Rover (JLR), subsidiária da Tata Motors, confirmou um ciberataque que resultou no vazamento de dados internos, paralisando suas fábricas e fechando lojas por tempo indeterminado. O incidente, que começou em 2 de setembro, teve um impacto significativo na produção de veículos da empresa. A JLR está investigando o caso com o apoio do Centro Nacional de Ciber Segurança do Reino Unido (NCSC) e notificou as autoridades sobre o vazamento. Embora a investigação continue, a empresa ainda não conseguiu identificar um grupo cibercriminoso específico responsável pelo ataque. Um grupo chamado Scattered Lapsus$ Hunters alegou ter realizado a invasão, compartilhando capturas de tela do sistema interno da JLR e afirmando ter implantado ransomwares. Este grupo é associado a outros cibercriminosos conhecidos por extorquir empresas. A JLR não confirmou a veracidade das alegações do grupo. O incidente destaca a crescente sofisticação dos ataques cibernéticos e a necessidade de vigilância constante na proteção de dados corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberataque interrompe produção da Jaguar Land Rover indefinidamente</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-producao-da-jaguar-land-rov/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-producao-da-jaguar-land-rov/</guid><description>&lt;p>A Jaguar Land Rover (JLR) anunciou que sofreu um ciberataque em seus sistemas nos dias 30 e 31 de agosto de 2025, resultando na interrupção indefinida da produção e no desligamento de vários sistemas. A empresa, que produz mais de 400 mil veículos anualmente e tem um retorno anual de US$ 38 bilhões, informou que as vendas e a produção foram severamente afetadas, especialmente no Reino Unido. Embora não haja evidências de roubo de dados, a companhia está trabalhando para retomar suas atividades globais. Os primeiros relatos de problemas vieram de vendedores britânicos, que não conseguiam registrar novos carros ou peças. A fábrica de Solihull, responsável pela produção de modelos como o Land Rover Discovery e o Range Rover, foi uma das mais impactadas. O ataque ocorreu durante o final de semana, um período em que as empresas têm menos capacidade de resposta. Até o momento, não foram divulgados detalhes sobre a autoria do ataque nem se algum grupo de ransomware se manifestou. A JLR ainda não informou quando as operações serão normalizadas.&lt;/p></description></item><item><title>Jaguar Land Rover sofre ataque cibernético que afeta produção</title><link>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-sofre-ataque-cibernetico-que-afe/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:01:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-sofre-ataque-cibernetico-que-afe/</guid><description>&lt;p>A Jaguar Land Rover (JLR) enfrentou um ataque cibernético que causou interrupções significativas em suas operações de produção e varejo. A empresa confirmou o incidente em seu site corporativo, informando que tomou medidas imediatas para mitigar os danos, incluindo o desligamento proativo de seus sistemas. O ataque, que ocorreu no último domingo, afetou principalmente duas de suas principais fábricas no Reino Unido, resultando na suspensão das atividades e na orientação para que os funcionários ficassem em casa. Embora a empresa tenha afirmado que não há evidências de roubo de dados de clientes, as operações de varejo e produção foram severamente impactadas. A Tata Motors, controladora da JLR, descreveu o evento como um &amp;lsquo;incidente de segurança de TI&amp;rsquo; que está causando problemas globais. Até o momento, nenhum grupo assumiu a responsabilidade pelo ataque, e a natureza exata do mesmo permanece incerta, embora a possibilidade de ransomware ou roubo de dados seja considerada. A Agência Nacional do Crime do Reino Unido está colaborando com a JLR para entender melhor o impacto do incidente.&lt;/p></description></item></channel></rss>