<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aplicativos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/aplicativos/</link><description>Recent content in Aplicativos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 18:58:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/aplicativos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aplicativo legítimo da Play Store é usado por criminosos para fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativo-legitimo-da-play-store-e-usado-por-crim/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 18:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativo-legitimo-da-play-store-e-usado-por-crim/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão utilizando um aplicativo legítimo da Play Store, chamado Supremo, para realizar fraudes digitais, especialmente na Argentina e no Brasil. A ESET identificou que os golpistas se passam por funcionários de bancos nas redes sociais, enganando usuários para que baixem o aplicativo, que oferece suporte técnico e administrativo à distância. Após a instalação, as vítimas são induzidas a compartilhar um código de acesso, permitindo que os criminosos assumam o controle remoto de seus dispositivos. Isso possibilita o acesso a informações sensíveis, como dados bancários, resultando em roubos de dinheiro e contratações fraudulentas de empréstimos. Desde maio de 2024, esse golpe tem se intensificado, com anúncios direcionados a idosos nas redes sociais, prometendo descontos em serviços. A situação é preocupante, pois, entre 2024 e 2025, o número de fraudes digitais desse tipo cresceu significativamente no Brasil, com mais de 10 mil ocorrências registradas, gerando grandes prejuízos financeiros. Especialistas alertam para a importância de campanhas educativas sobre segurança digital e recomendam que os usuários nunca instalem aplicativos de acesso remoto a partir de orientações de terceiros.&lt;/p></description></item><item><title>Cuidado com a privacidade ao usar apps de compras na Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-com-a-privacidade-ao-usar-apps-de-compras/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:57:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-com-a-privacidade-ao-usar-apps-de-compras/</guid><description>&lt;p>Nesta Black Friday, cerca de 50% dos consumidores utilizarão smartphones para aproveitar as ofertas, com 27% preferindo aplicativos de varejistas. No entanto, uma análise de 101 aplicativos populares para Android revelou que, em média, cada app solicita quase 29 permissões, sendo 8 delas consideradas &amp;lsquo;perigosas&amp;rsquo; pelo Android. Essas permissões incluem acesso à câmera, microfone, localização e armazenamento. Embora algumas permissões sejam necessárias para o funcionamento do aplicativo, muitas delas são solicitadas sem justificativa clara nas políticas de privacidade. Em 27 casos, aplicativos pediram acesso à câmera e/ou arquivos de mídia sem mencionar isso em suas políticas. Além disso, 23% dos aplicativos analisados podem violar os padrões de privacidade do Google. A média de rastreadores por aplicativo é de 7, com um aplicativo apresentando 17 rastreadores. A falta de transparência sobre o uso de dados pessoais levanta preocupações sobre a privacidade dos usuários, especialmente em um contexto onde a proteção de dados é cada vez mais relevante, como na Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Google sinaliza apps que consomem muita bateria na Play Store</title><link>https://brdefense.center/news/google-sinaliza-apps-que-consomem-muita-bateria-na/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-sinaliza-apps-que-consomem-muita-bateria-na/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que começará a sinalizar aplicativos na Play Store que apresentam consumo excessivo de bateria em dispositivos Android. Essa iniciativa visa informar os usuários sobre o impacto que determinados aplicativos podem ter na performance da bateria de seus dispositivos. A sinalização será feita na página do aplicativo, destacando um aviso para aqueles que ultrapassarem um limite de 5% de consumo em segundo plano, medido ao longo de 28 dias. Essa medida é parte de um esforço maior do Google para aprimorar a experiência do usuário e a qualidade técnica dos aplicativos disponíveis na loja. Embora a empresa tenha sido questionada sobre a possibilidade de a nova métrica detectar spyware e malware, ela esclareceu que o foco é apenas na performance da bateria. No entanto, o consumo excessivo de bateria pode ser um indicativo de que um dispositivo está infectado por software malicioso, já que esses programas frequentemente operam em segundo plano, drenando a energia do aparelho. Essa nova diretriz pode servir como um alerta para os usuários sobre a segurança de seus dispositivos, especialmente em um cenário onde o cibercrime está em ascensão.&lt;/p></description></item><item><title>Sapphos, aplicativo lésbico brasileiro, tem falha de segurança grave</title><link>https://brdefense.center/news/sapphos-aplicativo-lesbico-brasileiro-tem-falha-de/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 19:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sapphos-aplicativo-lesbico-brasileiro-tem-falha-de/</guid><description>&lt;p>O Sapphos, um aplicativo de relacionamento voltado exclusivamente para mulheres, foi retirado do ar após apenas 48 horas de funcionamento devido a uma grave falha de segurança. A vulnerabilidade, identificada por um usuário no Twitter, permitia o acesso não autorizado a dados pessoais das usuárias, incluindo CPF e data de nascimento. A falha, classificada como IDOR (Insecure Direct Object Reference), expôs identificadores diretos sem a devida verificação de permissão. As desenvolvedoras do aplicativo, que era operado por uma equipe feminina, admitiram o erro e garantiram que todos os dados das usuárias foram deletados, além de prometerem reembolsos para assinantes. O aplicativo, que chegou a ter 17 mil usuárias, estava em versão beta e não teve dados vazados, mas acessados indevidamente. As responsáveis abriram boletins de ocorrência e planejam desenvolver uma nova versão do aplicativo com segurança aprimorada.&lt;/p></description></item><item><title>Google exige aprovação oficial para desenvolvedores de aplicativos de criptomoeda</title><link>https://brdefense.center/news/google-exige-aprovacao-oficial-para-desenvolvedore/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:29:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-exige-aprovacao-oficial-para-desenvolvedore/</guid><description>&lt;p>O Google implementou novas exigências regulatórias para desenvolvedores de aplicativos de criptomoeda que desejam distribuir suas aplicações na Google Play Store. Agora, é necessário que esses desenvolvedores obtenham licenciamento oficial do governo antes de publicar seus aplicativos em várias jurisdições ao redor do mundo. Essa atualização de política reflete a resposta da empresa ao panorama regulatório em rápida evolução em relação a ativos digitais e serviços financeiros.&lt;/p>
&lt;p>Os requisitos de licenciamento variam significativamente entre regiões. Nos Estados Unidos, por exemplo, os desenvolvedores devem se registrar como Empresas de Serviços Monetários (MSBs) e obter licenças estaduais, enquanto na União Europeia, é necessário autorização como Prestadores de Serviços de Criptoativos (CASP) sob a regulamentação MiCA. O Japão e a Coreia do Sul têm suas próprias exigências específicas, como registro com a Agência de Serviços Financeiros e relatórios à Unidade de Inteligência Financeira, respectivamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>