<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Defesa Militar on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/defesa-militar/</link><description>Recent content in Defesa Militar on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 22 Aug 2025 06:58:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/defesa-militar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Quebras de Segurança Móveis Direcionadas - APTs Sul-Asiáticas Usam Novas Ferramentas</title><link>https://brdefense.center/news/quebras-de-seguranca-moveis-direcionadas-apts-sul/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/quebras-de-seguranca-moveis-direcionadas-apts-sul/</guid><description>&lt;p>Um grupo avançado de ameaças persistentes (APT) sul-asiático está realizando uma campanha de espionagem direcionada a indivíduos ligados a forças militares em países como Sri Lanka, Bangladesh, Paquistão e Turquia. A operação combina técnicas tradicionais de phishing com a implantação de malware móvel, comprometendo smartphones de pessoas próximas ao setor militar e extraindo comunicações sensíveis, listas de contatos e documentos operacionais. Os atacantes utilizaram documentos PDF com temas militares como vetores de acesso inicial, redirecionando as vítimas para uma infraestrutura sofisticada de domínios de phishing. Mais de 40 domínios falsos foram identificados, imitando organizações de defesa da região. O componente móvel da APT é centrado em uma versão modificada do Rafel RAT, disfarçada como aplicativos legítimos, que solicita permissões extensivas para comprometer completamente os dispositivos. A análise dos dados comprometidos revelou uma coleta de inteligência significativa, incluindo mensagens SMS e documentos operacionais, com a maioria das vítimas localizadas no Sul da Ásia, especialmente em Bangladesh e Paquistão. A persistência e sofisticação da campanha indicam que se trata de um ator estatal ou próximo a um estado, realizando operações estratégicas de coleta de inteligência no setor de defesa sul-asiático.&lt;/p></description></item></channel></rss>