<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Roubo on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/roubo/</link><description>Recent content in Roubo on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 08 Nov 2025 06:59:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/roubo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Senha do sistema de vigilância do Louvre era LOUVRE</title><link>https://brdefense.center/news/senha-do-sistema-de-vigilancia-do-louvre-era-louvr/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:59:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/senha-do-sistema-de-vigilancia-do-louvre-era-louvr/</guid><description>&lt;p>Um recente roubo de joias no Museu do Louvre, onde ladrões disfarçados de trabalhadores da construção roubaram peças avaliadas em cerca de €88 milhões, expôs sérias falhas de segurança cibernética na instituição. Relatórios indicam que a senha do servidor de vigilância do museu era simplesmente &amp;lsquo;LOUVRE&amp;rsquo;, evidenciando a falta de medidas adequadas de proteção. Uma auditoria realizada em 2017 já havia alertado sobre a possibilidade de um ataque significativo, destacando que menos da metade das salas do museu eram monitoradas por câmeras. Após o roubo, a Agência Nacional de Segurança Cibernética da França (ANSSI) constatou que a rede de escritório do Louvre ainda utilizava sistemas obsoletos, como Windows 2000 e Windows Server 2003, sem proteção antivírus adequada. Embora não esteja claro se essas vulnerabilidades estavam presentes durante o roubo de outubro de 2025, um relatório de 2014 já havia revelado a fragilidade da rede de vigilância. A diretora do museu, Laurence des Cars, admitiu que a falha na detecção dos ladrões se deu pela ineficácia do sistema de câmeras. O governo francês planeja criar um novo departamento de segurança e aumentar a vigilância, especialmente em áreas críticas como a sala da Mona Lisa.&lt;/p></description></item></channel></rss>