<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tv Box on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tv-box/</link><description>Recent content in Tv Box on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 13:03:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tv-box/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Brasil é o principal alvo de vírus pré-instalado em TV Box Android</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-e-o-principal-alvo-de-virus-pre-instalado-e/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:03:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-e-o-principal-alvo-de-virus-pre-instalado-e/</guid><description>&lt;p>A empresa de cibersegurança Synthient revelou a descoberta da botnet Kimwolf, que já comprometeu mais de 2 milhões de dispositivos Android, especialmente TV boxes, no Brasil e em outros países. A botnet, que se conecta a redes proxy residenciais, é uma evolução da botnet Aisuru, que anteriormente havia invadido 1,8 milhões de aparelhos. A Kimwolf utiliza técnicas avançadas de encriptação e comunicação, como DNS sobre TLS e EtherHiding, para evitar detecções e desmantelamentos. Os cibercriminosos monetizam as infecções por meio da venda de SDKs e revenda de banda larga, além de permitir o preenchimento de credenciais em massa. A maioria das infecções foi observada em países como Brasil, Índia, Arábia Saudita e Vietnã. A Synthient recomenda que provedores de proxy bloqueiem portas arriscadas e que usuários verifiquem e destruam dispositivos infectados.&lt;/p></description></item><item><title>5 perigos de usar gatonet, TV Box e streamings piratas</title><link>https://brdefense.center/news/5-perigos-de-usar-gatonet-tv-box-e-streamings-pira/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:58:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/5-perigos-de-usar-gatonet-tv-box-e-streamings-pira/</guid><description>&lt;p>O uso de gatonets, TV Boxes e serviços de streaming piratas apresenta riscos significativos para os usuários, que podem se tornar alvos de diversas ameaças cibernéticas. Esses dispositivos, frequentemente não regulamentados, podem conter malwares que permitem o controle remoto do aparelho, expondo dados pessoais e financeiros dos usuários. Além disso, a instalação de malwares como o Triada pode transformar esses dispositivos em botnets, que são utilizados para ataques de DDoS, sobrecarregando serviços online e comprometendo a segurança de redes inteiras. O roubo de dados é outra preocupação, pois hackers podem acessar informações sensíveis, possibilitando fraudes e golpes de phishing. Por fim, a disseminação de spam a partir desses aparelhos pode afetar não apenas o usuário, mas também terceiros, ampliando o alcance de atividades ilegais. Para se proteger, é essencial optar por dispositivos certificados pela Anatel e desconfiar de ofertas de streaming gratuitas que não respeitam a legislação vigente.&lt;/p></description></item></channel></rss>