<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Backdoor on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/backdoor/</link><description>Recent content in Backdoor on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 13:32:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/backdoor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers chineses atacam o Notepad com nova backdoor</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-atacam-o-notepad-com-nova-backdoo/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:32:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-atacam-o-notepad-com-nova-backdoo/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Rapid7 identificaram que o grupo de hackers conhecido como Lotus Blossom, vinculado ao governo chinês, é o responsável pelo ataque ao editor de códigos Notepad++. O ataque, que ocorreu no início de fevereiro de 2026, comprometeu o sistema de atualização do software, permitindo que downloads maliciosos fossem entregues aos usuários. A nova backdoor, chamada Chrysalis, foi utilizada para garantir acesso permanente ao sistema, sendo mais sofisticada do que um vírus comum. Embora não haja confirmação do número de vítimas, a Rapid7 publicou indicadores de possíveis infecções. O desenvolvedor do Notepad++, Don Ho, expressou confiança na análise da Rapid7, embora não tenha certeza sobre a origem do ataque. O método de ataque envolveu o uso de trojans através do instalador NSIS, uma técnica frequentemente utilizada por grupos maliciosos chineses. A análise também revelou semelhanças com ataques anteriores, mas não há certeza absoluta sobre os responsáveis. Este incidente destaca a crescente ameaça de ciberespionagem em setores críticos, como governo e telecomunicações, especialmente em regiões como o sudeste asiático e América Central.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware se disfarça de editor de PDF para acessar PCs</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-se-disfarca-de-editor-de-pdf-para-ace/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:24:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-se-disfarca-de-editor-de-pdf-para-ace/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da empresa Resecurity identificaram uma nova cepa de malware chamada PDFSIDER, que visa obter acesso furtivo e contínuo a sistemas comprometidos. O ataque começa com um e-mail de spear-phishing que contém um arquivo ZIP com um executável legítimo, chamado &amp;lsquo;PDF24 App&amp;rsquo;, que imita um software conhecido de criação de PDFs. Ao ser executado, o malware não apresenta interface visível, mas instala uma backdoor encriptada no sistema.&lt;/p>
&lt;p>O PDFSIDER utiliza uma técnica de carregamento lateral de DLLs, explorando fraquezas no aplicativo legítimo para carregar uma biblioteca maliciosa, contornando assim a detecção de antivírus e soluções de segurança mais robustas. O malware se conecta a um canal de comando e controle (C2) para receber instruções e enviar dados de volta aos atacantes, utilizando criptografia AES-256-GCM para proteger a comunicação.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha usa operação na Venezuela para enganar entidades políticas dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-usa-operacao-na-venezuela-para-enganar-en/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:03:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-usa-operacao-na-venezuela-para-enganar-en/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibercriminosos está explorando a operação militar dos Estados Unidos para capturar Nicolás Maduro, presidente da Venezuela, como uma isca para distribuir malware. Especialistas em segurança cibernética identificaram que hackers, associados ao grupo Mustang Panda, estão utilizando táticas de spear phishing para atacar entidades políticas americanas. O malware, chamado LOTUSLITE, é um backdoor que se infiltra em dispositivos governamentais através de um arquivo ZIP malicioso intitulado &amp;lsquo;EUA decidem agora o que vem a seguir para a Venezuela.zip&amp;rsquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de hackers chinês utiliza rootkit para implantar backdoor TONESHELL</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-chines-utiliza-rootkit-para-impla/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 06:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-chines-utiliza-rootkit-para-impla/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers conhecido como Mustang Panda, vinculado à China, utilizou um driver de rootkit em modo kernel não documentado para implantar uma nova variante de backdoor chamada TONESHELL. Essa atividade foi detectada em meados de 2025, com foco em entidades governamentais na Ásia, especialmente em Myanmar e Tailândia. O driver malicioso, assinado com um certificado digital roubado, atua como um minifiltro, injetando o trojan TONESHELL nos processos do sistema e protegendo arquivos maliciosos e chaves de registro. O TONESHELL possui capacidades de shell reverso e downloader, permitindo que os atacantes baixem malware adicional em máquinas comprometidas. A infraestrutura de comando e controle (C2) foi estabelecida em setembro de 2024, e o ataque pode ter explorado máquinas previamente comprometidas. A detecção do shellcode injetado é crucial para identificar a presença do backdoor. A Kaspersky destacou que a evolução das operações do Mustang Panda mostra um uso crescente de injetores em modo kernel, aumentando a furtividade e a resiliência das suas atividades maliciosas.&lt;/p></description></item><item><title>Malware utiliza API do Google Drive para controle secreto do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/malware-utiliza-api-do-google-drive-para-controle/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:59:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-utiliza-api-do-google-drive-para-controle/</guid><description>&lt;p>Um novo malware, identificado como NANOREMOTE, está utilizando a API do Google Drive para controlar sistemas operacionais Windows de forma discreta. A descoberta foi realizada por especialistas da Elastic Security Labs, que relataram que o malware funciona como um backdoor, permitindo que os cibercriminosos acessem o centro de comando da plataforma para transferir dados entre o dispositivo da vítima e seus servidores. O NANOREMOTE é capaz de roubar informações, executar comandos e manipular arquivos, tudo isso sem que o usuário perceba. O malware também possui um gerenciador de tarefas que automatiza downloads e uploads, facilitando a ação criminosa. Embora os pesquisadores ainda não tenham identificado como o NANOREMOTE é distribuído, acredita-se que um grupo chinês de ciberataques esteja por trás da campanha, visando setores estratégicos como governo, defesa, telecomunicações, educação e aviação, principalmente no sudeste asiático e na América do Sul desde 2023. O malware se comunica com um endereço IP fixo e não roteável, utilizando solicitações HTTP para enviar e receber dados, o que aumenta sua furtividade. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança de dados e a necessidade de vigilância constante em ambientes corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Novo backdoor para Windows usa Google Drive para controle remoto</title><link>https://brdefense.center/news/novo-backdoor-para-windows-usa-google-drive-para-c/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:00:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-backdoor-para-windows-usa-google-drive-para-c/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre um novo backdoor para Windows chamado NANOREMOTE, que utiliza a API do Google Drive para suas operações de comando e controle (C2). De acordo com o Elastic Security Labs, o malware apresenta semelhanças de código com outro implante conhecido como FINALDRAFT, que utiliza a API do Microsoft Graph. O NANOREMOTE é projetado para facilitar o roubo de dados e a transferência de arquivos de forma discreta, utilizando um sistema de gerenciamento de tarefas que permite pausar, retomar e cancelar transferências de arquivos. Acredita-se que o grupo por trás do NANOREMOTE, conhecido como REF7707, esteja vinculado a atividades de espionagem cibernética, com alvos em setores como governo, defesa e telecomunicações na Ásia e América do Sul. O vetor de acesso inicial para o NANOREMOTE ainda não é conhecido, mas um loader chamado WMLOADER foi identificado como parte da cadeia de ataque. O malware é escrito em C++ e possui funcionalidades que incluem execução de arquivos e coleta de informações do host. A utilização de uma chave de criptografia comum entre NANOREMOTE e FINALDRAFT sugere uma possível conexão entre os dois malwares, indicando um ambiente de desenvolvimento compartilhado.&lt;/p></description></item><item><title>Cibersegurança Backdoor BRICKSTORM é usado por hackers chineses</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-backdoor-brickstorm-e-usado-por-hac/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:57:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-backdoor-brickstorm-e-usado-por-hac/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) divulgou informações sobre um backdoor chamado BRICKSTORM, utilizado por grupos de hackers patrocinados pelo Estado da República Popular da China. Este malware, desenvolvido em Golang, é projetado para ambientes VMware vSphere e Windows, permitindo acesso remoto e persistente aos sistemas comprometidos. BRICKSTORM é capaz de executar uma variedade de funções, incluindo manipulação de arquivos e comunicação encoberta através de protocolos como HTTPS e DNS-over-HTTPS.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque norte-coreano usa JSON Keeper para entregar malware sem ser notado</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-norte-coreano-usa-json-keeper-para-entregar/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 18:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-norte-coreano-usa-json-keeper-para-entregar/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da NVISO identificaram uma nova tática do grupo de hackers norte-coreano Contagious Interview, que utiliza serviços de armazenamento JSON para disseminar malware. O ataque visa principalmente plataformas de networking profissional, como o LinkedIn, onde os criminosos se passam por recrutadores ou colaboradores. O malware, denominado BeaverTail, é um trojan que pode roubar dados sensíveis e instalar uma backdoor Python chamada InvisibleFerret. Um dos métodos utilizados envolve a ofuscação de um arquivo que parece conter uma chave de API, mas na verdade redireciona para uma URL de armazenamento JSON. Além disso, um novo payload chamado TsunamiKit foi introduzido, permitindo que os hackers coletem dados e baixem mais malwares de endereços .onion. Essa abordagem disfarçada, utilizando serviços legítimos, demonstra a evolução das táticas de ciberataque, tornando a detecção mais difícil e aumentando o risco para usuários e empresas.&lt;/p></description></item><item><title>FIN7 utiliza backdoor SSH no Windows para acesso remoto furtivo</title><link>https://brdefense.center/news/fin7-utiliza-backdoor-ssh-no-windows-para-acesso-r/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:58:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fin7-utiliza-backdoor-ssh-no-windows-para-acesso-r/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças FIN7, também conhecido como Savage Ladybug, continua a utilizar um backdoor baseado em SSH específico para Windows, que foi identificado pela primeira vez em 2022. Recentemente, a Prodaft revelou que a campanha mais recente do grupo faz uso de um conjunto de ferramentas OpenSSH personalizadas e um script de instalação chamado install.bat, que estabelece canais de acesso remoto criptografados e facilita a exfiltração de dados.&lt;/p>
&lt;p>O malware transforma sistemas Windows em clientes SSH, permitindo a criação de túneis reversos para servidores controlados pelos atacantes, contornando restrições de firewall. Após a ativação, o malware possibilita sessões SFTP seguras para transferências de dados discretas e controle contínuo pelos operadores. A aparência modular e legítima dos componentes OpenSSH torna a detecção difícil, pois imita utilitários administrativos inofensivos.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft revela backdoor que usa API da OpenAI para comunicação</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-revela-backdoor-que-usa-api-da-openai-pa/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-revela-backdoor-que-usa-api-da-openai-pa/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou detalhes sobre um novo backdoor chamado SesameOp, que utiliza a API de Assistentes da OpenAI para comunicações de comando e controle (C2). Em um relatório técnico, a equipe de Resposta a Incidentes da Microsoft (DART) explicou que, em vez de métodos tradicionais, os atacantes abusam da OpenAI como um canal C2 para orquestrar atividades maliciosas de forma furtiva. O backdoor foi descoberto em julho de 2025, após uma intrusão sofisticada que permitiu que os atacantes mantivessem acesso persistente ao ambiente comprometido por vários meses. O malware é projetado para executar comandos recebidos através da API da OpenAI, que serve como um mecanismo de armazenamento ou retransmissão. A cadeia de infecção inclui um componente carregador e um backdoor baseado em .NET, que busca comandos criptografados, os decodifica e os executa localmente. Os resultados são enviados de volta à OpenAI. A Microsoft informou que compartilhou suas descobertas com a OpenAI, que desativou uma chave de API e uma conta associada ao adversário. Este incidente destaca o uso crescente de ferramentas legítimas para fins maliciosos, dificultando a detecção de atividades maliciosas em redes normais.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft revoga certificados usados em ataques de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-revoga-certificados-usados-em-ataques-de/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:58:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-revoga-certificados-usados-em-ataques-de/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a revogação de mais de 200 certificados utilizados pelo grupo de cibercriminosos conhecido como Vanilla Tempest, que assina fraudulentamente binários maliciosos em ataques de ransomware. Esses certificados foram empregados em arquivos de instalação falsos do Microsoft Teams para entregar o backdoor Oyster e, por fim, implantar o ransomware Rhysida. A atividade foi detectada no final de setembro de 2025, e a Microsoft já atualizou suas soluções de segurança para sinalizar as assinaturas associadas a esses arquivos maliciosos. O grupo Vanilla Tempest, que opera desde julho de 2022, é conhecido por distribuir diversas variantes de ransomware, incluindo BlackCat e Quantum Locker. O backdoor Oyster é frequentemente disseminado por meio de instaladores trojanizados de softwares populares, utilizando domínios maliciosos que imitam sites legítimos. A Microsoft alerta que os usuários são frequentemente direcionados a esses sites por meio de técnicas de SEO, que manipulam resultados de busca. Para se proteger, é recomendado baixar softwares apenas de fontes verificadas e evitar clicar em links suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft interrompe ataque Vanilla Tempest ao revogar certificados maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-interrompe-ataque-vanilla-tempest-ao-rev/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-interrompe-ataque-vanilla-tempest-ao-rev/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a interrupção de uma campanha sofisticada de ciberataques liderada pelo grupo Vanilla Tempest, também conhecido como VICE SPIDER e Vice Society. A ação envolveu a revogação de mais de 200 certificados de assinatura de código obtidos fraudulentamente. A campanha, que começou em setembro de 2025, utilizou arquivos de instalação falsificados do Microsoft Teams para implantar um backdoor chamado Oyster e, posteriormente, o ransomware Rhysida. Os atacantes criaram sites que se passavam por portais oficiais de download do Teams, utilizando técnicas de SEO para atrair vítimas. Após a execução do instalador falso, o backdoor Oyster permitia acesso persistente aos sistemas comprometidos. A Microsoft agiu rapidamente para revogar os certificados, invalidando as chaves usadas nos arquivos de instalação e atualizando o Microsoft Defender para detectar as ameaças associadas. A ação ressalta a importância da gestão robusta de certificados e do compartilhamento de inteligência em tempo real, ajudando a proteger clientes globalmente e a estabelecer um precedente para a colaboração entre autoridades certificadoras e a comunidade de cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Pacote malicioso no PyPI oferece proxy SOCKS5 e backdoor</title><link>https://brdefense.center/news/pacote-malicioso-no-pypi-oferece-proxy-socks5-e-ba/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacote-malicioso-no-pypi-oferece-proxy-socks5-e-ba/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um pacote malicioso no repositório Python Package Index (PyPI) chamado &amp;lsquo;soopsocks&amp;rsquo;, que prometia criar um serviço de proxy SOCKS5, mas na verdade funcionava como um backdoor para instalar cargas adicionais em sistemas Windows. O pacote, que foi baixado 2.653 vezes antes de ser removido, foi carregado por um usuário que criou a conta no mesmo dia. A análise da JFrog revelou que o pacote utilizava um executável (&amp;rsquo;_AUTORUN.EXE&amp;rsquo;) que, além de implementar o SOCKS5, executava scripts PowerShell, configurava regras de firewall e se relançava com permissões elevadas. O pacote também realizava reconhecimento do sistema e exfiltrava informações para um webhook do Discord. O script Visual Basic (&amp;rsquo;_AUTORUN.VBS&amp;rsquo;) presente nas versões 0.2.5 e 0.2.6 do pacote também era capaz de baixar um arquivo ZIP com um binário Python legítimo, instalando-o de forma automatizada. A situação ocorre em um contexto de crescente preocupação com a segurança da cadeia de suprimentos de software, levando a mudanças nas políticas de tokens de acesso no GitHub e ao lançamento de ferramentas como o Socket Firewall, que visa bloquear pacotes maliciosos durante a instalação.&lt;/p></description></item><item><title>Instalador falso do Microsoft Teams distribui malware em PCs</title><link>https://brdefense.center/news/instalador-falso-do-microsoft-teams-distribui-malw/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 18:59:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/instalador-falso-do-microsoft-teams-distribui-malw/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança identificada pela Blackpoint SOC revela que hackers estão explorando o Microsoft Teams para disseminar malware. Utilizando técnicas de envenenamento de SEO e anúncios patrocinados, os criminosos atraem usuários que buscam baixar o aplicativo oficial. Ao clicar em um link malicioso, os usuários são direcionados para um site que imita a página de download do Teams, onde um instalador falso é oferecido. Este instalador, chamado MSTeamsSetup.exe, contém uma backdoor conhecida como Oyster, que permite acesso remoto ao computador da vítima. O malware, que foi detectado pela primeira vez em 2023, é capaz de executar comandos, transferir arquivos e baixar outros vírus. A campanha é particularmente direcionada a usuários que buscam o download do Teams, e o arquivo malicioso é assinado com certificados para parecer legítimo. A recomendação para os usuários é baixar softwares apenas de domínios verificados e evitar clicar em anúncios nos buscadores. Essa situação destaca a necessidade de vigilância constante em relação a ameaças de malvertising e envenenamento de SEO, especialmente em ambientes corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Setores de telecomunicações e manufatura sob ataque de malware PlugX</title><link>https://brdefense.center/news/setores-de-telecomunicacoes-e-manufatura-sob-ataqu/</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 12:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/setores-de-telecomunicacoes-e-manufatura-sob-ataqu/</guid><description>&lt;p>Recentemente, os setores de telecomunicações e manufatura em países da Ásia Central e do Sul têm sido alvo de uma campanha de ciberataques que distribui uma nova variante do malware PlugX, também conhecido como Korplug ou SOGU. Pesquisadores da Cisco Talos identificaram que essa nova variante compartilha características com os backdoors RainyDay e Turian, incluindo o uso de aplicações legítimas para o carregamento de DLLs maliciosas. A configuração do PlugX, que normalmente segue um formato específico, foi alterada para se assemelhar à estrutura utilizada pelo RainyDay, um backdoor associado ao grupo de ameaças Lotus Panda, vinculado à China. Além disso, o PlugX é um Trojan de Acesso Remoto (RAT) amplamente utilizado por grupos de hackers alinhados à China, como o Mustang Panda. As evidências sugerem uma possível conexão entre os grupos Lotus Panda e BackdoorDiplomacy, ambos focados em telecomunicações e países da Ásia do Sul. Os ataques geralmente envolvem o abuso de executáveis legítimos para carregar DLLs maliciosas que, por sua vez, executam os payloads do PlugX. A análise também destaca o malware Bookworm, utilizado pelo Mustang Panda, que permite controle extenso sobre sistemas comprometidos e se disfarça em tráfego de rede normal. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança cibernética em setores críticos, especialmente no contexto de conformidade com a LGPD no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Usam Malware Silencioso para Tomar Contas Administrativas do WordPress</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-malware-silencioso-para-tomar-contas/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:00:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-malware-silencioso-para-tomar-contas/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma campanha sofisticada de malware direcionada ao WordPress, que utiliza dois arquivos backdoor complementares para garantir acesso administrativo persistente a sites comprometidos. O primeiro componente, disfarçado como um plugin legítimo chamado &amp;lsquo;DebugMaster Pro&amp;rsquo;, cria uma conta de administrador não autorizada com credenciais fixas. Este malware oculta sua presença removendo-se das listagens de plugins e escondendo a nova conta de administrador. O segundo componente, um script chamado &amp;lsquo;wp-user.php&amp;rsquo;, atua como um mecanismo de segurança que monitora a conta de administrador criada, recriando-a sempre que for removida, garantindo assim o acesso contínuo. Os especialistas recomendam que os administradores de sites WordPress realizem verificações de integridade de arquivos, auditem contas de usuários e implementem sistemas de monitoramento de arquivos para detectar e mitigar essa ameaça. A descoberta ressalta a importância de varreduras de segurança regulares, que devem incluir componentes disfarçados que imitam funcionalidades legítimas do WordPress.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Mustang Panda utiliza novas ameaças cibernéticas na Tailândia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-mustang-panda-utiliza-novas-ameacas-cibernet/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 18:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-mustang-panda-utiliza-novas-ameacas-cibernet/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças cibernéticas alinhado à China, conhecido como Mustang Panda, foi identificado utilizando uma versão atualizada de um backdoor chamado TONESHELL e um novo worm USB, denominado SnakeDisk. Segundo pesquisadores da IBM X-Force, o SnakeDisk é projetado para ser executado apenas em dispositivos com endereços IP localizados na Tailândia, onde ele instala o backdoor Yokai. O TONESHELL, documentado pela primeira vez em 2022, é utilizado para baixar cargas úteis adicionais em sistemas infectados, frequentemente através de e-mails de spear-phishing. As variantes mais recentes, TONESHELL8 e TONESHELL9, introduzem comunicação com servidores de comando e controle (C2) através de proxies locais, dificultando a detecção. O SnakeDisk, por sua vez, propaga-se através de dispositivos USB, enganando usuários ao mover arquivos existentes para subdiretórios e renomeando o payload malicioso. A atividade do Mustang Panda, que remonta a pelo menos 2012, destaca a evolução contínua de suas táticas e ferramentas, com um foco particular na Tailândia, o que pode indicar um subgrupo especializado. A IBM X-Force alerta que o grupo mantém um ecossistema de malware robusto e em constante desenvolvimento.&lt;/p></description></item><item><title>Backdoor Buterat - Atacando Empresas para Manter Persistência e Controle</title><link>https://brdefense.center/news/backdoor-buterat-atacando-empresas-para-manter-per/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:01:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/backdoor-buterat-atacando-empresas-para-manter-per/</guid><description>&lt;p>O malware Backdoor.Win32.Buterat representa uma ameaça significativa para redes empresariais e governamentais, utilizando técnicas avançadas de furtividade e comunicação adaptativa para garantir controle a longo prazo sobre sistemas comprometidos. Diferente de malwares comuns que visam destruição rápida ou roubo massivo de dados, o Buterat foca na persistência encoberta e no acesso remoto, permitindo que operadores expandam sua presença, implantem cargas secundárias e coletem informações sensíveis sem serem detectados.&lt;/p>
&lt;p>Após ser entregue, geralmente por meio de e-mails de spear-phishing ou downloads de software comprometido, o Buterat inicia sua execução em um ponto de entrada oculto e disfarça suas threads sob processos legítimos do sistema. O uso de chamadas de API ofuscadas e a modificação de chaves de registro garantem que o malware permaneça ativo mesmo após reinicializações. Além disso, a comunicação com o servidor de comando e controle (C2) é criptografada, dificultando a detecção por sistemas de monitoramento de rede.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo GhostRedirector compromete servidores no Brasil e em outros países</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-ghostredirector-compromete-servidores-no-bra/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-ghostredirector-compromete-servidores-no-bra/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da ESET revelaram um novo grupo de ameaças, denominado GhostRedirector, que comprometeu pelo menos 65 servidores Windows, principalmente no Brasil, Tailândia e Vietnã. Os ataques, que começaram em agosto de 2024, utilizam uma backdoor em C++ chamada Rungan e um módulo do Internet Information Services (IIS) chamado Gamshen. O objetivo do Gamshen é manipular resultados de busca, promovendo fraudes de SEO, enquanto a Rungan permite a execução de comandos em servidores comprometidos. O grupo também utiliza técnicas de injeção SQL para obter acesso inicial e ferramentas como PowerShell para implantar malware adicional. A ESET sugere que o GhostRedirector está alinhado a atores de ameaças da China, com indícios de que as fraudes de SEO estão direcionadas a sites de jogos de azar. A manipulação de SEO pode prejudicar a reputação de sites legítimos, associando-os a práticas desonestas. O impacto é significativo, afetando setores variados, como educação, saúde e tecnologia, e requer atenção urgente das equipes de segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Novo backdoor MystRodX representa ameaça significativa à segurança</title><link>https://brdefense.center/news/novo-backdoor-mystrodx-representa-ameaca-significa/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 18:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-backdoor-mystrodx-representa-ameaca-significa/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram um novo backdoor chamado MystRodX, que se destaca por suas características furtivas e flexíveis, permitindo a captura de dados sensíveis de sistemas comprometidos. Desenvolvido em C++, o MystRodX, também conhecido como ChronosRAT, possui funcionalidades como gerenciamento de arquivos, redirecionamento de portas e shell reverso. A sua capacidade de se ocultar é aprimorada pelo uso de múltiplos níveis de criptografia, enquanto a flexibilidade permite a escolha entre diferentes protocolos de comunicação e métodos de criptografia para proteger o tráfego de rede.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de hackers utiliza ClickFix para implantar backdoor CORNFLAKE.V3</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-utiliza-clickfix-para-implantar-b/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-utiliza-clickfix-para-implantar-b/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Mandiant, empresa de cibersegurança pertencente ao Google, revelou que um grupo de ameaças, identificado como UNC5518, está utilizando uma técnica de engenharia social chamada ClickFix para implantar um backdoor versátil conhecido como CORNFLAKE.V3. O ataque começa quando usuários são atraídos para páginas falsas de verificação CAPTCHA, onde são induzidos a executar um script PowerShell malicioso. Este script permite que os atacantes acessem os sistemas das vítimas e implantem cargas adicionais. O CORNFLAKE.V3, que é uma versão atualizada de um backdoor anterior, suporta a execução de diversos tipos de payloads e coleta informações do sistema, transmitindo-as para servidores externos através de túneis do Cloudflare, dificultando a detecção. Além disso, a Mandiant também destacou uma campanha em andamento que utiliza drives USB infectados para implantar mineradores de criptomoedas, demonstrando a eficácia contínua desse vetor de ataque. Para mitigar esses riscos, recomenda-se que as organizações desativem o diálogo de execução do Windows e realizem simulações regulares de engenharia social.&lt;/p></description></item></channel></rss>