<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Xubuntu on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/xubuntu/</link><description>Recent content in Xubuntu on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/xubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atores de Ameaça Comprometem Site do Xubuntu para Distribuir Executável Malicioso</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-comprometem-site-do-xubuntu-para/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-comprometem-site-do-xubuntu-para/</guid><description>&lt;p>Em meados de outubro de 2025, o site oficial do Xubuntu foi comprometido por atacantes que alteraram os links de download de torrents. Em vez de fornecer os arquivos .torrent legítimos, os visitantes foram direcionados para um arquivo ZIP malicioso intitulado &amp;lsquo;Xubuntu-Safe-Download.zip&amp;rsquo;. Dentro deste arquivo, encontrava-se um executável do Windows, &amp;lsquo;TestCompany.SafeDownloader.exe&amp;rsquo;, acompanhado de um arquivo &amp;rsquo;tos.txt&amp;rsquo; que continha uma falsa declaração de direitos autorais de 2026. O ataque, descoberto em 18 de outubro, destaca os riscos crescentes enfrentados por sites de distribuições Linux mantidos pela comunidade, especialmente com a migração de usuários do Windows 10, que chegou ao fim do suporte. O malware, projetado para roubar criptomoedas, foi identificado por membros das comunidades r/xubuntu e r/Ubuntu, que alertaram sobre a anomalia. Após a confirmação do ataque, os mantenedores do Xubuntu desativaram rapidamente a página comprometida e recomendaram que os usuários verificassem as somas de verificação dos arquivos ISO. Até o momento, não foram relatadas infecções confirmadas ou perdas de criptomoedas, mas o incidente serve como um lembrete da importância de práticas rigorosas de segurança em projetos de código aberto.&lt;/p></description></item></channel></rss>