<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Scattered Lapsus on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/scattered-lapsus/</link><description>Recent content in Scattered Lapsus on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 13:03:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/scattered-lapsus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Domínios usados por grupo de hackers ShinyHunters são desativados pelo FBI</title><link>https://brdefense.center/news/dominios-usados-por-grupo-de-hackers-shinyhunters/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:03:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dominios-usados-por-grupo-de-hackers-shinyhunters/</guid><description>&lt;p>Recentemente, o FBI, em colaboração com autoridades francesas, desativou domínios utilizados pelo grupo de hackers Scattered Lapsus$ Hunters, que estavam prestes a vazar dados roubados da violação de segurança envolvendo a Salesforce e a Salesloft. Apesar da ação, os vazamentos continuaram, com informações de mais de 40 empresas, incluindo grandes nomes como Qantas, Toyota e Disney, sendo expostas. O domínio breachforums.hn, que servia como um fórum de troca de informações entre cibercriminosos, foi um dos alvos da operação, sendo substituído rapidamente por um novo site no Tor. O grupo de hackers declarou que a era dos fóruns está chegando ao fim, sugerindo uma migração para grupos no Telegram, que oferecem maior resistência a ações de desmantelamento. Além disso, afirmaram que novos fóruns devem ser vistos como armadilhas criadas por pesquisadores de segurança e autoridades. A operação do FBI não resultou em prisões, permitindo que o grupo continuasse suas atividades. Essa situação destaca a evolução das táticas de grupos de hackers e a necessidade de vigilância constante por parte das empresas.&lt;/p></description></item></channel></rss>