<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cibercrime on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cibercrime/</link><description>Recent content in Cibercrime on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:42:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cibercrime/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Infostealers A Nova Fronteira da Cibercriminalidade</title><link>https://brdefense.center/news/infostealers-a-nova-fronteira-da-cibercriminalidad/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:42:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/infostealers-a-nova-fronteira-da-cibercriminalidad/</guid><description>&lt;p>Os infostealers, como o Atomic MacOS Stealer (AMOS), são mais do que simples malwares; eles são componentes fundamentais de uma economia de cibercrime que se concentra na coleta e comercialização de identidades digitais roubadas. Esses malwares atuam como motores de coleta de dados em larga escala, alimentando mercados subterrâneos onde credenciais, sessões e dados financeiros são comprados e vendidos, facilitando fraudes e invasões subsequentes. A eficácia dessas campanhas se deve à sua abordagem oportunista de engenharia social, que se adapta constantemente às tendências tecnológicas e explora plataformas confiáveis e softwares populares para enganar os usuários. O relatório de 2026 sobre a exposição de identidade de infostealers destaca o crescente domínio desses malwares na economia do cibercrime e seu impacto nas organizações. O AMOS, que apareceu pela primeira vez em maio de 2023, utiliza técnicas de disseminação sofisticadas, como campanhas de phishing e a exploração de assistentes pessoais de IA, para infectar usuários e roubar dados sensíveis. A pesquisa revela que a distribuição de AMOS se aproveita da popularidade de softwares como o OpenClaw, demonstrando como a engenharia social e a monetização de dados se entrelaçam para criar um ambiente de cibercrime altamente eficaz.&lt;/p></description></item><item><title>Por trás da luta contra o cibercrime o que sabemos sobre criminosos capturados</title><link>https://brdefense.center/news/por-tras-da-luta-contra-o-cibercrime-o-que-sabemos/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:20:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-tras-da-luta-contra-o-cibercrime-o-que-sabemos/</guid><description>&lt;p>O aumento da sofisticação do cibercrime tem levado agências de segurança a intensificarem suas ações em nível global. Um novo estudo apresenta um conjunto de dados com 418 operações de aplicação da lei entre 2021 e 2025, coletadas pela Orange Cyberdefense. Os dados revelam que a extorsão, incluindo ransomware, é o crime mais abordado, seguido pela instalação de malware e invasões. As prisões representam 29% das ações, com um foco claro na responsabilização individual. Além disso, as operações de desmantelamento de plataformas ilícitas e a aplicação de sanções estão se tornando cada vez mais comuns, refletindo uma abordagem mais abrangente para combater o cibercrime. O estudo também destaca a liderança dos Estados Unidos, que participou de 45% das ações, enquanto países como Alemanha, Reino Unido e França também desempenham papéis significativos. A análise sugere que as motivações por trás do cibercrime estão se tornando mais complexas, misturando interesses financeiros, políticos e ideológicos, o que desafia as distinções tradicionais entre atividades criminosas e ideológicas.&lt;/p></description></item><item><title>Homem da Virgínia se declara culpado por operar mercado ilegal na dark web</title><link>https://brdefense.center/news/homem-da-virginia-se-declara-culpado-por-operar-me/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:05:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/homem-da-virginia-se-declara-culpado-por-operar-me/</guid><description>&lt;p>Raheim Hamilton, co-criador do Empire Market, um dos maiores mercados da dark web, se declarou culpado de conspiração federal por tráfico de drogas, facilitando transações ilegais que totalizaram cerca de $430 milhões entre 2018 e 2020. O Empire Market, acessível apenas via navegadores TOR, foi descrito como um clone do AlphaBay, fechado em 2017. No auge, em agosto de 2020, o site contava com 1,68 milhão de usuários registrados, incluindo 360 mil compradores e mais de 5 mil vendedores. Embora o mercado também oferecesse credenciais de contas roubadas e ferramentas de hacking, as vendas de drogas representaram a maior parte das transações, totalizando quase $375 milhões. Hamilton, que operou o site com Thomas Pavey, admitiu ter projetado o Empire Market para ajudar os usuários a evitar a detecção pelas autoridades e lavar dinheiro, utilizando criptomoedas para garantir anonimato. Durante a investigação, agentes de segurança realizaram compras encobertas, adquirindo substâncias como heroína e metanfetamina. A Justiça dos EUA já apreendeu $75 milhões em criptomoedas e Hamilton concordou em entregar 1.230 bitcoins e propriedades no processo. Ele enfrenta uma pena mínima de 10 anos e máxima de prisão perpétua.&lt;/p></description></item><item><title>FBI apreende fórum de cibercrime RAMP, conhecido por ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/fbi-apreende-forum-de-cibercrime-ramp-conhecido-po/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:05:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fbi-apreende-forum-de-cibercrime-ramp-conhecido-po/</guid><description>&lt;p>O FBI anunciou a apreensão do fórum de cibercrime RAMP, uma plataforma que promovia uma variedade de serviços de hacking e malware, incluindo operações de ransomware. O fórum, que operava tanto na rede Tor quanto na clearnet, exibia um aviso de apreensão que afirmava: &amp;lsquo;O Federal Bureau of Investigation apreendeu o RAMP&amp;rsquo;. Essa ação foi realizada em colaboração com o Escritório do Procurador dos Estados Unidos para o Sul da Flórida e a Seção de Crimes de Computador e Propriedade Intelectual do Departamento de Justiça. Com a apreensão, as autoridades agora têm acesso a dados significativos dos usuários do fórum, como endereços de e-mail, IPs e mensagens privadas, o que pode levar à identificação e prisão de cibercriminosos que não seguiram práticas adequadas de segurança operacional. O RAMP foi lançado em julho de 2021, após a proibição da promoção de ransomware em outros fóruns de hacking, e rapidamente se tornou um espaço para gangues de ransomware promoverem suas operações. O criador do fórum, conhecido como Orange, já havia sido identificado como Mikhail Matveev, um nacional russo que enfrenta acusações nos Estados Unidos por sua participação em várias operações de ransomware. A apreensão do RAMP representa um golpe significativo para o ecossistema de cibercrime, especialmente em um momento em que as autoridades estão intensificando a luta contra o ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>Nacional eslovaco admite envolvimento em mercado darknet de drogas</title><link>https://brdefense.center/news/nacional-eslovaco-admite-envolvimento-em-mercado-d/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:22:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nacional-eslovaco-admite-envolvimento-em-mercado-d/</guid><description>&lt;p>Alan Bill, um cidadão eslovaco de 33 anos, se declarou culpado por ajudar a operar o Kingdom Market, um mercado na darknet que comercializava drogas, ferramentas de cibercrime, documentos de identidade falsificados e informações pessoais roubadas. A operação do Kingdom Market ocorreu de março de 2021 até dezembro de 2023, quando foi desmantelada pelas autoridades. A investigação começou em julho de 2022, quando agentes federais realizaram compras de substâncias como metanfetamina e fentanil, além de um passaporte falso. Em dezembro de 2023, o Federal Criminal Police Office da Alemanha apreendeu o domínio e a infraestrutura do mercado, que contava com 42.000 itens à venda e centenas de vendedores registrados. Bill foi preso no Aeroporto Internacional de Newark, onde foram encontrados dispositivos que o ligavam diretamente ao mercado. Ele admitiu ter um papel de administrador e moderador na comunidade do Reddit do Kingdom Market. Sob um acordo de confissão, Bill concordou em entregar os domínios do mercado e a perder criptomoedas de sua carteira digital. Ele enfrenta uma pena de cinco a 40 anos de prisão por conspiração para distribuir substâncias controladas.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha maliciosa ataca serviços de IA expostos para acesso não autorizado</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-maliciosa-ataca-servicos-de-ia-expostos-p/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:21:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-maliciosa-ataca-servicos-de-ia-expostos-p/</guid><description>&lt;p>Uma campanha maliciosa, chamada &amp;lsquo;Bizarre Bazaar&amp;rsquo;, está visando endpoints de Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) expostos, com o objetivo de comercializar acesso não autorizado à infraestrutura de IA. Pesquisadores da Pillar Security registraram mais de 35.000 sessões de ataque em 40 dias, revelando uma operação de cibercrime em larga escala. Os atacantes exploram configurações inadequadas, como endpoints não autenticados, para roubar recursos computacionais para mineração de criptomoedas, revender acesso a APIs em mercados darknet e exfiltrar dados de conversas. Os vetores de ataque comuns incluem configurações de LLM auto-hospedadas e APIs de IA expostas. A operação é atribuída a um ator específico que utiliza os pseudônimos “Hecker”, “Sakuya” e “LiveGamer101”. Além disso, a Pillar Security está monitorando uma campanha separada focada em reconhecimento de endpoints de Model Context Protocol (MCP), que pode oferecer oportunidades adicionais de movimento lateral. A campanha &amp;lsquo;Bizarre Bazaar&amp;rsquo; continua ativa, e o serviço associado, SilverInc, ainda está operacional.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers utilizam IA para disseminar malware em anúncios no Android</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-utilizam-ia-para-disseminar-malware-em-anu/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:06:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-utilizam-ia-para-disseminar-malware-em-anu/</guid><description>&lt;p>Um novo tipo de malware para dispositivos Android está utilizando inteligência artificial (IA) para contornar sistemas de segurança convencionais. De acordo com informações do Tech Radar, cibercriminosos estão empregando a plataforma de machine learning TensorFlow, desenvolvida pelo Google, para distribuir trojans através de anúncios maliciosos. A técnica envolve a criação de aplicativos falsos que são disseminados principalmente pela loja GetApps da Xiaomi, além de outros canais como redes sociais e Telegram.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft interrompe serviço global de assinatura de crimes digitais</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-interrompe-servico-global-de-assinatura/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:22:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-interrompe-servico-global-de-assinatura/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou, em 14 de janeiro de 2026, a ação judicial contra o RedVDS, um serviço de assinatura que facilitava cibercrimes. Este serviço permitia que hackers comprassem e vendessem recursos para realizar ataques digitais, cobrando US$ 24 por mês. Desde março de 2025, o RedVDS causou prejuízos de aproximadamente US$ 40 milhões apenas nos Estados Unidos, com um caso notável envolvendo a H2 Pharma, que perdeu mais de US$ 7,3 milhões. A operação conjunta da Microsoft, com apoio da Europol e autoridades policiais da Alemanha, resultou na apreensão de dois domínios que hospedavam o marketplace clandestino. O RedVDS era utilizado para fraudes, incluindo o desvio de pagamentos através do comprometimento de e-mails corporativos, onde hackers monitoravam contas para redirecionar fundos para contas fraudulentas. O impacto do RedVDS se estendeu a diversos setores, incluindo saúde, construção e serviços jurídicos.&lt;/p></description></item><item><title>Europol prende 34 membros da organização criminosa Black Axe na Espanha</title><link>https://brdefense.center/news/europol-prende-34-membros-da-organizacao-criminosa/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:57:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/europol-prende-34-membros-da-organizacao-criminosa/</guid><description>&lt;p>A Europol anunciou a prisão de 34 indivíduos na Espanha, supostamente ligados à organização criminosa internacional Black Axe. A operação, realizada pela Polícia Nacional Espanhola em colaboração com a Polícia Criminal do Estado da Baviera e a Europol, resultou em 28 detenções em Sevilha, além de prisões em Madrid, Málaga e Barcelona. A Black Axe é conhecida por uma variedade de atividades criminosas, incluindo fraudes cibernéticas, tráfico de drogas, tráfico humano, sequestros e roubos armados. Estima-se que a rede criminosa tenha causado danos superiores a €5,93 milhões (cerca de $6,9 milhões) em fraudes. Durante a operação, as autoridades congelaram contas bancárias totalizando €119.352 ($138.935) e apreenderam €66.403 ($77.290) em dinheiro. A Black Axe, originada na Nigéria em 1977, é considerada uma das mais proeminentes organizações criminosas transnacionais da África Ocidental, com cerca de 30.000 membros registrados. Em operações anteriores, a INTERPOL já havia realizado 75 prisões relacionadas ao grupo, que é associado a uma série de fraudes cibernéticas, como golpes de e-mail empresarial, fraudes românticas e lavagem de dinheiro. A continuidade das ações contra a Black Axe demonstra a crescente preocupação com o crime organizado e suas implicações globais.&lt;/p></description></item><item><title>Por que os cibercriminosos estão ficando mais jovens?</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-os-cibercriminosos-estao-ficando-mais-jove/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-os-cibercriminosos-estao-ficando-mais-jove/</guid><description>&lt;p>Recentes ataques cibernéticos, como os que afetaram a Marks &amp;amp; Spencer e a Jaguar Land Rover, revelaram que os suspeitos envolvidos são predominantemente jovens, com idades entre 17 e 20 anos. Essa tendência crescente de cibercrime juvenil pode ser atribuída à maior acessibilidade de ferramentas de ransomware, oferecidas por grupos de Ransomware-as-a-Service (RaaS), que permitem que indivíduos sem habilidades avançadas em hacking realizem ataques. Além disso, fatores como fama, frustração, finanças e a influência de comunidades de jogos online têm atraído jovens para o mundo do crime cibernético. A percepção negativa das carreiras em cibersegurança, consideradas monótonas em comparação com o glamour do hacking ilegal, também contribui para essa situação. Para combater essa tendência, é essencial que a indústria de cibersegurança mude sua imagem e busque atrair novos talentos, especialmente aqueles que não seguem os caminhos tradicionais de educação. Isso inclui a valorização de habilidades autodidatas e neurodiversas, que frequentemente são ignoradas nas contratações tradicionais. A indústria deve agir rapidamente para mostrar que existem oportunidades legítimas e recompensadoras para esses jovens talentos, antes que eles se tornem parte do problema.&lt;/p></description></item><item><title>Gangue Black Cat realiza campanha de SEO para roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/gangue-black-cat-realiza-campanha-de-seo-para-roub/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gangue-black-cat-realiza-campanha-de-seo-para-roub/</guid><description>&lt;p>A gangue de cibercrime conhecida como Black Cat está por trás de uma campanha de envenenamento de SEO que utiliza sites fraudulentos para enganar usuários a baixarem um backdoor capaz de roubar dados sensíveis. Segundo um relatório do CNCERT/CC e da ThreatBook, a estratégia envolve posicionar sites falsos no topo dos resultados de busca em motores como o Bing, visando usuários que procuram por softwares populares como Google Chrome e Notepad++. Ao acessar essas páginas de phishing, os usuários são levados a baixar pacotes de instalação que contêm programas maliciosos. Uma vez instalado, o malware cria uma porta dos fundos no sistema, permitindo que os atacantes acessem informações privadas. A gangue está ativa desde 2022 e, em 2023, teria roubado cerca de $160.000 em criptomoedas. Recentemente, cerca de 277.800 dispositivos foram comprometidos na China, com um pico de 62.167 máquinas comprometidas em um único dia. Para se proteger, os usuários devem evitar clicar em links de fontes desconhecidas e utilizar apenas fontes confiáveis para downloads.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil é alvo de cibercrime e espiões norte-coreanos, diz Google</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-e-alvo-de-cibercrime-e-espioes-norte-corean/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 18:57:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-e-alvo-de-cibercrime-e-espioes-norte-corean/</guid><description>&lt;p>O Brasil se consolidou como um dos principais alvos globais de cibercrime, especialmente devido à sua relevância econômica e à rápida adoção de tecnologias financeiras, como fintechs e criptomoedas. Sandra Joyce, vice-presidente global de Inteligência de Ameaças do Google Cloud, destacou em entrevista que o país atrai a atenção de organizações criminosas, tornando-se um foco para ataques cibernéticos profissionais. A evolução das técnicas de ataque, impulsionada pela inteligência artificial, tem facilitado a criação de conteúdos falsos, como deepfakes e e-mails de phishing mais sofisticados. Além disso, a Coreia do Norte tem utilizado o cibercrime como uma forma de financiar seus programas de armas nucleares, infiltrando profissionais de TI em empresas ocidentais, incluindo no Brasil, através de identidades falsas. Para mitigar esses riscos, o Google implementou barreiras de segurança em seus sistemas e enfatiza a importância do pensamento crítico dos usuários. A situação exige uma atenção redobrada por parte das empresas e dos profissionais de segurança da informação no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Operação da INTERPOL combate cibercrime na África e recupera US 3 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/operacao-da-interpol-combate-cibercrime-na-africa/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/operacao-da-interpol-combate-cibercrime-na-africa/</guid><description>&lt;p>Uma operação coordenada pela INTERPOL, chamada Operação Sentinel, resultou na recuperação de US$ 3 milhões e na prisão de 574 suspeitos em 19 países africanos, entre 27 de outubro e 27 de novembro de 2025. A ação focou em crimes cibernéticos como comprometimento de e-mails empresariais (BEC), extorsão digital e ransomware. Entre os países participantes estão Gana, Nigéria, África do Sul e Uganda. Durante a operação, mais de 6.000 links maliciosos foram removidos e seis variantes de ransomware foram descriptografadas. Um ataque específico a uma instituição financeira em Gana criptografou 100 terabytes de dados e resultou em um roubo de cerca de US$ 120.000. Além disso, uma rede de fraudes cibernéticas que operava entre Gana e Nigéria foi desmantelada, resultando em 10 prisões e a apreensão de 100 dispositivos digitais. Neal Jetton, diretor de cibercrime da INTERPOL, destacou que a sofisticação dos ataques cibernéticos na África está aumentando, especialmente contra setores críticos como finanças e energia. A Operação Sentinel faz parte da Iniciativa Africana Conjunta de Combate ao Cibercrime (AFJOC), que visa fortalecer as capacidades das agências de segurança na região.&lt;/p></description></item><item><title>Autoridades nigerianas prendem suspeitos de fraudes na internet</title><link>https://brdefense.center/news/autoridades-nigerianas-prendem-suspeitos-de-fraude/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/autoridades-nigerianas-prendem-suspeitos-de-fraude/</guid><description>&lt;p>As autoridades da Nigéria anunciaram a prisão de três suspeitos de fraudes na internet, envolvidos em ataques de phishing que visavam grandes corporações, incluindo o desenvolvedor do esquema RaccoonO365, um serviço de phishing como serviço (PhaaS). O principal suspeito, Okitipi Samuel, também conhecido como Moses Felix, é acusado de operar um canal no Telegram onde vendia links de phishing em troca de criptomoedas e hospedava portais de login fraudulentos utilizando credenciais de e-mail roubadas. A investigação, realizada em colaboração com a Microsoft e o FBI, resultou na apreensão de laptops e dispositivos móveis relacionados à operação. O RaccoonO365 é um grupo motivado financeiramente que permite a coleta de credenciais ao criar páginas de phishing que imitam os logins do Microsoft 365. Desde julho de 2024, estima-se que o esquema tenha levado ao roubo de pelo menos 5.000 credenciais de usuários em 94 países. A Microsoft, em uma ação civil, processou indivíduos envolvidos na operação, destacando o impacto financeiro e as violações de propriedade intelectual resultantes desses crimes cibernéticos. Além disso, a Google também está processando operadores de outro serviço PhaaS, o Darcula, que tem causado uma onda de smishing nos EUA.&lt;/p></description></item><item><title>Rede de cibercrime nacional operando há 14 anos desmantelada na Indonésia</title><link>https://brdefense.center/news/rede-de-cibercrime-nacional-operando-ha-14-anos-de/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:57:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/rede-de-cibercrime-nacional-operando-ha-14-anos-de/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Malanta.ai descobriram uma vasta infraestrutura de cibercrime na Indonésia, que operava há mais de 14 anos, com características que lembram operações patrocinadas por estados. A rede controlava mais de 320 mil domínios, incluindo 90 mil subdomínios hackeados, e estava envolvida na distribuição de milhares de aplicativos Android maliciosos. Esses aplicativos, disfarçados como plataformas de jogos, permitiam acesso total aos dispositivos comprometidos. A operação resultou no roubo de mais de 50 mil credenciais de jogos e levantou suspeitas sobre a possível ligação com atores estatais, dada a sofisticação e o financiamento da infraestrutura. Os pesquisadores alertam que a utilização de serviços como AWS e Firebase para comando e controle (C2) pode indicar um nível de organização além do que se espera de criminosos comuns.&lt;/p></description></item><item><title>Indivíduos se declaram culpados por fraudes de TI ligadas à Coreia do Norte</title><link>https://brdefense.center/news/individuos-se-declaram-culpados-por-fraudes-de-ti/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:56:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/individuos-se-declaram-culpados-por-fraudes-de-ti/</guid><description>&lt;p>O Departamento de Justiça dos EUA anunciou que cinco indivíduos se declararam culpados por ajudar a Coreia do Norte em esquemas de geração de receita ilícita, violando sanções internacionais. Os acusados, entre 24 e 34 anos, facilitaram fraudes envolvendo trabalhadores de tecnologia da informação (TI) que se apresentavam como cidadãos americanos para obter empregos em empresas dos EUA. Entre as ações fraudulentas, destacam-se a utilização de identidades falsas, a instalação de software de acesso remoto em laptops e a realização de testes de drogas em nome dos trabalhadores. Um dos réus, Oleksandr Didenko, também foi acusado de roubo de identidade e operou um site para vender identidades roubadas. O esquema resultou em mais de 2,2 milhões de dólares em receita para o regime norte-coreano e comprometeu a identidade de mais de 18 cidadãos americanos. Além disso, o DoJ está buscando confiscar mais de 15 milhões de dólares em criptomoedas relacionadas a atividades de hackers associados à Coreia do Norte, que realizaram diversos roubos em plataformas de moeda virtual. Essas ações refletem os esforços contínuos do governo dos EUA para combater as operações de TI e hacking da Coreia do Norte, que têm sido utilizadas para financiar seu programa nuclear.&lt;/p></description></item><item><title>Operação da Europol desmantela botnets e malware em ação global</title><link>https://brdefense.center/news/operacao-da-europol-desmantela-botnets-e-malware-e/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:00:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/operacao-da-europol-desmantela-botnets-e-malware-e/</guid><description>&lt;p>Entre os dias 10 e 13 de novembro de 2025, uma operação coordenada liderada pela Europol e Eurojust resultou no desmantelamento de famílias de malware, incluindo Rhadamanthys Stealer, Venom RAT e a botnet Elysium. Esta ação faz parte da Operação Endgame, que visa combater infraestruturas criminosas e ransomware em todo o mundo. Durante a operação, mais de 1.025 servidores foram derrubados e 20 domínios foram apreendidos. A Europol informou que a infraestrutura desmantelada continha centenas de milhares de computadores infectados, com milhões de credenciais roubadas. Muitos dos afetados não tinham conhecimento da infecção em seus sistemas. Além disso, o principal suspeito do Venom RAT foi preso na Grécia e tinha acesso a cerca de 100.000 carteiras de criptomoedas, representando um potencial valor de milhões de euros. A análise da Check Point revelou que a versão mais recente do Rhadamanthys agora coleta impressões digitais de dispositivos e navegadores, utilizando mecanismos para evitar detecção. A operação contou com a colaboração de agências de segurança de vários países, incluindo Estados Unidos, Austrália e diversos países europeus.&lt;/p></description></item><item><title>Google processa hackers chineses por plataforma de phishing em massa</title><link>https://brdefense.center/news/google-processa-hackers-chineses-por-plataforma-de/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-processa-hackers-chineses-por-plataforma-de/</guid><description>&lt;p>O Google entrou com uma ação civil no Tribunal Distrital dos EUA para o Sul de Nova York contra hackers baseados na China, responsáveis por uma plataforma de Phishing-as-a-Service (PhaaS) chamada Lighthouse. Essa plataforma já afetou mais de 1 milhão de usuários em 120 países, utilizando ataques de phishing via SMS que se disfarçam como mensagens de marcas confiáveis, como E-ZPass e USPS, para roubar informações financeiras. A operação, que gerou mais de um bilhão de dólares em três anos, utiliza templates fraudulentos que imitam a marca do Google, enganando os usuários. A empresa busca desmantelar a infraestrutura criminosa sob a Lei RICO e outras legislações. A plataforma Lighthouse, junto com outras como Darcula e Lucid, faz parte de um ecossistema de cibercrime interconectado que envia milhares de mensagens maliciosas, visando roubar dados sensíveis. Estima-se que entre 12,7 milhões e 115 milhões de cartões de pagamento tenham sido comprometidos nos EUA entre julho de 2023 e outubro de 2024. A crescente sofisticação dos ataques, incluindo o uso de ferramentas como Ghost Tap, representa uma ameaça significativa para a segurança digital.&lt;/p></description></item><item><title>O COM Centro de Cibercrime em Inglês Orquestra Ataques Globais</title><link>https://brdefense.center/news/o-com-centro-de-cibercrime-em-ingles-orquestra-ata/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:01:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-com-centro-de-cibercrime-em-ingles-orquestra-ata/</guid><description>&lt;p>Nos últimos dez anos, a comunidade de cibercriminosos de língua inglesa conhecida como &amp;ldquo;The COM&amp;rdquo; evoluiu de um nicho focado na troca de nomes de usuário raros em redes sociais para uma economia subterrânea ágil que orquestra uma ampla gama de ataques globais. Com a queda de fóruns de alto perfil, como o RaidForums, a COM se adaptou, combinando habilidades de manipulação social com a expertise técnica de hackers focados em vazamentos de dados. As táticas incluem engenharia social, phishing, SIM swapping e recrutamento de insiders, com grupos como Lapsus$, ShinyHunters e Scattered Spider exemplificando essa nova abordagem. A COM opera como uma cadeia de suprimentos profissionalizada, onde papéis especializados colaboram em um modelo modular, facilitando a escalabilidade e inovação. A colaboração entre especialistas de língua inglesa e sindicatos de cibercrime de língua russa intensifica a ameaça, tornando a defesa mais desafiadora. Para se proteger, as organizações devem adotar defesas centradas na identidade, autenticação multifatorial resistente a phishing e monitoramento contínuo de ameaças internas, reconhecendo que a cibercriminalidade é tanto um negócio quanto uma performance, visando não apenas sistemas, mas também pessoas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupos de cibercrime se unem como Scattered LAPSUS Hunters</title><link>https://brdefense.center/news/grupos-de-cibercrime-se-unem-como-scattered-lapsus/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:58:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupos-de-cibercrime-se-unem-como-scattered-lapsus/</guid><description>&lt;p>Um novo consórcio de cibercriminosos, denominado Scattered LAPSUS$ Hunters (SLH), surgiu a partir da fusão de três grupos notórios: Scattered Spider, ShinyHunters e LAPSUS$. De acordo com a equipe de inteligência de ameaças da Trustwave SpiderLabs, o SLH é descrito como uma &amp;ldquo;aliança federada&amp;rdquo; que oferece Extorsão como Serviço (EaaS), herdando características operacionais do ecossistema cibercriminoso conhecido como The Com. O grupo utiliza o Telegram como plataforma de coordenação e identidade pública, mesclando motivação financeira com um estilo hacktivista. Desde sua primeira aparição em agosto de 2025, o SLH tem demonstrado uma notável capacidade de adaptação, reestabelecendo sua presença mesmo após frequentes desmantelamentos. O grupo promove seu modelo EaaS, convidando afiliados a &amp;ldquo;alugar&amp;rdquo; sua marca para campanhas de extorsão. Além disso, o SLH está desenvolvendo um ransomware chamado &amp;ldquo;Sh1nySp1d3r&amp;rdquo;. As táticas do grupo incluem engenharia social avançada e exploração de vulnerabilidades, como CVE-2025-31324 e CVE-2025-61882, indicando uma possível colaboração com outros operadores de ransomware. A análise sugere que o SLH representa uma reestruturação estratégica de operadores veteranos, sinalizando um novo modelo de ciberextorsão para 2026.&lt;/p></description></item><item><title>Nove pessoas são presas por lavagem de dinheiro com criptomoedas na Europa</title><link>https://brdefense.center/news/nove-pessoas-sao-presas-por-lavagem-de-dinheiro-co/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nove-pessoas-sao-presas-por-lavagem-de-dinheiro-co/</guid><description>&lt;p>Uma operação coordenada de aplicação da lei resultou na prisão de nove indivíduos envolvidos em uma rede de lavagem de dinheiro com criptomoedas, que enganou vítimas em um total de €600 milhões (aproximadamente $688 milhões). A ação, realizada entre 27 e 29 de outubro, abrangeu países como Chipre, Espanha e Alemanha, com o apoio de agências de outros países europeus, incluindo França e Bélgica. Os suspeitos foram acusados de criar plataformas de investimento em criptomoedas fraudulentas que prometiam altos retornos, atraindo vítimas por meio de publicidade em redes sociais, chamadas frias e depoimentos falsos. Após os investimentos, os ativos eram lavados utilizando tecnologia de blockchain. A investigação começou após reclamações de vítimas que não conseguiam recuperar seus investimentos, levando às prisões e apreensões de €800.000 em contas bancárias, €415.000 em criptomoedas e €300.000 em dinheiro. A Europol destacou que o uso criminoso de criptomoedas está se tornando cada vez mais profissional e organizado, exigindo uma resposta colaborativa e eficaz das autoridades.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo cibercriminoso Scattered LAPSUS Hunters se expande no Telegram</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-scattered-lapsus-hunters-se-e/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-scattered-lapsus-hunters-se-e/</guid><description>&lt;p>Um novo coletivo cibercriminoso, formado por grupos como Scattered Spider, LAPSUS$ e ShinyHunters, tem se destacado por sua atividade no Telegram, onde já criou 16 canais desde agosto de 2025. O grupo, denominado Scattered LAPSUS$ Hunters (SLH), tem se envolvido em ataques de extorsão de dados, visando empresas que utilizam plataformas como Salesforce. O SLH oferece um serviço de extorsão como serviço (EaaS), permitindo que afiliados se unam para exigir pagamentos em troca do uso de sua marca. Além disso, o grupo tem se posicionado como uma entidade organizada, utilizando uma estrutura administrativa que confere legitimidade a suas operações. As atividades incluem campanhas de pressão contra executivos de alto escalão e a promoção de uma nova família de ransomware chamada Sh1nySp1d3r, que pode rivalizar com grupos estabelecidos como LockBit. A análise da Trustwave sugere que o SLH combina motivações financeiras com elementos de hacktivismo, utilizando técnicas de engenharia social e desenvolvimento de exploits para realizar suas operações. O uso do Telegram como plataforma central para coordenação e visibilidade reflete uma estratégia de comunicação eficaz entre os membros do grupo.&lt;/p></description></item><item><title>Framework AdaptixC2 é adotado por grupos de cibercrime</title><link>https://brdefense.center/news/framework-adaptixc2-e-adotado-por-grupos-de-ciberc/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:57:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/framework-adaptixc2-e-adotado-por-grupos-de-ciberc/</guid><description>&lt;p>O AdaptixC2, um framework de código aberto para comando e controle (C2), está sendo utilizado por um número crescente de atores de ameaças, incluindo grupos de ransomware ligados à Rússia. Desenvolvido inicialmente por um usuário do GitHub conhecido como &amp;lsquo;RalfHacker&amp;rsquo;, o AdaptixC2 é projetado para testes de penetração e oferece uma variedade de recursos, como comunicações criptografadas, execução de comandos e gerenciamento de credenciais. Desde sua liberação pública em agosto de 2024, o framework tem sido adotado por grupos de hackers, incluindo operações de ransomware como Fog e Akira. A Palo Alto Networks caracterizou o AdaptixC2 como um framework modular que permite controle abrangente de máquinas comprometidas. Apesar de ser uma ferramenta ética, sua popularidade entre cibercriminosos levanta preocupações. A empresa Silent Push iniciou uma investigação após a descrição de RalfHacker como &amp;lsquo;MalDev&amp;rsquo;, encontrando conexões com o submundo criminoso da Rússia. Embora não se saiba se RalfHacker está diretamente envolvido em atividades maliciosas, a utilização crescente do AdaptixC2 por atores de ameaças russos é um sinal de alerta significativo.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercrime movimenta US 10 trilhões dados sobre IA e segurança</title><link>https://brdefense.center/news/cibercrime-movimenta-us-10-trilhoes-dados-sobre-ia/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:59:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercrime-movimenta-us-10-trilhoes-dados-sobre-ia/</guid><description>&lt;p>O avanço da inteligência artificial generativa tem transformado o cibercrime em uma economia paralela que movimenta anualmente cerca de US$ 10 trilhões, segundo Tania Cosentino, ex-presidente da Microsoft Brasil. Durante sua apresentação no CRM Zummit 2025, Cosentino destacou que a combinação de novas tecnologias, como a migração para a nuvem e o trabalho remoto, ampliou a superfície de ataque, tornando as empresas mais vulneráveis. Os hackers utilizam IA para aumentar a velocidade e a sofisticação de seus ataques, resultando em ameaças complexas, como ransomware e ataques a cadeias de suprimento. O tempo de resposta dos atacantes é alarmante, com a média de apenas 1 hora e 12 minutos para se mover lateralmente dentro de uma rede após o acesso inicial. O Brasil é um dos países mais atacados, especialmente em ransomware, devido à percepção de que os resgates são frequentemente pagos. Além disso, a falta de profissionais qualificados em cibersegurança e a disparidade entre regiões do país agravam a situação. A segurança cibernética não é apenas uma questão técnica, mas também um diferencial competitivo, pois 69% dos consumidores evitam empresas percebidas como inseguras.&lt;/p></description></item><item><title>Rhadamanthys Malware como Serviço em Ascensão no Cibercrime</title><link>https://brdefense.center/news/rhadamanthys-malware-como-servico-em-ascensao-no-c/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 19:01:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/rhadamanthys-malware-como-servico-em-ascensao-no-c/</guid><description>&lt;p>O malware Rhadamanthys, promovido por um ator de ameaças conhecido como kingcrete2022, se destaca como um dos principais ladrões de informações disponíveis sob o modelo de malware-as-a-service (MaaS). Com a versão 0.9.2, o software agora coleta impressões digitais de dispositivos e navegadores, ampliando suas capacidades além da simples coleta de dados. A Check Point revelou que os desenvolvedores rebranding como &amp;lsquo;RHAD security&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Mythical Origin Labs&amp;rsquo; estão oferecendo pacotes que variam de $299 a $499 por mês, indicando uma profissionalização do serviço. A nova versão inclui recursos para evitar a detecção, como alertas que permitem a execução do malware sem danos ao sistema. Além disso, o malware utiliza técnicas de esteganografia para ocultar seu payload, que é extraído e executado após uma série de verificações para evitar ambientes de sandbox. A evolução do Rhadamanthys, com a adição de um runner Lua para plugins, representa uma ameaça crescente à segurança pessoal e corporativa, exigindo atenção contínua dos profissionais de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Atores de Ameaça Chineses Explorando Servidores IIS para Manipular Rankings</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-chineses-explorando-servidores-ii/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:01:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-chineses-explorando-servidores-ii/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Cisco Talos revela uma campanha de cibercrime em larga escala conduzida pelo grupo de hackers UAT-8099, que tem como alvo servidores vulneráveis do Internet Information Services (IIS) em países como Índia, Tailândia, Vietnã, Canadá e Brasil desde abril de 2025. O foco principal do grupo é manipular rankings de otimização para motores de busca (SEO), redirecionando tráfego valioso para anúncios não autorizados e sites de jogos de azar, enquanto exfiltra dados sensíveis de instituições proeminentes.&lt;/p></description></item><item><title>Ex-administrador do BreachForums é condenado a três anos de prisão</title><link>https://brdefense.center/news/ex-administrador-do-breachforums-e-condenado-a-tre/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ex-administrador-do-breachforums-e-condenado-a-tre/</guid><description>&lt;p>O Departamento de Justiça dos EUA reavaliou a sentença de Conor Brian Fitzpatrick, conhecido como Pompompurin, ex-administrador do BreachForums, condenando-o a três anos de prisão. Fitzpatrick, de 22 anos, foi preso em março de 2023 e se declarou culpado de várias acusações, incluindo conspiração e posse de material de abuso sexual infantil. Como parte do acordo, ele concordou em renunciar a mais de 100 domínios e dispositivos eletrônicos utilizados na operação do fórum, além de criptomoedas que representavam os lucros ilícitos. O BreachForums, que surgiu após o fechamento do RaidForums, permitia a compra e venda de dados roubados, atingindo um pico de 330 mil membros e armazenando mais de 14 bilhões de registros. Apesar das tentativas de desmantelamento, o fórum foi relançado várias vezes e, recentemente, um novo grupo assumiu o controle após a prisão de Baphomet em 2023. O impacto das atividades de Fitzpatrick é considerado incalculável, tanto em termos de danos financeiros quanto sociais.&lt;/p></description></item><item><title>Grupos de cibercrime que roubaram US 10 bilhões dos americanos são sancionados</title><link>https://brdefense.center/news/grupos-de-cibercrime-que-roubaram-us-10-bilhoes-do/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 19:00:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupos-de-cibercrime-que-roubaram-us-10-bilhoes-do/</guid><description>&lt;p>O Departamento do Tesouro dos EUA impôs sanções a várias organizações de cibercrime localizadas na Birmânia e no Camboja, que foram responsáveis por fraudes que resultaram em perdas de mais de US$ 10 bilhões para cidadãos americanos em 2024. Essas organizações operavam principalmente por meio de golpes românticos e oportunidades de investimento falsas, além de estarem envolvidas em trabalho forçado e tráfico humano. As sanções congelam os ativos das entidades afetadas e bloqueiam seu acesso ao sistema financeiro dos EUA, dificultando suas operações globais. O governo dos EUA destacou que as perdas devido a esses golpes aumentaram 66% em relação ao ano anterior, ressaltando a gravidade da situação. Entre os alvos das sanções estão indivíduos que controlam propriedades que abrigam centros de fraude, além de fornecedores de energia e redes de lavagem de dinheiro. O impacto das sanções é significativo, pois impede que cidadãos e empresas dos EUA façam negócios com os indivíduos sancionados, além de desencorajar instituições financeiras internacionais de se envolverem com eles.&lt;/p></description></item><item><title>INTERPOL prende 1.209 cibercriminosos em operação na África</title><link>https://brdefense.center/news/interpol-prende-1209-cibercriminosos-em-operacao-n/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/interpol-prende-1209-cibercriminosos-em-operacao-n/</guid><description>&lt;p>Em uma operação coordenada pela INTERPOL, 1.209 cibercriminosos foram presos em 18 países africanos, com foco em crimes cibernéticos como ransomware e fraudes online. A operação, chamada de Serengeti 2.0, resultou na recuperação de US$ 97,4 milhões e na desarticulação de 11.432 infraestruturas maliciosas. Entre os destaques, estão a desativação de 25 centros de mineração de criptomoedas em Angola, onde 60 cidadãos chineses estavam envolvidos, e a interrupção de uma operação de fraude de investimento online na Zâmbia, que enganou 65.000 vítimas, resultando em perdas de cerca de US$ 300 milhões. Além disso, uma rede de fraude de herança transnacional originada na Alemanha foi desmantelada. A operação ressalta a necessidade urgente de cooperação internacional no combate ao cibercrime, que não respeita fronteiras. A INTERPOL enfatizou que a colaboração entre países é essencial para aumentar a eficácia das ações contra esse tipo de crime.&lt;/p></description></item><item><title>Membro do grupo Scattered Spider é condenado a 10 anos de prisão nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/membro-do-grupo-scattered-spider-e-condenado-a-10/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/membro-do-grupo-scattered-spider-e-condenado-a-10/</guid><description>&lt;p>Noah Michael Urban, um jovem de 20 anos, foi condenado a dez anos de prisão nos Estados Unidos por sua participação em uma série de ataques cibernéticos e roubos de criptomoedas, relacionados ao infame grupo de cibercrime conhecido como Scattered Spider. Urban, que se declarou culpado de fraude eletrônica e roubo de identidade agravado, também foi condenado a pagar US$ 13 milhões em restituição às vítimas. Entre agosto de 2022 e março de 2023, ele e seus cúmplices realizaram ataques de SIM swapping, que permitiram o acesso não autorizado a contas de criptomoedas, resultando em um roubo de pelo menos US$ 800 mil de cinco vítimas diferentes. Além disso, o Departamento de Justiça dos EUA revelou que Urban e outros membros do grupo utilizaram técnicas de engenharia social para invadir redes corporativas e roubar dados proprietários, além de desviar milhões de dólares em criptomoedas. O Scattered Spider, que se uniu a outros grupos de cibercrime, está se tornando uma ameaça crescente, utilizando táticas que exploram vulnerabilidades humanas em vez de apenas técnicas. A condenação de Urban destaca a necessidade de vigilância contínua e medidas de segurança robustas para proteger informações sensíveis em um cenário de cibercrime em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Homem é acusado de operar botnet DDoS nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/homem-e-acusado-de-operar-botnet-ddos-nos-eua/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/homem-e-acusado-de-operar-botnet-ddos-nos-eua/</guid><description>&lt;p>Ethan Foltz, um jovem de 22 anos do Oregon, foi acusado de desenvolver e gerenciar uma botnet de DDoS chamada RapperBot, que tem sido utilizada para realizar ataques em larga escala em mais de 80 países desde 2021. O Departamento de Justiça dos EUA informou que Foltz enfrenta uma acusação de auxílio e cumplicidade em intrusões de computador, podendo pegar até 10 anos de prisão se condenado. A botnet RapperBot, também conhecida como &amp;lsquo;Eleven Eleven Botnet&amp;rsquo; e &amp;lsquo;CowBot&amp;rsquo;, compromete dispositivos como gravadores de vídeo digitais e roteadores Wi-Fi, utilizando malware especializado. Os clientes da RapperBot podem emitir comandos para esses dispositivos infectados, forçando-os a enviar grandes volumes de tráfego DDoS para servidores e computadores ao redor do mundo. A botnet é inspirada em outras como fBot e Mirai, e foi documentada pela primeira vez em 2022. A investigação revelou que Foltz e seus cúmplices monetizaram a botnet, realizando mais de 370.000 ataques a 18.000 vítimas únicas, incluindo alvos na China, Japão, EUA, Irlanda e Hong Kong. A operação para desmantelar a RapperBot faz parte da iniciativa internacional Operation PowerOFF.&lt;/p></description></item></channel></rss>