<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Capita on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/capita/</link><description>Recent content in Capita on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2025 13:01:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/capita/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Capita recebe multa recorde de 14 milhões por falhas de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/capita-recebe-multa-recorde-de-14-milhoes-por-falh/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:01:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/capita-recebe-multa-recorde-de-14-milhoes-por-falh/</guid><description>&lt;p>A Capita, uma das maiores empresas de terceirização e serviços digitais do Reino Unido, foi multada em £14 milhões (cerca de R$ 90 milhões) pela Information Commissioner&amp;rsquo;s Office (ICO) devido a falhas de segurança que resultaram em um vazamento de dados. O incidente, ocorrido em 2023, comprometeu informações pessoais de mais de 6 milhões de pessoas, incluindo nomes, datas de nascimento, endereços e dados financeiros, como números de cartões e CVVs. A ICO destacou que a Capita não implementou medidas de segurança adequadas para prevenir a escalada de privilégios e o movimento lateral não autorizado em suas redes. Além disso, a resposta da empresa a alertas de segurança foi considerada ineficaz. Embora a Capita tenha inicialmente afirmado que não havia evidências de comprometimento de dados, posteriormente foi revelado que informações de funcionários, clientes e parceiros foram expostas. A multa representa uma redução significativa em relação à penalidade inicial proposta de £45 milhões, refletindo um acordo voluntário com o regulador. O caso ressalta a necessidade urgente de que todas as organizações adotem medidas proativas para proteger os dados pessoais sob sua responsabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Capita multada em 14 milhões por vazamento de dados de 6,6 milhões de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/capita-multada-em-14-milhoes-por-vazamento-de-dado/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:00:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/capita-multada-em-14-milhoes-por-vazamento-de-dado/</guid><description>&lt;p>O Escritório do Comissário de Informação (ICO) do Reino Unido impôs uma multa de £14 milhões à Capita plc e sua subsidiária, Capita Pension Solutions Limited (CPSL), após um grave vazamento de dados ocorrido em março de 2023. O incidente comprometeu informações pessoais de aproximadamente 6,6 milhões de indivíduos. A violação foi facilitada por um arquivo malicioso que infectou o dispositivo de um funcionário, permitindo que cibercriminosos acessassem a rede da Capita. Apesar de um alerta automático ser acionado em dez minutos, o dispositivo infectado não foi isolado por 58 horas, durante as quais os atacantes conseguiram exfiltrar quase um terabyte de dados, incluindo registros de pensões e informações de funcionários. O ICO identificou várias falhas nos controles de segurança da Capita, como a falta de um modelo de contas administrativas em camadas e tempos de resposta inadequados a alertas de segurança. A Capita, que já processa dados pessoais para mais de 600 clientes, ofereceu 12 meses de monitoramento de crédito gratuito para os afetados e estabeleceu um centro de atendimento dedicado. O caso destaca a importância de medidas de segurança robustas e a necessidade de conformidade com regulamentações como o GDPR e a LGPD.&lt;/p></description></item></channel></rss>