<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Recuperação on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/recupera%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Recuperação on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 12:59:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/recupera%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jaguar Land Rover detalha reinício operacional após ataque cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-detalha-reinicio-operacional-apo/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-detalha-reinicio-operacional-apo/</guid><description>&lt;p>A Jaguar Land Rover (JLR) anunciou a retomada controlada e gradual de suas operações de fabricação após um incidente significativo de cibersegurança que interrompeu a produção no início de setembro de 2025. A empresa está reativando seções-chave de suas linhas de montagem, priorizando áreas de produção não críticas para minimizar a interrupção aos clientes e concessionárias. A JLR está colaborando com especialistas em cibersegurança, agências governamentais e forças de segurança para garantir que o reinício ocorra de forma segura. A primeira fase da recuperação permitirá a fabricação gradual de modelos de alta demanda, com a condição de que todos os sistemas e redes sejam validados quanto à segurança antes da reativação. Embora a JLR não tenha divulgado detalhes sobre a natureza do ataque, a empresa assegurou que dados críticos de clientes e negócios permaneceram seguros durante o incidente. O Centro Nacional de Segurança Cibernética do Reino Unido está apoiando a análise forense da infraestrutura de TI da JLR para identificar a causa raiz do ataque e fortalecer as defesas contra futuras ameaças. A JLR também está reforçando seus protocolos de resposta a incidentes cibernéticos e investindo em ferramentas de monitoramento aprimoradas para detectar anomalias em tempo real.&lt;/p></description></item></channel></rss>