<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cornwell Quality Tools on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cornwell-quality-tools/</link><description>Recent content in Cornwell Quality Tools on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 13:00:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cornwell-quality-tools/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cornwell Quality Tools confirma violação de dados afetando 103 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/cornwell-quality-tools-confirma-violacao-de-dados/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:00:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cornwell-quality-tools-confirma-violacao-de-dados/</guid><description>&lt;p>A Cornwell Quality Tools notificou 103.782 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em dezembro de 2024, que comprometeu números de Seguro Social, informações médicas e dados financeiros. O grupo de ransomware Cactus assumiu a responsabilidade pelo ataque em fevereiro de 2025, alegando ter roubado 4,6 TB de dados, incluindo documentos sensíveis como cópias de carteiras de motorista e declarações fiscais. A empresa não confirmou se pagou um resgate ou como a violação ocorreu, mas informou que tomou medidas imediatas para proteger seus sistemas após detectar atividades incomuns em sua rede. Além disso, a Cornwell está oferecendo monitoramento de crédito gratuito por 12 meses e um seguro contra fraudes de identidade para as vítimas. Este não é o primeiro ataque de ransomware enfrentado pela empresa, que já havia notificado anteriormente sobre uma violação em setembro de 2022. O grupo Cactus, que começou a operar em abril de 2023, é conhecido por seu modelo de ransomware como serviço, visando principalmente fabricantes. Em 2024, foram registrados 86 ataques confirmados a fabricantes nos EUA, com a violação da Cornwell sendo a maior em termos de registros comprometidos.&lt;/p></description></item></channel></rss>