<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Interlock on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/interlock/</link><description>Recent content in Interlock on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:48:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/interlock/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Peabody, MA confirma vazamento de dados de 48 mil residentes</title><link>https://brdefense.center/news/peabody-ma-confirma-vazamento-de-dados-de-48-mil-r/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:48:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/peabody-ma-confirma-vazamento-de-dados-de-48-mil-r/</guid><description>&lt;p>A cidade de Peabody, Massachusetts, notificou 48.004 residentes sobre um vazamento de dados ocorrido em junho de 2025, que comprometeu números de Seguro Social, informações financeiras e carteiras de motorista. O grupo de ransomware Interlock reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 124 GB de dados da rede governamental de Peabody. Embora a cidade tenha confirmado o acesso não autorizado a seus sistemas entre 13 de junho e 8 de julho de 2025, não há confirmação se um resgate foi pago ou como os atacantes conseguiram invadir a rede. Para mitigar os danos, Peabody está oferecendo monitoramento de crédito gratuito aos afetados até 5 de maio de 2026. O Interlock, que começou a operar em outubro de 2024, já reivindicou 41 ataques confirmados, incluindo seis contra entidades governamentais em 2025. Os ataques de ransomware a entidades governamentais nos EUA têm aumentado, comprometendo dados pessoais de mais de 630.000 pessoas em 2025. O impacto desses ataques pode ser severo, resultando em perda de dados, interrupções em serviços essenciais e riscos aumentados de fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Interlock ataca Departamento de Polícia de Shelbyville</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-interlock-ataca-departamento-d/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-interlock-ataca-departamento-d/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Interlock reivindicou um ataque cibernético ao Departamento de Polícia de Shelbyville, no Kentucky, ocorrido em outubro de 2025. O chefe da polícia, Bruce Gentry, confirmou que a rede de computadores da instituição foi comprometida, resultando na interrupção de suas operações. Interlock alegou ter roubado 208 GB de dados, incluindo gravações de câmeras de segurança, e publicou amostras para corroborar sua afirmação. Até o momento, o departamento não confirmou a veracidade das alegações nem se pagará o resgate exigido. Interlock, que começou a operar em outubro de 2024, já reivindicou 72 ataques, sendo 35 confirmados por organizações-alvo. O grupo também é responsável por outras violações de dados em entidades governamentais. Os ataques de ransomware a entidades governamentais nos EUA têm se tornado cada vez mais frequentes, com 68 incidentes confirmados em 2025, causando interrupções significativas em serviços essenciais. O caso do Departamento de Polícia de Shelbyville destaca a vulnerabilidade das instituições públicas e a necessidade urgente de medidas de segurança cibernética eficazes.&lt;/p></description></item><item><title>Escolas de North Stonington sofrem vazamento de dados em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/escolas-de-north-stonington-sofrem-vazamento-de-da/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:57:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/escolas-de-north-stonington-sofrem-vazamento-de-da/</guid><description>&lt;p>As escolas públicas de North Stonington, em Connecticut, notificaram alunos e funcionários sobre um vazamento de dados ocorrido em setembro de 2025, que comprometeu informações pessoais sensíveis. Os dados afetados incluem nomes, datas de nascimento, endereços, números de identificação de alunos, informações de saúde, registros acadêmicos e muito mais. Para os funcionários, os registros de emprego e arquivos pessoais também foram expostos, incluindo números de Seguro Social e informações de folha de pagamento. O grupo de ransomware Interlock reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 3 TB de dados do distrito escolar. Embora a escola tenha detectado o incidente em 18 de setembro de 2025, ainda não se sabe quantas pessoas foram afetadas ou se um resgate foi pago. O distrito está oferecendo monitoramento de crédito gratuito para os afetados, com prazo de inscrição de 90 dias. Este incidente destaca a crescente ameaça de ataques de ransomware no setor educacional, que já registrou 39 ataques confirmados em 2025, afetando operações diárias e expondo dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Interlock ataca escolas públicas de Kearney, Nebraska</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-interlock-ataca-escolas-public/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 18:58:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-interlock-ataca-escolas-public/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Interlock reivindicou um ataque cibernético às escolas públicas de Kearney, em Nebraska, ocorrido na última sexta-feira. O ataque resultou no roubo de 354 GB de dados, incluindo informações pessoais e financeiras de alunos e seus familiares. Embora a escola tenha restaurado seus sistemas até segunda-feira, a veracidade das alegações do grupo não foi confirmada. A diretora de comunicações da escola, Tori Stofferson, afirmou que a investigação ainda está em andamento e que não houve solicitação de resgate. O superintendente, Dr. Jason Mundorf, mencionou que servidores de câmeras e de telefonia foram comprometidos, mas não se sabe se dados pessoais foram acessados. O Interlock é um grupo que começou a operar em outubro de 2024 e já reivindicou 32 ataques confirmados, sendo 11 direcionados a instituições educacionais. Os ataques de ransomware têm se tornado comuns nas escolas dos EUA, com 38 incidentes confirmados em 2025, comprometendo 184 mil registros. O impacto desses ataques pode ser severo, afetando operações diárias e expondo dados sensíveis a fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de ransomware expõe dados de 35 mil na Madison Elementary School</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-expoe-dados-de-35-mil-na-madi/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 19:00:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-expoe-dados-de-35-mil-na-madi/</guid><description>&lt;p>O Madison Elementary School District 38, localizado em Phoenix, Arizona, notificou cerca de 35 mil pessoas sobre uma violação de dados resultante de um ataque de ransomware realizado pelo grupo Interlock em abril de 2025. O ataque, que ocorreu em 7 de abril, foi facilitado por engenharia social, onde um funcionário da escola foi enganado. Embora a escola não tenha especificado quais dados foram comprometidos, a oferta de serviços de proteção de identidade sugere que informações sensíveis, como números de Seguro Social e dados financeiros, podem estar envolvidas. O grupo Interlock, ativo desde outubro de 2024, já realizou 29 ataques confirmados, sendo nove deles em instituições educacionais nos EUA. O ataque à Madison é o segundo maior em termos de registros afetados, com mais de 150 mil registros comprometidos em ataques confirmados no setor educacional dos EUA em 2025. A escola contratou a Arete para investigar a extensão da violação, que custou mais de 21 mil dólares. Até o momento, não está claro se um resgate foi exigido ou pago.&lt;/p></description></item><item><title>Escola nos EUA sofre ataque cibernético expondo dados de 31 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/escola-nos-eua-sofre-ataque-cibernetico-expondo-da/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:58:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/escola-nos-eua-sofre-ataque-cibernetico-expondo-da/</guid><description>&lt;p>O Distrito Escolar 5 de Lexington e Richland, na Carolina do Sul, confirmou um vazamento de dados que afetou 31.475 pessoas, revelando informações sensíveis como nomes, números de Seguro Social, dados financeiros e identificações emitidas pelo estado. O ataque, atribuído ao grupo de ransomware Interlock, resultou em atrasos no início das aulas de verão e na liberação de bônus para funcionários, além de bloquear o acesso dos colaboradores às suas contas. O grupo Interlock, que já reivindicou 28 ataques confirmados, afirma ter roubado 1,3 TB de dados da instituição. A escola está oferecendo monitoramento de crédito gratuito e um seguro contra roubo de identidade de até US$ 1 milhão para as vítimas. Embora o distrito tenha reconhecido a violação, não está claro se um resgate foi pago ou como o ataque foi realizado. Este incidente destaca a crescente ameaça de ataques de ransomware em instituições educacionais, que podem paralisar operações e expor dados pessoais a fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Gangue de ransomware Interlock ataca governo de Box Elder County, Utah</title><link>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-interlock-ataca-governo-de-bo/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:27:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-interlock-ataca-governo-de-bo/</guid><description>&lt;p>A gangue de ransomware Interlock reivindicou a responsabilidade por um ataque cibernético ao governo local de Box Elder County, em Utah, ocorrido em 6 de agosto de 2025. O ataque resultou em interrupções em alguns serviços do condado, embora os processos eleitorais não tenham sido afetados. A Interlock afirma ter roubado 4,5 TB de dados, totalizando cerca de 2,1 milhões de arquivos, e publicou amostras desses documentos em seu site de vazamento. Até o momento, Box Elder County não confirmou a veracidade das alegações da gangue, e não se sabe se um resgate foi pago ou como os atacantes conseguiram invadir a rede do condado. A investigação sobre o incidente ainda está em andamento. A Interlock, que começou a operar em outubro de 2024, já reivindicou 25 ataques confirmados, afetando quase 2,6 milhões de registros. Os ataques de ransomware a entidades governamentais nos EUA têm aumentado, com 47 incidentes confirmados apenas neste ano. Esses ataques não apenas sequestram dados, mas também podem causar paralisações prolongadas e riscos de fraude para os cidadãos.&lt;/p></description></item></channel></rss>