<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Open Banking on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/open-banking/</link><description>Recent content in Open Banking on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 07:00:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/open-banking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>PMEs perdem bilhões devido a temores de fraude e atualizam sistemas de pagamento</title><link>https://brdefense.center/news/pmes-perdem-bilhoes-devido-a-temores-de-fraude-e-a/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pmes-perdem-bilhoes-devido-a-temores-de-fraude-e-a/</guid><description>&lt;p>Um estudo da plataforma de open banking Tink revelou que as pequenas e médias empresas (PMEs) do Reino Unido perderam £6,15 bilhões em vendas diretas em 2024, devido à falta de confiança dos consumidores em transferências bancárias manuais. Além disso, estima-se que £31,4 bilhões foram perdidos indiretamente, com clientes optando por não retornar. A fraude por pagamento autorizado (APP), onde consumidores são enganados a transferir dinheiro para contas de golpistas, resultou em perdas de £450 milhões no mesmo ano. A pesquisa indica que 41% dos consumidores se afastam ao serem solicitados a realizar transferências manuais, e 57% não confiam em empresas que pedem esse tipo de pagamento. Apesar disso, 87% das PMEs ainda dependem de transferências manuais como método de pagamento preferido, evidenciando a necessidade urgente de modernização. Métodos de pagamento mais seguros, como o &amp;lsquo;Pay by Bank&amp;rsquo;, que permite pagamentos diretos através de aplicativos bancários, estão se tornando essenciais para aumentar a confiança do consumidor e reduzir o risco de fraudes. Essa mudança não apenas melhora a experiência de pagamento, mas também acelera o processo de transação, beneficiando tanto consumidores quanto empresas.&lt;/p></description></item></channel></rss>