<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vazamento on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vazamento/</link><description>Recent content in Vazamento on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 12:57:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vazamento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SuperDAE O hacker que desafiou Microsoft e FBI e fugiu para contar sua história</title><link>https://brdefense.center/news/superdae-o-hacker-que-desafiou-microsoft-e-fbi-e-f/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:57:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/superdae-o-hacker-que-desafiou-microsoft-e-fbi-e-f/</guid><description>&lt;p>Em 2012, Dylan Wheeler, um adolescente australiano conhecido como SuperDAE, invadiu a Microsoft e vazou informações sobre o Xbox One antes de seu lançamento. Utilizando engenharia social, ele obteve credenciais de desenvolvedores da empresa e requisitou um kit de desenvolvimento do console, que tentou revender por US$ 15.000 no eBay. O vazamento das especificações técnicas do Xbox One gerou uma forte reação negativa do público, levando a Microsoft a reavaliar sua estratégia de marketing e segurança. Após a descoberta de suas ações, Dylan teve seus equipamentos confiscados e enfrentou a possibilidade de décadas de prisão. Temendo a extradição, ele fugiu para a República Tcheca, onde vive atualmente, trabalhando na área de tecnologia e segurança, e educando jovens sobre os riscos do hacking malicioso. Este caso destaca a vulnerabilidade das grandes empresas de tecnologia e a importância da segurança da informação em um mundo digital cada vez mais complexo.&lt;/p></description></item><item><title>Golpes online em alta: saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/golpes-online-em-alta-saiba-como-se-proteger/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:13:45 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpes-online-em-alta-saiba-como-se-proteger/</guid><description>&lt;p>A crescente variedade de golpes online exige atenção redobrada dos internautas para proteger seus dados pessoais e financeiros. Entre os principais tipos de fraudes estão o falso suporte ao cliente, onde golpistas se passam por empresas conhecidas para obter informações sensíveis, e o malvertising, que utiliza anúncios infectados para instalar softwares maliciosos nos dispositivos dos usuários. Também são comuns os sites falsos de viagens que oferecem promoções inexistentes e mensagens enganosas sobre rastreamento de pacotes ou cobranças de pedágio, que geralmente solicitam cliques em links ou pagamentos para liberar entregas ou regularizar débitos. Para evitar prejuízos, adotar uma postura cética é fundamental. Desconfie de contatos inesperados por telefone, e-mail ou mensagens, e nunca clique em links duvidosos ou forneça dados pessoais sem antes confirmar a identidade do remetente através dos canais oficiais da empresa. Ao navegar na internet, é crucial verificar se o site é seguro, certificando-se de que o endereço comece com &amp;lsquo;https&amp;rsquo;. No caso de cobranças, como taxas de pedágio ou entrega, é recomendado entrar em contato com a empresa responsável por meio de canais oficiais para confirmar a veracidade da solicitação. Esteja sempre alerta e bem informado para se proteger das fraudes digitais em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Nova técnica cria 'phishing perfeito' para roubar contas do Microsoft 365</title><link>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-cria-phishing-perfeito-para-roubar-contas-do-microsoft-365/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:13:33 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-cria-phishing-perfeito-para-roubar-contas-do-microsoft-365/</guid><description>&lt;p>Uma nova técnica de phishing está utilizando serviços de encapsulamento de links, como os da Proofpoint e Intermedia, para criar ataques mais eficazes direcionados a usuários do Microsoft 365. Entre junho e julho de 2025, a equipe de segurança de e-mail da Cloudflare descobriu uma campanha criminosa que mascara URLs maliciosas, levando as vítimas a páginas falsas com o intuito de roubar credenciais de acesso. Os cibercriminosos exploram a confiança que os usuários depositam em domínios reconhecidos, aumentando a probabilidade de cliques em links fraudulentos. A técnica envolve o uso de serviços de encurtamento de links, que são posteriormente encapsulados por sistemas de proteção, criando uma cadeia de redirecionamentos que oculta a verdadeira natureza do link. Isso torna os ataques mais convincentes e perigosos, levando a um aumento significativo das fraudes. O impacto é vasto, com riscos financeiros diretos e comprometimento de contas pessoais, potencializando o roubo de identidade. Em 2024, o e-mail foi responsável por 25% dos relatos de fraudes, com perdas financeiras significativas. As organizações enfrentam riscos elevados de violação de dados e sanções regulatórias, uma vez que o roubo de credenciais se tornou uma preocupação crescente. Para se proteger, é necessário implementar detecções baseadas em aprendizado de máquina e educar os usuários sobre como reconhecer sinais de ataques, já que técnicas tradicionais de filtragem estão se tornando ineficazes.&lt;/p></description></item><item><title>Futuro do cibercrime: ransomware com IA já negocia resgates no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/futuro-do-cibercrime-ransomware-com-ia-ja-negocia-resgates-no-brasil/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:13:23 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/futuro-do-cibercrime-ransomware-com-ia-ja-negocia-resgates-no-brasil/</guid><description>&lt;p>Uma nova plataforma de ransomware como serviço chamada Global Group está utilizando chatbots de inteligência artificial para automatizar as negociações de resgate com suas vítimas. Desde sua criação em junho de 2025, o grupo já comprometeu pelo menos 17 organizações em países como Estados Unidos, Reino Unido, Austrália e Brasil, exigindo pagamentos que podem chegar a US$ 1 milhão. Essa inovação permite que os cibercriminosos mantenham várias negociações simultaneamente, sem a necessidade de intervenção humana constante, aumentando a eficiência das operações de extorsão. O sistema de IA analisa arquivos criptografados para verificar compromissos e adapta o tom das mensagens de acordo com o perfil da vítima, intensificando a pressão psicológica. O Global Group tem como alvos preferenciais organizações de alto valor nos setores de saúde, automotivo e industrial, e seu painel de negociações na deep web permite que afiliados de diversas nacionalidades conduzam as negociações. Além disso, o modelo de negócio do grupo é agressivo, oferecendo 85% dos valores arrecadados com resgates para seus afiliados, atraindo operadores experientes. Apesar da sofisticação aparente, análises técnicas indicam que o Global Group é uma rebranding de grupos anteriores, mantendo vulnerabilidades conhecidas. Essa transformação no cibercrime representa um desafio significativo para profissionais de segurança digital, que agora enfrentam negociadores artificiais programados para maximizar a pressão e acelerar os pagamentos.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica expõe dados sensíveis de usuários de notebooks Dell</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-expoe-dados-sensiveis-de-usuarios-de-notebooks-dell/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:12:59 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-expoe-dados-sensiveis-de-usuarios-de-notebooks-dell/</guid><description>&lt;p>A Dell emitiu um alerta sobre cinco vulnerabilidades de segurança classificadas como críticas, que afetam milhões de notebooks em mais de 100 modelos diferentes. As falhas estão relacionadas aos chips da série Broadcom BCM5820X, encontrados principalmente em PCs e notebooks empresariais da Dell, como as séries Latitude e Precision. As vulnerabilidades, identificadas como CVE-2025-24311, CVE-2025-25215, CVE-2025-24922, CVE-2025-25050 e CVE-2025-24919, comprometem a função ControlVault3, uma solução de segurança de hardware destinada ao armazenamento de dados sensíveis, como senhas e informações biométricas. De acordo com pesquisadores da Cisco Talos, um invasor com privilégios limitados poderia explorar essas falhas para roubar dados, executar códigos maliciosos remotamente e até implantar um backdoor no firmware do ControlVault, obtendo acesso à máquina afetada. A Dell afirmou que os problemas foram corrigidos em parceria com seu fornecedor de firmware e que um aviso de segurança foi publicado em 13 de junho. Até o momento, não há relatos de exploração ativa dessas vulnerabilidades. Para garantir a segurança, os usuários devem buscar as atualizações mais recentes no Dell Command Center ou acessar a página de suporte da Dell para obter mais informações sobre como proceder.&lt;/p></description></item><item><title>Centro de Dados em Wyoming Pode Consumir 5x Mais Energia que a População do Estado</title><link>https://brdefense.center/news/centro-de-dados-em-wyoming-pode-consumir-5x-mais-energia-que-a-populacao-do-estado/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:12:46 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/centro-de-dados-em-wyoming-pode-consumir-5x-mais-energia-que-a-populacao-do-estado/</guid><description>&lt;p>Um novo centro de dados proposto em Cheyenne, Wyoming, gerou preocupações significativas sobre o uso de energia e as demandas de infraestrutura. A instalação, uma parceria entre a empresa de energia Tallgrass e a desenvolvedora de centros de dados Crusoe, está prevista para iniciar com uma capacidade de 1,8 gigawatts, podendo escalar para impressionantes 10 gigawatts. Isso representa mais de cinco vezes a eletricidade consumida atualmente por todas as residências em Wyoming. Para suprir essa imensa demanda energética, os desenvolvedores planejam utilizar uma combinação de gás natural e fontes renováveis, construídas especificamente para atender ao centro. No entanto, permanece um mistério quem será o ocupante do centro de dados, com especulações focadas na OpenAI, que recentemente colaborou com a Crusoe em uma instalação no Texas, considerada a maior do mundo. Essa nova instalação no Texas consome cerca de um gigawatt de energia e faz parte da iniciativa &amp;lsquo;Stargate&amp;rsquo; da OpenAI. Embora a presença da OpenAI em Wyoming não tenha sido confirmada, a demanda por hardware de alto desempenho em centros de dados voltados para IA é crescente. Especialistas da indústria esperam que a instalação abrigue processadores extremamente rápidos, projetados para aprendizado profundo e treinamento de modelos. A expectativa é que, mesmo com um modelo de energia autossuficiente, um centro de dados desse porte altere a dinâmica regional de energia, potencialmente elevando os custos de utilidades para os residentes locais e testando a identidade de Wyoming como um grande exportador de energia.&lt;/p></description></item><item><title>Governo dos EUA Confirma Desmantelamento da Operação de Ransomware BlackSuit</title><link>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-confirma-desmantelamento-da-operacao-de-ransomware-blacksuit/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:12:14 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-confirma-desmantelamento-da-operacao-de-ransomware-blacksuit/</guid><description>&lt;p>Levantamentos realizados por agências federais dos Estados Unidos resultaram no desmantelamento da operação de ransomware BlackSuit, que atacou mais de 450 organizações em todo o país. A ação, coordenada pela Investigação de Segurança Interna (HSI) em colaboração com parceiros internacionais, mirou o grupo sucessor do Royal ransomware, conhecido por suas táticas de dupla extorsão. Durante a operação, servidores, domínios e ativos digitais usados pelo grupo foram apreendidos, evidenciando uma cooperação internacional sem precedentes no combate a ameaças de ransomware. O BlackSuit utiliza métodos de dupla extorsão, criptografando sistemas críticos das vítimas e ameaçando divulgar dados roubados, o que aumenta significativamente a pressão sobre as organizações para o pagamento de resgates. Desde 2022, esses grupos comprometeram setores vitais, como saúde, educação e energia, causando perdas financeiras superiores a $370 milhões. A operação envolveu a colaboração de várias agências dos EUA e de países como Reino Unido, Alemanha e Canadá, demonstrando capacidades avançadas de aplicação da lei em operações cibernéticas. O caso está sendo processado pelo Escritório do Promotor dos EUA para o Distrito Oriental da Virgínia, com esforços contínuos para responsabilizar os envolvidos nas campanhas do Royal e BlackSuit, marcando um importante avanço na luta contra operações de ransomware que ameaçam a infraestrutura digital global.&lt;/p></description></item><item><title>Método de Bypass do UAC do Windows Explora Editor de Caracteres</title><link>https://brdefense.center/news/metodo-de-bypass-do-uac-do-windows-explora-editor-de-caracteres/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:11:50 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/metodo-de-bypass-do-uac-do-windows-explora-editor-de-caracteres/</guid><description>&lt;p>Um pesquisador de cibersegurança revelou um novo método de bypass do Controle de Conta de Usuário (UAC) do Windows, explorando o Editor de Caracteres Privados do sistema. A técnica, publicada por Matan Bahar, da White-Hat, mostra como utilitários legítimos do Windows podem ser usados por invasores para obter privilégios elevados sem o consentimento do usuário. O exploit utiliza o eudcedit.exe, um programa localizado em C:\Windows\System32, que é destinado à criação e edição de caracteres definidos pelo usuário. O estudo revela que o eudcedit.exe pode ser manipulado para contornar mecanismos de segurança críticos. O ataque ocorre ao aproveitar a configuração do manifesto de aplicação do eudcedit.exe, que permite que o programa seja executado com direitos administrativos sem exibir a caixa de diálogo do UAC. Quando combinado com uma configuração permissiva do UAC, isso possibilita que atacantes que já tenham acesso inicial ao sistema escalem seus privilégios de forma discreta. Este método é particularmente preocupante porque explora uma ferramenta confiável do Windows, tornando-se um desafio para a segurança do sistema operacional. Profissionais de segurança devem estar cientes dessa técnica durante atividades de caça a ameaças e considerar a implementação de monitoramento adicional para padrões incomuns de execução do eudcedit.exe. As organizações também devem reavaliar suas políticas de configuração do UAC para reduzir a exposição a esses métodos de bypass.&lt;/p></description></item><item><title>Universidade Columbia Confirma Violação de Dados Afetando 870 mil Pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/universidade-columbia-confirma-violacao-de-dados-afetando-870-mil-pessoas/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:11:24 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/universidade-columbia-confirma-violacao-de-dados-afetando-870-mil-pessoas/</guid><description>&lt;p>A Universidade Columbia divulgou um incidente significativo de cibersegurança que comprometeu informações pessoais de 868.969 indivíduos em todo o país, incluindo 2.026 residentes do estado do Maine. Essa violação de dados é considerada uma das maiores em instituições de ensino superior nos últimos anos. Segundo a notificação enviada através do escritório de advocacia Debevoise &amp;amp; Plimpton LLP, hackers obtiveram acesso não autorizado aos sistemas externos da universidade entre 16 de maio e 6 de junho de 2025, sendo que a instituição descobriu o incidente apenas em 8 de julho de 2025, quase dois meses após o término do período da violação. A universidade classificou o ocorrido como uma &amp;ldquo;violação de sistema externo (hacking)&amp;rdquo;, indicando que os cibercriminosos penetraram a infraestrutura de rede da Columbia. Os dados comprometidos incluíram nomes e outros identificadores pessoais, mas detalhes adicionais sobre informações sensíveis não foram totalmente divulgados. Para responder à violação, a equipe de cibersegurança da universidade tomou medidas imediatas, realizando uma investigação forense para determinar a extensão do comprometimento. Em parceria com a empresa Kroll, a universidade está oferecendo 24 meses de monitoramento de crédito e serviços de proteção contra roubo de identidade aos indivíduos afetados, superando os padrões típicos da indústria. Este incidente é o primeiro relatado pela universidade nos últimos 12 meses, sugerindo que se trata de um evento isolado em vez de um padrão de falhas de cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware SafePay reivindica ataque a escola em Connecticut</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-safepay-reivindica-ataque-a-escola-em-connecticut/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:11:05 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-safepay-reivindica-ataque-a-escola-em-connecticut/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware SafePay anunciou ter realizado um ataque ao distrito escolar Ridgefield Public Schools, em Connecticut, estabelecendo um prazo de pouco mais de dois dias para o pagamento do resgate, ameaçando divulgar 90 GB de dados caso suas exigências não fossem atendidas. A escola confirmou que sofreu o ataque em 24 de julho de 2025, informando que suas ferramentas de cibersegurança detectaram tentativas de execução de um vírus de criptografia na rede de computadores. Após identificar essa atividade, a rede foi desconectada para investigar o incidente. Neste momento, a restauração dos sistemas está em andamento, e a escola espera que os professores possam acessar seus e-mails novamente esta semana. Embora RPS tenha confirmado a exigência de um resgate, não divulgou o valor pedido nem se o pagamento foi efetuado. O fato de SafePay ter listado o distrito escolar em seu site sugere que as negociações falharam. O SafePay, que começou a adicionar vítimas ao seu site de vazamento de dados em novembro de 2024, já registrou 278 ataques, sendo 35 confirmados. O ataque a Ridgefield é o sexto a uma instituição educacional realizada pelo grupo. Em 2025, foram registrados 26 ataques confirmados ao setor educacional dos EUA, refletindo um aumento nas ameaças às escolas, faculdades e universidades. O ataque à Ridgefield exemplifica como esses incidentes visam causar desordem, forçando as instituições a pagarem resgates para recuperar o acesso aos seus sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de Ransomware PEAR Assume Ataque a Think Big Health Care Solutions</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-pear-assume-ataque-a-think-big-health-care-solutions/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:10:53 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-pear-assume-ataque-a-think-big-health-care-solutions/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware PEAR reivindicou a responsabilidade por uma violação de dados ocorrida em junho de 2025 na Think Big Health Care Solutions, uma empresa de gestão de saúde da Flórida. A violação comprometeu uma vasta gama de informações pessoais, incluindo nomes, números de Seguro Social, números de identificação fiscal, endereços, dados bancários e informações médicas. A PEAR afirma ter roubado 60 GB de dados e publicou imagens que supostamente contêm documentos da Think Big para corroborar sua alegação. Em seu site de vazamento de dados, a gangue afirmou que a administração da Think Big se recusou a negociar, deixando os dados disponíveis publicamente. A Think Big ainda não confirmou a alegação da PEAR e não divulgou quantas pessoas foram notificadas sobre a violação nem o valor exigido como resgate. A empresa emitiu um aviso aos afetados, informando que uma investigação forense está em andamento após a descoberta de atividades suspeitas em uma conta de e-mail de funcionário. Para os afetados, a Think Big está oferecendo monitoramento de crédito e proteção contra roubo de identidade por meio da Haystack ID. A PEAR, que se apresenta como um novo grupo de ransomware, já fez outras 17 reivindicações de ataques em 2025, focando em extorquir dados sem criptografá-los, o que difere da maioria dos grupos de ransomware. Ataques desse tipo em empresas de saúde nos EUA podem causar interrupções significativas e riscos à saúde e segurança dos pacientes.&lt;/p></description></item><item><title>KLM e Air France sofrem violação de dados em plataforma externa</title><link>https://brdefense.center/news/klm-e-air-france-sofrem-violacao-de-dados-em-plataforma-externa/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:10:10 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/klm-e-air-france-sofrem-violacao-de-dados-em-plataforma-externa/</guid><description>&lt;p>KLM e Air France confirmaram uma violação de dados que envolveu acesso não autorizado a informações de clientes em uma plataforma externa de atendimento. Importante ressaltar que o incidente não afetou os sistemas internos das companhias aéreas, e não houve comprometimento de informações sensíveis, como senhas, detalhes de viagem, números de passaporte, milhas do programa Flying Blue ou dados de cartões de crédito. A violação está relacionada a uma onda mais ampla de ataques similares que têm afetado diversas empresas. Medidas de segurança imediatas foram implementadas para interromper o acesso não autorizado e prevenir futuros incidentes. As companhias notificaram as autoridades nacionais de proteção de dados de seus respectivos países: a Autoridade de Proteção de Dados da Holanda (AP) e a Comissão Nacional de Informática e Liberdades da França (CNIL). Este ataque faz parte de uma série de incidentes relacionados ao Salesforce, perpetrados pelo grupo ShinyHunters. Em um contexto mais amplo, outras empresas também foram alvo de ataques recentes, incluindo uma violação de dados que expôs informações de 6,4 milhões de clientes da Bouygues Telecom e uma série de outros incidentes cibernéticos que estão gerando preocupações sobre a segurança de dados em várias indústrias.&lt;/p></description></item><item><title>Pakistan Petroleum Limited sofre ataque de ransomware, mas sem vazamento de dados</title><link>https://brdefense.center/news/pakistan-petroleum-limited-sofre-ataque-de-ransomware-mas-sem-vazamento-de-dados/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:09:44 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pakistan-petroleum-limited-sofre-ataque-de-ransomware-mas-sem-vazamento-de-dados/</guid><description>&lt;p>A Pakistan Petroleum Limited (PPL), empresa de exploração de petróleo e gás, confirmou ter enfrentado um ataque de ransomware que afetou partes de sua infraestrutura de TI. O incidente foi detectado em 6 de agosto de 2025, mas, segundo a empresa, foi rapidamente contido, sem comprometimento de sistemas críticos ou dados sensíveis. Em um comunicado enviado à Bolsa de Valores do Paquistão (PSX), a PPL informou que ativou imediatamente seus protocolos internos de cibersegurança após identificar a intrusão. Até o momento, nenhum grupo de ransomware assumiu a responsabilidade pelo ataque. Este incidente ocorre em um contexto mais amplo de ataques cibernéticos, com outras empresas e setores também lidando com violações de dados. Por exemplo, recentemente, a Air France e a KLM alertaram seus clientes sobre uma violação de dados em uma plataforma externa, enquanto a Bouygues Telecom enfrentou uma exposição significativa de dados, marcando o segundo grande incidente envolvendo operadoras de telecomunicações francesas em um mês. Além disso, o estado de Ohio implementou uma lei exigindo que governos locais aprovem formalmente pagamentos de resgates relacionados a ataques cibernéticos. Esses eventos ressaltam a crescente preocupação com a segurança cibernética em todo o mundo e a necessidade de medidas preventivas mais robustas para proteger informações críticas.&lt;/p></description></item><item><title>Condado de Spartanburg sofre incidente de cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/condado-de-spartanburg-sofre-incidente-de-ciberseguranca/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:09:32 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/condado-de-spartanburg-sofre-incidente-de-ciberseguranca/</guid><description>&lt;p>Na última sexta-feira, autoridades do Condado de Spartanburg relataram que o local enfrentou um incidente de cibersegurança no início da semana. Scottie Kay Blackwell, gerente de comunicações do condado, confirmou que um ataque cibernético acionou imediatamente uma resposta das plataformas de software de rede, do fornecedor de cibersegurança e das autoridades policiais. Segundo Blackwell, o ataque foi contido pelas plataformas de software e pela equipe do condado. Como medida de precaução, algumas conexões e serviços eletrônicos foram desativados, enquanto funcionários e profissionais de segurança continuam a trabalhar na restauração dos sistemas e no restabelecimento do acesso público. Este não é o primeiro ataque cibernético enfrentado pelo condado; anteriormente, o local já havia sofrido ataques de ransomware em 2018 e 2023. A situação destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética em órgãos públicos e a necessidade de investimentos em tecnologia e formação para prevenir futuros incidentes. A população deve estar atenta e informada sobre as medidas adotadas para garantir a proteção de dados e serviços essenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Novos pacotes maliciosos atacam o ecossistema RubyGems visando credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/novos-pacotes-maliciosos-atacam-o-ecossistema-rubygems-visando-credenciais/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:09:06 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novos-pacotes-maliciosos-atacam-o-ecossistema-rubygems-visando-credenciais/</guid><description>&lt;p>Um novo conjunto de 60 pacotes maliciosos foi descoberto atacando o ecossistema RubyGems, disfarçando-se como ferramentas de automação para redes sociais e serviços de mensagens, com o objetivo de roubar credenciais de usuários desavisados e possivelmente revendê-las em fóruns da dark web. A atividade está ativa desde pelo menos março de 2023, com mais de 275.000 downloads registrados. Os pacotes foram publicados por um ator de ameaças que usa os pseudônimos zon, nowon, kwonsoonje e soonje, e visam plataformas como Instagram, Twitter/X, TikTok e WordPress. Embora os pacotes ofereçam funcionalidades legítimas, como postagem em massa, também possuem um recurso oculto que exfiltra nomes de usuário e senhas para servidores controlados pelos atacantes. Entre os alvos estão profissionais de marketing que utilizam esses pacotes para campanhas de spam e otimização de mecanismos de busca (SEO). Além disso, a GitLab detectou pacotes de typosquatting no Python Package Index (PyPI), que visam roubar criptomoedas de carteiras Bittensor, ocultando código malicioso em funções de estaca aparentemente legítimas. O PyPI anunciou novas restrições para proteger instaladores de pacotes Python contra ataques de confusão, prometendo rejeitar pacotes que não coincidam com os metadados incluídos após um período de advertências. Essas descobertas ressaltam a necessidade de vigilância contínua na segurança da cadeia de suprimentos de software.&lt;/p></description></item><item><title>A ascensão das credenciais vazadas e suas implicações</title><link>https://brdefense.center/news/a-ascensao-das-credenciais-vazadas-e-suas-implicacoes/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:08:54 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-ascensao-das-credenciais-vazadas-e-suas-implicacoes/</guid><description>&lt;p>Nos últimos anos, a segurança das credenciais tem se tornado uma preocupação crescente para organizações em todo o mundo. Um relatório da Verizon de 2025 revelou que 22% das violações de dados em 2024 foram causadas por credenciais vazadas, superando técnicas de phishing e exploração de software. Em 2025, a Cyberint, uma empresa de gestão de riscos, registrou um aumento de 160% nas credenciais vazadas em comparação ao ano anterior. Este cenário é agravado pela facilidade de roubo de credenciais, com malwares como infostealers permitindo que atacantes de baixa qualificação coletem dados de login de forma automatizada. As credenciais vazadas não só são utilizadas para invasões diretas de contas, mas também podem resultar em fraudes financeiras, campanhas de spam e extorsão. A Cyberint utiliza sistemas automatizados para monitorar uma ampla variedade de fontes e detectar essas exposições em larga escala, correlacionando padrões de domínio e reutilização de senhas. A falta de monitoramento em dispositivos pessoais de funcionários representa um desafio adicional, pois 46% das credenciais vazadas estavam associadas a dispositivos desprotegidos. Apesar de políticas de senhas e autenticação de múltiplos fatores, o roubo de credenciais continua sendo uma probabilidade real. Portanto, a capacidade de detectar e remediar rapidamente exposições é crucial para a defesa cibernética das organizações. O relatório completo oferece insights sobre como as empresas podem operacionalizar essa inteligência para proteger suas credenciais e reduzir riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Phishing Utiliza IA para Imitar Sites do Governo Brasileiro</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-utiliza-ia-para-imitar-sites-do-governo-brasileiro/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:08:42 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-utiliza-ia-para-imitar-sites-do-governo-brasileiro/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança estão alertando sobre uma nova campanha que utiliza ferramentas legítimas de construção de sites com inteligência artificial generativa, como DeepSite AI e BlackBox AI, para criar páginas de phishing que imitam agências governamentais brasileiras. Essas páginas falsas visam enganar usuários desavisados a realizarem pagamentos indevidos através do sistema de pagamento PIX, conforme reportado pela Zscaler ThreatLabz. Os sites fraudulentos imitam o Departamento de Trânsito e o Ministério da Educação, coletando informações pessoais sensíveis, como CPF e endereços residenciais, sob o pretexto de realizar exames psicométricos ou garantir uma oferta de emprego. Para aumentar a legitimidade, as páginas de phishing coletam dados de forma progressiva, imitando o comportamento de sites autênticos. Análises do código fonte revelaram características de ferramentas de IA, como comentários excessivamente explicativos e elementos não funcionais. Além disso, a campanha de phishing valida os CPFs por meio de uma API controlada pelos atacantes. Em outra frente, o Brasil enfrenta uma campanha de malspam que distribui o trojan Efimer, disfarçado como comunicações de advogados, para roubar criptomoedas. O malware propaga-se por sites WordPress comprometidos e e-mails falsos, utilizando técnicas variadas para coletar informações e infectar dispositivos. Com cerca de 5.015 usuários afetados, a maioria das infecções está concentrada no Brasil e em outros países. Os pesquisadores alertam que, embora os ataques atuais estejam gerando quantias relativamente pequenas, eles podem resultar em danos mais significativos no futuro.&lt;/p></description></item><item><title>Uso de VPNs para Acesso a Transmissões de Boxe: Questões de Segurança e Privacidade</title><link>https://brdefense.center/news/uso-de-vpns-para-acesso-a-transmissoes-de-boxe-que/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 18:55:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/uso-de-vpns-para-acesso-a-transmissoes-de-boxe-que/</guid><description>&lt;p>O uso de VPNs para acessar transmissões de eventos esportivos, como a luta entre Moses Itauma e Dillian Whyte, levanta preocupações significativas sobre segurança e privacidade. Embora VPNs possam ser ferramentas eficazes para contornar bloqueios regionais e garantir acesso a conteúdos restritos, é crucial escolher provedores confiáveis para evitar riscos de segurança cibernética. VPNs gratuitas, em particular, podem não oferecer a proteção necessária, expondo usuários a vulnerabilidades e possíveis interceptações de dados.Especialistas em cibersegurança alertam que VPNs de baixa qualidade podem comprometer a experiência de streaming ao introduzir problemas de buffering e falhas de conexão, além de potencialmente expor informações pessoais dos usuários. Para garantir uma navegação segura e sem interrupções, recomenda-se optar por serviços VPN pagos e bem avaliados, que oferecem criptografia robusta e servidores otimizados para streaming, como NordVPN e Surfshark. A escolha de um VPN adequado é essencial para proteger dados pessoais e garantir uma experiência de visualização segura e de alta qualidade.&lt;/p></description></item><item><title>Grave Vazamento Expõe Dados Sensíveis de Quase 870 Mil Indivíduos</title><link>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-expoe-dados-sensiveis-de-quase-870/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 13:54:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-expoe-dados-sensiveis-de-quase-870/</guid><description>&lt;p>A Universidade de Columbia confirmou um vazamento de dados significativo que comprometeu informações pessoais de 868.969 indivíduos em todo o país, incluindo 2.026 residentes do Maine. Este incidente, classificado como uma violação de sistema externo, ocorreu entre 16 de maio e 6 de junho de 2025, mas só foi descoberto em 8 de julho de 2025. A violação representa um dos maiores vazamentos de dados no setor de educação superior nos últimos anos, destacando a crescente ameaça de cibercriminosos que exploram vulnerabilidades em infraestruturas de rede de instituições renomadas.Em resposta ao incidente, a Universidade de Columbia tomou medidas rápidas para conter a violação e iniciou uma investigação forense abrangente para entender o escopo completo do comprometimento. Além disso, a universidade está oferecendo 24 meses de monitoramento de crédito e serviços de proteção contra roubo de identidade para todos os indivíduos afetados, em parceria com a Kroll, LLC. Este pacote de proteção excede os padrões típicos da indústria, que geralmente oferecem períodos de proteção de 12 meses, sublinhando a gravidade do vazamento e o compromisso da universidade em mitigar os riscos para os afetados.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos Desafiam Agências de Segurança com Ataques Sofisticados</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-desafiam-agencias-de-seguranca-com/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 12:37:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-desafiam-agencias-de-seguranca-com/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como ShinyHunters continua a desafiar as principais agências de segurança, incluindo a NSA e o FBI, com ataques cada vez mais sofisticados. Em uma recente declaração, membros do grupo afirmaram que suas táticas avançadas, como o uso de vozes geradas por IA, tornam as tentativas de rastreamento e identificação ineficazes. Essa confiança na tecnologia de ponta para evitar a detecção representa uma ameaça crescente para empresas e governos, que precisam reforçar suas defesas cibernéticas para mitigar riscos significativos de vazamentos de dados e extorsões.Além disso, o grupo tem como alvo grandes corporações, como a LVMH, controladora de marcas de luxo como Dior e Tiffany, que já foram vítimas de suas campanhas de extorsão. A insistência do ShinyHunters em continuar suas operações, apesar da pressão de gigantes corporativos e das autoridades, destaca a urgência de medidas preventivas robustas e a necessidade de uma colaboração internacional mais eficaz para combater essas ameaças cibernéticas. As organizações devem estar em alerta máximo e investir em tecnologias de segurança avançadas para proteger seus dados e operações contra esses ataques devastadores.&lt;/p></description></item><item><title>Grave Vazamento de Dados Afeta Clientes da KLM e Air France</title><link>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-afeta-clientes-da-klm-e-a/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:04:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-afeta-clientes-da-klm-e-a/</guid><description>&lt;p>Um vazamento de dados impactante foi relatado pela KLM e Air France, envolvendo acesso não autorizado a informações de clientes em uma plataforma externa de atendimento ao cliente. Embora os sistemas internos das companhias aéreas não tenham sido comprometidos e dados sensíveis como senhas e informações de pagamento não tenham sido expostos, o incidente faz parte de uma onda alarmante de ataques relacionados ao Salesforce, conduzidos pelo grupo ShinyHunters.&lt;/p>
&lt;p>As companhias aéreas tomaram medidas imediatas para interromper o acesso e prevenir futuros incidentes, além de notificar as autoridades nacionais de proteção de dados na Holanda e na França. Este vazamento destaca a crescente ameaça de ataques cibernéticos sofisticados que visam plataformas externas, sublinhando a necessidade urgente de medidas preventivas robustas e governança de segurança cibernética eficaz para proteger dados de clientes.&lt;/p></description></item><item><title>Grave Aumento de Vazamento de Credenciais Ameaça Segurança Corporativa</title><link>https://brdefense.center/news/grave-aumento-de-vazamento-de-credenciais-ameaca-s/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grave-aumento-de-vazamento-de-credenciais-ameaca-s/</guid><description>&lt;p>O vazamento de credenciais corporativas se tornou uma ameaça crescente e alarmante, com um aumento de 160% em 2025 em comparação ao ano anterior, segundo dados da Cyberint. Este fenômeno, impulsionado por automação e acessibilidade, representa um risco significativo para as organizações, uma vez que credenciais vazadas são frequentemente utilizadas para invasões de contas, campanhas de phishing e extorsão. A facilidade com que atacantes de baixo nível podem acessar e explorar essas informações, muitas vezes vendidas em mercados clandestinos, destaca a urgência de medidas preventivas robustas para mitigar esse perigo.&lt;/p></description></item><item><title>Lançamento do ChatGPT-5: Potenciais Riscos de Segurança e Privacidade</title><link>https://brdefense.center/news/lancamento-do-chatgpt-5-potenciais-riscos-de-seguranca-e-privacidade/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 18:06:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lancamento-do-chatgpt-5-potenciais-riscos-de-seguranca-e-privacidade/</guid><description>&lt;p>O lançamento do ChatGPT-5 pela OpenAI traz à tona preocupações sérias sobre segurança e privacidade, especialmente devido à sua capacidade de se conectar a contas do Google, como Gmail e Google Calendar. Essa funcionalidade, embora ofereça conveniência, também aumenta o risco de exposição de dados pessoais e sensíveis, caso medidas de segurança robustas não sejam implementadas adequadamente. Especialistas em cibersegurança alertam que a integração com serviços de terceiros pode ser um vetor de ataque para cibercriminosos, que buscam explorar vulnerabilidades em sistemas interconectados.&lt;/p></description></item><item><title>Grave Vazamento de Dados em Empresa de Saúde Exposto por Grupo de Ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-em-empresa-de-saude-exposto-por-grupo-de-ransomware/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 17:29:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-em-empresa-de-saude-exposto-por-grupo-de-ransomware/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware PEAR assumiu a responsabilidade por um grave vazamento de dados ocorrido em junho de 2025 na Think Big Health Care Solutions, uma empresa de gestão de saúde na Flórida. Durante o ataque, foram comprometidos 60 GB de informações pessoais sensíveis, incluindo números de segurança social, dados financeiros, informações médicas e muito mais. O grupo criminoso publicou imagens dos documentos roubados para comprovar a violação, embora a autenticidade das imagens ainda não tenha sido verificada de forma independente. A Think Big ainda não confirmou a reivindicação do PEAR, mas está oferecendo monitoramento de crédito gratuito e proteção contra roubo de identidade para as vítimas elegíveis.Este incidente destaca o impacto devastador que ataques de ransomware podem ter em empresas de saúde, expondo dados críticos e colocando em risco a privacidade de milhares de indivíduos. A PEAR, que se concentra em roubar dados e extorquir organizações sem criptografar arquivos, já reivindicou outros 17 ataques não confirmados em 2025. Este caso ressalta a necessidade urgente de medidas preventivas robustas e de uma resposta rápida a atividades suspeitas para mitigar os riscos associados a tais violações de segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Grave Vazamento de Dados Atinge Google em Ataque de Engenharia Social</title><link>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-atinge-google-em-ataque-de-engenharia-social/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 15:48:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-atinge-google-em-ataque-de-engenharia-social/</guid><description>&lt;p>Em junho, o Google foi vítima de um ataque sofisticado de engenharia social, conhecido como vishing, conduzido pelo grupo de ameaças UNC6040. Os criminosos conseguiram acessar uma instância do Salesforce da empresa, roubando dados de clientes de pequenas e médias empresas. Este vazamento de dados representa uma violação grave, com o potencial de expor informações sensíveis e impactar a confiança dos clientes. O Google respondeu rapidamente ao incidente, realizando uma análise de impacto e implementando medidas de mitigação para conter a ameaça. No entanto, a situação destaca a necessidade urgente de reforçar as defesas contra ataques de engenharia social, que continuam a evoluir em complexidade e sofisticação. Organizações devem estar em alerta máximo e adotar práticas de segurança robustas para proteger seus dados contra tais violações.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de Ransomware Ameaça Divulgar 90 GB de Dados de Escolas em Connecticut</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-ameaca-divulgar-90-gb-de-dados-de-escolas-em-connecticut/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 14:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-ameaca-divulgar-90-gb-de-dados-de-escolas-em-connecticut/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware SafePay reivindicou um ataque cibernético ao distrito escolar Ridgefield Public Schools, em Connecticut, ocorrido em 24 de julho de 2025. Os criminosos estabeleceram um prazo de pouco mais de dois dias para o pagamento do resgate, ameaçando divulgar 90 GB de dados caso suas exigências não sejam atendidas. Este incidente destaca a crescente ameaça de ataques de ransomware no setor educacional, com consequências potencialmente devastadoras para a privacidade e segurança dos dados de alunos e funcionários.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de Ransomware na DaVita Expõe Dados Sensíveis de Mais de 1 Milhão de Pacientes</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-na-davita-expoe-dados-sensiveis-de-mais-de-1-milhao-de-paci/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 19:51:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-na-davita-expoe-dados-sensiveis-de-mais-de-1-milhao-de-paci/</guid><description>&lt;p>O recente ataque de ransomware à DaVita Dialysis, iniciado em 24 de março de 2025 e contido em 12 de abril de 2025, resultou em um vazamento devastador de dados sensíveis de mais de 1 milhão de pacientes. O grupo de cibercriminosos InterLock, responsável pelo ataque, cumpriu a ameaça de divulgar 1,5 TB de informações, incluindo nomes, números de segurança social, dados de seguro saúde e resultados de testes clínicos. Este incidente destaca a crescente ameaça de ransomware e a necessidade urgente de medidas preventivas robustas para proteger informações críticas de saúde.A DaVita já havia enfrentado múltiplos incidentes de segurança no passado, mas este ataque recente sublinha a gravidade das violações de dados na área da saúde. Com dados de apenas cinco estados, o número preliminar de pacientes afetados já ultrapassa 1 milhão, e é provável que esse número aumente à medida que mais informações se tornem disponíveis. Este evento ressalta a importância de práticas de segurança cibernética rigorosas e a implementação de protocolos de resposta a incidentes para mitigar os riscos associados a ataques de ransomware cada vez mais sofisticados.&lt;/p></description></item><item><title>Grave Vazamento de Dados na DaVita Compromete Informações Sensíveis de Pacientes</title><link>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-na-davita-compromete-informacoes-sensiveis-de-pacientes/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 14:50:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-na-davita-compromete-informacoes-sensiveis-de-pacientes/</guid><description>&lt;p>A empresa de diálise renal DaVita notificou 915.952 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em abril de 2025, que comprometeu informações sensíveis de pacientes, incluindo nomes, números de segurança social, informações de seguro de saúde e dados médicos. Este incidente, atribuído ao grupo de ransomware Interlock, resultou em uma violação significativa que expôs 1,5 TB de dados, afetando gravemente as operações internas da DaVita. A empresa está oferecendo assistência gratuita de restauração de identidade para as vítimas elegíveis, com prazo de inscrição até 28 de novembro de 2025.O ataque, que começou em 24 de março de 2025 e foi contido em 12 de abril de 2025, destaca a crescente ameaça que os grupos de ransomware representam para o setor de saúde. Interlock, conhecido por extorquir organizações para desbloquear sistemas infectados e não vender ou liberar dados roubados, já reivindicou 23 ataques confirmados. Este incidente ressalta a importância de medidas preventivas robustas e a necessidade de uma resposta rápida e eficaz para mitigar os impactos devastadores de tais violações de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos Intensificam Golpes de Malvertising e Falso Suporte ao Cliente</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-intensificam-golpes-de-malvertisin/</link><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 19:00:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-intensificam-golpes-de-malvertisin/</guid><description>&lt;p>A crescente onda de golpes online, como o malvertising e o falso suporte ao cliente, representa uma ameaça séria à segurança dos dados pessoais e financeiros dos usuários. Criminosos estão utilizando anúncios infectados para instalar softwares nocivos e se passando por empresas conhecidas para obter informações sensíveis. Essa tática perigosa exige que os usuários adotem medidas preventivas urgentes, como verificar a segurança dos sites e confirmar a identidade de remetentes por canais oficiais antes de compartilhar qualquer informação.&lt;/p></description></item></channel></rss>