<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Secure Future Initiative on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/secure-future-initiative/</link><description>Recent content in Secure Future Initiative on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 07:02:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/secure-future-initiative/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como a Microsoft quer reinventar a segurança digital na era da IA</title><link>https://brdefense.center/news/como-a-microsoft-quer-reinventar-a-seguranca-digit/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:02:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-a-microsoft-quer-reinventar-a-seguranca-digit/</guid><description>&lt;p>Durante o Seattle Security Campus Tour, a Microsoft apresentou sua visão sobre como a inteligência artificial (IA) e a colaboração global estão moldando o futuro da segurança digital. Frank X. Shaw, Diretor de Comunicação Global da Microsoft, destacou que a confiança é fundamental para a inovação, introduzindo o Secure Future Initiative (SFI), um programa que orienta o desenvolvimento de produtos e a resposta a incidentes. Vasu Jakkal, vice-presidente corporativa de Segurança, enfatizou que a segurança deve ser parte integrante de todos os processos da empresa, processando diariamente mais de 100 trilhões de sinais de segurança. A automação na detecção de falhas humanas foi exemplificada por um incidente em que um token interno foi exposto no GitHub, gerando um alerta imediato. Tori Westerhoff, do Red Team de IA, revelou que sua equipe simula ataques aos modelos de IA da Microsoft, explorando vulnerabilidades e comportamentos inesperados. Por fim, Herain Oberoi apresentou uma plataforma de defesa integrada que utiliza IA para proteger dados e identidades, ressaltando a importância do equilíbrio entre autonomia da IA e responsabilidade humana. A segurança, segundo os executivos, não é apenas um produto, mas a base para inovação e liberdade digital.&lt;/p></description></item></channel></rss>