<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Evasion Techniques on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/evasion-techniques/</link><description>Recent content in Evasion Techniques on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 18:59:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/evasion-techniques/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AsyncRAT usa carregador sem arquivo para evitar detecção e garantir acesso remoto</title><link>https://brdefense.center/news/asyncrat-usa-carregador-sem-arquivo-para-evitar-de/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 18:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/asyncrat-usa-carregador-sem-arquivo-para-evitar-de/</guid><description>&lt;p>Uma campanha sofisticada de malware sem arquivo foi descoberta, utilizando o AsyncRAT, um poderoso Trojan de Acesso Remoto. Pesquisadores da LevelBlue detalharam a metodologia do ataque, que começa com um cliente ScreenConnect comprometido, um software legítimo de acesso remoto. Os atacantes estabelecem uma sessão interativa através de um domínio malicioso, executando um arquivo VBScript que aciona comandos PowerShell para baixar dois payloads externos.&lt;/p>
&lt;p>Os payloads são carregados diretamente na memória, sem deixar vestígios em disco, utilizando técnicas de reflexão. A primeira etapa do malware, Obfuscator.dll, é responsável por inicialização, persistência e técnicas de evasão. A persistência é alcançada através de uma tarefa agendada disfarçada de “Skype Updater”. O segundo componente, AsyncClient.exe, implementa funcionalidades de comando e controle, realizando reconhecimento do sistema e coletando informações sensíveis, como dados de carteiras de criptomoedas. O uso de técnicas avançadas de evasão e a execução apenas em memória tornam o AsyncRAT uma ameaça significativa para a segurança cibernética, destacando a necessidade de soluções de segurança mais robustas.&lt;/p></description></item></channel></rss>