<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ataques De Injeção on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ataques-de-inje%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Ataques De Injeção on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2025 12:59:31 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ataques-de-inje%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ferramentas de Cibersegurança Baseadas em IA Vulneráveis a Ataques de Injeção</title><link>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-ciberseguranca-baseadas-em-ia-vulne/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:59:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-ciberseguranca-baseadas-em-ia-vulne/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente revelou que agentes de cibersegurança alimentados por inteligência artificial (IA) estão vulneráveis a ataques de injeção de prompt, um novo vetor de ameaça que pode comprometer redes inteiras. Esses ataques exploram a capacidade dos Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) de interpretar comandos em linguagem natural, transformando respostas confiáveis em comandos não autorizados. O processo do ataque ocorre em quatro etapas: reconhecimento, recuperação de conteúdo, decodificação de comandos e execução de um shell reverso, permitindo que atacantes obtenham acesso total ao sistema em menos de 20 segundos. Além da obfuscação básica em base64, o estudo identificou seis vetores adicionais que aumentam o risco, como a exfiltração de variáveis de ambiente e ataques homográficos em Unicode. Para mitigar essa ameaça, os pesquisadores propuseram uma arquitetura de defesa em quatro camadas, que inclui isolamento de operações, proteção contra padrões suspeitos e validação em múltiplas camadas. Testes mostraram que essas defesas conseguiram bloquear todas as tentativas de injeção, embora com um pequeno aumento na latência. Essa vulnerabilidade representa um risco significativo para a segurança cibernética, exigindo atenção imediata de profissionais da área.&lt;/p></description></item></channel></rss>