<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sumo Logic on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sumo-logic/</link><description>Recent content in Sumo Logic on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 13:20:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sumo-logic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha na comunicação Por que executivos não compram ferramentas para SOCs</title><link>https://brdefense.center/news/falha-na-comunicacao-por-que-executivos-nao-compra/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:20:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-na-comunicacao-por-que-executivos-nao-compra/</guid><description>&lt;p>As equipes de segurança enfrentam o desafio de detectar e responder a ataques em tempo real, frequentemente utilizando ferramentas que não escolheram e fluxos de trabalho que não foram projetados para lidar com ameaças reais. Um webinar ao vivo, promovido pela BleepingComputer, contará com a participação de Adrian Sanabria e David Girvin, da Sumo Logic, e abordará como alinhar as prioridades executivas com as operações de segurança. O evento, intitulado &amp;ldquo;Falha na comunicação: Por que executivos não compram ferramentas para SOCs&amp;rdquo;, discutirá a desconexão entre as decisões de compra de plataformas e as realidades operacionais. Muitas vezes, a seleção de ferramentas ignora as necessidades práticas dos defensores de linha de frente, resultando em fadiga de alertas e fluxos de trabalho ineficientes. A Sumo Logic, uma plataforma de análise e segurança nativa da nuvem, busca simplificar a complexidade e extrair sinais reais de ferramentas barulhentas, enfatizando automação e visibilidade. O webinar oferecerá estratégias para melhorar a avaliação das ferramentas, medir o valor operacional real e fortalecer a colaboração entre executivos e praticantes. Os participantes aprenderão sobre as capacidades essenciais que as equipes de segurança realmente dependem e como extrair valor das ferramentas já existentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>