<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vulnerabilidade Rce on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vulnerabilidade-rce/</link><description>Recent content in Vulnerabilidade Rce on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 06:59:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vulnerabilidade-rce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade RCE no IIS WebDeploy PoC Pública Liberada</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-rce-no-iis-webdeploy-poc-publica-l/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-rce-no-iis-webdeploy-poc-publica-l/</guid><description>&lt;p>A Microsoft confirmou uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (RCE) em sua ferramenta IIS Web Deploy, identificada como CVE-2025-53772. Essa falha está relacionada à lógica de desserialização insegura nos endpoints msdeployagentservice e msdeploy.axd, permitindo que atacantes autenticados executem comandos arbitrários em servidores web vulneráveis. A vulnerabilidade se origina da desserialização do cabeçalho HTTP MSDeploy.SyncOptions, que deve conter um blob codificado em Base64 e comprimido em GZip. Um payload malicioso pode ser gerado para explorar essa falha, levando à execução de comandos no servidor. A Microsoft avaliou a gravidade da vulnerabilidade em 8.8, o que a classifica como alta. A recomendação é que administradores apliquem as atualizações mais recentes do Web Deploy imediatamente e implementem medidas de mitigação, como restringir o acesso aos endpoints e monitorar logs do IIS. A CVE-2025-53772 destaca os riscos contínuos associados à desserialização insegura em pipelines de implantação modernos, exigindo atenção urgente das organizações para proteger suas implementações automatizadas de aplicações.&lt;/p></description></item></channel></rss>