<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sinobi on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sinobi/</link><description>Recent content in Sinobi on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 18:57:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sinobi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ransomware Sinobi ataca Heywood Healthcare em Massachusetts</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-sinobi-ataca-heywood-healthcar/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:57:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-sinobi-ataca-heywood-healthcar/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Sinobi reivindicou um ataque cibernético contra o Heywood Healthcare, localizado em Massachusetts, que resultou na paralisação dos sistemas de TI em suas duas unidades: Heywood Hospital em Gardner e Athol Hospital em Athol. O ataque, que começou em 12 de outubro, levou à interrupção de serviços essenciais, embora a maioria tenha sido restaurada até 31 de outubro. Sinobi afirmou ter roubado 550 GB de dados e exigiu um resgate não revelado. Até o momento, Heywood não confirmou a veracidade da reivindicação do grupo, e detalhes sobre o número de pessoas afetadas e a natureza dos dados comprometidos permanecem desconhecidos. O Sinobi é conhecido por operar um esquema de ransomware como serviço, permitindo que afiliados utilizem sua infraestrutura para realizar ataques. Em 2025, foram registrados 75 ataques confirmados de ransomware em provedores de saúde nos EUA, comprometendo cerca de 7,6 milhões de registros. A situação ressalta a vulnerabilidade do setor de saúde a ataques cibernéticos, que podem comprometer a segurança e a privacidade dos pacientes.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Extorsão Cibernética em Agosto Afeta Mais de Cem Organizações</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-extorsao-cibernetica-em-agosto-afeta-m/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:02:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-extorsao-cibernetica-em-agosto-afeta-m/</guid><description>&lt;p>Em agosto de 2025, o grupo de ransomware Qilin se destacou como o operador mais ativo, atacando 104 organizações, quase o dobro do segundo colocado, Akira, que atingiu 56 vítimas. Este aumento contínuo de incidentes de ransomware, que totalizou 467 globalmente, reflete uma tendência preocupante no cenário de cibersegurança. Desde abril, Qilin já reivindicou 398 vítimas, representando 18,4% dos ataques registrados. A eficácia do grupo é atribuída a incentivos robustos para afiliados e operações de ransomware como serviço, utilizando técnicas avançadas de evasão, como execução sem arquivos e exploração de credenciais fracas de RDP e VPN.&lt;/p></description></item></channel></rss>