<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Golpes Móveis on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/golpes-m%C3%B3veis/</link><description>Recent content in Golpes Móveis on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 12:59:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/golpes-m%C3%B3veis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google Introduz Proteção com IA no Android Contra Golpes Móveis</title><link>https://brdefense.center/news/google-introduz-protecao-com-ia-no-android-contra/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-introduz-protecao-com-ia-no-android-contra/</guid><description>&lt;p>Em resposta à crescente ameaça de golpes móveis, a Google anunciou melhorias significativas na proteção do Android, utilizando inteligência artificial para combater fraudes. Em um relatório divulgado em 30 de outubro de 2025, a empresa destacou que suas defesas baseadas em IA superam as de outras plataformas, com um impacto positivo na segurança dos usuários. No último ano, os golpes móveis geraram perdas superiores a 400 bilhões de dólares globalmente. O sistema do Android processa mensalmente mais de 10 bilhões de chamadas e mensagens suspeitas, bloqueando mais de 100 milhões de números fraudulentos recentemente. A pesquisa realizada pela YouGov, envolvendo 5.000 usuários nos EUA, Índia e Brasil, revelou que usuários do Android, especialmente os do Google Pixel, relataram menos mensagens de golpe em comparação aos usuários do iOS. Além disso, a análise de segurança da Leviathan Security Group confirmou que o Pixel 10 Pro oferece a melhor proteção contra fraudes. As funcionalidades incluem filtragem automática de spam e detecção de padrões de conversação fraudulentos, garantindo a privacidade dos usuários. Com atualizações contínuas através do Google Play Protect, o Android se mantém à frente das ameaças móveis em constante evolução.&lt;/p></description></item></channel></rss>