<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Asahi Group on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/asahi-group/</link><description>Recent content in Asahi Group on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 18:57:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/asahi-group/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ransomware Qilin ataca Asahi Group Holdings</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-asahi-group-holdin/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:57:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-asahi-group-holdin/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade por um ataque cibernético que resultou em uma violação de dados na Asahi Group Holdings, uma importante cervejaria japonesa. O incidente, que foi divulgado pela primeira vez em 29 de setembro de 2025, levou a empresa a suspender pedidos, remessas e serviços ao cliente. A Qilin afirma ter roubado 27 GB de arquivos, incluindo documentos financeiros, orçamentos, contratos e dados pessoais de funcionários. Embora a Asahi esteja investigando a extensão da violação, ainda não confirmou a veracidade das alegações da Qilin nem se pagará um resgate. O grupo Qilin, baseado na Rússia, é conhecido por suas táticas de phishing e opera um modelo de ransomware como serviço, permitindo que afiliados utilizem seu malware para realizar ataques. Este ataque é parte de uma tendência crescente de ataques de ransomware direcionados a fabricantes, que podem causar interrupções significativas nas operações e comprometer dados sensíveis. A Asahi, que possui marcas de cerveja globais, está enfrentando dificuldades operacionais devido a este incidente, que destaca a vulnerabilidade do setor a ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>