<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Raccoono365 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/raccoono365/</link><description>Recent content in Raccoono365 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 13:01:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/raccoono365/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft e Cloudflare desmantelam operação de phishing RaccoonO365</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-e-cloudflare-desmantelam-operacao-de-phi/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:01:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-e-cloudflare-desmantelam-operacao-de-phi/</guid><description>&lt;p>Uma colaboração entre a Microsoft e a Cloudflare resultou na desarticulação de uma operação de phishing conhecida como RaccoonO365, que vendia ferramentas para roubo de credenciais do Microsoft 365. A operação, realizada em setembro de 2025, levou ao controle de 338 sites e contas associadas ao grupo hacker Storm-2246, que desde julho de 2024 havia comprometido pelo menos 5.000 credenciais de usuários em 94 países. Os atacantes utilizavam kits de phishing que combinavam páginas de CAPTCHA e técnicas antibot para simular legitimidade e evitar a detecção. Uma campanha específica focada em impostos atingiu 2.300 organizações nos EUA, resultando em tentativas de fraude financeira e extorsão. O grupo operava principalmente via Telegram, oferecendo pacotes de phishing a preços que variavam de US$ 335 a US$ 999, pagos em criptomoedas. A operação revelou que o líder do grupo, Joshua Ogundipe, residente na Nigéria, tinha um histórico em programação e foi identificado como o principal responsável pelos códigos maliciosos. A Microsoft estima que o grupo arrecadou cerca de US$ 100 mil em criptomoedas até o momento, e as autoridades internacionais já foram notificadas sobre as acusações contra Ogundipe.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 300 sites desativados pela Microsoft por phishing RaccoonO365</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-300-sites-desativados-pela-microsoft-por-p/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-300-sites-desativados-pela-microsoft-por-p/</guid><description>&lt;p>A Microsoft, por meio de sua Unidade de Crimes Digitais (DCU), desmantelou uma operação de cibercrime chamada RaccoonO365, que se destacou como uma das ferramentas mais rápidas para roubo de credenciais do Microsoft 365. Com uma ordem judicial do Distrito Sul de Nova York, a empresa conseguiu desativar 338 sites associados a essa plataforma de phishing como serviço, interrompendo a infraestrutura técnica utilizada pelos criminosos. Desde julho de 2024, a RaccoonO365 comprometeu pelo menos 5.000 credenciais em 94 países, com um foco alarmante em organizações de saúde nos EUA, onde 20 delas foram atacadas. O serviço, que permite que indivíduos com pouca experiência técnica realizem campanhas de roubo de credenciais, utiliza branding autêntico da Microsoft para enganar os usuários. A operação foi liderada por Joshua Ogundipe, um programador da Nigéria, que comercializava seus serviços via Telegram e recebeu cerca de $100.000 em pagamentos em criptomoeda. A evolução da RaccoonO365 inclui o uso de inteligência artificial para aumentar a eficácia dos ataques, destacando a crescente preocupação com ferramentas de cibercrime aprimoradas por IA. A Microsoft colaborou com parceiros de segurança e utilizou ferramentas de análise de blockchain para rastrear transações de criptomoeda, enquanto encaminhou Ogundipe para as autoridades internacionais.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft e Cloudflare desmantelam rede de phishing RaccoonO365</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-e-cloudflare-desmantelam-rede-de-phishin/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-e-cloudflare-desmantelam-rede-de-phishin/</guid><description>&lt;p>A Unidade de Crimes Digitais da Microsoft, em colaboração com a Cloudflare, desmantelou uma rede de phishing conhecida como RaccoonO365, que operava um kit de ferramentas de phishing como serviço (Phaas). Desde julho de 2024, essa rede foi responsável pelo roubo de mais de 5.000 credenciais do Microsoft 365 em 94 países. A operação, que envolveu a apreensão de 338 domínios, foi realizada com uma ordem judicial do Distrito Sul de Nova York e visou interromper a infraestrutura técnica utilizada pelos criminosos. O RaccoonO365 é comercializado sob um modelo de assinatura, permitindo que até mesmo indivíduos com pouca experiência técnica realizem ataques em larga escala. Os ataques frequentemente imitam marcas confiáveis, como Microsoft e Adobe, e utilizam técnicas avançadas para contornar proteções de autenticação multifatorial. A Microsoft identificou Joshua Ogundipe, um indivíduo baseado na Nigéria, como o principal responsável pela operação, que arrecadou mais de $100.000 em criptomoedas. A Cloudflare, por sua vez, destacou que a desativação dos domínios visa aumentar os custos operacionais dos criminosos e enviar um aviso a outros atores maliciosos. Após a ação, os operadores do RaccoonO365 anunciaram mudanças em sua infraestrutura, indicando que a luta contra o cibercrime continua em evolução.&lt;/p></description></item></channel></rss>