<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tee.fail on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tee.fail/</link><description>Recent content in Tee.fail on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 18:59:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tee.fail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica em CPUs AMD e Intel expõe dados sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-cpus-amd-e-intel-expoe/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-cpus-amd-e-intel-expoe/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores das universidades Georgia Tech e Purdue University descobriram uma falha grave em CPUs modernas da AMD e Intel, que permite o acesso a informações sensíveis armazenadas no Ambiente de Execução Confiável (TEE). O ataque, denominado TEE.Fail, explora vulnerabilidades nas tecnologias Intel SGX/TDX e AMD SEV-SNP, especialmente em sistemas que utilizam memórias DDR5. Embora o método de ataque exija acesso físico à máquina e uma modificação invasiva, ele pode ser realizado com um custo inferior a 1.000 euros, tornando-o acessível até mesmo para entusiastas de hardware. Durante os testes, os pesquisadores conseguiram extrair chaves de assinatura do OpenSSL em máquinas virtuais protegidas pela tecnologia SEV-SNP da AMD, mesmo com a segurança adicional ativada. Apesar da gravidade da vulnerabilidade, o ataque não representa uma ameaça imediata para o usuário comum, pois requer privilégios de administrador e acesso físico. A AMD, única entre as fabricantes a responder, afirmou que não planeja correções, uma vez que a solução exigiria alterações de hardware. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança de dados sensíveis em ambientes corporativos que utilizam essas tecnologias.&lt;/p></description></item></channel></rss>