<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nefedov on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/nefedov/</link><description>Recent content in Nefedov on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 18:57:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/nefedov/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Líder do grupo de ransomware Black Basta é identificado e procurado</title><link>https://brdefense.center/news/lider-do-grupo-de-ransomware-black-basta-e-identif/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lider-do-grupo-de-ransomware-black-basta-e-identif/</guid><description>&lt;p>As autoridades da Ucrânia e da Alemanha confirmaram a identidade do líder do grupo de ransomware Black Basta, Oleg Evgenievich Nefedov, um cidadão russo de 35 anos, que agora figura na lista de procurados da Europol e da Interpol. A operação conjunta resultou na identificação de dois outros suspeitos que atuavam na fase inicial dos ataques, especializados em acessar redes-alvo e preparar o terreno para os ataques de ransomware. Os investigadores relataram que esses indivíduos eram responsáveis por quebrar senhas e obter credenciais de acesso de funcionários de empresas, o que lhes permitia invadir sistemas corporativos internos. Durante as investigações, foram apreendidos dispositivos de armazenamento digital e ativos em criptomoeda. O grupo Black Basta, que surgiu em abril de 2022, é responsável por pelo menos 600 incidentes de ransomware, afetando grandes organizações globalmente, incluindo a Rheinmetall, Hyundai e Ascension. A conexão de Nefedov com o grupo Conti, um sindicato de ransomware que se desfez em 2022, também foi destacada, indicando sua experiência e influência no cenário de cibercrime. As autoridades continuam a investigar e monitorar as atividades do grupo, que representa uma ameaça significativa para a segurança cibernética mundial.&lt;/p></description></item></channel></rss>