<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Reconhecimento on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/reconhecimento/</link><description>Recent content in Reconhecimento on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 19:17:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/reconhecimento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de Reconhecimento Alvo da Infraestrutura Citrix NetScaler</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-reconhecimento-alvo-da-infraestrutura/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:17:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-reconhecimento-alvo-da-infraestrutura/</guid><description>&lt;p>Uma campanha coordenada de reconhecimento visando a infraestrutura do Citrix NetScaler foi observada entre 28 de janeiro e 2 de fevereiro, utilizando mais de 63 mil endereços IP distintos. Essa atividade, que gerou 111.834 sessões, focou na identificação de painéis de login e na enumeração de versões do produto, indicando um esforço organizado. Aproximadamente 64% do tráfego proveniente de proxies residenciais, que se apresentavam como endereços de ISPs legítimos, dificultou a filtragem baseada em reputação. Os pesquisadores da GreyNoise identificaram dois indicadores claros de intenção maliciosa: um ataque direcionado à interface de autenticação e outro focado em um arquivo específico do Endpoint Analysis (EPA). A atividade sugere um mapeamento de infraestrutura pré-exploração, com interesse em desenvolver exploits específicos para versões vulneráveis do Citrix ADC. As falhas críticas mais recentes que afetam os produtos Citrix incluem CVE-2025-5777 e CVE-2025-5775. Os especialistas recomendam que administradores de sistemas revisem a necessidade de gateways Citrix expostos à internet e monitorem acessos anômalos.&lt;/p></description></item><item><title>Como a IA está transformando a segurança cibernética</title><link>https://brdefense.center/news/como-a-ia-esta-transformando-a-seguranca-ciberneti/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-a-ia-esta-transformando-a-seguranca-ciberneti/</guid><description>&lt;p>O uso crescente da inteligência artificial (IA) está revolucionando a forma como os atacantes realizam a fase de reconhecimento em cibersegurança. Antes de enviar um ataque, os hackers analisam minuciosamente o ambiente da vítima, explorando fluxos de login, arquivos JavaScript, mensagens de erro e documentação de APIs. A IA acelera esse processo, permitindo que os atacantes mapeiem sistemas com maior rapidez e precisão. Embora a IA não execute ataques de forma autônoma, ela otimiza a coleta e análise de informações, ajudando a identificar vulnerabilidades e caminhos de ataque.&lt;/p></description></item></channel></rss>