<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Yurei on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/yurei/</link><description>Recent content in Yurei on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 13:01:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/yurei/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ransomware Yurei Explora Compartilhamentos SMB e Drives Removíveis</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-yurei-explora-compartilhamentos-smb-e-d/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:01:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-yurei-explora-compartilhamentos-smb-e-d/</guid><description>&lt;p>O ransomware Yurei, identificado pela CYFIRMA em setembro de 2025, apresenta uma nova ameaça para ambientes Windows, utilizando técnicas sofisticadas de criptografia e anti-forense. Escrito em Go, o Yurei adiciona a extensão .Yurei a cada arquivo criptografado, utilizando uma chave/nonce única gerada pelo algoritmo ChaCha20. Antes de iniciar a criptografia, o malware executa comandos PowerShell para eliminar cópias de sombra e backups, dificultando a recuperação de dados. O Yurei se propaga furtivamente por drives removíveis e compartilhamentos SMB, copiando-se como WindowsUpdate.exe e System32_Backup.exe. Após a criptografia, uma nota de resgate é gerada, exigindo pagamento para a recuperação dos arquivos, com ameaças de divulgação de dados caso as exigências não sejam atendidas. A análise revela semelhanças com o projeto de ransomware Prince, mas com melhorias significativas em stealth e eficiência. Para mitigar os impactos do Yurei, as organizações devem implementar políticas de backup imutáveis, regras de EDR para detectar cabeçalhos de arquivos suspeitos e estabelecer planos de contenção rápidos.&lt;/p></description></item></channel></rss>