<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zerodayrat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/zerodayrat/</link><description>Recent content in Zerodayrat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:45:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/zerodayrat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Spyware no Telegram oferece acesso total à câmera e microfone de celulares</title><link>https://brdefense.center/news/spyware-no-telegram-oferece-acesso-total-a-camera/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:45:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spyware-no-telegram-oferece-acesso-total-a-camera/</guid><description>&lt;p>Um novo spyware, conhecido como ZeroDayRAT, está sendo comercializado no Telegram e visa dispositivos Android e iOS, permitindo que hackers tenham acesso remoto completo a câmeras, microfones e dados pessoais dos usuários. De acordo com a pesquisa da iVerify, o malware é capaz de gerenciar aparelhos comprometidos, coletando informações financeiras e espiando em tempo real. O spyware é descrito como um &amp;lsquo;kit de ferramentas completo&amp;rsquo; que permite aos cibercriminosos monitorar as vítimas por meio de um painel de controle, que fornece dados sobre o modelo do dispositivo, versão do sistema operacional, status da bateria e localização geográfica. Além disso, o ZeroDayRAT pode ativar câmeras e microfones, registrar senhas e padrões de desbloqueio, e roubar informações de aplicativos financeiros, como Google Pay e Apple Pay. Especialistas alertam que a instalação de aplicativos fora das lojas oficiais aumenta o risco de infecção por esse tipo de malware.&lt;/p></description></item><item><title>Nova plataforma de spyware móvel ZeroDayRAT ameaça usuários brasileiros</title><link>https://brdefense.center/news/nova-plataforma-de-spyware-movel-zerodayrat-ameaca/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:49:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-plataforma-de-spyware-movel-zerodayrat-ameaca/</guid><description>&lt;p>Uma nova plataforma de spyware móvel chamada ZeroDayRAT está sendo promovida em canais de cibercrime, como o Telegram, oferecendo controle remoto total sobre dispositivos Android e iOS comprometidos. O malware, que suporta versões do Android de 5 a 16 e iOS até a versão 26, não apenas rouba dados, mas também permite vigilância em tempo real e roubo financeiro. O painel de controle do ZeroDayRAT fornece informações detalhadas sobre os dispositivos infectados, como modelo, versão do sistema operacional, status da bateria e localização. Além do registro passivo de dados, o malware pode ativar câmeras e microfones, capturar senhas e até contornar autenticações de dois fatores (2FA) ao interceptar senhas temporárias. Um módulo específico para roubo de criptomoedas busca aplicativos como MetaMask e Binance, enquanto outro foca em aplicativos bancários. A entrega do malware não foi detalhada, mas especialistas alertam que um dispositivo comprometido pode resultar em brechas significativas para empresas. Para se proteger, recomenda-se que os usuários confiem apenas em lojas de aplicativos oficiais e considerem ativar modos de proteção avançados em seus dispositivos.&lt;/p></description></item></channel></rss>