<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Metro on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/metro/</link><description>Recent content in Metro on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 13:39:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/metro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers exploram vulnerabilidade crítica no servidor Metro do React Native</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-critica-no-servid/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:39:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-critica-no-servid/</guid><description>&lt;p>Hackers estão atacando desenvolvedores ao explorar a vulnerabilidade crítica CVE-2025-11953 no servidor Metro do React Native, permitindo a entrega de cargas maliciosas para sistemas Windows e Linux. No Windows, um atacante não autenticado pode executar comandos do sistema operacional por meio de uma requisição POST, enquanto no Linux e macOS, a falha pode levar à execução de executáveis arbitrários com controle limitado de parâmetros. O Metro, que é o empacotador JavaScript padrão para projetos React Native, pode expor endpoints HTTP apenas para desenvolvimento, como o /open-url. A vulnerabilidade foi descoberta pela empresa JFrog e divulgada em novembro de 2025, com a exploração ativa observada em dezembro. Pesquisadores da VulnCheck identificaram um ator de ameaças utilizando a vulnerabilidade, conhecida como Metro4Shell, para entregar cargas úteis codificadas em base-64. As ações realizadas pelas cargas incluem desativar proteções do endpoint e estabelecer conexões TCP com a infraestrutura do atacante. Com cerca de 3.500 servidores Metro expostos online, a situação é preocupante, embora a vulnerabilidade tenha uma baixa pontuação no sistema de avaliação de risco EPSS. Especialistas alertam que as organizações não devem esperar por ações de autoridades como a CISA antes de agir.&lt;/p></description></item></channel></rss>