<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ssh on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ssh/</link><description>Recent content in Ssh on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 06:58:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ssh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>FIN7 utiliza backdoor SSH no Windows para acesso remoto furtivo</title><link>https://brdefense.center/news/fin7-utiliza-backdoor-ssh-no-windows-para-acesso-r/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:58:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fin7-utiliza-backdoor-ssh-no-windows-para-acesso-r/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças FIN7, também conhecido como Savage Ladybug, continua a utilizar um backdoor baseado em SSH específico para Windows, que foi identificado pela primeira vez em 2022. Recentemente, a Prodaft revelou que a campanha mais recente do grupo faz uso de um conjunto de ferramentas OpenSSH personalizadas e um script de instalação chamado install.bat, que estabelece canais de acesso remoto criptografados e facilita a exfiltração de dados.&lt;/p>
&lt;p>O malware transforma sistemas Windows em clientes SSH, permitindo a criação de túneis reversos para servidores controlados pelos atacantes, contornando restrições de firewall. Após a ativação, o malware possibilita sessões SFTP seguras para transferências de dados discretas e controle contínuo pelos operadores. A aparência modular e legítima dos componentes OpenSSH torna a detecção difícil, pois imita utilitários administrativos inofensivos.&lt;/p></description></item><item><title>Módulo Go malicioso exfiltra credenciais via bot do Telegram</title><link>https://brdefense.center/news/modulo-go-malicioso-exfiltra-credenciais-via-bot-d/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 12:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/modulo-go-malicioso-exfiltra-credenciais-via-bot-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram um módulo Go malicioso que se apresenta como uma ferramenta de brute-force para SSH, mas na verdade exfiltra credenciais para um bot do Telegram controlado pelo criador do malware. Nomeado &amp;lsquo;golang-random-ip-ssh-bruteforce&amp;rsquo;, o pacote foi publicado em 24 de junho de 2022 e está vinculado a uma conta do GitHub que foi removida, mas ainda está disponível em pkg.go.dev. O módulo escaneia endereços IPv4 aleatórios em busca de serviços SSH expostos na porta TCP 22, tentando logins com uma lista de nomes de usuário e senhas fracas. Após um login bem-sucedido, as credenciais são enviadas para um bot do Telegram. O malware desabilita a verificação de chave do host, permitindo conexões inseguras. A lista de senhas inclui combinações comuns como &amp;lsquo;root&amp;rsquo;, &amp;lsquo;admin&amp;rsquo; e &amp;lsquo;12345678&amp;rsquo;. O código malicioso opera em um loop infinito, gerando endereços IPv4 e tentando logins simultâneos. O tráfego gerado parece normal, dificultando a detecção por controles de saída. Este incidente destaca a necessidade de vigilância e proteção contra ameaças emergentes na segurança da cadeia de suprimentos de software.&lt;/p></description></item><item><title>Módulo Go vinculado ao Telegram se torna ferramenta de força bruta SSH</title><link>https://brdefense.center/news/modulo-go-vinculado-ao-telegram-se-torna-ferrament/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:57:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/modulo-go-vinculado-ao-telegram-se-torna-ferrament/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético sofisticado foi descoberto, visando profissionais de segurança através de um pacote Go malicioso chamado golang-random-ip-ssh-bruteforce. Este pacote, que se disfarça como uma ferramenta legítima de teste de força bruta SSH, exfiltra secretamente credenciais de login bem-sucedidas para um ator de ameaça de língua russa via Telegram. O funcionamento do pacote envolve um loop infinito que gera endereços IPv4 aleatórios e verifica o acesso ao serviço SSH na porta TCP 22. Ao encontrar um servidor SSH acessível, ele tenta autenticações usando uma lista de senhas padrão, desabilitando a verificação de chaves de host, o que permite conexões inseguras. As credenciais roubadas são enviadas para um bot do Telegram, transformando os usuários em coletadores involuntários de dados para operações cibernéticas criminosas. O pacote foi publicado em junho de 2022 por um usuário do GitHub identificado como IllDieAnyway, que é avaliado como um ator de ameaça de língua russa. A recomendação é tratar todas as ferramentas ofensivas de fontes não confiáveis como hostis e implementar controles rigorosos para APIs de mensagens.&lt;/p></description></item></channel></rss>