<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dados De Crianças on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dados-de-crian%C3%A7as/</link><description>Recent content in Dados De Crianças on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 19:00:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dados-de-crian%C3%A7as/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Brinquedos espiões? Falha grave expõe dados de crianças</title><link>https://brdefense.center/news/brinquedos-espioes-falha-grave-expoe-dados-de-cria/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:00:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brinquedos-espioes-falha-grave-expoe-dados-de-cria/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança nos sistemas da Bondu, fabricante de brinquedos com inteligência artificial, resultou na exposição de mais de 50 mil registros de conversas privadas de crianças. A vulnerabilidade permitia que qualquer pessoa com uma conta do Gmail acessasse o portal da empresa, onde os pais poderiam monitorar as interações dos filhos com os brinquedos. Os pesquisadores de cibersegurança Joseph Thacker e Joel Margolis descobriram que, além das transcrições das conversas, informações sensíveis como nomes, datas de nascimento e dados familiares também estavam acessíveis. Após a notificação do problema, a Bondu desativou rapidamente o portal e implementou medidas de segurança mais robustas. O CEO da empresa, Fateen Anam Rafid, afirmou que a falha foi corrigida em poucas horas e que não houve evidências de acesso não autorizado além dos pesquisadores. Apesar de a Bondu afirmar que apenas transcrições escritas eram armazenadas, os brinquedos poderiam compartilhar dados com Google e OpenAI, levantando preocupações sobre a privacidade das crianças. Este incidente destaca a importância de uma segurança robusta em dispositivos conectados e a necessidade de vigilância constante sobre a proteção de dados sensíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>