<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gartner on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gartner/</link><description>Recent content in Gartner on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 13:20:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gartner/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Plataformas de Avaliação de Exposição Uma Nova Abordagem em Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/plataformas-de-avaliacao-de-exposicao-uma-nova-abo/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:20:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataformas-de-avaliacao-de-exposicao-uma-nova-abo/</guid><description>&lt;p>O artigo da Gartner destaca a emergência das Plataformas de Avaliação de Exposição (EAP), uma nova categoria que surge em resposta à ineficácia dos métodos tradicionais de Gestão de Vulnerabilidades (VM) na proteção de empresas modernas. A mudança para a Gestão Contínua de Exposição a Ameaças (CTEM) reflete a necessidade de uma abordagem mais integrada e dinâmica, que considera como as vulnerabilidades se interconectam e como os atacantes se movem entre os ativos.&lt;/p></description></item><item><title>Navegadores de IA não são seguros e precisam ser bloqueados, diz Gartner</title><link>https://brdefense.center/news/navegadores-de-ia-nao-sao-seguros-e-precisam-ser-b/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/navegadores-de-ia-nao-sao-seguros-e-precisam-ser-b/</guid><description>&lt;p>Um relatório recente da Gartner alerta que navegadores com agentes de inteligência artificial (IA) apresentam riscos significativos à segurança. A pesquisa, liderada por Dennis Xu, Evgeny Mirolyubov e John Watts, conclui que as configurações padrão desses navegadores priorizam a experiência do usuário em detrimento da segurança, expondo dados sensíveis dos usuários. Os navegadores de IA, que incluem funcionalidades como barras laterais para resumos e interações com conteúdo web, frequentemente enviam informações como histórico de navegação e abas abertas para servidores em nuvem, aumentando o risco de vazamentos de dados. O estudo recomenda que as organizações evitem o uso desses navegadores, a menos que medidas rigorosas de segurança sejam implementadas. Além disso, os especialistas alertam para o potencial de ações errôneas por parte da IA, como compras indevidas ou preenchimento incorreto de formulários. Para mitigar esses riscos, é sugerido o bloqueio do acesso das IAs a e-mails e a revisão das configurações de privacidade dos navegadores. A conclusão é que, sem uma análise de risco adequada, o uso de navegadores de IA é considerado perigoso.&lt;/p></description></item><item><title>Bitdefender é reconhecida como fornecedora de MDR pelo Gartner</title><link>https://brdefense.center/news/bitdefender-e-reconhecida-como-fornecedora-de-mdr/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:00:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bitdefender-e-reconhecida-como-fornecedora-de-mdr/</guid><description>&lt;p>A Bitdefender foi novamente reconhecida como um fornecedor representativo no Gartner® Market Guide para Managed Detection and Response (MDR), marcando sua quarta inclusão consecutiva. O Gartner destaca que, entre mais de 600 provedores globais de serviços MDR, apenas alguns atendem aos rigorosos critérios para figurar no guia. A Bitdefender se destaca por sua abordagem centrada no ser humano, oferecendo proteção de nível empresarial com gerenciamento proativo de exposição, especialmente para pequenas e médias empresas que não têm capacidade para manter Centros de Operações de Segurança (SOCs) completos. O serviço de MDR da Bitdefender combina tecnologias avançadas de detecção, inteligência global sobre ameaças e resposta liderada por especialistas, proporcionando monitoramento contínuo e investigação de ameaças. Isso resulta em detecções mais rápidas e maior confiança na resposta a ataques avançados, como ransomware. A crescente adoção de MDR é impulsionada pela sofisticação das ameaças cibernéticas e pela escassez de talentos em segurança. O relatório do Gartner também enfatiza a importância da pesquisa independente na escolha de provedores de MDR, com 64% dos profissionais de TI e segurança afirmando que avaliações de terceiros influenciam suas decisões de compra.&lt;/p></description></item></channel></rss>