<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bios on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bios/</link><description>Recent content in Bios on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 13:03:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bug no Microsoft Defender sinaliza BIOS desatualizada incorretamente</title><link>https://brdefense.center/news/bug-no-microsoft-defender-sinaliza-bios-desatualiz/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:03:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bug-no-microsoft-defender-sinaliza-bios-desatualiz/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está enfrentando um problema com o Microsoft Defender para Endpoint, que erroneamente classifica o firmware da BIOS de alguns computadores como desatualizado. Esse bug, identificado por pesquisadores da Redmond, afeta principalmente dispositivos da Dell, gerando alertas para os usuários sobre a necessidade de atualizações que, na verdade, não existem. A empresa já está trabalhando em um patch para corrigir essa falha, embora não tenha divulgado quantos usuários foram impactados ou as regiões mais afetadas. Além disso, a Microsoft também resolveu recentemente outros problemas, como crashes em dispositivos macOS e falsos positivos que bloqueavam links no Microsoft Teams e Exchange Online. Esses incidentes destacam a importância de monitorar e corrigir bugs em sistemas de segurança, especialmente em um cenário onde a integridade dos dispositivos é crucial para a proteção de dados e a conformidade com regulamentações como a LGPD.&lt;/p></description></item><item><title>Falha no Microsoft Defender gera alertas falsos de BIOS</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-microsoft-defender-gera-alertas-falsos-de/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:59:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-microsoft-defender-gera-alertas-falsos-de/</guid><description>&lt;p>Uma falha crítica no Microsoft Defender for Endpoint resultou em uma onda de alertas falsos sobre vulnerabilidades de BIOS, afetando principalmente usuários de dispositivos Dell. O problema surgiu quando a lógica de detecção de vulnerabilidades do Defender começou a identificar erroneamente instalações de BIOS atualizadas como desatualizadas ou inseguras. Organizações em todo o mundo relataram receber repetidos avisos de que suas versões de BIOS estavam desatualizadas, mesmo quando estavam com o firmware mais recente fornecido pela Dell. Essa enxurrada de falsos positivos gerou confusão e frustração entre administradores e usuários finais, dificultando a distinção entre avisos de segurança legítimos e os alertas defeituosos do Defender. A Microsoft reconheceu o problema e está trabalhando em um patch para corrigir a lógica de comparação de versões, que deve ser implementado na próxima janela de manutenção. Enquanto isso, as equipes de TI são aconselhadas a verificar as versões de BIOS de forma independente, utilizando canais de suporte da Dell e interfaces de gerenciamento de sistema. Este incidente destaca a importância da precisão na detecção automatizada de vulnerabilidades em plataformas de segurança empresarial.&lt;/p></description></item></channel></rss>