<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dinamarca on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dinamarca/</link><description>Recent content in Dinamarca on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 13:02:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dinamarca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dinamarca quer proibir VPNs para desbloquear streams ilegais</title><link>https://brdefense.center/news/dinamarca-quer-proibir-vpns-para-desbloquear-strea/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:02:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dinamarca-quer-proibir-vpns-para-desbloquear-strea/</guid><description>&lt;p>O governo dinamarquês propôs uma nova legislação que visa proibir o uso de VPNs para acessar conteúdos de streaming geoblocados ou contornar restrições em sites ilegais. A proposta, parte de um esforço mais amplo para combater a pirataria online, gerou preocupações entre defensores dos direitos digitais, que consideram a redação do projeto como excessivamente ampla e com um &amp;rsquo;toque totalitário&amp;rsquo;. O ministro da Cultura da Dinamarca, Jakob Engel-Schmidt, defendeu a proposta, afirmando que o objetivo é combater a pirataria, não tornar as VPNs ilegais. Atualmente, cerca de 9% da população dinamarquesa utiliza VPNs para acessar bibliotecas de streaming de outros países, como o Netflix americano. Se aprovada, a lei entrará em vigor em 1º de julho de 2026, e os infratores poderão enfrentar multas. A proposta se insere em um contexto mais amplo de legislação que tem sido criticada por especialistas em privacidade, incluindo tentativas de implementar o polêmico projeto de &amp;lsquo;Chat Control&amp;rsquo; na UE, que visa monitorar mensagens digitais privadas. A proposta dinamarquesa representa uma escalada significativa, transferindo a responsabilidade legal dos provedores para os usuários finais.&lt;/p></description></item></channel></rss>