<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vulnerabilidades Digitais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vulnerabilidades-digitais/</link><description>Recent content in Vulnerabilidades Digitais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 12:59:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vulnerabilidades-digitais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A senha mais comum entre a Geração Z e suas implicações de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/a-senha-mais-comum-entre-a-geracao-z-e-suas-implic/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:59:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-senha-mais-comum-entre-a-geracao-z-e-suas-implic/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente da NordPass e da Comparitech revelou que a Geração Z, apesar de ser a primeira geração de nativos digitais, está adotando práticas de segurança fracas ao escolher senhas. A pesquisa, que analisou dados de violações de segurança entre setembro de 2024 e setembro de 2025, mostrou que as senhas mais utilizadas por jovens incluem sequências numéricas simples como &amp;lsquo;12345&amp;rsquo;, &amp;lsquo;123456&amp;rsquo; e até a palavra &amp;lsquo;password&amp;rsquo;. Essa escolha reflete uma tendência preocupante, onde a facilidade de lembrar senhas supera a necessidade de segurança. Daniel Barbosa, pesquisador de segurança da ESET, destaca que essa geração, mesmo mais conectada, não está adotando boas práticas de segurança digital. Além disso, o estudo revelou que 25% das senhas analisadas são fracas, afetando não apenas a Geração Z, mas também Millennials, Geração X e Baby Boomers. Para mitigar esses riscos, especialistas recomendam a criação de senhas mais complexas e o uso de gerenciadores de senhas, evitando a repetição de credenciais em diferentes contas.&lt;/p></description></item></channel></rss>