<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Citrix Netscaler on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/citrix-netscaler/</link><description>Recent content in Citrix Netscaler on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 06:59:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/citrix-netscaler/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers exploram vulnerabilidades zero-day em minutos com Hexstrike-AI</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidades-zero-day-em-minu/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:59:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidades-zero-day-em-minu/</guid><description>&lt;p>O recente lançamento do framework Hexstrike-AI representa uma mudança significativa na ofensiva cibernética, permitindo que hackers explorem vulnerabilidades zero-day em questão de minutos. O Hexstrike-AI, que combina mais de 150 agentes de IA especializados, foi rapidamente utilizado para explorar falhas críticas no Citrix NetScaler ADC e Gateway, resultando em execução remota de código não autenticado. Essa ferramenta, inicialmente projetada para testes de segurança, agora serve como um motor escalável para ataques reais, reduzindo o tempo de exploração de dias para menos de dez minutos. As vulnerabilidades identificadas incluem CVE-2025-7775, que já está sendo explorada ativamente, e outras duas, CVE-2025-7776 e CVE-2025-8424, que ainda não foram confirmadas, mas apresentam riscos significativos. A rápida adoção do Hexstrike-AI por atores maliciosos destaca a necessidade urgente de as organizações implementarem defesas mais robustas, como sistemas de detecção baseados em IA e ciclos de patching mais curtos, para se protegerem contra essa nova realidade de ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>