<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sogou Zhuyin on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sogou-zhuyin/</link><description>Recent content in Sogou Zhuyin on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 12:58:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sogou-zhuyin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers exploram software obsoleto em operação TAOTH para roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-software-obsoleto-em-operacao-tao/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-software-obsoleto-em-operacao-tao/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibercrime, chamada TAOTH, foi descoberta, utilizando um servidor de atualização do Sogou Zhuyin Input Method Editor (IME) descontinuado para infectar usuários com malwares avançados. Desde outubro de 2024, os atacantes exploraram o mecanismo de atualização do aplicativo Sogou Zhuyin, que permite a digitação em mandarim, para entregar cargas maliciosas. O domínio expirado &amp;lsquo;sogouzhuyin[.]com&amp;rsquo; foi repurposto para disseminar instaladores de software legítimos que se tornaram maliciosos horas após a instalação, ativando uma atualização contaminada através do arquivo &amp;lsquo;ZhuyinUp.exe&amp;rsquo;. Os malwares observados incluem TOSHIS, DESFY, GTELAM e C6DOOR, que possibilitam vigilância extensiva e roubo de dados, especialmente entre usuários em Taiwan e na comunidade taiwanesa no exterior. Além disso, os atacantes usaram campanhas de spear-phishing para atingir dissidentes e líderes empresariais na China e em outros países da região. A análise técnica revelou que o TOSHIS atua como um carregador, enquanto o DESFY coleta informações de arquivos, e o GTELAM exfiltra nomes de documentos. A operação TAOTH é atribuída a grupos de ameaças que falam chinês, conhecidos por suas intrusões baseadas em cadeia de suprimentos e e-mail.&lt;/p></description></item></channel></rss>