<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Saas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-saas/</link><description>Recent content in Segurança Saas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 13:01:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-saas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de Cibercrime Hijackea Extensões de Navegador Populares</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-cibercrime-hijackea-extensoes-de-naveg/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:01:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-cibercrime-hijackea-extensoes-de-naveg/</guid><description>&lt;p>Em dezembro de 2025, pesquisadores de segurança revelaram uma campanha de cibercrime que comprometeu extensões populares dos navegadores Chrome e Edge. O grupo de ameaças conhecido como ShadyPanda passou sete anos publicando ou adquirindo extensões inofensivas, acumulando milhões de instalações antes de transformá-las em malware por meio de atualizações silenciosas. Aproximadamente 4,3 milhões de usuários foram afetados, com as extensões se tornando um framework de execução remota de código (RCE) que permitia o roubo de dados, como cookies de sessão e tokens de autenticação. Essa tática representa um ataque à cadeia de suprimentos de extensões de navegador, onde a confiança do usuário foi explorada. Para as equipes de segurança de SaaS, o incidente destaca a necessidade de uma abordagem integrada entre segurança de endpoints e identidade, já que as extensões podem comprometer contas corporativas sem disparar alarmes de segurança tradicionais. Medidas recomendadas incluem a implementação de listas de permissões de extensões, auditorias regulares e monitoramento de comportamentos suspeitos para mitigar riscos futuros.&lt;/p></description></item></channel></rss>