<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pokémon on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pok%C3%A9mon/</link><description>Recent content in Pokémon on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 13:00:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pok%C3%A9mon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nintendo minimiza ataque hacker, mas vazamento de Pokémon é alarmante</title><link>https://brdefense.center/news/nintendo-minimiza-ataque-hacker-mas-vazamento-de-p/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:00:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nintendo-minimiza-ataque-hacker-mas-vazamento-de-p/</guid><description>&lt;p>Em outubro de 2025, a Nintendo confirmou que seus servidores foram alvo de um ataque do grupo cibercriminoso Crimson Collective, que resultou no vazamento de informações sobre projetos em desenvolvimento, incluindo detalhes da franquia Pokémon. A empresa declarou que a brecha foi &amp;lsquo;mínima&amp;rsquo; e se limitou a servidores que hospedam seus sites oficiais, sem a exposição de dados pessoais ou informações sensíveis. No entanto, o vazamento inclui arquivos e vídeos de gameplay de versões iniciais de Pokémon Legends Z-A, que teriam origem em uma invasão anterior aos servidores da desenvolvedora Game Freak. Este incidente é parte de uma série de ataques que a Nintendo tem enfrentado, incluindo o notório Teraleak, que já havia exposto dados de projetos passados. A empresa continua a investigar esses incidentes, mas não conseguiu identificar os responsáveis até o momento. A situação levanta preocupações sobre a segurança dos dados e a proteção de informações sensíveis no setor de jogos, especialmente em um contexto onde a privacidade e a conformidade com legislações como a LGPD são cada vez mais relevantes.&lt;/p></description></item></channel></rss>