<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aplicação Da Lei on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/aplica%C3%A7%C3%A3o-da-lei/</link><description>Recent content in Aplicação Da Lei on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 13:20:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/aplica%C3%A7%C3%A3o-da-lei/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Por trás da luta contra o cibercrime o que sabemos sobre criminosos capturados</title><link>https://brdefense.center/news/por-tras-da-luta-contra-o-cibercrime-o-que-sabemos/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:20:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-tras-da-luta-contra-o-cibercrime-o-que-sabemos/</guid><description>&lt;p>O aumento da sofisticação do cibercrime tem levado agências de segurança a intensificarem suas ações em nível global. Um novo estudo apresenta um conjunto de dados com 418 operações de aplicação da lei entre 2021 e 2025, coletadas pela Orange Cyberdefense. Os dados revelam que a extorsão, incluindo ransomware, é o crime mais abordado, seguido pela instalação de malware e invasões. As prisões representam 29% das ações, com um foco claro na responsabilização individual. Além disso, as operações de desmantelamento de plataformas ilícitas e a aplicação de sanções estão se tornando cada vez mais comuns, refletindo uma abordagem mais abrangente para combater o cibercrime. O estudo também destaca a liderança dos Estados Unidos, que participou de 45% das ações, enquanto países como Alemanha, Reino Unido e França também desempenham papéis significativos. A análise sugere que as motivações por trás do cibercrime estão se tornando mais complexas, misturando interesses financeiros, políticos e ideológicos, o que desafia as distinções tradicionais entre atividades criminosas e ideológicas.&lt;/p></description></item></channel></rss>