<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Compliance on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/compliance/</link><description>Recent content in Compliance on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 06:59:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/compliance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameaças de Segurança em Sistemas de IA Um Alerta Urgente</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-de-seguranca-em-sistemas-de-ia-um-alerta-u/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:59:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-de-seguranca-em-sistemas-de-ia-um-alerta-u/</guid><description>&lt;p>Em 2024, a segurança cibernética enfrentou um aumento alarmante de 25% em vazamentos de dados, totalizando 23,77 milhões de segredos expostos, devido a falhas em sistemas de inteligência artificial (IA). Incidentes como a invasão da biblioteca Ultralytics AI, que instalou código malicioso para mineração de criptomoedas, e a exposição de 2.349 credenciais por pacotes Nx, destacam a vulnerabilidade das organizações, mesmo aquelas com programas de segurança robustos. Os frameworks tradicionais de segurança, como NIST e ISO, não foram projetados para lidar com as especificidades das ameaças de IA, resultando em lacunas significativas na proteção. Por exemplo, ataques de injeção de prompt e envenenamento de modelo exploram falhas que não são abordadas por controles convencionais. A falta de diretrizes específicas para esses vetores de ataque torna as empresas vulneráveis, mesmo após auditorias e conformidade com normas de segurança. A situação é crítica, pois a detecção de ataques relacionados à IA pode levar ainda mais tempo, exacerbando o risco. A crescente adoção de pacotes de IA em ambientes de nuvem aumenta ainda mais a superfície de ataque, exigindo uma reavaliação urgente das estratégias de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança na Nuvem Protegendo Acesso e Dados Empresariais</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-na-nuvem-protegendo-acesso-e-dados-empre/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-na-nuvem-protegendo-acesso-e-dados-empre/</guid><description>&lt;p>O uso da nuvem se tornou uma prática comum entre empresas, oferecendo agilidade e eficiência. No entanto, à medida que a infraestrutura em nuvem se expande, a gestão de acesso se torna mais complexa, aumentando o risco de vazamentos de dados e problemas legais. O artigo destaca a importância de estabelecer regras de acesso robustas e de se manter em conformidade com legislações globais, como a LGPD no Brasil. Para ajudar as empresas a enfrentar esses desafios, um webinar gratuito com especialistas da CyberArk será realizado, abordando estratégias práticas para proteger cargas de trabalho em nuvem. Os participantes aprenderão a limitar danos em caso de roubo de credenciais, a definir regras de acesso sem comprometer a agilidade da equipe e a alinhar-se com as normas de segurança internacionais. A crescente sofisticação dos atacantes exige que as empresas adotem um plano de segurança eficaz para proteger suas operações na nuvem, garantindo que a inovação não comprometa a segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Inteligência Artificial e sua Transformação no GRC</title><link>https://brdefense.center/news/inteligencia-artificial-e-sua-transformacao-no-grc/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:02:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/inteligencia-artificial-e-sua-transformacao-no-grc/</guid><description>&lt;p>A Inteligência Artificial (IA) está revolucionando a Governança, Risco e Conformidade (GRC), trazendo mudanças significativas na forma como as equipes operam. As capacidades da IA incluem acelerar auditorias, identificar riscos críticos rapidamente e reduzir o trabalho manual, resultando em maior eficiência e precisão. No entanto, essa transformação também apresenta novos desafios, como viés potencial, lacunas regulatórias e pontos cegos perigosos, que ainda estão sendo abordados por órgãos reguladores. Para ajudar as organizações a se adaptarem a esse novo cenário, será realizado um webinar gratuito intitulado &amp;lsquo;O Futuro da IA no GRC: Oportunidades, Riscos e Insights Práticos&amp;rsquo;. O evento abordará exemplos reais de como a IA melhora fluxos de trabalho de conformidade, lições aprendidas e melhores práticas, além de estratégias para identificar e mitigar riscos comuns. A velocidade da inovação em IA é impressionante, e a lacuna entre a capacidade tecnológica e o arcabouço legal representa uma exposição imediata ao risco. O webinar reunirá especialistas e exemplos práticos, permitindo que as organizações se preparem proativamente para os desafios que a IA traz ao GRC.&lt;/p></description></item><item><title>Gestão da Segurança em IA Perguntas Cruciais para Escolher Soluções</title><link>https://brdefense.center/news/gestao-da-seguranca-em-ia-perguntas-cruciais-para/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gestao-da-seguranca-em-ia-perguntas-cruciais-para/</guid><description>&lt;p>No contexto atual de rápida evolução da inteligência artificial (IA) e das tecnologias em nuvem, as organizações estão cada vez mais adotando medidas de segurança para proteger dados sensíveis e garantir conformidade regulatória. As soluções de AI-SPM (Gestão da Postura de Segurança em IA) têm se destacado como ferramentas essenciais para proteger pipelines de IA e ativos de dados. O artigo destaca cinco perguntas críticas que as empresas devem fazer ao avaliar soluções de AI-SPM. A primeira pergunta aborda a necessidade de visibilidade e controle abrangentes sobre os riscos associados à IA e aos dados. A segunda pergunta foca na capacidade da solução de identificar e remediar riscos específicos da IA, como ataques adversariais e viés em modelos preditivos. A conformidade regulatória é o tema da terceira pergunta, enfatizando a importância de garantir que as soluções atendam a normas como a LGPD e o GDPR. A escalabilidade em arquiteturas dinâmicas de nuvem é discutida na quarta pergunta, enquanto a integração com ferramentas de segurança existentes é abordada na quinta. O artigo conclui ressaltando que a segurança em IA deve ser proativa, permitindo que as organizações inovem com confiança em um ambiente de ameaças em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Adoção de IA nas empresas riscos e segurança na cadeia de suprimentos</title><link>https://brdefense.center/news/adocao-de-ia-nas-empresas-riscos-e-seguranca-na-ca/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:57:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/adocao-de-ia-nas-empresas-riscos-e-seguranca-na-ca/</guid><description>&lt;p>A adoção de Inteligência Artificial (IA) nas empresas está em rápida ascensão, com ferramentas de IA generativa sendo integradas a diversas funções, como marketing, desenvolvimento e recursos humanos. Essa transformação traz inovação e eficiência, mas também novos riscos que precisam ser geridos. Entre os principais desafios estão a &amp;rsquo;expansão da IA&amp;rsquo;, onde funcionários utilizam ferramentas sem supervisão de segurança, e as vulnerabilidades na cadeia de suprimentos, que aumentam a superfície de ataque. Além disso, o compartilhamento de dados sensíveis com serviços de IA externos levanta preocupações sobre vazamentos e uso indevido de informações. Para mitigar esses riscos, é necessário um novo paradigma de segurança que inclua descoberta contínua, monitoramento em tempo real e avaliação adaptativa de riscos. A Wing Security se destaca nesse cenário, oferecendo visibilidade e controle sobre a utilização de aplicações de IA, permitindo que as empresas inovem com segurança, reduzindo a exposição a ataques e garantindo conformidade regulatória. Essa abordagem transforma a segurança em um facilitador de negócios, permitindo que as organizações adotem ferramentas de IA de forma responsável e segura.&lt;/p></description></item></channel></rss>