<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Técnicas De Ataque on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/t%C3%A9cnicas-de-ataque/</link><description>Recent content in Técnicas De Ataque on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 13:02:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/t%C3%A9cnicas-de-ataque/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como Carregadores PE em Memória Permitem que Ataques Contornem EDRs</title><link>https://brdefense.center/news/como-carregadores-pe-em-memoria-permitem-que-ataqu/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:02:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-carregadores-pe-em-memoria-permitem-que-ataqu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança revelaram uma nova técnica de ataque que permite a invasores contornar soluções de Detecção e Resposta em Endpoint (EDR) ao executar arquivos executáveis portáteis (PE) diretamente na memória, sem gravá-los no disco. Essa técnica, conhecida como carregador PE em memória, possibilita a injeção e execução de binários maliciosos em processos considerados benignos. O método utiliza APIs do WinINet para baixar o arquivo PE de repositórios remotos e alocar memória virtual para executar o código malicioso. Durante testes, soluções como Microsoft Defender XDR e Sophos XDR não conseguiram detectar essa execução em memória, evidenciando uma falha crítica nas defesas tradicionais. Para mitigar esses riscos, as equipes de segurança devem implementar análises comportamentais e monitoramento de alocação de memória, além de reforçar políticas de whitelist de aplicativos e auditar requisições HTTP de processos críticos. A crescente adoção de métodos sem arquivo exige que as organizações evoluam suas abordagens de segurança, garantindo visibilidade abrangente tanto em operações de sistema de arquivos quanto em memória.&lt;/p></description></item></channel></rss>