<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Atualização De Software on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%A3o-de-software/</link><description>Recent content in Atualização De Software on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 06:59:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%A3o-de-software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no ASUS Live Update é explorada ativamente</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-asus-live-update-e-expl/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-asus-live-update-e-expl/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-59374, ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV). Com uma pontuação CVSS de 9.3, essa falha é classificada como uma &amp;lsquo;vulnerabilidade de código malicioso embutido&amp;rsquo;, resultante de uma violação na cadeia de suprimentos. A CISA alertou que versões específicas do cliente ASUS Live Update foram distribuídas com modificações não autorizadas, permitindo que atacantes realizassem ações indesejadas em dispositivos que atendiam a certas condições. Essa vulnerabilidade remete a um ataque à cadeia de suprimentos que ocorreu em 2019, quando um grupo de ameaças persistentes avançadas (APT) comprometeu servidores da ASUS, visando um grupo restrito de usuários. A ASUS já corrigiu a falha na versão 3.6.8 do software, mas a CISA recomendou que as agências federais descontinuem o uso do Live Update até 7 de janeiro de 2026, após o anúncio do fim do suporte ao software em 4 de dezembro de 2025. A empresa enfatizou seu compromisso com a segurança de software e a importância de atualizações em tempo real para proteger os dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Monsta FTP expõe milhares de sites a invasões</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-monsta-ftp-expoe-milhares-de-si/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:59:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-monsta-ftp-expoe-milhares-de-si/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica no gerenciador de arquivos Monsta FTP foi descoberta pela empresa de cibersegurança watchTowr, permitindo que hackers realizassem uploads de arquivos sem autenticação. Essa falha, identificada como CVE-2025-34299, possibilita a execução de códigos maliciosos em servidores web, afetando tanto usuários privados quanto instituições financeiras. A vulnerabilidade foi encontrada em versões anteriores à 2.10.4 e se mostrou grave, pois permitia que invasores salvassem arquivos em qualquer local do servidor, comprometendo a segurança de aproximadamente 5.000 sessões FTP disponíveis na internet. A Monsta FTP foi notificada em agosto de 2025 e lançou um patch de correção na versão 2.11.3, recomendando que todos os usuários atualizassem imediatamente para evitar invasões. A situação destaca a importância de manter softwares atualizados e a necessidade de vigilância constante em relação a vulnerabilidades conhecidas.&lt;/p></description></item><item><title>Falha Crítica no LangGraph Permite Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-langgraph-permite-execucao-remota/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:59:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-langgraph-permite-execucao-remota/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código foi identificada na biblioteca de serialização de checkpoints do LangGraph, afetando versões anteriores à 3.0. Essa falha permite que atacantes executem código Python arbitrário por meio da desserialização de payloads maliciosos. O problema reside no componente JsonPlusSerializer, que é o protocolo de serialização padrão para operações de checkpoint. Quando a serialização msgpack falha devido a valores Unicode ilegais, o sistema muda automaticamente para o modo JSON, que permite a reconstrução de objetos personalizados sem a devida validação, criando uma superfície de ataque. A LangGraph lançou a versão 3.0.0, que corrige a vulnerabilidade implementando um sistema de lista de permissão para a desserialização de construtores, restringindo os caminhos de código permitidos. A atualização é compatível com versões anteriores e não requer modificações no código. Dada a gravidade da vulnerabilidade e a facilidade de exploração, a atualização imediata é essencial para as organizações que utilizam o LangGraph.&lt;/p></description></item></channel></rss>