<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Governos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/governos/</link><description>Recent content in Governos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 18:59:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/governos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers exploram falha no SharePoint para invadir sistemas governamentais</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-falha-no-sharepoint-para-invadir/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 18:59:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-falha-no-sharepoint-para-invadir/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos têm explorado uma vulnerabilidade no ToolShell do Microsoft SharePoint, identificada como CVE-2025-53770, para invadir instituições governamentais em diversos continentes. Apesar de um patch ter sido lançado em julho de 2025 para corrigir a falha, ataques foram registrados em agências de telecomunicações no Oriente Médio, departamentos governamentais na África, agências estatais na América do Sul e uma universidade nos Estados Unidos. A vulnerabilidade permitia burlar a autenticação e executar códigos remotamente, sendo utilizada em conjunto com outras falhas, como CVE-2025-49704 e CVE-2025-49706, por grupos hackers chineses. Esses grupos, como Linen Typhoon e Violet Typhoon, têm utilizado malwares zero-day para realizar suas invasões. Além disso, técnicas de evasão de DLL foram empregadas para entregar malwares em servidores SQL e Apache HTTP. Os ataques visam roubar credenciais e garantir acesso persistente aos sistemas das vítimas, sugerindo um interesse em espionagem. A situação destaca a necessidade de vigilância contínua e atualização de sistemas para mitigar riscos de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>