<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Muddyviper on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/muddyviper/</link><description>Recent content in Muddyviper on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 13:00:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/muddyviper/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo iraniano MuddyWater ataca setores críticos em Israel com MuddyViper</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-iraniano-muddywater-ataca-setores-criticos-e/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:00:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-iraniano-muddywater-ataca-setores-criticos-e/</guid><description>&lt;p>Recentemente, entidades israelenses de diversos setores, incluindo tecnologia e infraestrutura crítica, foram alvo de uma nova onda de ataques cibernéticos atribuídos ao grupo de hackers MuddyWater, vinculado ao Ministério da Inteligência e Segurança do Irã. Os ataques introduziram um backdoor inédito chamado MuddyViper, que permite aos invasores coletar informações do sistema, executar comandos e exfiltrar credenciais de login. As campanhas de phishing, que utilizam e-mails com anexos PDF, têm como objetivo infiltrar redes por meio de ferramentas de gerenciamento remoto legítimas. Além do MuddyViper, o grupo utiliza uma variedade de ferramentas, como Fooder, um loader que executa o backdoor, e outros RATs (Remote Access Trojans) que facilitam o controle remoto das máquinas comprometidas. A evolução das táticas do MuddyWater indica um aumento na sofisticação operacional, com um foco em furtividade e persistência. O ataque também coincide com a divulgação de documentos internos de um grupo de hackers iraniano, revelando uma estrutura organizacional complexa e hierárquica, o que sugere um aparato cibernético estatal bem estruturado. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança cibernética em setores críticos, especialmente em um contexto onde o Brasil também enfrenta desafios semelhantes em sua infraestrutura.&lt;/p></description></item></channel></rss>