<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Links Suspeitos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/links-suspeitos/</link><description>Recent content in Links Suspeitos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 18:58:47 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/links-suspeitos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Recebeu um link suspeito? Veja como verificar se ele é legítimo</title><link>https://brdefense.center/news/recebeu-um-link-suspeito-veja-como-verificar-se-el/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 18:58:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/recebeu-um-link-suspeito-veja-como-verificar-se-el/</guid><description>&lt;p>Com o aumento das tecnologias de inteligência artificial, o phishing se tornou uma ameaça ainda mais comum na internet. Essa técnica de engenharia social manipula usuários para que acreditem que estão acessando serviços legítimos, levando-os a clicar em links maliciosos. Para se proteger, o artigo sugere algumas estratégias. A primeira é verificar a URL no VirusTotal, uma ferramenta que analisa links e arquivos em busca de malwares. Embora útil, essa abordagem não é infalível, já que domínios de phishing podem mudar rapidamente. Outra dica é passar o cursor sobre o link antes de clicar, permitindo que o usuário veja o endereço real. Se o link parecer suspeito, é importante compará-lo com o site oficial da empresa. Para uma investigação mais profunda, o artigo recomenda usar o ICANN para verificar a infraestrutura do domínio. Além disso, o uso de gerenciadores de senhas e autenticação em dois fatores pode aumentar a segurança. O artigo enfatiza a importância de não clicar em links recebidos por mensagens, preferindo acessar sites diretamente por meio de buscadores. Essas práticas são essenciais para evitar cair em golpes de phishing.&lt;/p></description></item></channel></rss>