<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Internet Explorer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/internet-explorer/</link><description>Recent content in Internet Explorer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 19:01:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/internet-explorer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atores de Ameaça Usam Modo Legado do IE no Microsoft Edge para Comprometer Sistemas</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-usam-modo-legado-do-ie-no-microso/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 19:01:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-usam-modo-legado-do-ie-no-microso/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a equipe de segurança do Microsoft Edge revelou que cibercriminosos estão explorando vulnerabilidades não corrigidas no modo legado do Internet Explorer (IE) dentro do navegador Edge para comprometer ambientes Windows. Essa exploração, identificada em agosto de 2025, ocorre devido à combinação de compatibilidade com tecnologias legadas e fluxos de trabalho modernos de navegação. Muitas empresas ainda dependem de sistemas desatualizados, como controles ActiveX e Flash, que o Edge mantém para garantir a funcionalidade durante a modernização. Os atacantes utilizam táticas de engenharia social, como phishing, para direcionar as vítimas a sites falsos que parecem oficiais. Ao ativar o modo IE, eles conseguem executar código malicioso através de uma vulnerabilidade zero-day no motor JavaScript Chakra. A Microsoft respondeu removendo pontos de acesso fáceis para reativar o modo IE, exigindo que os usuários ativem manualmente essa funcionalidade. A empresa recomenda a transição para tecnologias modernas para melhorar a segurança e o desempenho, uma vez que o Internet Explorer 11 atingiu o fim da vida útil em junho de 2022.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft revê modo Internet Explorer no Edge após exploração de vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-reve-modo-internet-explorer-no-edge-apos/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-reve-modo-internet-explorer-no-edge-apos/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou uma atualização significativa no modo Internet Explorer (IE) de seu navegador Edge, em resposta a relatos de que atores de ameaças estavam explorando essa funcionalidade para acessar dispositivos de usuários de forma não autorizada. Segundo a equipe de Pesquisa de Vulnerabilidades de Navegadores da Microsoft, os atacantes utilizavam técnicas de engenharia social e exploits não corrigidos no motor JavaScript do Internet Explorer, chamado Chakra, para comprometer dispositivos.&lt;/p></description></item></channel></rss>