<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ingram Micro on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ingram-micro/</link><description>Recent content in Ingram Micro on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 13:03:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ingram-micro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ingram Micro sofre ataque de ransomware e vaza dados de 42 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/ingram-micro-sofre-ataque-de-ransomware-e-vaza-dad/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:03:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ingram-micro-sofre-ataque-de-ransomware-e-vaza-dad/</guid><description>&lt;p>A gigante de tecnologia Ingram Micro revelou que um ataque de ransomware em julho de 2025 resultou em uma violação de dados que afetou mais de 42.000 indivíduos. A empresa, que é uma das maiores fornecedoras de serviços B2B e distribuidora de tecnologia do mundo, confirmou que documentos contendo informações pessoais, como números de Seguro Social, foram roubados. O incidente foi detectado em 3 de julho de 2025, quando a Ingram Micro iniciou uma investigação após a detecção de atividades não autorizadas em seus sistemas internos. Os arquivos afetados incluíam registros de emprego e de candidatos, contendo dados como nome, informações de contato, data de nascimento e números de identificação emitidos pelo governo. Além da violação de dados, o ataque causou uma grande interrupção nos sistemas internos e no site da empresa, obrigando os funcionários a trabalharem de casa. Embora a Ingram Micro ainda não tenha vinculado o ataque a um grupo específico, a gangue de ransomware SafePay reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 3,5 TB de documentos. O grupo é conhecido por suas táticas de dupla extorsão, que envolvem roubo de documentos sensíveis antes de criptografar os sistemas das vítimas e ameaçar a divulgação dos arquivos se o resgate não for pago.&lt;/p></description></item></channel></rss>