<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Chrome Web Store on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/chrome-web-store/</link><description>Recent content in Chrome Web Store on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 12:58:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/chrome-web-store/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova extensão maliciosa no Chrome rouba criptomoedas dos usuários</title><link>https://brdefense.center/news/nova-extensao-maliciosa-no-chrome-rouba-criptomoed/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-extensao-maliciosa-no-chrome-rouba-criptomoed/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova extensão maliciosa chamada Crypto Copilot na Chrome Web Store, que é capaz de injetar transferências ocultas de Solana em transações de troca, desviando fundos para uma carteira controlada por atacantes. Publicada em 7 de maio de 2024, a extensão foi descrita como uma ferramenta para &amp;rsquo;negociar criptomoedas diretamente no X com insights em tempo real&amp;rsquo;. No entanto, por trás de sua interface, ela adiciona uma transferência extra em cada troca de Solana, cobrando uma taxa mínima de 0.0013 SOL. O código malicioso é ofuscado para evitar detecção e se ativa durante as trocas na plataforma Raydium, um DEX na blockchain Solana. A extensão também se comunica com um backend para registrar carteiras conectadas e monitorar atividades dos usuários, mantendo os usuários desinformados sobre as taxas ocultas. A extensão ainda está disponível para download, apesar de seu comportamento fraudulento.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 130 extensões maliciosas do Chrome expostas em ataque a usuários do WhatsApp</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-130-extensoes-maliciosas-do-chrome-exposta/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:59:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-130-extensoes-maliciosas-do-chrome-exposta/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Socket descobriram uma campanha sofisticada de spam que envolve 131 extensões do Chrome, direcionadas a usuários do WhatsApp. Essas extensões, que compartilham códigos e infraestrutura idênticos, afetam pelo menos 20.905 usuários ativos, violando as políticas do Chrome Web Store e do WhatsApp. A operação é conduzida pela DBX Tecnologia, uma empresa brasileira que licencia versões personalizadas das extensões para revendedores, prometendo margens de lucro significativas. Apesar da diversidade de marcas, todas as extensões foram publicadas por apenas duas contas de desenvolvedor. As extensões utilizam métodos técnicos avançados para injetar código malicioso na interface do WhatsApp Web, permitindo o envio automatizado de mensagens em massa, o que contraria as políticas de consentimento do WhatsApp. A Socket já solicitou a remoção das extensões e a suspensão das contas dos desenvolvedores. A empresa recomenda que organizações adotem ferramentas de proteção para extensões do Chrome e monitorem as permissões e atualizações das extensões em uso.&lt;/p></description></item></channel></rss>