<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Smartphones on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/smartphones/</link><description>Recent content in Smartphones on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 19:19:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/smartphones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Manual do folião como proteger celular e dados pessoais no Carnaval</title><link>https://brdefense.center/news/manual-do-foliao-como-proteger-celular-e-dados-pes/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:19:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/manual-do-foliao-como-proteger-celular-e-dados-pes/</guid><description>&lt;p>Com a chegada do Carnaval, a preocupação com a segurança de celulares e dados pessoais aumenta, especialmente em grandes cidades como São Paulo e Rio de Janeiro, onde ocorreram mais de 5 mil furtos em 2025. Cristiano Vicente, especialista em proteção de dados, oferece dicas valiosas para os foliões. O uso de smart tags e cadeados biométricos pode ajudar a localizar itens perdidos em tempo real. Além disso, optar por anéis de pagamento NFC e smartwatches para transações evita levar o celular, reduzindo o risco de furtos. Carregadores portáteis, especialmente os solares, são recomendados para garantir a autonomia do dispositivo durante a folia. Para aqueles que não vão aos bloquinhos, é essencial tomar cuidado ao comprar ingressos, evitando sites não oficiais e verificando a autenticidade dos vendedores. Vicente ressalta que, embora o Carnaval seja um momento de celebração, a atenção à segurança digital é fundamental para evitar prejuízos.&lt;/p></description></item><item><title>NordVPN alerta seu smartphone compartilha dados enquanto você dorme</title><link>https://brdefense.center/news/nordvpn-alerta-seu-smartphone-compartilha-dados-en/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:03:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nordvpn-alerta-seu-smartphone-compartilha-dados-en/</guid><description>&lt;p>Um alerta da NordVPN destaca que, mesmo quando inativos, os smartphones continuam a compartilhar dados em segundo plano, o que pode representar riscos à privacidade dos usuários. Durante a noite, enquanto os dispositivos parecem estar parados, eles realizam trocas de dados para atualizações de sistema, notificações e sincronização de mensagens. Embora algumas dessas atividades sejam necessárias para o funcionamento adequado do aparelho, outras podem expor informações pessoais sem o consentimento do usuário. Isso inclui a transmissão de identificadores de dispositivos e dados de localização, mesmo com o GPS desativado. Para mitigar esses riscos, a NordVPN recomenda revisar permissões de aplicativos, desativar a atualização em segundo plano e limitar backups automáticos. O uso de uma VPN com proteção contra rastreadores também é sugerido como uma forma eficaz de proteger a privacidade. A conscientização sobre essas práticas é crucial, especialmente em um cenário onde a proteção de dados é cada vez mais relevante, especialmente com a vigência da LGPD no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Startup suíça Soverli traz segurança de smartphone ao estilo Proton</title><link>https://brdefense.center/news/startup-suica-soverli-traz-seguranca-de-smartphone/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:14:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/startup-suica-soverli-traz-seguranca-de-smartphone/</guid><description>&lt;p>A startup suíça Soverli apresentou uma nova abordagem para a segurança em smartphones, que opera em conjunto com Android e iOS, oferecendo uma camada de sistema operacional audível para empresas. Essa inovação permite que múltiplos sistemas operacionais funcionem simultaneamente em um único dispositivo, garantindo que usuários em setores críticos, como serviços de emergência e segurança pública, mantenham suas atividades mesmo se o sistema operacional principal for comprometido. A arquitetura da Soverli possibilita a separação entre ambientes pessoais e profissionais, protegendo dados sensíveis sem sacrificar a funcionalidade do dispositivo. A tecnologia, desenvolvida ao longo de quatro anos na ETH Zurich, utiliza um sistema patenteado que reduz a superfície de ataque e implementa ferramentas de criptografia para proteger informações. A startup já demonstrou a operação de aplicativos de mensagens seguras, como o Signal, dentro dessa camada soberana, assegurando a confidencialidade das comunicações. Com um financiamento inicial de 2,6 milhões de dólares, a Soverli planeja expandir suas operações e parcerias, alinhando-se à crescente demanda por infraestrutura digital auditável na Europa.&lt;/p></description></item></channel></rss>