<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gestão De Projetos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-projetos/</link><description>Recent content in Gestão De Projetos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 12:58:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-projetos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Segurança em Ferramentas de Gestão de Projetos Riscos e Soluções</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-em-ferramentas-de-gestao-de-projetos-ris/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:58:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-em-ferramentas-de-gestao-de-projetos-ris/</guid><description>&lt;p>As ferramentas de gestão de projetos, como Trello e Asana, são amplamente utilizadas por empresas para organizar tarefas e colaborar em equipe. No entanto, a confiança depositada nessas plataformas pode ser arriscada, especialmente após incidentes como o vazamento de dados de 15 milhões de perfis de usuários do Trello em 2024. O custo médio de uma violação de dados é de aproximadamente 4,88 milhões de dólares, segundo a Statista. Os principais riscos incluem erros humanos, que representam 52% das causas de brechas de segurança, e ataques cibernéticos, que têm se tornado cada vez mais comuns. Embora essas ferramentas ofereçam recursos de segurança básicos, como controle de acesso e criptografia, elas não são suficientes para proteger contra perdas de dados significativas. A falta de histórico de versões e janelas limitadas de recuperação são algumas das limitações que podem levar a perdas irreparáveis. Para mitigar esses riscos, a adoção de soluções de backup em nuvem, como o FluentPro Backup, é essencial. Essa ferramenta oferece backups automáticos, restauração rápida e controle de versões, garantindo a continuidade dos projetos e a confiança dos stakeholders.&lt;/p></description></item></channel></rss>