<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Apreensão De Fórum on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/apreens%C3%A3o-de-f%C3%B3rum/</link><description>Recent content in Apreensão De Fórum on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 19:05:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/apreens%C3%A3o-de-f%C3%B3rum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>FBI apreende fórum de cibercrime RAMP, conhecido por ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/fbi-apreende-forum-de-cibercrime-ramp-conhecido-po/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:05:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fbi-apreende-forum-de-cibercrime-ramp-conhecido-po/</guid><description>&lt;p>O FBI anunciou a apreensão do fórum de cibercrime RAMP, uma plataforma que promovia uma variedade de serviços de hacking e malware, incluindo operações de ransomware. O fórum, que operava tanto na rede Tor quanto na clearnet, exibia um aviso de apreensão que afirmava: &amp;lsquo;O Federal Bureau of Investigation apreendeu o RAMP&amp;rsquo;. Essa ação foi realizada em colaboração com o Escritório do Procurador dos Estados Unidos para o Sul da Flórida e a Seção de Crimes de Computador e Propriedade Intelectual do Departamento de Justiça. Com a apreensão, as autoridades agora têm acesso a dados significativos dos usuários do fórum, como endereços de e-mail, IPs e mensagens privadas, o que pode levar à identificação e prisão de cibercriminosos que não seguiram práticas adequadas de segurança operacional. O RAMP foi lançado em julho de 2021, após a proibição da promoção de ransomware em outros fóruns de hacking, e rapidamente se tornou um espaço para gangues de ransomware promoverem suas operações. O criador do fórum, conhecido como Orange, já havia sido identificado como Mikhail Matveev, um nacional russo que enfrenta acusações nos Estados Unidos por sua participação em várias operações de ransomware. A apreensão do RAMP representa um golpe significativo para o ecossistema de cibercrime, especialmente em um momento em que as autoridades estão intensificando a luta contra o ransomware.&lt;/p></description></item></channel></rss>