<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ksmbd on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ksmbd/</link><description>Recent content in Ksmbd on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 06:59:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ksmbd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade no Kernel Linux ksmbd Permite Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-kernel-linux-ksmbd-permite-exec/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-kernel-linux-ksmbd-permite-exec/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no componente de compartilhamento de arquivos ksmbd do Kernel Linux, permitindo que atacantes remotos executem código arbitrário com privilégios totais do kernel. Classificada como CVE-2025-38561, a falha afeta distribuições Linux que utilizam a implementação do servidor SMB ksmbd. Embora a autenticação válida seja necessária, a exploração bem-sucedida pode levar a uma completa compromissão do sistema, tornando a aplicação de patches urgente para administradores e fornecedores.&lt;/p></description></item><item><title>Execução Remota de Código sem Clique em KSMBD do Linux</title><link>https://brdefense.center/news/execucao-remota-de-codigo-sem-clique-em-ksmbd-do-l/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/execucao-remota-de-codigo-sem-clique-em-ksmbd-do-l/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade recentemente divulgada no módulo KSMBD do Kernel Linux permite a execução remota de código (RCE) não autenticada em sistemas que utilizam a versão 6.1.45 do Linux com KSMBD ativado. O KSMBD, que serve como um servidor SMB3 em espaço de kernel para compartilhamento de arquivos em rede, foi considerado mais eficiente em comparação com alternativas em espaço de usuário. No entanto, pesquisadores de segurança demonstraram um exploit estável que não requer interação do usuário, explorando duas vulnerabilidades conhecidas (CVE-2023-52440 e CVE-2023-4130) que foram corrigidas pela Zero Day Initiative no final de 2023 e início de 2024. O ataque começa com um estouro de heap não autenticado durante a autenticação NTLM, permitindo que um invasor manipule a memória do kernel. A exploração é facilitada por uma série de técnicas que burlam a aleatorização do espaço de endereçamento do kernel (KASLR), culminando na execução de um shell reverso em modo usuário, mantendo a estabilidade do kernel. Apesar de o KSMBD ser frequentemente desativado em ambientes de produção, sistemas que operam com o kernel 6.1.x não corrigido e expostos a redes não confiáveis permanecem vulneráveis. Administradores são aconselhados a atualizar para a versão 6.1.46 ou posterior, onde as vulnerabilidades foram corrigidas.&lt;/p></description></item></channel></rss>