<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Acme on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/acme/</link><description>Recent content in Acme on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 13:19:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/acme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cloudflare corrige vulnerabilidade em sistema de gerenciamento de certificados</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-corrige-vulnerabilidade-em-sistema-de-g/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:19:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-corrige-vulnerabilidade-em-sistema-de-g/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare anunciou a correção de uma vulnerabilidade em seu ambiente de validação de certificados, conhecido como ACME (Automatic Certificate Management Environment). A falha, identificada em outubro de 2025, permitia que requisições maliciosas contornassem as regras de segurança, possibilitando o acesso a servidores de origem. A vulnerabilidade estava relacionada à forma como a rede de borda da Cloudflare processava requisições destinadas ao caminho de desafio HTTP-01 do ACME. Quando um token de validação era solicitado, a lógica falhava em verificar se o token correspondia a um desafio ativo, permitindo que atacantes enviassem requisições arbitrárias. A empresa não encontrou evidências de exploração maliciosa, mas a correção foi implementada em 27 de outubro de 2025, ajustando a lógica para desabilitar as funcionalidades do firewall de aplicação web (WAF) apenas quando o token era válido para o hostname específico. Essa vulnerabilidade poderia ser utilizada para acessar arquivos sensíveis nos servidores de origem, aumentando o risco de reconhecimento e exploração de dados. A Cloudflare é amplamente utilizada por empresas em todo o mundo, incluindo no Brasil, o que torna essa correção relevante para a segurança cibernética local.&lt;/p></description></item></channel></rss>