<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Safepay on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/safepay/</link><description>Recent content in Safepay on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 13:03:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/safepay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ingram Micro sofre ataque de ransomware e vaza dados de 42 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/ingram-micro-sofre-ataque-de-ransomware-e-vaza-dad/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:03:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ingram-micro-sofre-ataque-de-ransomware-e-vaza-dad/</guid><description>&lt;p>A gigante de tecnologia Ingram Micro revelou que um ataque de ransomware em julho de 2025 resultou em uma violação de dados que afetou mais de 42.000 indivíduos. A empresa, que é uma das maiores fornecedoras de serviços B2B e distribuidora de tecnologia do mundo, confirmou que documentos contendo informações pessoais, como números de Seguro Social, foram roubados. O incidente foi detectado em 3 de julho de 2025, quando a Ingram Micro iniciou uma investigação após a detecção de atividades não autorizadas em seus sistemas internos. Os arquivos afetados incluíam registros de emprego e de candidatos, contendo dados como nome, informações de contato, data de nascimento e números de identificação emitidos pelo governo. Além da violação de dados, o ataque causou uma grande interrupção nos sistemas internos e no site da empresa, obrigando os funcionários a trabalharem de casa. Embora a Ingram Micro ainda não tenha vinculado o ataque a um grupo específico, a gangue de ransomware SafePay reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 3,5 TB de documentos. O grupo é conhecido por suas táticas de dupla extorsão, que envolvem roubo de documentos sensíveis antes de criptografar os sistemas das vítimas e ameaçar a divulgação dos arquivos se o resgate não for pago.&lt;/p></description></item><item><title>Sistema Escolar de Pell City sofre ataque de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/sistema-escolar-de-pell-city-sofre-ataque-de-ranso/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sistema-escolar-de-pell-city-sofre-ataque-de-ranso/</guid><description>&lt;p>O sistema escolar de Pell City, no Alabama, notificou os pais sobre uma violação de dados resultante de um ataque de ransomware ocorrido no final do ano passado. O superintendente Justin Burns afirmou que o sistema de informações dos alunos não foi afetado, mas dados foram roubados por um terceiro em um &amp;lsquo;incidente de segurança&amp;rsquo;. A gangue de cibercriminosos SafePay reivindicou a responsabilidade pela violação em dezembro de 2025, embora o distrito não tenha confirmado a alegação. Não foram divulgados detalhes sobre os dados comprometidos ou o valor do resgate exigido. O sistema escolar decidiu não pagar o resgate, conforme relatado pela WBRC. SafePay, que utiliza um esquema de dupla extorsão, já realizou 57 ataques confirmados, afetando diversas instituições educacionais. Em 2025, foram registrados 48 ataques de ransomware em escolas dos EUA, comprometendo mais de 3,8 milhões de registros. Os ataques a escolas podem não apenas roubar dados, mas também interromper operações diárias, colocando alunos e funcionários em risco de fraudes. O sistema escolar de Pell City é um distrito público que abrange várias instituições educacionais na região.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware SafePay ataca 73 organizações em um único mês</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-safepay-ataca-73-organizacoes-em-um-uni/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:59:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-safepay-ataca-73-organizacoes-em-um-uni/</guid><description>&lt;p>O cenário global de ransomware em 2025 está em constante evolução, com o grupo SafePay se destacando como uma das ameaças mais ativas e disruptivas. Em junho, o grupo assumiu a responsabilidade por ataques a 73 organizações, um recorde mensal que o posicionou no topo do ranking de ameaças da Bitdefender. Em julho, mais 42 vítimas foram divulgadas, totalizando mais de 270 organizações atacadas até agora neste ano. O SafePay, que surgiu em setembro de 2024 após a desarticulação de grandes grupos de ransomware, adota uma abordagem diferente ao rejeitar o modelo de ransomware como serviço (RaaS) e realizar seus próprios ataques, visando empresas de médio e grande porte, especialmente em setores como manufatura, saúde e construção. O grupo utiliza táticas como credenciais comprometidas e ataques de força bruta para obter acesso inicial, seguido por movimentos laterais na rede e exfiltração de dados. A criptografia dos arquivos é realizada com o algoritmo ChaCha20, e os resgates variam amplamente, podendo ultrapassar US$ 100 milhões. A eficiência e a rapidez das divulgações do SafePay destacam a necessidade urgente de medidas de segurança em múltiplas camadas e monitoramento proativo.&lt;/p></description></item><item><title>Escola da Geórgia confirma vazamento de dados de mais de 34 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/escola-da-georgia-confirma-vazamento-de-dados-de-m/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:04:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/escola-da-georgia-confirma-vazamento-de-dados-de-m/</guid><description>&lt;p>O Distrito Escolar do Condado de Muscogee, na Geórgia, notificou 34.056 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em dezembro de 2024, que comprometeu nomes, números de Seguro Social e dados bancários de funcionários atuais e antigos. O grupo de ransomware SafePay reivindicou a responsabilidade pelo ataque em janeiro de 2025, alegando ter roubado 382 GB de dados da instituição. Embora a escola tenha começado a emitir notificações sobre o vazamento em fevereiro de 2025, não foi revelado se um resgate foi pago ou como a rede foi comprometida. SafePay, que utiliza um esquema de dupla extorsão, já atacou diversas instituições educacionais e é responsável por 35 ataques confirmados. Em 2024, foram registrados 83 ataques de ransomware em escolas dos EUA, comprometendo mais de 3 milhões de registros, com o ataque ao Distrito Escolar do Condado de Muscogee sendo o décimo maior em termos de dados comprometidos. A escola está oferecendo monitoramento de crédito gratuito e restauração de identidade para as vítimas afetadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>