<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Csrf on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/csrf/</link><description>Recent content in Csrf on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 06:59:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/csrf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers exploram vulnerabilidade do navegador Atlas para injetar código malicioso no ChatGPT</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-do-navegador-atla/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-do-navegador-atla/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da LayerX identificaram uma vulnerabilidade crítica no navegador Atlas da OpenAI, que permite a injeção de instruções maliciosas no sistema de memória do ChatGPT por meio de ataques de Cross-Site Request Forgery (CSRF). Essa falha, divulgada de forma responsável à OpenAI em 27 de outubro de 2025, representa um risco significativo para usuários que dependem da IA para codificação e gerenciamento de sistemas. O ataque se aproveita de uma fraqueza na forma como o Atlas lida com sessões autenticadas, permitindo que atacantes utilizem credenciais de autenticação de vítimas para injetar instruções ocultas na memória do ChatGPT. Uma vez comprometida, essa memória contaminada pode executar código remoto e potencialmente conceder controle sobre contas de usuários e sistemas conectados. Além disso, o navegador Atlas demonstrou deficiências alarmantes em detectar e bloquear ataques de phishing, aumentando ainda mais a vulnerabilidade dos usuários. A pesquisa revelou que apenas 6 de 103 páginas maliciosas foram bloqueadas, resultando em uma taxa de falha de 94,2%. Essa situação é particularmente preocupante, pois a memória contaminada persiste em todos os dispositivos onde o usuário acessa sua conta, dificultando a detecção e remediação do ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no ChatGPT Atlas permite injeção de código malicioso</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-chatgpt-atlas-permite-injecao-d/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-chatgpt-atlas-permite-injecao-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova vulnerabilidade no navegador ChatGPT Atlas da OpenAI, que pode permitir que agentes maliciosos injetem instruções prejudiciais na memória do assistente de inteligência artificial. Essa falha, baseada em um erro de falsificação de solicitação entre sites (CSRF), possibilita que as instruções maliciosas persistam entre dispositivos e sessões, comprometendo a segurança do usuário. A memória, introduzida pela OpenAI em fevereiro de 2024, visa personalizar as interações, mas, se corrompida, pode ser utilizada para executar códigos arbitrários sem o conhecimento do usuário. A vulnerabilidade é agravada pela falta de controles robustos contra phishing no ChatGPT Atlas, tornando os usuários até 90% mais expostos em comparação com navegadores tradicionais como Google Chrome e Microsoft Edge. O ataque pode ser desencadeado por meio de engenharia social, onde o usuário é induzido a clicar em um link malicioso. Uma vez que a memória do ChatGPT é comprometida, comandos normais podem ativar a execução de códigos maliciosos, resultando em escalonamento de privilégios ou exfiltração de dados. Essa situação representa um risco significativo, pois transforma uma funcionalidade útil em uma ferramenta de ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Ivanti Connect Secure e Policy Secure têm falhas de segurança críticas</title><link>https://brdefense.center/news/ivanti-connect-secure-e-policy-secure-tem-falhas-d/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:01:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ivanti-connect-secure-e-policy-secure-tem-falhas-d/</guid><description>&lt;p>A Ivanti divulgou um aviso de segurança em setembro de 2025, alertando sobre onze vulnerabilidades em seu portfólio de Acesso Seguro, que inclui o Connect Secure, Policy Secure e ZTA Gateways. Dentre as falhas, seis são de severidade média e cinco de alta severidade, com destaque para problemas de bypass de autorização e CSRF (Cross-Site Request Forgery). Essas vulnerabilidades permitem que usuários autenticados com privilégios limitados modifiquem configurações restritas, possibilitando a escalada de privilégios. Além disso, atacantes não autenticados podem induzir vítimas a executar ações sensíveis com mínima interação. A Ivanti recomenda que os administradores apliquem patches ou mitigações imediatamente para proteger a infraestrutura de acesso remoto. As falhas incluem também problemas de negação de serviço e injeção de texto refletido, que, embora classificadas como de severidade média, podem facilitar ataques mais amplos. A empresa aconselha que portais administrativos não sejam acessíveis publicamente para reduzir a exposição a riscos. Os patches estão disponíveis para as versões afetadas, e a Ivanti agradece ao pesquisador de segurança Nikolay Semov pela colaboração na identificação de uma das falhas.&lt;/p></description></item></channel></rss>