<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Robôs on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/rob%C3%B4s/</link><description>Recent content in Robôs on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 18:58:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/rob%C3%B4s/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers transformam robôs em máquinas violentas em teste de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-transformam-robos-em-maquinas-violentas-em/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-transformam-robos-em-maquinas-violentas-em/</guid><description>&lt;p>Especialistas de segurança da China alertaram para o risco de robôs humanoides serem sequestrados por cibercriminosos através de comandos de voz. Durante a GEEKCon, uma competição de hacking em Xangai, foi demonstrado como falhas em sistemas de controle de robôs podem ser exploradas para causar danos físicos. A equipe de pesquisa DARKNAVY mostrou que um robô humanoide, disponível no mercado, pode ser controlado por um simples comando de voz, transformando-o rapidamente em uma ameaça. Além disso, o robô comprometido pode infectar outros androides via conexões sem fio de curto alcance, criando uma rede de máquinas potencialmente perigosas. A demonstração incluiu um comando violento que fez o robô atacar um manequim, evidenciando o risco real que essa vulnerabilidade representa para a segurança pública. Os especialistas ressaltaram a necessidade de regulamentação mais rigorosa para a implementação de robôs em ambientes públicos e industriais, uma vez que a crença de que mantê-los desconectados seria suficiente para evitar riscos não se sustenta diante das novas tecnologias.&lt;/p></description></item><item><title>Robôs da Unitree apresentam vulnerabilidade preocupante que pode se espalhar</title><link>https://brdefense.center/news/robos-da-unitree-apresentam-vulnerabilidade-preocu/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 19:00:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/robos-da-unitree-apresentam-vulnerabilidade-preocu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança cibernética divulgaram uma vulnerabilidade crítica chamada &amp;lsquo;UniPwn&amp;rsquo; que afeta robôs da Unitree, incluindo os modelos G1, Go2 e B2. Essa falha permite acesso remoto com privilégios de root, explorando uma combinação de chaves criptográficas hardcoded, handshakes fracos e execução insegura de comandos. A vulnerabilidade permite que um dispositivo comprometido receba comandos via conexões sem fio, possibilitando a movimentação lateral entre robôs próximos. Embora a pesquisa indique que a exploração pode ter um comportamento &amp;lsquo;wormable&amp;rsquo;, o que significa que o código malicioso pode se propagar, a propagação real depende de fatores como configuração do dispositivo e práticas operacionais. O estudo também destaca a urgência de mitigações, já que técnicas de jailbreak em robôs com inteligência artificial podem ser combinadas com essa vulnerabilidade, aumentando a superfície de ataque. A situação exige atenção imediata dos fabricantes e operadores para evitar possíveis danos.&lt;/p></description></item></channel></rss>