<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Decryptor on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/decryptor/</link><description>Recent content in Decryptor on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 18:57:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/decryptor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pesquisadores Encontram Falhas no Decryptor do Ransomware Midnight</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-encontram-falhas-no-decryptor-do-ran/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:57:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-encontram-falhas-no-decryptor-do-ran/</guid><description>&lt;p>Uma nova variante de ransomware, chamada Midnight, tem chamado a atenção da comunidade de segurança cibernética devido às suas vulnerabilidades. Identificada por pesquisadores da Gen, essa variante é semelhante ao ransomware Babuk, que se destacou em 2021. Midnight utiliza o cifrador de fluxo ChaCha20 para criptografar dados e RSA para proteger as chaves de criptografia, mas apresenta falhas que permitem a recuperação gratuita de arquivos. O ransomware normalmente adiciona as extensões &amp;lsquo;.Midnight&amp;rsquo; ou &amp;lsquo;.endpoint&amp;rsquo; aos arquivos comprometidos e impede a execução simultânea de múltiplas instâncias do processo de criptografia. Pesquisadores conseguiram explorar as fraquezas do Midnight, permitindo a recuperação de dados sem pagamento de resgate. Especialistas de segurança, como os da Avast e Norton, disponibilizaram um decryptor funcional que pode ser utilizado por vítimas, recomendando que o programa seja executado com privilégios administrativos. Apesar das falhas, a variante Midnight destaca uma tendência crescente entre desenvolvedores de ransomware em iterar sobre códigos vazados, como o do Babuk. Organizações são aconselhadas a manter backups offline e monitorar logs de sistema em busca de indicadores associados ao Midnight.&lt;/p></description></item></channel></rss>