<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dknife on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dknife/</link><description>Recent content in Dknife on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:26:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dknife/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Spyware DKnife espiona roteadores desde 2019 sem ser detectado</title><link>https://brdefense.center/news/spyware-dknife-espiona-roteadores-desde-2019-sem-s/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:26:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spyware-dknife-espiona-roteadores-desde-2019-sem-s/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Cisco Talos revelaram a existência do DKnife, um spyware ativo desde 2019 que tem como alvo roteadores, permitindo que cibercriminosos monitorem e manipulem dados de dispositivos conectados à rede. O DKnife utiliza a técnica adversary-in-the-middle (AitM) para interceptar atualizações legítimas de aplicativos, substituindo-as por versões maliciosas. Entre suas funcionalidades, destacam-se a capacidade de ler dados trafegados, enviar informações roubadas aos hackers, atualizar arquivos maliciosos em dispositivos Android e desencriptar comunicações seguras para roubar senhas. O malware também consegue monitorar aplicativos de mensagens, como WeChat e Signal, e se oculta de antivírus para evitar detecções. Embora os principais alvos sejam usuários na China, a evolução do DKnife indica uma colaboração com outras ameaças, como a WizardNet, que se espalhou por diversos países. Para mitigar os riscos, recomenda-se atualizar o firmware dos roteadores e desabilitar o gerenciamento remoto, fechando portas de invasão.&lt;/p></description></item><item><title>Toolkit DKnife Malware chinês ataca dispositivos de rede desde 2019</title><link>https://brdefense.center/news/toolkit-dknife-malware-chines-ataca-dispositivos-d/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:00:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/toolkit-dknife-malware-chines-ataca-dispositivos-d/</guid><description>&lt;p>O DKnife é um novo toolkit de cibersegurança, descoberto por pesquisadores da Cisco Talos, que tem sido utilizado desde 2019 para sequestrar tráfego em dispositivos de borda e entregar malware em campanhas de espionagem. Este framework atua como uma plataforma pós-compromisso para monitoramento de tráfego e atividades de adversário no meio (AitM), interceptando e manipulando dados destinados a dispositivos finais, como computadores, dispositivos móveis e IoTs.&lt;/p>
&lt;p>Composto por sete módulos baseados em Linux, o DKnife é projetado para inspeção profunda de pacotes (DPI), manipulação de tráfego e coleta de credenciais. Os pesquisadores identificaram que o malware possui artefatos em chinês simplificado e visa especificamente serviços chineses, como provedores de e-mail e aplicativos móveis. Embora não tenham conseguido determinar como os equipamentos de rede são comprometidos, o DKnife interage com backdoors conhecidos, como ShadowPad e DarkNimbus, ambos associados a atores de ameaças da China.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de Ameaça Chinesa Lança Framework DKnife para Ataques Cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ameaca-chinesa-lanca-framework-dknife-par/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:26:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ameaca-chinesa-lanca-framework-dknife-par/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram a existência do DKnife, um framework de monitoramento de gateways e ataque do tipo adversário no meio (AitM), operado por atores de ameaça com vínculos à China desde 2019. O DKnife é composto por sete implantes baseados em Linux, projetados para realizar inspeção profunda de pacotes, manipular tráfego e entregar malware através de roteadores e dispositivos de borda. Os principais alvos são usuários de língua chinesa, evidenciado pela presença de páginas de phishing para serviços de e-mail chineses e módulos de exfiltração para aplicativos populares como o WeChat. O framework é capaz de interceptar downloads e atualizações de aplicativos Android, além de monitorar atividades de usuários em tempo real. A Cisco Talos, que identificou o DKnife, destaca que a infraestrutura do framework está conectada a outras atividades de ameaças, como o grupo Earth Minotaur. A descoberta do DKnife ressalta as capacidades avançadas das ameaças AitM modernas, que combinam inspeção profunda de pacotes, manipulação de tráfego e entrega personalizada de malware em uma ampla gama de dispositivos.&lt;/p></description></item></channel></rss>