<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Servidores Windows on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/servidores-windows/</link><description>Recent content in Servidores Windows on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 18:58:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/servidores-windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo GhostRedirector compromete servidores no Brasil e em outros países</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-ghostredirector-compromete-servidores-no-bra/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-ghostredirector-compromete-servidores-no-bra/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da ESET revelaram um novo grupo de ameaças, denominado GhostRedirector, que comprometeu pelo menos 65 servidores Windows, principalmente no Brasil, Tailândia e Vietnã. Os ataques, que começaram em agosto de 2024, utilizam uma backdoor em C++ chamada Rungan e um módulo do Internet Information Services (IIS) chamado Gamshen. O objetivo do Gamshen é manipular resultados de busca, promovendo fraudes de SEO, enquanto a Rungan permite a execução de comandos em servidores comprometidos. O grupo também utiliza técnicas de injeção SQL para obter acesso inicial e ferramentas como PowerShell para implantar malware adicional. A ESET sugere que o GhostRedirector está alinhado a atores de ameaças da China, com indícios de que as fraudes de SEO estão direcionadas a sites de jogos de azar. A manipulação de SEO pode prejudicar a reputação de sites legítimos, associando-os a práticas desonestas. O impacto é significativo, afetando setores variados, como educação, saúde e tecnologia, e requer atenção urgente das equipes de segurança cibernética.&lt;/p></description></item></channel></rss>