<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Golpe Da Tarefa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/golpe-da-tarefa/</link><description>Recent content in Golpe Da Tarefa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 13:01:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/golpe-da-tarefa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Golpe da Tarefa cresce 75 e se torna principal ameaça no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-da-tarefa-cresce-75-e-se-torna-principal-ame/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:01:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-da-tarefa-cresce-75-e-se-torna-principal-ame/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Redbelt Security revelou um aumento alarmante de 75% no Golpe da Tarefa, também conhecido como Golpe das Missões ou da Renda Extra, que se tornou uma das principais ameaças cibernéticas no Brasil. Em setembro de 2024, foram identificados 128 grupos ativos na deep web, um salto significativo em relação aos 73 grupos do ano anterior. Essa fraude, originada no sudeste asiático, foi adaptada ao contexto brasileiro, utilizando plataformas como Telegram e WhatsApp para atrair vítimas com propostas de trabalho temporário e pequenas tarefas remuneradas. Inicialmente, os golpistas oferecem pagamentos baixos para criar confiança, mas logo começam a exigir depósitos progressivos, levando a perdas financeiras significativas. O golpe evoluiu para uma fraude híbrida, combinando phishing, engenharia social e distribuição de malwares, incluindo trojans que podem comprometer dispositivos móveis. Os criminosos se aproveitam da reputação de grandes marcas para enganar as vítimas, o que também prejudica a imagem dessas empresas. A situação exige uma resposta não apenas em termos de segurança digital, mas também de educação social, para que os usuários aprendam a desconfiar de ofertas que parecem boas demais para serem verdade.&lt;/p></description></item></channel></rss>