<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dasr on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dasr/</link><description>Recent content in Dasr on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 12:59:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dasr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Redução Dinâmica da Superfície de Ataque Uma Nova Abordagem em Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/reducao-dinamica-da-superficie-de-ataque-uma-nova/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:59:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/reducao-dinamica-da-superficie-de-ataque-uma-nova/</guid><description>&lt;p>As equipes de segurança enfrentam diariamente o desafio de gerenciar um número excessivo de riscos e alertas, muitas vezes se sentindo sobrecarregadas e sempre um passo atrás. O artigo apresenta a Redução Dinâmica da Superfície de Ataque (DASR), uma abordagem inovadora que promete transformar a defesa cibernética. Ao contrário das ferramentas tradicionais que apenas identificam problemas, o DASR atua em segundo plano, monitorando mudanças arriscadas e fechando vulnerabilidades automaticamente. Isso é crucial em um cenário onde a superfície de ataque está em constante evolução devido a novos aplicativos, sistemas em nuvem e dispositivos remotos. O webinar promovido pela The Hacker News e Bitdefender abordará a eficácia do DASR, destacando como a automação e o contexto podem reduzir riscos em tempo real. Especialistas da Bitdefender compartilharão experiências práticas e mostrarão como o sistema PHASR pode prevenir ataques antes que eles causem danos. Essa abordagem não só promete aliviar a carga das equipes de segurança, mas também oferece uma maneira mais eficiente de proteger as organizações contra ameaças cibernéticas.&lt;/p></description></item></channel></rss>