<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Golpes Financeiros on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/golpes-financeiros/</link><description>Recent content in Golpes Financeiros on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 13:01:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/golpes-financeiros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aumento de fraudes digitais no Brasil como se proteger de golpes?</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-fraudes-digitais-no-brasil-como-se-prot/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:01:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-fraudes-digitais-no-brasil-como-se-prot/</guid><description>&lt;p>Um estudo da BioCatch revelou um aumento alarmante de 220% nas fraudes bancárias digitais no Brasil no primeiro semestre de 2025, em comparação ao segundo semestre de 2024. O crescimento dessas fraudes está associado ao aumento de ataques de malware, que visam roubar dados bancários, especialmente durante transações via Pix. Além disso, os golpes de &amp;lsquo;falsa central&amp;rsquo;, que utilizam chamadas telefônicas para enganar as vítimas, dobraram neste ano. Os criminosos frequentemente se passam por atendentes de instituições financeiras, solicitando informações sensíveis como senhas e códigos de segurança. Para se proteger, é essencial desconfiar de mensagens e ligações suspeitas, evitar clicar em links desconhecidos e nunca fornecer dados pessoais por telefone ou e-mail. O uso de autenticação multifator e ferramentas de segurança, como antivírus, também é recomendado. A vigilância constante é crucial, uma vez que os golpes estão se tornando cada vez mais sofisticados, especialmente com a popularização da inteligência artificial.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil lança plano de combate a fraudes bancárias digitais</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-lanca-plano-de-combate-a-fraudes-bancarias/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 01:00:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-lanca-plano-de-combate-a-fraudes-bancarias/</guid><description>&lt;p>O Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) do Brasil, em colaboração com a Federação Brasileira de Bancos (Febraban), anunciou um plano de ação para enfrentar o aumento das fraudes bancárias digitais no país. O Brasil ocupa a segunda posição mundial em tentativas de golpes digitais, atrás apenas da China, conforme um estudo recente. A nova iniciativa, chamada Aliança Nacional de Combate a Fraudes Bancárias Digitais, envolve 23 instituições públicas e privadas e visa aprimorar a prevenção, detecção e apoio às vítimas de fraudes financeiras online. O plano, que se estenderá por cinco anos, inclui a capacitação de agentes, a criação de protocolos de integração para o compartilhamento de informações e campanhas educativas para aumentar a conscientização da população. Além disso, o MJSP lançou o portal &amp;lsquo;Sofri um golpe e agora?&amp;rsquo;, que oferece orientações sobre como agir após ser vítima de fraudes digitais. A proposta busca não apenas combater o cibercrime, mas também acolher e tratar as vítimas de maneira mais eficaz, refletindo a gravidade da situação e a necessidade de uma resposta coordenada.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos exploram falsificações e esquemas de ajuda financeira</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-falsificacoes-e-esquemas/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:00:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-falsificacoes-e-esquemas/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão cada vez mais direcionando suas operações fraudulentas a populações vulneráveis, especialmente idosos, utilizando táticas sofisticadas de engenharia social. Em 2024, o Centro de Queixas de Crimes na Internet do FBI (IC3) registrou perdas de US$ 4,8 bilhões entre vítimas com 60 anos ou mais, quase o dobro de qualquer outro grupo etário. Um relatório da Graphika destaca uma rede internacional de fraudadores ativos em plataformas de mídia social, como Facebook e Instagram, que utilizam sites clonados, vozes geradas por IA e credenciais fabricadas para dar credibilidade a esquemas fraudulentos. Os golpistas frequentemente se passam por entidades conhecidas, como agências governamentais e organizações de caridade, para atrair vítimas. Uma vez estabelecida a confiança, os alvos são direcionados para portais de phishing que solicitam informações pessoais e financeiras. As campanhas fraudulentas, que se disfarçam como &amp;lsquo;ajudas financeiras&amp;rsquo; ou &amp;lsquo;programas de verificação de beneficiários&amp;rsquo;, exploram as ansiedades financeiras das vítimas. A análise da Graphika revela que esses golpistas utilizam automação e campanhas publicitárias de curta duração para manter suas operações. A natureza multifacetada desses golpes aumenta sua persistência e alcance, levando a uma necessidade urgente de conscientização e educação sobre fraudes online, especialmente entre os idosos.&lt;/p></description></item></channel></rss>