<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Riscos Corporativos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/riscos-corporativos/</link><description>Recent content in Riscos Corporativos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 12:58:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/riscos-corporativos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Crise Silenciosa da Segurança em Inteligência Artificial</title><link>https://brdefense.center/news/a-crise-silenciosa-da-seguranca-em-inteligencia-ar/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-crise-silenciosa-da-seguranca-em-inteligencia-ar/</guid><description>&lt;p>O uso crescente de inteligência artificial (IA) nas empresas traz benefícios como produtos mais rápidos e sistemas mais inteligentes, mas também levanta preocupações significativas em relação à segurança. Atualmente, estima-se que existam 100 agentes de IA para cada funcionário humano, e alarmantes 99% desses agentes estão completamente não gerenciados, sem supervisão ou controles de ciclo de vida. Isso representa um risco real, pois cada um desses agentes pode se tornar uma porta dos fundos para invasões. O artigo destaca a necessidade urgente de adaptar as ferramentas de segurança tradicionais para lidar com esse novo cenário. Um webinar gratuito intitulado &amp;lsquo;Transformando Controles em Aceleradores da Adoção de IA&amp;rsquo; promete oferecer estratégias práticas para que as empresas possam implementar segurança desde o início, em vez de como uma reflexão tardia. Os participantes aprenderão a governar agentes de IA, a evitar a proliferação de credenciais e a alinhar a segurança com os objetivos de negócios, permitindo que a segurança não seja um obstáculo, mas sim um facilitador da adoção de IA. Essa abordagem é essencial para que engenheiros, arquitetos e CISOs possam deixar de atuar de forma reativa e passar a ter controle e confiança em suas operações de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>