<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Socks5 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/socks5/</link><description>Recent content in Socks5 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 13:00:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/socks5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pacote do PyPI finge ser ferramenta de proxy SOCKS5 e ataca sistemas Windows</title><link>https://brdefense.center/news/pacote-do-pypi-finge-ser-ferramenta-de-proxy-socks/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:00:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacote-do-pypi-finge-ser-ferramenta-de-proxy-socks/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a equipe de pesquisa de segurança da Frog revelou um pacote no PyPI chamado SoopSocks, que se disfarçava como um instalador simples de proxy SOCKS5, mas incorporava funcionalidades de backdoor em sistemas Windows. O pacote, que prometia criar serviços SOCKS5 e relatar dados via webhooks do Discord, foi retirado do PyPI em 29 de setembro após a divulgação de seu comportamento suspeito. As versões iniciais implementavam um servidor SOCKS5 básico, mas atualizações posteriores introduziram um executável compilado em Go, chamado autorun.exe, que se instalava como um serviço do Windows. O instalador executa rotinas silenciosas, eleva privilégios e garante persistência no sistema. O SoopSocks escuta na porta 1080 sem autenticação, permitindo o encaminhamento de tráfego TCP e UDP, enquanto coleta dados de rede e os envia a um webhook do Discord a cada 30 segundos. Os indicadores de comprometimento incluem o binário autorun.exe, o serviço SoopSocksSvc e regras de firewall para a porta 1080. A ameaça representa um alto risco para redes corporativas, exigindo ações imediatas de remediação, como isolamento de hosts infectados e bloqueio de conexões ao webhook do Discord.&lt;/p></description></item></channel></rss>