<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ataques Digitais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ataques-digitais/</link><description>Recent content in Ataques Digitais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 13:03:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ataques-digitais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Brasil registra aumento expressivo de ataques digitais em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-registra-aumento-expressivo-de-ataques-digi/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:03:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-registra-aumento-expressivo-de-ataques-digi/</guid><description>&lt;p>Em 2025, o Brasil enfrenta um aumento alarmante de ataques digitais, com uma média de 15 incidentes por hora, segundo dados da Check Point Research. O levantamento aponta que, semanalmente, são registrados cerca de 2,6 mil ciberataques a empresas, representando um crescimento de 21% em relação ao ano anterior. Esse cenário se agrava durante períodos sazonais, como a Black Friday e o Natal, quando o comércio eletrônico intensifica suas atividades. Especialistas alertam que, durante essas épocas, as ameaças mais comuns incluem phishing, roubo de credenciais e ransomware, que podem comprometer tanto a operação das empresas quanto a confiança dos consumidores. Para mitigar esses riscos, é essencial que as empresas reforcem suas infraestruturas de segurança, adotando medidas como certificados SSL, autenticação de dois fatores e monitoramento constante de servidores. A proteção dos dados dos consumidores é crucial, especialmente em um ambiente onde fraudes e vazamentos de informações estão em alta. Portanto, a preparação e a vigilância são fundamentais para garantir uma experiência de compra segura durante as promoções de fim de ano.&lt;/p></description></item><item><title>Setor elétrico brasileiro enfrenta 535 mil tentativas de ataque em 6 meses</title><link>https://brdefense.center/news/setor-eletrico-brasileiro-enfrenta-535-mil-tentati/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/setor-eletrico-brasileiro-enfrenta-535-mil-tentati/</guid><description>&lt;p>O setor elétrico brasileiro está sob crescente ameaça de ciberataques, com 535 mil tentativas registradas apenas no primeiro semestre de 2025, conforme divulgado pela ANEEL durante um painel sobre segurança online. Apesar de todas as tentativas terem sido bloqueadas, a superintendente de Gestão Técnica da Informação da ANEEL, Adriana Drummond Vivan, alertou para a vulnerabilidade dos sistemas de segurança do setor. Ela destacou a importância de uma regulamentação que, embora sirva como diretriz, não deve limitar a atuação dos profissionais da área. Vivan enfatizou que a regulação deve ser constantemente atualizada para acompanhar as rápidas mudanças no ambiente digital. Além disso, ela mencionou que um ataque cibernético ao setor elétrico pode ter um efeito dominó, afetando outras áreas, como telecomunicações, o que poderia resultar em sérios problemas de segurança de dados. Para mitigar esses riscos, a cooperação entre diferentes setores é essencial, permitindo um compartilhamento eficaz de informações e estratégias de defesa.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de phishing no LinkedIn visa executivos com convites falsos</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-phishing-no-linkedin-visa-executivos-com/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-phishing-no-linkedin-visa-executivos-com/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing tem como alvo executivos do setor financeiro no LinkedIn, conforme identificado pela Push Security. Os cibercriminosos enviam mensagens diretas com convites falsos para reuniões de diretoria, utilizando a isca de uma oportunidade de trabalho promissora. Ao clicar no link contido na mensagem, a vítima é redirecionada por várias páginas até chegar a um site falso que simula uma plataforma de compartilhamento de dados do LinkedIn. Esse site apresenta documentos falsos e, ao tentar acessá-los, a vítima é levada a uma página que exige autenticação na Microsoft, onde uma técnica chamada Adversary-in-the-Middle (AITM) é utilizada para roubar credenciais de login e cookies do navegador.&lt;/p></description></item><item><title>Desfiguração de Sites e Cibercrime Hacker Sentenciado por Ataques Digitais</title><link>https://brdefense.center/news/desfiguracao-de-sites-e-cibercrime-hacker-sentenci/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desfiguracao-de-sites-e-cibercrime-hacker-sentenci/</guid><description>&lt;p>Um hacker de 26 anos, Al-Tahery Al-Mashriky, foi condenado a 20 meses de prisão por uma campanha de hacking que comprometeu milhões de credenciais de usuários em diversos países. Ele se declarou culpado de nove crimes sob a Lei de Uso Indevido de Computadores no Tribunal de Sheffield, após ser preso pela Agência Nacional de Crime (NCA) em agosto de 2022. A análise forense revelou que Al-Mashriky possuía dados pessoais de mais de 4 milhões de usuários do Facebook e uma coleção de nomes de usuário e senhas de plataformas como Netflix e PayPal. Seus ataques incluíram a exploração de vulnerabilidades em sistemas, utilizando ferramentas automatizadas para identificar falhas e coletar credenciais administrativas. Al-Mashriky estava ligado a grupos hackers extremistas e alegou ter comprometido mais de 3.000 sites em três meses. Seus alvos incluíam organizações governamentais e de mídia, causando interrupções operacionais significativas e custos elevados de recuperação. A NCA destacou a importância da investigação, que demonstrou a capacidade de rastrear cibercriminosos que acreditam que a anonimidade os protege da punição.&lt;/p></description></item></channel></rss>