<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Community 1st Credit Union on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/community-1st-credit-union/</link><description>Recent content in Community 1st Credit Union on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 18:58:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/community-1st-credit-union/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Marquis Software Solutions sofre vazamento de dados em ataque cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/marquis-software-solutions-sofre-vazamento-de-dado/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 18:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/marquis-software-solutions-sofre-vazamento-de-dado/</guid><description>&lt;p>A Marquis Software Solutions, fornecedora de serviços de marketing e conformidade para mais de 700 bancos e cooperativas de crédito nos Estados Unidos, sofreu um vazamento de dados em agosto de 2025. O incidente comprometeu informações sensíveis, incluindo números de Seguro Social, números de identificação fiscal, números de contas e datas de nascimento de 6.876 pessoas, conforme notificado pela Community 1st Credit Union. Acredita-se que a Marquis tenha pago um resgate após um ataque de ransomware, embora os detalhes sobre o valor e a forma de ataque ainda não tenham sido divulgados. A Community 1st Credit Union inicialmente não identificou a inclusão de informações de seus membros no vazamento, mas posteriormente foi informada de que dados pessoais não públicos estavam envolvidos. Este incidente destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética, especialmente em um cenário onde ataques de ransomware estão se tornando mais frequentes, com 24 ataques confirmados em empresas de tecnologia dos EUA apenas em 2025, afetando cerca de 825.000 registros. A Marquis está oferecendo proteção de identidade gratuita para as vítimas afetadas pelo vazamento.&lt;/p></description></item></channel></rss>