<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tiffany on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tiffany/</link><description>Recent content in Tiffany on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 13:00:31 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tiffany/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tiffany confirma vazamento de dados expondo informações de clientes</title><link>https://brdefense.center/news/tiffany-confirma-vazamento-de-dados-expondo-inform/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:00:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tiffany-confirma-vazamento-de-dados-expondo-inform/</guid><description>&lt;p>A Tiffany &amp;amp; Company, renomada marca de joias de luxo, confirmou um vazamento de dados que afetou 2.590 clientes nos Estados Unidos. O incidente, que envolveu o acesso não autorizado a um sistema externo, foi descoberto em 9 de setembro de 2025, mas remonta a uma violação ocorrida em 12 de maio de 2025. A notificação enviada ao Procurador Geral de Maine revelou que hackers conseguiram extrair identificadores pessoais, incluindo nomes e outros dados sensíveis dos clientes. Embora a empresa tenha garantido que informações financeiras, como números de contas e cartões de pagamento, não foram comprometidas, a falta de detalhes sobre quais identificadores foram obtidos levanta preocupações. A Tiffany não ofereceu serviços de proteção contra roubo de identidade, mas está realizando uma investigação interna e contratou especialistas em cibersegurança para reforçar seus sistemas. A empresa implementou medidas como a redefinição de senhas e a autenticação multifatorial para prevenir futuros incidentes. Além disso, alertou os clientes sobre a vigilância contra tentativas de phishing e recomendou o uso de ferramentas gratuitas de monitoramento de crédito. A situação destaca a crescente vulnerabilidade de marcas de luxo a ataques cibernéticos e a importância da proteção da privacidade do cliente.&lt;/p></description></item></channel></rss>