<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraudes Corporativas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fraudes-corporativas/</link><description>Recent content in Fraudes Corporativas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 13:01:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fraudes-corporativas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha grave no Teams permite que hackers se passem por chefes</title><link>https://brdefense.center/news/falha-grave-no-teams-permite-que-hackers-se-passem/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:01:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-grave-no-teams-permite-que-hackers-se-passem/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Check Point Research identificaram uma falha crítica no Microsoft Teams, conhecida como CVE-2024-38197, que permite a hackers falsificarem identidades e manipularem conversas. A vulnerabilidade foi reportada à Microsoft em março de 2024, mas a correção só foi implementada em outubro de 2025. Durante esse período, criminosos conseguiram alterar mensagens e notificações na plataforma, enganando usuários e comprometendo a segurança das comunicações corporativas. As táticas incluíam a edição de mensagens sem deixar rastros, o que dificultava a detecção de fraudes. Além disso, hackers podiam se passar por executivos e enviar notificações falsas, aumentando o risco de vazamento de informações sensíveis. Para mitigar esses riscos, as empresas devem adotar medidas de segurança, como a educação digital dos funcionários e a ativação da autenticação multifator. A falha representa um sério risco para a integridade das comunicações empresariais, especialmente em um ambiente onde o Teams é amplamente utilizado para interações corporativas.&lt;/p></description></item></channel></rss>