<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Imunify360 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/imunify360/</link><description>Recent content in Imunify360 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 06:57:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/imunify360/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha Crítica no Imunify360 AV Expõe 56M de Sites Linux a Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-imunify360-av-expoe-56m-de-sites/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:57:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-imunify360-av-expoe-56m-de-sites/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código foi descoberta e corrigida no Imunify360 AV, um produto de segurança que protege aproximadamente 56 milhões de websites em todo o mundo. A falha, identificada em versões anteriores à v32.7.4.0, permite que atacantes executem comandos arbitrários em servidores vulneráveis, comprometendo completamente o ambiente de hospedagem. A vulnerabilidade se origina de uma lógica de desofuscação defeituosa que processa funções não confiáveis e cargas úteis extraídas de amostras de malware fornecidas por atacantes. O Imunify360 AV, que opera com privilégios de root por padrão, aumenta os riscos de escalonamento em ambientes de hospedagem compartilhada. A empresa-mãe, CloudLinux, não emitiu um aviso oficial sobre a segurança, embora a gravidade do problema tenha sido documentada em seu portal de suporte. Administradores que utilizam versões afetadas devem aplicar atualizações de segurança imediatamente ou, se não for possível, restringir o ambiente de execução. Este é o segundo incidente crítico de RCE no Imunify360, seguindo um evento semelhante em 2021.&lt;/p></description></item></channel></rss>