<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Google Maps on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/google-maps/</link><description>Recent content in Google Maps on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 12:58:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/google-maps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google Maps Lança Recurso para Denunciar Extorsões por Avaliações Falsas</title><link>https://brdefense.center/news/google-maps-lanca-recurso-para-denunciar-extorsoes/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-maps-lanca-recurso-para-denunciar-extorsoes/</guid><description>&lt;p>O Google Maps implementou uma nova funcionalidade que permite aos comerciantes reportarem tentativas de extorsão ligadas a avaliações falsas. Com o aumento de táticas de &amp;lsquo;review-bombing&amp;rsquo;, golpistas inundam perfis de empresas com avaliações negativas e, em seguida, contatam os proprietários exigindo pagamento para cessar a campanha de difamação. Essa prática prejudica a reputação de negócios legítimos, especialmente pequenos empreendimentos que dependem de avaliações para atrair clientes. O novo recurso de denúncia oferece um canal direto para que os comerciantes informem o Google sobre essas tentativas, permitindo uma investigação mais rápida e a remoção de conteúdo malicioso. O Google recomenda que os proprietários não interajam com os extorsionistas e preservem evidências, como capturas de tela e registros de comunicação, para fortalecer suas denúncias. Essa iniciativa visa não apenas proteger os negócios, mas também desmantelar redes de extorsão organizadas.&lt;/p></description></item><item><title>Google lança ferramenta para combater extorsão por avaliações falsas</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-ferramenta-para-combater-extorsao-por/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:58:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-ferramenta-para-combater-extorsao-por/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou uma nova funcionalidade que permite que empresas listadas no Google Maps relatem tentativas de extorsão por parte de criminosos que publicam avaliações negativas falsas e exigem resgates para removê-las. Essa prática, conhecida como &amp;lsquo;review bombing&amp;rsquo;, visa prejudicar a reputação de negócios. Laurie Richardson, vice-presidente de Confiança e Segurança do Google, destacou que os golpistas inundam perfis de empresas com avaliações de uma estrela e, em seguida, contatam os proprietários para exigir pagamento, ameaçando escalar a situação caso não sejam atendidos. Além disso, o Google alertou sobre outros tipos de fraudes, como golpes de emprego online, fraudes relacionadas a produtos de IA, aplicativos VPN maliciosos e golpes de recuperação de fraudes. Os usuários são aconselhados a ter cautela ao receber mensagens inesperadas e a baixar aplicativos apenas de fontes confiáveis. O artigo também menciona que a Meta, controladora do Facebook, está enfrentando críticas por permitir que anúncios fraudulentos proliferem em sua plataforma, com estimativas de que esses anúncios possam representar até 10,1% de sua receita total. A situação destaca a necessidade de vigilância constante contra fraudes online e a importância de medidas proativas para proteger empresas e consumidores.&lt;/p></description></item></channel></rss>