<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Criminalidade Cibernética on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/criminalidade-cibern%C3%A9tica/</link><description>Recent content in Criminalidade Cibernética on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 06:58:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/criminalidade-cibern%C3%A9tica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Desfiguração de Sites e Cibercrime Hacker Sentenciado por Ataques Digitais</title><link>https://brdefense.center/news/desfiguracao-de-sites-e-cibercrime-hacker-sentenci/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desfiguracao-de-sites-e-cibercrime-hacker-sentenci/</guid><description>&lt;p>Um hacker de 26 anos, Al-Tahery Al-Mashriky, foi condenado a 20 meses de prisão por uma campanha de hacking que comprometeu milhões de credenciais de usuários em diversos países. Ele se declarou culpado de nove crimes sob a Lei de Uso Indevido de Computadores no Tribunal de Sheffield, após ser preso pela Agência Nacional de Crime (NCA) em agosto de 2022. A análise forense revelou que Al-Mashriky possuía dados pessoais de mais de 4 milhões de usuários do Facebook e uma coleção de nomes de usuário e senhas de plataformas como Netflix e PayPal. Seus ataques incluíram a exploração de vulnerabilidades em sistemas, utilizando ferramentas automatizadas para identificar falhas e coletar credenciais administrativas. Al-Mashriky estava ligado a grupos hackers extremistas e alegou ter comprometido mais de 3.000 sites em três meses. Seus alvos incluíam organizações governamentais e de mídia, causando interrupções operacionais significativas e custos elevados de recuperação. A NCA destacou a importância da investigação, que demonstrou a capacidade de rastrear cibercriminosos que acreditam que a anonimidade os protege da punição.&lt;/p></description></item></channel></rss>