<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blue Locker on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/blue-locker/</link><description>Recent content in Blue Locker on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 12:58:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/blue-locker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ransomware Blue Locker Ataca Indústria de Petróleo e Gás do Paquistão</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-blue-locker-ataca-industria-de-petroleo/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 12:58:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-blue-locker-ataca-industria-de-petroleo/</guid><description>&lt;p>O Paquistão enfrenta uma grave ameaça cibernética com o ransomware Blue Locker, que atacou severamente a infraestrutura crítica do país, especialmente o setor de petróleo e gás. O ataque, que ocorreu em 6 de agosto de 2025, levou o Pakistan Petroleum Limited (PPL) a ativar protocolos internos de segurança. A natureza sofisticada do ransomware, que utiliza algoritmos de criptografia AES e RSA, sugere um envolvimento de atores estatais, especialmente considerando o timing próximo ao Dia da Independência do Paquistão. O malware opera através de um loader baseado em PowerShell, desativando defesas de segurança e aplicando extensões específicas aos arquivos criptografados. Além disso, emprega táticas de dupla extorsão, ameaçando vazar dados sensíveis se o resgate não for pago. A equipe nacional de resposta a emergências cibernéticas (NCERT) emitiu um alerta para 39 ministérios, destacando a falta de políticas estruturadas de cibersegurança e a necessidade urgente de medidas proativas. As recomendações incluem autenticação multifatorial e segmentação de rede, além de alertas sobre o perigo de downloads de fontes não verificadas. Este incidente expõe vulnerabilidades significativas na infraestrutura de TI do governo paquistanês e ressalta a necessidade de fortalecer as capacidades de cibersegurança nacional.&lt;/p></description></item></channel></rss>