<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Apostas Online on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/apostas-online/</link><description>Recent content in Apostas Online on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:25:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/apostas-online/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Homens de Connecticut são acusados de fraudes em sites de apostas</title><link>https://brdefense.center/news/homens-de-connecticut-sao-acusados-de-fraudes-em-s/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:25:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/homens-de-connecticut-sao-acusados-de-fraudes-em-s/</guid><description>&lt;p>Dois homens de Connecticut, Amitoj Kapoor e Siddharth Lillaney, enfrentam acusações federais por supostamente fraudar sites de apostas online, como FanDuel, em cerca de 3 milhões de dólares ao longo de vários anos. Eles teriam utilizado identidades roubadas de aproximadamente 3.000 vítimas, adquiridas em mercados da dark web e na plataforma de mensagens Telegram. A acusação, que inclui 45 contagens, alega que os réus criaram contas fraudulentas em plataformas de apostas entre abril de 2021 e 2026, visando bônus promocionais oferecidos a novos usuários. Para facilitar a verificação das contas, eles mantinham assinaturas de serviços de verificação de antecedentes. A fraude foi realizada através da transferência de ganhos para cartões virtuais, que eram utilizados para depósitos e retiradas. As acusações incluem conspiração para cometer fraude de identidade, fraude eletrônica, roubo de identidade e lavagem de dinheiro. As autoridades destacam a gravidade do crime, que causou dificuldades significativas às vítimas. O caso ressalta a vulnerabilidade de plataformas de apostas online e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger dados pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>Black Friday aumenta fraudes e lavagem de dinheiro nas apostas</title><link>https://brdefense.center/news/black-friday-aumenta-fraudes-e-lavagem-de-dinheiro/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:57:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/black-friday-aumenta-fraudes-e-lavagem-de-dinheiro/</guid><description>&lt;p>Durante a Black Friday, o setor de apostas online, conhecido como bets, enfrenta um aumento significativo em fraudes digitais, com um crescimento de até 30% nos golpes. Segundo uma análise da Sumsub, em 2024, 80% dos operadores relataram incidentes de fraudes, e a expectativa é que esse cenário se repita em 2025, impulsionado pelo aumento do faturamento online, que deve crescer 17%. Os golpes mais comuns incluem fraudes de identidade e lavagem de dinheiro, representando 64,8% dos casos, além do abuso de bônus, que chega a 63,8%. A maioria dos ataques ocorre durante os depósitos (41,9%), seguidos pelo onboarding (23,8%) e saques (22,9%). Os criminosos costumam agir entre 4 e 9 horas da manhã, quando as equipes de compliance estão menos ativas, o que facilita a exploração das vulnerabilidades. Leonardo Chaves, CEO da OKTO Pagamentos, enfatiza a necessidade de monitoramento em tempo real das transações para prevenir fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Vault Viper Ataca Sites de Apostas Online com Navegador Personalizado</title><link>https://brdefense.center/news/vault-viper-ataca-sites-de-apostas-online-com-nave/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:58:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vault-viper-ataca-sites-de-apostas-online-com-nave/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças Vault Viper, recentemente identificado pela Infoblox Threat Intelligence, está focado na indústria de apostas online na Ásia, utilizando um navegador personalizado para distribuir malware. O navegador, chamado Universe Browser, é uma versão modificada do Chromium, promovida como uma solução de privacidade para apostadores, permitindo o acesso a plataformas de apostas em países onde o jogo é ilegal. No entanto, análises técnicas revelam que o navegador possui características de malware, como o redirecionamento de tráfego por servidores proxy controlados pelos atacantes e a instalação de programas persistentes em segundo plano.&lt;/p></description></item></channel></rss>