<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rondodox on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/rondodox/</link><description>Recent content in Rondodox on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 01:15:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/rondodox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware RondoDox explora falha crítica em XWiki</title><link>https://brdefense.center/news/malware-rondodox-explora-falha-critica-em-xwiki/</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 01:15:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-rondodox-explora-falha-critica-em-xwiki/</guid><description>&lt;p>O malware de botnet conhecido como RondoDox está atacando instâncias do XWiki que não foram atualizadas, aproveitando uma falha de segurança crítica identificada como CVE-2025-24893, que possui uma pontuação CVSS de 9.8. Essa vulnerabilidade, que permite a execução remota de código arbitrário, foi corrigida nas versões 15.10.11, 16.4.1 e 16.5.0RC1 do XWiki, lançadas em fevereiro de 2025. Desde março, houve indícios de que a falha estava sendo explorada, mas foi em outubro que a VulnCheck reportou um aumento significativo nas tentativas de exploração, culminando em um pico em 7 de novembro. O RondoDox, que rapidamente está adicionando novos vetores de exploração, visa dispositivos vulneráveis para realizar ataques de negação de serviço distribuída (DDoS) utilizando protocolos HTTP, UDP e TCP. Além disso, outras tentativas de ataque têm sido observadas, como a entrega de mineradores de criptomoedas e a criação de shells reversos. A CISA dos EUA incluiu a vulnerabilidade em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploradas, exigindo que agências federais implementem as devidas mitig ações até 20 de novembro. Este cenário ressalta a importância de práticas robustas de gerenciamento de patches para garantir a proteção adequada.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Malware RondoDox Explora Vulnerabilidades em Dispositivos</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-rondodox-explora-vulnerabilida/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:59:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-rondodox-explora-vulnerabilida/</guid><description>&lt;p>A campanha de malware RondoDox tem se expandido, visando mais de 50 vulnerabilidades em mais de 30 fornecedores, incluindo dispositivos como roteadores, DVRs e NVRs. A Trend Micro identificou uma tentativa de invasão em 15 de junho de 2025, explorando uma falha de segurança em roteadores TP-Link. O RondoDox, documentado pela Fortinet em julho de 2025, utiliza uma abordagem de &amp;rsquo;loader-as-a-service&amp;rsquo;, combinando suas cargas com as de outros malwares como Mirai e Morte, o que torna a detecção mais desafiadora. As vulnerabilidades abrangem marcas conhecidas como D-Link, NETGEAR e Cisco, com 18 delas sem identificador CVE. A campanha representa uma evolução significativa na exploração automatizada de redes, passando de ataques a dispositivos únicos para operações multivetoriais. Além disso, um botnet chamado AISURU, que opera principalmente a partir de dispositivos IoT comprometidos nos EUA, também está em ascensão, controlando cerca de 300.000 hosts globalmente. A atividade de botnets está crescendo, com um ataque coordenado envolvendo mais de 100.000 endereços IP de 100 países, com foco em serviços RDP nos EUA, a maioria dos quais se origina de países como Brasil e Argentina.&lt;/p></description></item><item><title>Nova botnet RondoDox ataca dispositivos conectados globalmente</title><link>https://brdefense.center/news/nova-botnet-rondodox-ataca-dispositivos-conectados/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:04:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-botnet-rondodox-ataca-dispositivos-conectados/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança estão alertando sobre a nova botnet RondoDox, que explora 56 vulnerabilidades em mais de 30 tipos de dispositivos conectados à internet. Diferente de botnets tradicionais que costumam focar em uma única vulnerabilidade, RondoDox adota uma abordagem chamada &amp;rsquo;exploit shotgun&amp;rsquo;, atacando múltiplas falhas simultaneamente, o que a torna barulhenta e facilmente detectável por defensores. Os dispositivos afetados incluem roteadores, câmeras de segurança e sistemas de DVR de marcas conhecidas como QNAP, D-Link e Netgear. A maioria das vulnerabilidades já possui patches disponíveis, o que facilita a defesa. As recomendações incluem manter o firmware atualizado, isolar redes e usar senhas fortes. A campanha ainda está ativa, e a rápida evolução das táticas de cibercriminosos indica um futuro preocupante para a segurança cibernética, com a exploração automatizada de infraestruturas antigas em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet RondoDox usa mais de 50 vulnerabilidades para atacar dispositivos</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-rondodox-usa-mais-de-50-vulnerabilidades-pa/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-rondodox-usa-mais-de-50-vulnerabilidades-pa/</guid><description>&lt;p>A campanha de botnet RondoDox, identificada pela Trend Micro, tem se expandido para explorar mais de 50 vulnerabilidades em dispositivos de rede expostos à internet, como roteadores, sistemas de CFTV e servidores web. Desde sua primeira detecção em junho de 2025, a RondoDox tem utilizado uma abordagem de &amp;lsquo;shotgun exploit&amp;rsquo;, atacando múltiplas falhas simultaneamente. As vulnerabilidades exploradas incluem a CVE-2023-1389, que permite injeção de comandos em roteadores TP-Link, e outras como CVE-2024-3721 e CVE-2024-12856, que afetam DVRs e roteadores de diferentes fabricantes. A análise técnica revelou que 50% das falhas exploradas são de injeção de comandos, enquanto as demais incluem problemas de travessia de caminho e corrupção de memória. A campanha representa um risco elevado para organizações que operam dispositivos de rede expostos, permitindo a exfiltração de dados e comprometimento persistente da rede. A rápida evolução das técnicas de exploração exige que as empresas realizem atualizações imediatas e adotem medidas proativas de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>