<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infraestrutura Energética on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/infraestrutura-energ%C3%A9tica/</link><description>Recent content in Infraestrutura Energética on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 13:25:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/infraestrutura-energ%C3%A9tica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Estudo revela lacunas críticas em cibersegurança em redes de OT</title><link>https://brdefense.center/news/estudo-revela-lacunas-criticas-em-ciberseguranca-e/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:25:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/estudo-revela-lacunas-criticas-em-ciberseguranca-e/</guid><description>&lt;p>Um estudo da OMICRON identificou lacunas significativas na cibersegurança das redes de tecnologia operacional (OT) em subestações, usinas e centros de controle ao redor do mundo. A análise, baseada em dados de mais de 100 instalações, destacou problemas técnicos, organizacionais e funcionais que tornam a infraestrutura energética vulnerável a ameaças cibernéticas. As avaliações, realizadas com o sistema de detecção de intrusões StationGuard, revelaram vulnerabilidades como dispositivos desatualizados, conexões externas inseguras e segmentação de rede fraca. Além disso, questões organizacionais, como responsabilidades pouco claras e falta de recursos, foram apontadas como fatores que aumentam os riscos. O estudo enfatiza a necessidade urgente de soluções de segurança robustas e adaptadas às particularidades dos ambientes de OT, especialmente em um cenário onde as redes de TI e OT estão se convergindo rapidamente. A implementação de sistemas de detecção de intrusões é crucial, pois muitos dispositivos operam sem sistemas operacionais padrão, tornando a detecção em nível de rede a única opção viável.&lt;/p></description></item></channel></rss>