<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>F5 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/f5/</link><description>Recent content in F5 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2025 12:58:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/f5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameaças Cibernéticas Brechas Silenciosas e Novas Táticas de Ataque</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-brechas-silenciosas-e-novas-t/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-brechas-silenciosas-e-novas-t/</guid><description>&lt;p>Recentes incidentes de cibersegurança revelam que brechas silenciosas estão se tornando comuns, com atacantes permanecendo nas redes por longos períodos sem serem detectados. Um dos casos mais alarmantes envolve a F5, que anunciou a violação de seus sistemas por atores desconhecidos, resultando no roubo de códigos fonte do BIG-IP e informações sobre vulnerabilidades não divulgadas. Acredita-se que os atacantes, associados a um grupo de espionagem da China, estavam ativos na rede da F5 por pelo menos 12 meses.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 269.000 dispositivos F5 expostos online após violação de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-269000-dispositivos-f5-expostos-online-apo/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-269000-dispositivos-f5-expostos-online-apo/</guid><description>&lt;p>Um recente incidente de segurança deixou mais de 269.000 dispositivos de rede da F5 expostos na internet, conforme dados da Shadowserver Foundation. Esses dispositivos, que incluem controladores de entrega de aplicativos (ADCs) e balanceadores de carga, desempenham funções críticas nas redes corporativas, como a terminação de SSL/TLS e mitigação de DDoS. A exposição resulta de uma violação de rede reconhecida pela F5 em um aviso de segurança recente. A Shadowserver Foundation detecta cerca de 269.000 endereços IP expostos diariamente, com quase metade localizada nos Estados Unidos, o que indica um impacto potencial significativo para empresas e infraestruturas americanas. A F5 publicou um artigo de base de conhecimento para orientar as organizações afetadas. A falta de configuração adequada ou sistemas não atualizados pode permitir acesso administrativo total aos atacantes, que podem explorar esses sistemas para obter dados sensíveis ou lançar ataques adicionais. As organizações que utilizam produtos da F5 são fortemente aconselhadas a revisar as orientações de segurança da empresa e verificar os relatórios da Shadowserver para identificar se seus dispositivos estão entre os expostos.&lt;/p></description></item><item><title>F5 Hacked - Ataque permite controle total e download de arquivos</title><link>https://brdefense.center/news/f5-hacked-ataque-permite-controle-total-e-download/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 18:58:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/f5-hacked-ataque-permite-controle-total-e-download/</guid><description>&lt;p>A F5 Networks revelou um incidente de segurança que afetou seus ambientes internos, onde um ator de ameaça sofisticado, possivelmente um agente estatal, obteve acesso persistente e exfiltrou arquivos de sistemas críticos, incluindo o ambiente de desenvolvimento do produto BIG-IP. A empresa confirmou que ações de contenção foram bem-sucedidas e que não houve atividade não autorizada desde o início da resposta em agosto de 2025. Entre os arquivos acessados estão partes do código-fonte do BIG-IP e informações sobre vulnerabilidades não divulgadas em desenvolvimento. No entanto, a F5 assegurou que não há evidências de exploração ativa de falhas críticas ou de manipulação da cadeia de suprimentos. A empresa recomenda que seus clientes apliquem imediatamente atualizações de segurança e implementem práticas de endurecimento para mitigar riscos. A F5 também está colaborando com especialistas em segurança e autoridades para investigar o incidente e melhorar suas defesas. A situação destaca a importância de monitoramento contínuo e resposta rápida a incidentes de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>F5 revela invasão e roubo de código-fonte por ator estatal sofisticado</title><link>https://brdefense.center/news/f5-revela-invasao-e-roubo-de-codigo-fonte-por-ator/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 18:57:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/f5-revela-invasao-e-roubo-de-codigo-fonte-por-ator/</guid><description>&lt;p>A empresa de cibersegurança F5 anunciou que sistemas internos foram comprometidos por um ator de ameaça estatal altamente sofisticado, resultando no roubo de arquivos que incluem código-fonte do BIG-IP e informações sobre vulnerabilidades não divulgadas. A violação foi detectada em 9 de agosto de 2025, e a F5 tomou medidas para conter a ameaça, incluindo a contratação de especialistas da Google Mandiant e CrowdStrike. Embora a empresa não tenha especificado a duração do acesso não autorizado, afirmou que não há evidências de que as vulnerabilidades tenham sido exploradas de forma maliciosa. No entanto, alguns arquivos extraídos continham informações de configuração que podem afetar uma pequena porcentagem de clientes, que serão notificados diretamente. A F5 recomenda que os usuários apliquem as atualizações mais recentes para seus produtos, como BIG-IP e F5OS, para garantir a proteção adequada.&lt;/p></description></item></channel></rss>