<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Atlas Lion on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/atlas-lion/</link><description>Recent content in Atlas Lion on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 18:57:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/atlas-lion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Golpistas visam sistemas em nuvem para roubo de cartões-presente</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-visam-sistemas-em-nuvem-para-roubo-de-ca/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 18:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-visam-sistemas-em-nuvem-para-roubo-de-ca/</guid><description>&lt;p>Um coletivo de hackers marroquinos, conhecido como Atlas Lion, tem atacado empresas que emitem cartões-presente, utilizando técnicas de phishing para infiltrar seus sistemas. A campanha, chamada de &amp;lsquo;Jingle Thief&amp;rsquo;, é mais ativa durante a temporada de festas. Os atacantes realizam um mapeamento detalhado da infraestrutura de TI das empresas, focando em plataformas como SharePoint e OneDrive, antes de se passarem por funcionários autorizados para solicitar ou aprovar transações de cartões-presente. Essa abordagem evita o uso de malware, o que poderia acionar alarmes de segurança. Os cartões-presente são alvos atrativos para cibercriminosos, pois são rápidos, fungíveis e difíceis de rastrear, permitindo que os criminosos os revendam facilmente no mercado negro. A pesquisa da Unit 42, da Palo Alto Networks, revelou que os hackers mantiveram acesso aos sistemas por quase um ano, comprometendo mais de 60 contas de usuários em uma única empresa global. Embora o valor total roubado não tenha sido divulgado, a natureza dos cartões-presente torna a recuperação e a atribuição de responsabilidade extremamente desafiadoras.&lt;/p></description></item></channel></rss>