<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Monitoramento De Riscos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/monitoramento-de-riscos/</link><description>Recent content in Monitoramento De Riscos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 18:59:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/monitoramento-de-riscos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As 10 Melhores Empresas de Segurança em Inteligência de Cadeia de Suprimentos em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-seguranca-em-inteligenc/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:59:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-seguranca-em-inteligenc/</guid><description>&lt;p>No contexto atual da economia global interconectada, a segurança das cadeias de suprimentos se tornou uma prioridade crítica para empresas em todo o mundo. O aumento de ciberataques, vazamentos de dados e interrupções geopolíticas ameaça a estabilidade das cadeias de suprimentos e a continuidade dos negócios. Para enfrentar esses riscos, empresas especializadas em segurança de inteligência de cadeia de suprimentos utilizam tecnologias avançadas como inteligência artificial (IA), aprendizado de máquina, inteligência de ameaças e análises de risco. Essas soluções permitem que as organizações identifiquem proativamente vulnerabilidades, monitorem fornecedores e mitiguem ameaças em tempo real. O artigo apresenta uma análise das dez melhores empresas de segurança em inteligência de cadeia de suprimentos em 2025, avaliando-as com base em critérios como especificações, recursos, razões para compra, prós e contras. A lista destaca empresas que se destacam em precisão, capacidade de integração e insights acionáveis, ajudando os gestores de risco a responder rapidamente e reduzir potenciais interrupções ou violações na cadeia de suprimentos.&lt;/p></description></item></channel></rss>