<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Odyssey Stealer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/odyssey-stealer/</link><description>Recent content in Odyssey Stealer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 07:00:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/odyssey-stealer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibercriminosos Usam Certificados EV para Ocultar Malware DMG</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-usam-certificados-ev-para-ocultar/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:00:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-usam-certificados-ev-para-ocultar/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão intensificando suas táticas ao abusar de certificados de assinatura de código de Validação Estendida (EV) para evitar detecções de segurança no macOS. Uma nova campanha associada à família de malware Odyssey Stealer foi identificada, utilizando certificados de ID de desenvolvedor da Apple fraudulentamente emitidos, permitindo a distribuição de DMGs que passam despercebidos por verificações de segurança. Pesquisadores descobriram um arquivo DMG malicioso assinado com um certificado de ID de desenvolvedor suspeito, vinculado a um nome fabricado, &amp;lsquo;THOMAS BOULAY DUVAL&amp;rsquo;. O malware, uma vez executado, baixa um payload malicioso que exfiltra dados sensíveis, como credenciais de navegador e informações de carteiras de criptomoedas. O uso de certificados EV, que são caros e requerem validação rigorosa, permite que os atacantes distribuam malware que parece ser um aplicativo legítimo do macOS, contornando as verificações do Gatekeeper e ganhando a confiança do usuário. Embora o processo de revogação de assinatura de código da Apple ajude a mitigar esse abuso, o tempo entre a descoberta e a revogação oferece uma janela operacional valiosa para os atacantes. Essa campanha destaca a determinação dos cibercriminosos em minar os mecanismos de segurança baseados em confiança tanto no ecossistema Windows quanto no macOS.&lt;/p></description></item></channel></rss>