<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Continuidade De Negócios on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/continuidade-de-neg%C3%B3cios/</link><description>Recent content in Continuidade De Negócios on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 12:58:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/continuidade-de-neg%C3%B3cios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Análise de Impacto nos Negócios A Base para a Continuidade Empresarial</title><link>https://brdefense.center/news/analise-de-impacto-nos-negocios-a-base-para-a-cont/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:58:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/analise-de-impacto-nos-negocios-a-base-para-a-cont/</guid><description>&lt;p>As empresas modernas enfrentam um cenário de ameaças em constante evolução, o que implica um aumento nos riscos e na complexidade das situações que podem impactar seus negócios. Para lidar com essas ameaças crescentes, é essencial desenvolver uma estratégia robusta de Continuidade de Negócios e Recuperação de Desastres (BCDR). Um dos primeiros passos para isso é a realização de uma Análise de Impacto nos Negócios (BIA), que ajuda a identificar e avaliar o impacto operacional de interrupções. A BIA permite que as empresas reconheçam funções críticas e desenvolvam estratégias para retomar essas operações rapidamente em caso de crise. O papel dos líderes de TI é fundamental nesse processo, pois eles oferecem visibilidade sobre as dependências do sistema e ajudam a validar os compromissos de recuperação. Além disso, a análise deve considerar vetores de ameaça como ciberataques, desastres naturais e erros humanos, que podem afetar diferentes setores de maneira distinta. A execução eficaz da BIA não apenas fortalece a estratégia de recuperação, mas também permite que as organizações tomem decisões informadas e baseadas em riscos, garantindo a continuidade dos negócios em situações adversas.&lt;/p></description></item></channel></rss>