<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Devman on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/devman/</link><description>Recent content in Devman on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 18:57:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/devman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ransomware Devman ataca Autoridade de Tribunais da Geórgia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-devman-ataca-autoridade-de-tri/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:57:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-devman-ataca-autoridade-de-tri/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware conhecido como Devman reivindicou um ataque cibernético contra a Georgia Superior Court Clerks’ Cooperative Authority (GSCCCA), que resultou na interrupção do acesso ao seu site. O ataque ocorreu no final de semana, e o grupo afirmou ter roubado 500 GB de dados, exigindo um pagamento de resgate em um prazo de três dias, que já expirou. A GSCCCA, em sua página no Facebook, confirmou a ameaça cibernética e ativou protocolos de segurança defensiva, restringindo temporariamente o acesso aos seus serviços. Embora a GSCCCA não tenha confirmado a reivindicação de Devman, o grupo é conhecido por operar um modelo de ransomware como serviço, permitindo que afiliados lancem ataques utilizando sua infraestrutura. Desde abril de 2025, Devman já atacou mais de 50 organizações, incluindo agências governamentais. Em 2025, foram registrados 71 ataques de ransomware em entidades governamentais dos EUA, com um resgate médio de 1,2 milhão de dólares. O impacto desses ataques pode ser severo, resultando em perda de dados e interrupção de serviços essenciais, o que levanta preocupações sobre a segurança cibernética em instituições públicas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Devman ataca hospital nos EUA e exige resgate</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-devman-ataca-hospital-nos-eua/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-devman-ataca-hospital-nos-eua/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Devman reivindicou um ataque cibernético ao Family Health West, um hospital e rede de clínicas médicas no Colorado, que resultou na paralisação de todos os sistemas eletrônicos da instituição. Embora a Family Health West tenha afirmado que não há evidências de perda ou criptografia de dados, o Devman alegou ter roubado 120 GB de informações e exigiu um resgate de $700.000, ameaçando divulgar os dados se a quantia não for paga em quatro dias. Este ataque marca a primeira vez que o Devman ataca uma empresa de saúde e também é seu primeiro alvo nos Estados Unidos. O grupo, que opera um modelo de ransomware como serviço, já atacou 41 organizações, com um resgate médio de $4,4 milhões. Em 2025, foram registrados 71 ataques de ransomware em instituições de saúde dos EUA, comprometendo mais de 7,5 milhões de registros. Os ataques a hospitais podem colocar em risco a saúde e a segurança dos pacientes, levando a interrupções nos serviços e à necessidade de recorrer a métodos manuais de atendimento.&lt;/p></description></item></channel></rss>