<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Reconhecimento Facial on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/reconhecimento-facial/</link><description>Recent content in Reconhecimento Facial on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 13:07:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/reconhecimento-facial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ferramentas de deepfake ainda são ineficazes, aponta pesquisa</title><link>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-deepfake-ainda-sao-ineficazes-apont/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:07:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-deepfake-ainda-sao-ineficazes-apont/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa do Fórum Econômico Mundial (WEF) revelou que, apesar da evolução das ferramentas de deepfake, a maioria delas ainda é fraca em comparação com as contramedidas de segurança adotadas por instituições financeiras e empresas. O estudo analisou 17 programas de deepfake, tanto de código aberto quanto comerciais, entre julho de 2024 e abril de 2025, focando na capacidade desses softwares de contornar algoritmos de reconhecimento facial, especialmente em verificações de identidade &amp;lsquo;know your customer&amp;rsquo; (KYC). Os resultados mostraram que a maioria das ferramentas é superficial e voltada para entretenimento, com apenas uma pequena fração capaz de realizar fraudes de identidade de forma eficaz. Apenas cinco dos programas estudados afetam webcams em tempo real, e somente três conseguem injetar imagens falsas diretamente em feeds de vídeo de reconhecimento facial. Embora os deepfakes possam enganar os olhos humanos, eles ainda enfrentam dificuldades em passar por sistemas de reconhecimento facial, que utilizam metadados e outros dados para validação. A pesquisa sugere que os defensores da segurança estão à frente, já que têm tempo para estudar e melhorar suas defesas, enquanto os criminosos não têm feedback sobre o que precisam aprimorar.&lt;/p></description></item><item><title>Coreia do Sul restringe acesso a cartões SIM com reconhecimento facial</title><link>https://brdefense.center/news/coreia-do-sul-restringe-acesso-a-cartoes-sim-com-r/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 01:26:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/coreia-do-sul-restringe-acesso-a-cartoes-sim-com-r/</guid><description>&lt;p>A Coreia do Sul está implementando um novo sistema de registro de cartões SIM que inclui reconhecimento facial, como resposta ao aumento de fraudes e vazamentos de dados. A medida visa dificultar a criação de contas móveis fraudulentas, que têm proliferado devido ao acesso fácil a dados pessoais roubados. Com a nova política, os usuários deverão apresentar documentos de identidade oficiais e realizar uma verificação facial por meio de aplicativos de operadoras. O Ministério da Ciência e TIC do país argumenta que a simples apresentação de dados pessoais não é mais suficiente para ativar uma linha telefônica, especialmente após uma série de incidentes de vazamento de dados que afetaram mais da metade da população sul-coreana. As operadoras de telecomunicações enfrentaram críticas por falhas de segurança, levando a multas e exigências de compensação aos consumidores. Embora a verificação biométrica possa aumentar a segurança, ela também levanta preocupações sobre a proteção e armazenamento dos dados biométricos. A nova política pode complicar o processo de aquisição de linhas telefônicas, especialmente para usuários temporários ou pré-pagos, mas as autoridades acreditam que é um passo necessário para combater fraudes e proteger os consumidores.&lt;/p></description></item><item><title>Coreia do Sul combate números falsos com reconhecimento facial</title><link>https://brdefense.center/news/coreia-do-sul-combate-numeros-falsos-com-reconheci/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:57:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/coreia-do-sul-combate-numeros-falsos-com-reconheci/</guid><description>&lt;p>O governo da Coreia do Sul anunciou, em 19 de dezembro de 2025, a implementação de um sistema de verificação facial obrigatório para todas as operadoras de telefonia ao vender novos chips de celular. Esta medida, proposta pelo Ministério da Ciência e Tecnologias da Informação e Comunicação, visa combater o aumento de fraudes, especialmente os golpes de phishing por voz, conhecidos como vishing. A nova exigência inclui a apresentação de documentos de identidade durante a venda, o que deve dificultar a criação de contas fraudulentas. As principais operadoras do país, SK Telecom, LG Uplus e Korea Telecom, já oferecem um aplicativo chamado PASS, que armazenará informações biométricas dos usuários. A Coreia do Sul já enfrentou sérios problemas de segurança, com incidentes de vazamento de dados que afetaram milhões de cidadãos. Em 2024, a Coupang teve 30 milhões de registros expostos, e a SK Telecom também sofreu um vazamento significativo, resultando em multas e compensações financeiras. A medida é uma resposta a um cenário em que operadoras virtuais, que não possuem infraestrutura própria, foram responsáveis por 92% dos números falsos detectados no último ano.&lt;/p></description></item><item><title>Falha no Windows permite acesso de hackers com qualquer rosto</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-windows-permite-acesso-de-hackers-com-qua/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:01:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-windows-permite-acesso-de-hackers-com-qua/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da empresa ERNW descobriram uma vulnerabilidade crítica no Windows Hello, sistema de login que utiliza reconhecimento facial, permitindo que hackers acessem computadores usando o rosto de outra pessoa. Denominado Faceplant, o ataque foi apresentado na conferência Black Hat 2025. O método envolve o cadastro do rosto do hacker em um computador que gera um modelo biométrico. Após isso, os criminosos extraem e injetam esse modelo na base de dados biométrica da vítima, permitindo que se passem pelo usuário legítimo. Essa técnica é mais sofisticada que o ataque anterior, conhecido como Face Swap, que trocava identificadores entre contas já cadastradas. Para realizar o ataque, o hacker precisa de permissões de administrador, que podem ser obtidas através de malwares ou phishing. Para se proteger, recomenda-se desconfiar de mensagens suspeitas e utilizar autenticação em dois fatores.&lt;/p></description></item><item><title>Tecnologia de reconhecimento facial não está pronta para uso policial</title><link>https://brdefense.center/news/tecnologia-de-reconhecimento-facial-nao-esta-pront/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 18:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tecnologia-de-reconhecimento-facial-nao-esta-pront/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Universidade de Oxford alertam sobre as falhas da tecnologia de reconhecimento facial utilizada por forças policiais em diversos países, como Estados Unidos e Reino Unido. A pesquisa destaca que as condições reais de identificação são muito mais complexas do que as simuladas em ambientes laboratoriais, resultando em prisões injustas de indivíduos inocentes. A Avaliação de Tecnologia de Reconhecimento Facial (FRTE) do Instituto Nacional de Padrões e Tecnologia (NIST) é frequentemente utilizada para justificar o uso dessa tecnologia, mas apresenta limitações significativas, como a falta de representatividade demográfica nos bancos de dados e a incapacidade de lidar com imagens de baixa qualidade. Estudos demonstram que, embora os modelos de reconhecimento facial possam apresentar uma precisão de até 99,95% em condições ideais, essa taxa cai drasticamente em situações do mundo real. Além disso, a tecnologia tende a falhar desproporcionalmente em relação a grupos marginalizados. Os pesquisadores concluem que a tecnologia ainda é muito falha para ser utilizada de forma segura por agências policiais e recomendam uma revisão das políticas de direitos civis relacionadas ao seu uso.&lt;/p></description></item></channel></rss>