<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bitdefender on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bitdefender/</link><description>Recent content in Bitdefender on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:50:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bitdefender/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Antivírus falso no Android rouba senhas bancárias em vez de proteger</title><link>https://brdefense.center/news/antivirus-falso-no-android-rouba-senhas-bancarias/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:50:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/antivirus-falso-no-android-rouba-senhas-bancarias/</guid><description>&lt;p>Um novo malware disfarçado de aplicativo de antivírus, chamado &amp;lsquo;TrustBastion&amp;rsquo;, tem enganado usuários de dispositivos Android, oferecendo uma falsa sensação de segurança enquanto rouba informações sensíveis. Especialistas da Bitdefender alertam que o aplicativo, que se apresenta como uma solução de proteção, na verdade monitora o aparelho em tempo real, coletando senhas e credenciais de login de aplicativos de mensagens e bancos. O golpe começa com anúncios que alertam sobre uma suposta infecção no smartphone, levando o usuário a instalar o TrustBastion para &amp;lsquo;remover&amp;rsquo; a ameaça. Após a instalação, o aplicativo solicita uma atualização que instala um arquivo APK malicioso, permitindo que os hackers monitorem a tela do dispositivo e capturem dados sensíveis, como PINs e padrões de desbloqueio. A situação é agravada pela capacidade dos criminosos de gerar novas variantes do malware a cada 15 minutos, dificultando sua detecção. Para se proteger, os especialistas recomendam que os usuários instalem aplicativos apenas na Play Store, a loja oficial do Google.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malware no Android usa Hugging Face para roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-no-android-usa-hugging-face-pa/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:02:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-no-android-usa-hugging-face-pa/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware para Android está utilizando a plataforma Hugging Face como repositório para milhares de variações de um payload APK que coleta credenciais de serviços financeiros e de pagamento populares. A campanha, descoberta pela empresa romena de cibersegurança Bitdefender, começa com a instalação de um aplicativo dropper chamado TrustBastion, que engana os usuários com anúncios alarmantes, alegando que seus dispositivos estão infectados. O aplicativo malicioso se disfarça como uma ferramenta de segurança, prometendo detectar ameaças como fraudes e malware.&lt;/p></description></item><item><title>Previsões de Cibersegurança para 2026 Riscos Emergentes e Estratégias</title><link>https://brdefense.center/news/previsoes-de-ciberseguranca-para-2026-riscos-emerg/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:59:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/previsoes-de-ciberseguranca-para-2026-riscos-emerg/</guid><description>&lt;p>À medida que as organizações se preparam para 2026, as previsões de cibersegurança estão em alta, mas muitas estratégias ainda são moldadas por especulações. Um webinar da Bitdefender busca esclarecer essas previsões, focando em dados reais e riscos emergentes. O evento abordará três tendências principais: a evolução do ransomware, que está se tornando mais direcionado e impactante; a adoção descontrolada de inteligência artificial (IA), que gera uma crise interna de segurança; e a possibilidade de ataques orquestrados por IA. Os especialistas da Bitdefender discutirão a necessidade de ceticismo em relação à capacidade de ataques adaptativos baseados em IA no curto prazo. O webinar visa ajudar líderes de segurança a diferenciar previsões sensacionalistas de aquelas que realmente devem influenciar suas estratégias de segurança. Os participantes aprenderão a justificar investimentos em segurança com base em riscos reais e a atualizar suas defesas antes que novas técnicas de ataque se tornem comuns.&lt;/p></description></item><item><title>Piratas escondem vírus em downloads falsos de Battlefield 6</title><link>https://brdefense.center/news/piratas-escondem-virus-em-downloads-falsos-de-batt/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:59:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/piratas-escondem-virus-em-downloads-falsos-de-batt/</guid><description>&lt;p>Um alerta recente da Bitdefender Labs revelou uma nova ameaça para os gamers: arquivos maliciosos disfarçados de downloads gratuitos ou hackeados do jogo Battlefield 6. Esses arquivos, que prometem versões piratas do jogo, na verdade contêm malwares projetados para roubar informações pessoais e até controlar remotamente os computadores dos usuários. A pesquisa identificou instaladores e aplicativos que, ao invés de oferecer vantagens no jogo, servem apenas para roubar dados. Os cibercriminosos utilizam nomes que imitam grupos conhecidos de pirataria, como InsaneRamZes e RUNE, para dar credibilidade aos arquivos. Um dos malwares analisados, disfarçado como uma imagem ISO do jogo, permite que hackers assumam o controle do PC infectado. Outro arquivo, que se apresenta como um treinador, atua como um infostealer, focando em cookies de navegadores, carteiras de criptomoedas e tokens de plataformas como Discord. A Bitdefender recomenda que os jogadores adquiram jogos apenas de fontes confiáveis, como Steam e GOG, para evitar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Redução Dinâmica da Superfície de Ataque Uma Nova Abordagem em Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/reducao-dinamica-da-superficie-de-ataque-uma-nova/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:59:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/reducao-dinamica-da-superficie-de-ataque-uma-nova/</guid><description>&lt;p>As equipes de segurança enfrentam diariamente o desafio de gerenciar um número excessivo de riscos e alertas, muitas vezes se sentindo sobrecarregadas e sempre um passo atrás. O artigo apresenta a Redução Dinâmica da Superfície de Ataque (DASR), uma abordagem inovadora que promete transformar a defesa cibernética. Ao contrário das ferramentas tradicionais que apenas identificam problemas, o DASR atua em segundo plano, monitorando mudanças arriscadas e fechando vulnerabilidades automaticamente. Isso é crucial em um cenário onde a superfície de ataque está em constante evolução devido a novos aplicativos, sistemas em nuvem e dispositivos remotos. O webinar promovido pela The Hacker News e Bitdefender abordará a eficácia do DASR, destacando como a automação e o contexto podem reduzir riscos em tempo real. Especialistas da Bitdefender compartilharão experiências práticas e mostrarão como o sistema PHASR pode prevenir ataques antes que eles causem danos. Essa abordagem não só promete aliviar a carga das equipes de segurança, mas também oferece uma maneira mais eficiente de proteger as organizações contra ameaças cibernéticas.&lt;/p></description></item><item><title>Bitdefender é reconhecida como fornecedora de MDR pelo Gartner</title><link>https://brdefense.center/news/bitdefender-e-reconhecida-como-fornecedora-de-mdr/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:00:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bitdefender-e-reconhecida-como-fornecedora-de-mdr/</guid><description>&lt;p>A Bitdefender foi novamente reconhecida como um fornecedor representativo no Gartner® Market Guide para Managed Detection and Response (MDR), marcando sua quarta inclusão consecutiva. O Gartner destaca que, entre mais de 600 provedores globais de serviços MDR, apenas alguns atendem aos rigorosos critérios para figurar no guia. A Bitdefender se destaca por sua abordagem centrada no ser humano, oferecendo proteção de nível empresarial com gerenciamento proativo de exposição, especialmente para pequenas e médias empresas que não têm capacidade para manter Centros de Operações de Segurança (SOCs) completos. O serviço de MDR da Bitdefender combina tecnologias avançadas de detecção, inteligência global sobre ameaças e resposta liderada por especialistas, proporcionando monitoramento contínuo e investigação de ameaças. Isso resulta em detecções mais rápidas e maior confiança na resposta a ataques avançados, como ransomware. A crescente adoção de MDR é impulsionada pela sofisticação das ameaças cibernéticas e pela escassez de talentos em segurança. O relatório do Gartner também enfatiza a importância da pesquisa independente na escolha de provedores de MDR, com 64% dos profissionais de TI e segurança afirmando que avaliações de terceiros influenciam suas decisões de compra.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Curly COMrades explora virtualização para executar malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-curly-comrades-explora-virtualizacao-para-ex/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-curly-comrades-explora-virtualizacao-para-ex/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Curly COMrades tem utilizado tecnologias de virtualização para contornar soluções de segurança e executar malware personalizado. De acordo com um relatório da Bitdefender, os atacantes ativaram o papel do Hyper-V em sistemas de vítimas selecionadas, implantando uma máquina virtual minimalista baseada em Alpine Linux. Essa configuração oculta, com um espaço em disco de apenas 120MB e 256MB de memória, hospedava um shell reverso chamado CurlyShell e um proxy reverso denominado CurlCat.&lt;/p></description></item><item><title>Sua organização sofre com a lacuna de percepção em cibersegurança?</title><link>https://brdefense.center/news/sua-organizacao-sofre-com-a-lacuna-de-percepcao-em/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sua-organizacao-sofre-com-a-lacuna-de-percepcao-em/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Bitdefender de 2025 revela uma lacuna de percepção em cibersegurança entre líderes e equipes operacionais. Embora 93% dos profissionais de TI se sintam confiantes na gestão de riscos cibernéticos, essa confiança é desproporcional entre os níveis hierárquicos. Enquanto 45% dos executivos se consideram &amp;lsquo;muito confiantes&amp;rsquo;, apenas 19% dos gerentes de nível médio compartilham dessa visão. Essa discrepância pode resultar em subinvestimentos em tecnologia e processos críticos, uma vez que os líderes podem não estar cientes dos riscos reais enfrentados pelas equipes de segurança. Especialistas da Bitdefender apontam que a falta de comunicação e entendimento mútuo entre executivos e profissionais de segurança é um fator chave para essa lacuna. Para mitigar essa situação, é essencial promover um alinhamento estratégico que permita que ambos os lados compreendam as prioridades de negócios e as ameaças operacionais. A construção de uma cultura de visibilidade compartilhada e confiança é fundamental para fortalecer a resiliência cibernética das organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Relatório de Cibersegurança da Bitdefender de 2025 revela preocupações</title><link>https://brdefense.center/news/relatorio-de-ciberseguranca-da-bitdefender-de-2025/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:58:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/relatorio-de-ciberseguranca-da-bitdefender-de-2025/</guid><description>&lt;p>O Relatório de Avaliação de Cibersegurança de 2025 da Bitdefender apresenta um panorama alarmante sobre a defesa cibernética atual. A pesquisa, que envolveu mais de 1.200 profissionais de TI e segurança em seis países, revelou que 58% dos profissionais foram instruídos a manter a confidencialidade após uma violação, um aumento de 38% em relação a 2023. Essa pressão por silêncio pode comprometer a confiança dos stakeholders e a conformidade regulatória. Além disso, 84% dos ataques de alta severidade utilizam técnicas de &amp;lsquo;Living Off the Land&amp;rsquo;, que exploram ferramentas legítimas já presentes nas organizações, levando 68% das empresas a priorizarem a redução da superfície de ataque. A pesquisa também destaca um descompasso entre executivos e equipes operacionais, com 45% dos executivos se sentindo confiantes na gestão de riscos cibernéticos, enquanto apenas 19% dos gerentes de nível médio compartilham dessa confiança. O relatório conclui que a resiliência cibernética exige estratégias proativas, como a redução de superfícies de ataque e a melhoria da comunicação entre liderança e equipes de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>