<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proteção De Endpoints on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-de-endpoints/</link><description>Recent content in Proteção De Endpoints on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 12:58:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-de-endpoints/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Proteção de Endpoints A Revolução da Cibersegurança com IA</title><link>https://brdefense.center/news/protecao-de-endpoints-a-revolucao-da-ciberseguranc/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 12:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/protecao-de-endpoints-a-revolucao-da-ciberseguranc/</guid><description>&lt;p>O aumento das ameaças cibernéticas, como ransomware, torna a proteção de endpoints uma prioridade crítica para empresas de todos os tamanhos. O artigo destaca a importância de plataformas de cibersegurança que utilizam inteligência artificial (IA) para oferecer proteção autônoma e em tempo real. A SentinelOne, reconhecida como líder no Gartner Magic Quadrant de 2025, apresenta sua plataforma Singularity, que combina EDR, CNAPP e SIEM, permitindo uma resposta rápida a incidentes e redução de riscos operacionais. Com a capacidade de detectar ameaças 63% mais rápido e reduzir o tempo médio de resposta a incidentes em 55%, a solução é especialmente valiosa em setores sensíveis como saúde e finanças, onde a conformidade regulatória é crucial. A plataforma também se destaca por sua arquitetura leve e integração com ferramentas existentes, minimizando a fadiga de alertas e melhorando a eficiência das equipes de segurança. A evolução da segurança de endpoints, impulsionada pela IA comportamental e automação, promete transformar a forma como as organizações gerenciam suas defesas cibernéticas.&lt;/p></description></item></channel></rss>