<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dragon Breath on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dragon-breath/</link><description>Recent content in Dragon Breath on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 12:58:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dragon-breath/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo Dragon Breath utiliza RONINGLOADER para distribuir Gh0st RAT</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-dragon-breath-utiliza-roningloader-para-dist/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:58:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-dragon-breath-utiliza-roningloader-para-dist/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Dragon Breath, também identificado como APT-Q-27, tem utilizado um carregador de múltiplas etapas chamado RONINGLOADER para disseminar uma variante modificada do trojan de acesso remoto Gh0st RAT. A campanha é direcionada principalmente a usuários de língua chinesa e utiliza instaladores NSIS trojanizados que se disfarçam como softwares legítimos, como Google Chrome e Microsoft Teams. Os pesquisadores de segurança da Elastic Security Labs destacam que a cadeia de infecção emprega diversas técnicas de evasão para neutralizar produtos de segurança populares na China. Entre as táticas utilizadas, estão a utilização de drivers assinados legitimamente e a manipulação do Microsoft Defender. O RONINGLOADER não apenas tenta eliminar processos de segurança, mas também injeta código malicioso em processos legítimos do Windows para ocultar suas atividades. Além disso, uma campanha paralela identificada pela Palo Alto Networks, chamada Campaign Chorus, também tem utilizado a falsificação de marcas para atingir usuários de língua chinesa, empregando uma cadeia de infecção mais sofisticada. Essas atividades representam um risco significativo, especialmente para organizações que operam em setores vulneráveis a ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>