<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ataques Volumétricos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ataques-volum%C3%A9tricos/</link><description>Recent content in Ataques Volumétricos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2025 12:59:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ataques-volum%C3%A9tricos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque DDoS de 11,5 Tbps Lançado a partir do Google Cloud Platform</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-de-115-tbps-lancado-a-partir-do-google/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-de-115-tbps-lancado-a-partir-do-google/</guid><description>&lt;p>Um ataque DDoS volumétrico sem precedentes, atingindo 11,5 terabits por segundo (Tbps), foi detectado e neutralizado pela Cloudflare em 1º de setembro de 2025. O ataque, que durou apenas 35 segundos, originou-se principalmente de recursos comprometidos na Google Cloud Platform, utilizando o protocolo UDP para inundar servidores-alvo com pacotes, esgotando sua largura de banda e recursos. A Cloudflare conseguiu mitigar o ataque rapidamente por meio de seu sistema automatizado de defesa, que combina detecção de anomalias baseada em aprendizado de máquina com filtragem de pacotes. Este incidente destaca a crescente tendência de adversários que exploram recursos de nuvem pública para criar botnets capazes de gerar tráfego em larga escala. A empresa planeja publicar uma análise técnica detalhada para ajudar a comunidade de cibersegurança a desenvolver defesas mais robustas contra essas ameaças. À medida que as táticas de DDoS evoluem, ataques hipervolumétricos representam um risco significativo para serviços online e infraestrutura crítica.&lt;/p></description></item></channel></rss>