<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Venezuela on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/venezuela/</link><description>Recent content in Venezuela on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 18:58:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/venezuela/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Operação contra Maduro ataque hacker pode ter causado apagão na Venezuela</title><link>https://brdefense.center/news/operacao-contra-maduro-ataque-hacker-pode-ter-caus/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:58:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/operacao-contra-maduro-ataque-hacker-pode-ter-caus/</guid><description>&lt;p>A recente operação militar dos Estados Unidos que resultou na captura do presidente venezuelano Nicolás Maduro pode ter envolvido recursos cibernéticos, conforme sugerido por declarações do ex-presidente Donald Trump. Durante uma coletiva, Trump mencionou que &amp;lsquo;uma certa expertise&amp;rsquo; foi utilizada, o que levantou especulações sobre a atuação do Comando Cibernético dos EUA. Especialistas, no entanto, alertam que a conexão entre a operação e um ciberataque ainda é incerta. A NetBlocks, uma rede de monitoramento, registrou perda de conexão de internet em Caracas durante a ação, mas seu diretor, Alp Toker, afirmou que isso não necessariamente indica um ataque cibernético, podendo ser resultado de explosões. O histórico dos EUA em operações cibernéticas, como o ataque ao programa nuclear do Irã em 2010, alimenta desconfianças sobre a possibilidade de um ciberataque. O general Dan Caine, chefe do Estado-Maior Conjunto dos EUA, confirmou que houve uma &amp;lsquo;sobreposição&amp;rsquo; de medidas para facilitar a operação, mas não forneceu detalhes sobre a atuação das agências envolvidas.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de VPNs e aplicativos de segurança na Venezuela após ações dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-vpns-e-aplicativos-de-seguranca-na-vene/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:01:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-vpns-e-aplicativos-de-seguranca-na-vene/</guid><description>&lt;p>Após a captura e deposição do presidente Nicolás Maduro, a Venezuela viu um aumento significativo no uso de VPNs, proxies e carteiras digitais. O clima de insegurança gerado pela invasão estadunidense levou os cidadãos a buscarem formas de proteger suas comunicações e transações financeiras, especialmente em relação a criptomoedas. De acordo com dados da SimilarWeb e Appfigures, o volume de downloads de aplicativos de segurança cresceu exponencialmente, com destaque para o LatLon VPN e ThetaProxy no Android, e Proton VPN e X (antigo Twitter) no iOS. Essa busca por privacidade e acesso à informação não é nova, pois o país já enfrenta restrições de internet há anos, com bloqueios a serviços de DNS e plataformas como TikTok. O aumento no uso de tecnologias de evasão de censura reflete a necessidade urgente dos venezuelanos de contornar a censura e garantir a segurança em um ambiente digital cada vez mais hostil.&lt;/p></description></item></channel></rss>