<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Atualização Comprometida on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%A3o-comprometida/</link><description>Recent content in Atualização Comprometida on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 07:32:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%A3o-comprometida/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualização do eScan Antivirus Comprometida por Ataque Cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-escan-antivirus-comprometida-por-at/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 07:32:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-escan-antivirus-comprometida-por-at/</guid><description>&lt;p>A infraestrutura de atualização do eScan, um antivírus da MicroWorld Technologies, foi comprometida por atacantes desconhecidos, resultando na distribuição de malware em sistemas empresariais e de consumidores em todo o mundo. O ataque ocorreu em 20 de janeiro de 2026, quando uma atualização maliciosa foi enviada a clientes durante um intervalo de duas horas. A empresa isolou os servidores afetados e lançou um patch para reverter as alterações. O malware, identificado como &amp;lsquo;Reload.exe&amp;rsquo;, interfere na funcionalidade do eScan, impedindo a detecção de componentes maliciosos e bloqueando atualizações remotas. O arquivo malicioso modifica o arquivo HOSTS e utiliza técnicas para contornar a interface de varredura do Windows, permitindo a execução de scripts PowerShell que podem instalar mais malware. A análise da Kaspersky revelou que centenas de máquinas, principalmente na Índia e em países vizinhos, foram afetadas. Este incidente destaca a vulnerabilidade das soluções de segurança e a necessidade de vigilância constante em relação a ataques à cadeia de suprimentos.&lt;/p></description></item><item><title>MicroWorld Technologies confirma violação em servidor de atualização do eScan</title><link>https://brdefense.center/news/microworld-technologies-confirma-violacao-em-servi/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:04:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microworld-technologies-confirma-violacao-em-servi/</guid><description>&lt;p>A MicroWorld Technologies, fabricante do antivírus eScan, confirmou que um de seus servidores de atualização foi comprometido, resultando na distribuição de um arquivo malicioso para um pequeno grupo de clientes em 20 de janeiro de 2026. O ataque ocorreu durante uma janela de duas horas, afetando apenas aqueles que baixaram atualizações de um cluster regional específico. A empresa isolou e reconstruiu a infraestrutura afetada, rotacionou credenciais de autenticação e disponibilizou remediações para os clientes impactados. A empresa de segurança Morphisec publicou um relatório técnico associando a atividade maliciosa observada em endpoints de clientes às atualizações entregues durante o mesmo período. O arquivo malicioso, uma versão modificada do componente de atualização &amp;lsquo;Reload.exe&amp;rsquo;, foi assinado com um certificado de assinatura de código do eScan, mas a assinatura foi considerada inválida. O malware implantado permitiu a persistência, execução de comandos e modificação do arquivo HOSTS do Windows, impedindo atualizações remotas. A MicroWorld Technologies enfatizou que o incidente não envolveu uma vulnerabilidade no produto eScan em si, e que apenas os clientes que atualizaram a partir do cluster afetado foram impactados. A empresa recomenda que os clientes bloqueiem os servidores de comando e controle identificados para aumentar a segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>