<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proteção De Endpoint on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-de-endpoint/</link><description>Recent content in Proteção De Endpoint on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 24 Aug 2025 18:58:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-de-endpoint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Melhores Soluções de Proteção de Endpoint para MSPMSSPs em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/melhores-solucoes-de-protecao-de-endpoint-para-msp/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/melhores-solucoes-de-protecao-de-endpoint-para-msp/</guid><description>&lt;p>No cenário dinâmico da cibersegurança, os Provedores de Serviços Gerenciados (MSPs) e Provedores de Serviços de Segurança Gerenciada (MSSPs) enfrentam desafios únicos na proteção de seus clientes contra ameaças cibernéticas. O artigo destaca a importância de soluções robustas de proteção de endpoint, que vão além do antivírus tradicional, incorporando recursos avançados como Detecção e Resposta de Endpoint (EDR) e caça a ameaças. Para 2025, as soluções ideais devem oferecer gerenciamento multi-inquilino, eficiência operacional e modelos de preços flexíveis. O texto analisa as dez melhores soluções de proteção de endpoint, como Sophos Intercept X, Huntress e CrowdStrike Falcon, enfatizando suas características, como inteligência artificial para prevenção de ameaças e remediação automatizada. A escolha da solução certa é crucial não apenas para a segurança dos dados dos clientes, mas também para a reputação e continuidade dos negócios dos MSPs e MSSPs. Com a crescente complexidade das ameaças cibernéticas, a adoção de tecnologias adequadas se torna uma prioridade estratégica para esses provedores.&lt;/p></description></item></channel></rss>