<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Defender for Endpoint on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/defender-for-endpoint/</link><description>Recent content in Defender for Endpoint on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 07:00:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/defender-for-endpoint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha de autenticação no Defender for Endpoint permite manipulação de incidentes</title><link>https://brdefense.center/news/falha-de-autenticacao-no-defender-for-endpoint-per/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:00:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-de-autenticacao-no-defender-for-endpoint-per/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança identificaram vulnerabilidades críticas na infraestrutura de comunicação em nuvem do Microsoft Defender for Endpoint, que permitem a invasores contornar mecanismos de autenticação e manipular operações de resposta a incidentes. A análise das componentes do agente de detecção e resposta a endpoint (EDR), como MsSense.exe e SenseIR.exe, revelou falhas na validação de tokens de autenticação. Isso possibilita que atacantes interceptem comandos de segurança e até mesmo enviem dados falsificados para armazenamento em nuvem, comprometendo a integridade das investigações. Os atacantes podem explorar a falta de controle de autenticação para obter tokens válidos e executar ações maliciosas, como relatar estados de isolamento falsos ou carregar arquivos maliciosos disfarçados. Embora a Microsoft tenha classificado essas falhas como de baixa severidade, a falta de correções claras e a possibilidade de acesso não autorizado a dados de configuração de resposta a incidentes levantam preocupações significativas. Especialistas recomendam que equipes de segurança implementem medidas defensivas imediatas, como monitoramento de padrões de comando e validação de estados de isolamento, até que a Microsoft resolva as vulnerabilidades.&lt;/p></description></item></channel></rss>