<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Atualizações De Software on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%B5es-de-software/</link><description>Recent content in Atualizações De Software on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 02:21:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%B5es-de-software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft anuncia Windows 11 26H1 para novos dispositivos ARM</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-windows-11-26h1-para-novos-dispo/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 02:21:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-windows-11-26h1-para-novos-dispo/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou o lançamento do Windows 11 26H1, uma versão do sistema operacional que não será disponibilizada para PCs existentes, mas sim para novos dispositivos equipados com processadores Snapdragon X2 e outros chips ARM que estão por vir. A empresa reafirma que o Windows 11 seguirá um ciclo de atualizações anuais, com a versão 26H2 prevista para ser lançada ainda este ano. O Windows 11 26H1 é baseado em uma nova plataforma que visa suportar inovações em dispositivos ARM, e a Microsoft enfatiza que essa versão não é uma atualização de recursos para a versão 25H2, mas sim uma liberação específica para novos dispositivos. As organizações são aconselhadas a continuar adquirindo e gerenciando dispositivos com versões amplamente lançadas do Windows 11, como 24H2 e 25H2, sem necessidade de pausar compras ou implantações. Embora a versão 26H1 não traga novas funcionalidades específicas, ela promete melhorias de desempenho e duração da bateria para os novos PCs ARM. A Microsoft ainda não confirmou a data de lançamento da versão 26H2, que deve ocorrer no outono deste ano.&lt;/p></description></item><item><title>Riscos de Segurança em Ferramentas de Atualização de Software</title><link>https://brdefense.center/news/riscos-de-seguranca-em-ferramentas-de-atualizacao/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/riscos-de-seguranca-em-ferramentas-de-atualizacao/</guid><description>&lt;p>O uso de ferramentas comunitárias como Chocolatey e Winget para manter sistemas atualizados é comum entre equipes de TI, mas essas plataformas apresentam riscos significativos. Como são geridas pela comunidade, qualquer pessoa pode adicionar ou atualizar pacotes, o que pode resultar em pacotes desatualizados ou inseguros. Hackers frequentemente exploram essas vulnerabilidades, como já ocorreu em repositórios populares como NPM e PyPI. Para abordar esses riscos, um webinar gratuito será conduzido por Gene Moody, CTO da Action1, que discutirá como essas ferramentas funcionam, os riscos envolvidos e como proteger os sistemas sem comprometer a agilidade nas atualizações. O evento abordará como identificar riscos ocultos, implementar verificações de segurança, priorizar atualizações com base em dados de vulnerabilidades conhecidas e decidir entre usar repositórios comunitários ou fontes diretas de fornecedores. O webinar é voltado para todos que gerenciam atualizações de software, oferecendo passos práticos que podem ser aplicados imediatamente. A participação é gratuita e promete fornecer ações claras para melhorar a segurança das atualizações.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Gerenciamento de Patches em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gerenciamento-de-pat/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:59:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gerenciamento-de-pat/</guid><description>&lt;p>No atual cenário de ameaças cibernéticas, o gerenciamento eficaz de patches é fundamental para a segurança da informação. Ferramentas de gerenciamento de patches são essenciais para que equipes de TI automatizem a distribuição, instalação e verificação de atualizações de software e patches de segurança em todos os pontos finais. Uma solução robusta não apenas corrige vulnerabilidades conhecidas, mas também ajuda a manter a conformidade e reduzir a superfície de ataque, protegendo as organizações contra uma variedade de ameaças cibernéticas, como ransomware e exploits de zero-day.&lt;/p></description></item></channel></rss>