<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Personalização on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/personaliza%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Personalização on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 13:04:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/personaliza%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Modo IA do Google pode acessar seu Gmail para personalização</title><link>https://brdefense.center/news/modo-ia-do-google-pode-acessar-seu-gmail-para-pers/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:04:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/modo-ia-do-google-pode-acessar-seu-gmail-para-pers/</guid><description>&lt;p>A Google anunciou planos para personalizar suas buscas por meio do novo &amp;lsquo;Modo IA&amp;rsquo;, que poderá acessar informações pessoais de serviços como Gmail e Drive. O vice-presidente de produtos da empresa, Robby Stein, explicou em um podcast que a ideia é que os usuários forneçam dados pessoais para que a Google possa oferecer respostas mais úteis e personalizadas. Isso inclui a possibilidade de extrair informações de e-mails e documentos para criar resumos e agendas, facilitando a organização de compromissos e viagens. Embora a funcionalidade ainda esteja em fase de testes e não tenha sido implementada, a Google já está experimentando a personalização de compras e recomendações de restaurantes. A empresa não confirmou se o acesso a dados pessoais será padrão, mas enfatizou que a participação dos usuários será voluntária. Essa abordagem levanta preocupações sobre privacidade e segurança, especialmente em relação à proteção de dados pessoais sob a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Windscribe facilita uso e personalização de seu aplicativo VPN</title><link>https://brdefense.center/news/windscribe-facilita-uso-e-personalizacao-de-seu-ap/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:58:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windscribe-facilita-uso-e-personalizacao-de-seu-ap/</guid><description>&lt;p>A Windscribe lançou uma atualização significativa para seu aplicativo VPN, focando na facilidade de uso e personalização. As mudanças incluem uma tela inicial mais limpa, uma seção de configurações simplificada e acesso mais rápido a configurações importantes. Os usuários agora podem escolher entre temas de interface, como o Alpha e o minimalista Van Gogh, além de modos claro e escuro para dispositivos móveis. A nova seção &amp;lsquo;Look and Feel&amp;rsquo; permite personalizar ainda mais a experiência, com opções para adicionar fundos e sons personalizados ao conectar ou desconectar da VPN. A atualização também facilita o acesso a configurações cruciais, como o Auto-Secure, que ativa automaticamente a VPN em redes não confiáveis, e a troca de protocolos, que agora é feita com um único clique. Embora as opções de personalização sejam divertidas, elas também melhoram a usabilidade, especialmente para novos usuários que podem achar a interface anterior complexa. A Windscribe oferece uma versão gratuita e uma versão Pro, com preços acessíveis a partir de $5,75 por mês.&lt;/p></description></item></channel></rss>