<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Passiveneuron on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/passiveneuron/</link><description>Recent content in Passiveneuron on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 06:58:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/passiveneuron/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de Ciberespionagem PassiveNeuron Alvo de Organizações na América Latina</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberespionagem-passiveneuron-alvo-de/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 06:58:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberespionagem-passiveneuron-alvo-de/</guid><description>&lt;p>A Kaspersky identificou uma nova campanha de ciberespionagem chamada PassiveNeuron, que visa organizações governamentais, financeiras e industriais na Ásia, África e América Latina. Os ataques foram inicialmente detectados em novembro de 2024, com foco em entidades governamentais na América Latina e na Ásia Oriental. Os invasores utilizam malwares sofisticados, como Neursite e NeuralExecutor, que permitem movimentação lateral na infraestrutura das vítimas e exfiltração de dados. A campanha se destaca pelo uso de servidores internos comprometidos como infraestrutura de comando e controle, dificultando a detecção. Os atacantes têm explorado vulnerabilidades em servidores Windows, possivelmente através de injeções SQL ou força bruta, para implantar backdoors e ferramentas como Cobalt Strike. Desde dezembro de 2024, novas infecções foram observadas, com indícios de que os autores sejam falantes de chinês. A Kaspersky alerta que a campanha é particularmente perigosa devido ao foco em servidores expostos à internet, que são alvos atrativos para ameaças persistentes avançadas (APTs).&lt;/p></description></item></channel></rss>