<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Trust Wallet on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/trust-wallet/</link><description>Recent content in Trust Wallet on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 12:58:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/trust-wallet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades e Ataques Cibernéticos em Alta em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-e-ataques-ciberneticos-em-alta-em/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:58:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-e-ataques-ciberneticos-em-alta-em/</guid><description>&lt;p>O cenário de cibersegurança em 2025 foi marcado por uma série de incidentes que revelaram a vulnerabilidade de ferramentas amplamente utilizadas. Entre os principais eventos, destaca-se a exploração da vulnerabilidade CVE-2025-14847 no MongoDB, que afeta mais de 87 mil instâncias globalmente, permitindo que atacantes não autenticados acessem dados sensíveis. Além disso, um ataque à extensão do Chrome do Trust Wallet resultou em perdas de aproximadamente US$ 7 milhões, após a publicação de uma versão maliciosa da extensão. Outro incidente significativo foi a campanha de espionagem cibernética do grupo Evasive Panda, que utilizou envenenamento de DNS para implantar o malware MgBot em alvos na Turquia, China e Índia. A violação de dados da LastPass em 2022 também teve consequências prolongadas, com a exploração de senhas fracas resultando em um roubo de criptomoedas de pelo menos US$ 35 milhões. Por fim, um pacote malicioso no repositório npm, que se passava por uma API do WhatsApp, foi baixado mais de 56 mil vezes, permitindo que atacantes interceptassem mensagens dos usuários. Esses eventos ressaltam a necessidade urgente de atualizações e monitoramento contínuo das infraestruturas de TI.&lt;/p></description></item><item><title>Trust Wallet alerta usuários sobre incidente de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/trust-wallet-alerta-usuarios-sobre-incidente-de-se/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:57:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trust-wallet-alerta-usuarios-sobre-incidente-de-se/</guid><description>&lt;p>A Trust Wallet, serviço de carteira de criptomoedas, está alertando seus usuários para atualizarem a extensão do Google Chrome após um incidente de segurança que resultou na perda de aproximadamente US$ 7 milhões. O problema afeta a versão 2.68 da extensão, que possui cerca de um milhão de usuários. A empresa recomenda a atualização imediata para a versão 2.69. O ataque, conforme relatado pela SlowMist, introduziu um código malicioso que acessava as carteiras armazenadas na extensão e solicitava a frase mnemônica de cada uma. Essa informação era então enviada para um servidor controlado pelo atacante. Até o momento, cerca de US$ 3 milhões em Bitcoin, US$ 431 em Solana e mais de US$ 3 milhões em Ethereum foram drenados. A Trust Wallet afirmou que está trabalhando para reembolsar todos os usuários afetados e pediu que os usuários evitem interagir com mensagens que não venham de seus canais oficiais. A possibilidade de que o ataque tenha sido realizado por um ator de estado-nação foi levantada, e o cofundador da Binance, Changpeng Zhao, sugeriu que o ataque pode ter sido realizado por um insider.&lt;/p></description></item></channel></rss>