<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Propellerads on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/propellerads/</link><description>Recent content in Propellerads on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 06:59:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/propellerads/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Empresas de Adtech Usadas por Atores Maliciosos para Distribuir Anúncios Maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/empresas-de-adtech-usadas-por-atores-maliciosos-pa/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:59:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresas-de-adtech-usadas-por-atores-maliciosos-pa/</guid><description>&lt;p>Uma investigação recente revelou que cibercriminosos estão utilizando plataformas de adtech legítimas para disseminar malware, kits de phishing e ladrões de credenciais em larga escala. Explorando o modelo de leilão em tempo real (RTB) e estruturas corporativas complexas, esses atores conseguem manter campanhas de malvertising resilientes e de alto volume, enquanto se escondem atrás de uma fachada de legitimidade. Um dos principais operadores, conhecido como Vane Viper, foi identificado em metade das redes empresariais monitoradas, gerando mais de um trilhão de consultas DNS no último ano. Operando sob a empresa AdTech Holding, com sede em Chipre, a subsidiária PropellerAds atua como uma plataforma de fornecimento e demanda de anúncios, utilizando um sistema de distribuição de tráfego para redirecionar cliques para páginas maliciosas. As campanhas incluem a entrega de trojans para Android, extensões de navegador maliciosas e sites de compras falsos. A infiltração de atores maliciosos nas cadeias de suprimento de adtech destaca uma falha fundamental no ecossistema de publicidade digital, onde a escala e a lucratividade são priorizadas em detrimento da responsabilidade e da segurança do usuário. Para mitigar esses riscos, é necessária uma maior transparência dos fornecedores de adtech e políticas rigorosas de registro de domínios.&lt;/p></description></item></channel></rss>