<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Plataformas De Segurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/plataformas-de-seguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Plataformas De Segurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:20:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/plataformas-de-seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Detecção de Ameaças Desafios e Soluções para Empresas de Médio Porte</title><link>https://brdefense.center/news/deteccao-de-ameacas-desafios-e-solucoes-para-empre/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:20:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/deteccao-de-ameacas-desafios-e-solucoes-para-empre/</guid><description>&lt;p>As organizações de médio porte enfrentam um desafio constante em cibersegurança, equilibrando a necessidade de medidas proativas e preventivas com orçamentos limitados e equipes de TI enxutas. Muitas vezes, essas empresas dependem de um conjunto restrito de ferramentas de segurança, como proteção de endpoints e firewalls de rede, que operam de forma isolada, dificultando a extração de seu valor total. A Detecção e Resposta de Endpoints (EDR) é um exemplo de ferramenta que, embora presente em muitas plataformas, é subutilizada devido à falta de tempo e expertise das equipes. Uma abordagem mais sustentável envolve integrar prevenção, proteção, detecção e resposta ao longo do ciclo de vida da ameaça, utilizando plataformas de segurança que oferecem visibilidade abrangente e controles proativos. Soluções como o Bitdefender GravityZone permitem a centralização da gestão de segurança, enquanto serviços de Detecção e Resposta Gerenciada (MDR) oferecem monitoramento contínuo e resposta a incidentes, aliviando a carga operacional das equipes internas. A chave para melhorar a cibersegurança nas empresas de médio porte não está em adicionar mais ferramentas, mas em utilizar as existentes de forma mais eficaz.&lt;/p></description></item><item><title>Plataformas de Avaliação de Exposição Uma Nova Abordagem em Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/plataformas-de-avaliacao-de-exposicao-uma-nova-abo/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:20:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataformas-de-avaliacao-de-exposicao-uma-nova-abo/</guid><description>&lt;p>O artigo da Gartner destaca a emergência das Plataformas de Avaliação de Exposição (EAP), uma nova categoria que surge em resposta à ineficácia dos métodos tradicionais de Gestão de Vulnerabilidades (VM) na proteção de empresas modernas. A mudança para a Gestão Contínua de Exposição a Ameaças (CTEM) reflete a necessidade de uma abordagem mais integrada e dinâmica, que considera como as vulnerabilidades se interconectam e como os atacantes se movem entre os ativos.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Plataformas de Teste de Segurança de Aplicações Dinâmicas em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-plataformas-de-teste-de-seguranca-d/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-plataformas-de-teste-de-seguranca-d/</guid><description>&lt;p>As plataformas de Teste de Segurança de Aplicações Dinâmicas (DAST) são ferramentas essenciais para equipes de segurança de empresas modernas, permitindo a identificação de vulnerabilidades em aplicações web durante a execução. Com a crescente adoção da transformação digital e soluções nativas da nuvem, é crucial que as organizações utilizem DAST robustas para proteger ativos críticos contra técnicas de ataque em evolução. Este guia avalia as 10 principais plataformas DAST para 2025, considerando fatores como confiabilidade, precisão, escalabilidade e integração. As soluções DAST são fundamentais para pipelines DevSecOps, oferecendo avaliação automatizada de vulnerabilidades em aplicações web, APIs e microserviços. O artigo destaca a importância de incorporar a automação de segurança em todas as etapas do desenvolvimento de aplicações web, enfatizando que apenas as melhores soluções DAST conseguem ajudar as empresas a se manterem resilientes, com detecções precisas e baixa taxa de falsos positivos. As plataformas analisadas foram selecionadas com base em desempenho técnico, capacidade de integração e suporte ao fluxo de trabalho dos desenvolvedores, fornecendo um recurso confiável para líderes de segurança focados em reduzir riscos em 2025.&lt;/p></description></item></channel></rss>