<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Priorização De Riscos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/prioriza%C3%A7%C3%A3o-de-riscos/</link><description>Recent content in Priorização De Riscos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 06:58:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/prioriza%C3%A7%C3%A3o-de-riscos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Inteligência Artificial e a Evolução da Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/a-inteligencia-artificial-e-a-evolucao-da-ciberseg/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:58:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-inteligencia-artificial-e-a-evolucao-da-ciberseg/</guid><description>&lt;p>A inteligência artificial (IA) está transformando o cenário da cibersegurança, tanto para atacantes quanto para defensores. Os cibercriminosos utilizam ferramentas baseadas em IA para automatizar e acelerar ataques, criando um desafio sem precedentes para as equipes de segurança, que enfrentam uma avalanche de dados sobre vulnerabilidades e alertas. Apesar do potencial da IA, muitas empresas ainda têm dificuldades em integrá-la efetivamente em suas estratégias de segurança. O artigo destaca três áreas principais onde a IA pode ser aplicada para maximizar a eficácia: deduplicação e correlação de dados, priorização de riscos e uma camada de inteligência que complementa a análise humana. A deduplicação ajuda a criar uma visão clara dos riscos, enquanto a priorização permite que as equipes concentrem seus esforços nas vulnerabilidades mais críticas. A camada de inteligência fornece recomendações e simulações que capacitam os analistas a tomar decisões mais informadas. Com a crescente utilização de IA pelos atacantes, é imperativo que as organizações adotem essas tecnologias para se manterem à frente. Plataformas como a PlexTrac estão na vanguarda dessa transformação, investindo em capacidades de IA para ajudar as equipes a gerenciar dados de forma centralizada e eficaz.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Gestão de Vulnerabilidades em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gestao-de-vulnerabil/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:00:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gestao-de-vulnerabil/</guid><description>&lt;p>Em 2025, as ferramentas de gestão de vulnerabilidades tornaram-se essenciais para organizações que buscam fortalecer suas defesas cibernéticas e garantir conformidade regulatória. Este artigo apresenta uma análise detalhada das dez principais soluções disponíveis, destacando suas capacidades de descoberta automatizada de ativos, priorização de riscos e integração com pilhas de TI. Ferramentas como Tenable Nessus e Qualys VMDR se destacam por suas amplas coberturas e inovação contínua, oferecendo recursos como auditorias de conformidade e relatórios acionáveis. A escolha da ferramenta certa impacta diretamente a postura de segurança e a alocação de recursos, especialmente em ambientes de trabalho híbridos e na nuvem. O artigo também discute a importância da priorização baseada em risco, que permite que as equipes de segurança se concentrem nas vulnerabilidades mais críticas. Com a crescente complexidade das infraestruturas de TI, a adoção dessas ferramentas é vital para a resiliência operacional das empresas.&lt;/p></description></item></channel></rss>