<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Privacidade on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/privacidade/</link><description>Recent content in Privacidade on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:50:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/privacidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apps de stalkerware podem expor seus dados saiba os riscos</title><link>https://brdefense.center/news/apps-de-stalkerware-podem-expor-seus-dados-saiba-o/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:50:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apps-de-stalkerware-podem-expor-seus-dados-saiba-o/</guid><description>&lt;p>Os aplicativos de stalkerware, utilizados para espionagem, representam uma ameaça significativa à privacidade e à segurança dos dados. Esses softwares permitem que usuários acessem informações pessoais de terceiros, como mensagens, chamadas e localização, muitas vezes sem o consentimento da vítima. Além do caráter ilegal e antiético, esses aplicativos apresentam vulnerabilidades que podem ser exploradas por hackers, resultando em vazamentos de dados sensíveis. Desde 2017, pelo menos 27 empresas que oferecem esses serviços foram alvo de ataques, expondo informações de mais de 500 mil usuários. Casos recentes, como o da Catwatchful, afetaram 26 mil pessoas, demonstrando a fragilidade da segurança desses sistemas. Mesmo que alguns pais utilizem esses aplicativos com a intenção de proteger seus filhos, a falta de segurança e a ilegalidade do monitoramento tornam essa prática arriscada. A recomendação é optar por ferramentas legítimas e sempre informar os jovens sobre a vigilância. O uso de stalkerware não só compromete a segurança dos dados, mas também pode levar a consequências legais severas.&lt;/p></description></item><item><title>CEO do Telegram condena novas restrições na Rússia</title><link>https://brdefense.center/news/ceo-do-telegram-condena-novas-restricoes-na-russia/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:49:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ceo-do-telegram-condena-novas-restricoes-na-russia/</guid><description>&lt;p>Pavel Durov, CEO do Telegram, criticou fortemente as novas restrições impostas pelo governo russo ao aplicativo de mensagens, prometendo resistir à censura estatal. As medidas, anunciadas pela Roskomnadzor, visam garantir a conformidade com a legislação russa e proteger os cidadãos, mas Durov as considera uma tentativa autoritária de forçar os usuários a migrarem para um aplicativo controlado pelo estado, o MAX, que possui potencial de vigilância. O aumento das restrições levou a um crescimento significativo no uso de VPNs, com a AmneziaVPN relatando uma onda de novos usuários. Especialistas alertam que as ações do governo russo indicam um objetivo de desconectar o país da internet global, com investimentos em tecnologias de inspeção profunda de pacotes (DPI) para bloquear serviços internacionais. O uso de VPNs está se tornando mais difícil, e Durov comparou a situação atual à censura enfrentada no Irã, onde tentativas de bloqueio falharam em impedir o uso do Telegram. A situação destaca a luta contínua pela liberdade de expressão e privacidade na era digital.&lt;/p></description></item><item><title>Cibersegurança em Apps de Namoro Riscos e Privacidade dos Usuários</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-em-apps-de-namoro-riscos-e-privacid/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:48:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-em-apps-de-namoro-riscos-e-privacid/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente analisou mais de 100 aplicativos de namoro disponíveis na Google Play Store, revelando preocupações significativas sobre a privacidade dos dados dos usuários. Em média, cada aplicativo solicita acesso a mais de 30 permissões, sendo que cerca de 8 dessas permissões são classificadas como &amp;lsquo;perigosas&amp;rsquo; pelo Android. Essas permissões incluem acesso à câmera, localização precisa, armazenamento externo e gravação de áudio. Embora algumas permissões sejam necessárias para o funcionamento dos aplicativos, a transparência nas políticas de privacidade é crucial. O estudo encontrou que apenas um aplicativo não mencionou o acesso à câmera, mas 13 não informaram claramente sobre a coleta da localização precisa. Além disso, 24% dos aplicativos analisados não estavam em conformidade com os padrões de privacidade do Google Play. A média de rastreadores por aplicativo foi de 8,7, com um aplicativo utilizando 28 rastreadores. Esses dados levantam questões sobre a segurança e a privacidade dos usuários, especialmente em um cenário onde esses aplicativos foram baixados mais de 1,2 bilhões de vezes. A falta de clareza nas políticas de privacidade pode resultar em riscos significativos para os usuários, tornando essencial que os desenvolvedores sejam mais transparentes sobre o uso de dados pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento expõe dados de usuários de aplicativos espiões</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-expoe-dados-de-usuarios-de-aplicativos-e/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:50:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-expoe-dados-de-usuarios-de-aplicativos-e/</guid><description>&lt;p>Um hacktivista revelou mais de 500 mil registros confidenciais de usuários de aplicativos stalkerware, que são softwares utilizados para monitorar pessoas sem seu consentimento. O vazamento ocorreu a partir de falhas de segurança em uma empresa ucraniana chamada Struktura, que desenvolve aplicativos como Geofinder e uMobix, além do serviço Peekviewer, que permite acesso a contas privadas no Instagram. As informações expostas incluem dados de pagamento e endereços de e-mail dos clientes que utilizavam esses aplicativos para espionagem. O hacktivista alegou que a coleta de dados foi facilitada por um &amp;lsquo;bug trivial&amp;rsquo; no site do fornecedor, e as informações foram divulgadas em fóruns da dark web. Este incidente destaca a vulnerabilidade de aplicativos que operam na ilegalidade e a crescente preocupação com a privacidade e a segurança dos dados, especialmente em um contexto onde a coleta de informações pessoais é comum. O vazamento de dados sensíveis não é um caso isolado, já que nos últimos anos houve vários incidentes semelhantes envolvendo aplicativos espiões.&lt;/p></description></item><item><title>Usuários do Discord reagem à nova verificação de idade</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-do-discord-reagem-a-nova-verificacao-de-i/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:25:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-do-discord-reagem-a-nova-verificacao-de-i/</guid><description>&lt;p>O Discord anunciou a implementação de verificações de idade globalmente a partir de março, exigindo que usuários novos e existentes realizem uma verificação facial ou apresentem um documento de identidade para acessar partes restritas da plataforma. Essa decisão gerou uma onda de descontentamento entre os usuários, que expressam preocupações sobre privacidade e segurança, especialmente após um incidente de hack em um fornecedor terceirizado do Discord em outubro de 2025. Muitos usuários se sentem vigiados e desconfiam da capacidade do Discord em proteger seus dados pessoais. A reação nas redes sociais foi intensa, com muitos usuários considerando deixar a plataforma em busca de alternativas, embora não existam opções que ofereçam a mesma escala e funcionalidade do Discord. A verificação de idade é vista por alguns como uma medida necessária para proteger os jovens, mas outros acreditam que ela compromete a privacidade e a liberdade dos usuários. Apesar das promessas do Discord de que os dados não deixarão os dispositivos dos usuários, a confiança na plataforma está em baixa, e muitos já estão buscando outras opções de comunicação.&lt;/p></description></item><item><title>Flickr alerta usuários sobre vazamento de dados generalizado</title><link>https://brdefense.center/news/flickr-alerta-usuarios-sobre-vazamento-de-dados-ge/</link><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 01:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/flickr-alerta-usuarios-sobre-vazamento-de-dados-ge/</guid><description>&lt;p>O Flickr, popular plataforma de compartilhamento de fotos, notificou seus usuários sobre um grande vazamento de dados, que ocorreu devido à exposição de informações por um serviço de e-mail de terceiros. Os dados comprometidos incluem nome completo, endereço de e-mail, endereço IP e registros de atividade da conta. Embora a empresa tenha afirmado que não houve vazamento de senhas ou dados de cartões de crédito, a situação ainda é preocupante, pois pode permitir acesso não autorizado a informações sensíveis. O Flickr não revelou qual serviço terceirizado foi responsável pela falha, mas garantiu que o acesso ao sistema afetado foi encerrado rapidamente após a descoberta do problema. A empresa aconselha os usuários a revisar suas configurações de conta e a ficarem atentos a e-mails de phishing que possam explorar os dados vazados. Em um comunicado, o Flickr expressou suas desculpas pelo incidente e destacou que está tomando medidas para fortalecer a segurança de seus sistemas e melhorar o monitoramento de provedores de serviços externos.&lt;/p></description></item><item><title>Flickr alerta usuários sobre possível violação de dados</title><link>https://brdefense.center/news/flickr-alerta-usuarios-sobre-possivel-violacao-de/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:26:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/flickr-alerta-usuarios-sobre-possivel-violacao-de/</guid><description>&lt;p>A plataforma de compartilhamento de fotos Flickr notificou seus usuários sobre uma possível violação de dados após uma vulnerabilidade em um provedor de serviços de e-mail de terceiros. A falha expôs informações sensíveis, incluindo nomes reais, endereços de e-mail, endereços IP e atividades de conta dos usuários. Fundada em 2004, a Flickr abriga mais de 28 bilhões de fotos e vídeos, com 35 milhões de usuários mensais. A empresa não revelou qual provedor foi afetado nem quantos usuários podem ter sido impactados. Após ser informada sobre a vulnerabilidade em 5 de fevereiro, a Flickr desativou o acesso ao sistema comprometido em poucas horas. Embora a falha possa ter permitido acesso não autorizado a algumas informações dos membros, a empresa garantiu que senhas e números de cartões de pagamento não foram comprometidos. A Flickr aconselhou os usuários afetados a revisarem suas configurações de conta e a atualizarem suas senhas, especialmente se usarem as mesmas credenciais em outros serviços. A empresa se desculpou pelo incidente e afirmou que está tomando medidas para evitar problemas semelhantes no futuro.&lt;/p></description></item><item><title>Nova ferramenta da Apple limita localização no iPhone e iPad</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-da-apple-limita-localizacao-no-iph/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:34:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-da-apple-limita-localizacao-no-iph/</guid><description>&lt;p>A Apple anunciou uma nova ferramenta de privacidade que permitirá aos usuários de iPhones e iPads limitar a precisão dos dados de localização compartilhados com redes móveis. A funcionalidade, chamada &amp;lsquo;Limitar Localização Precisa&amp;rsquo;, estará disponível na atualização do iOS 26.3 e permitirá que as operadoras identifiquem apenas a localização aproximada do usuário, como o bairro, em vez do endereço exato. Essa mudança visa aumentar a privacidade dos usuários, embora os dados utilizados em situações de emergência permaneçam precisos. A nova opção pode ser ativada nas configurações do dispositivo, mas atualmente está disponível apenas em modelos específicos, como o iPhone Air, iPhone 16e e iPad Pro (M5) com Wi-Fi + Celular. A implementação dessa ferramenta depende do suporte das operadoras, com algumas já oferecendo a funcionalidade em países como Reino Unido, Estados Unidos e Tailândia, mas sem informações sobre sua disponibilidade no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Mozilla permite desativar inteligência artificial no Firefox</title><link>https://brdefense.center/news/mozilla-permite-desativar-inteligencia-artificial/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 07:26:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mozilla-permite-desativar-inteligencia-artificial/</guid><description>&lt;p>A Mozilla anunciou uma nova seção de controles nas configurações do navegador Firefox, permitindo que os usuários desativem completamente as funcionalidades de inteligência artificial generativa (GenAI). Segundo Ajit Varma, chefe do Firefox, essa nova funcionalidade oferece um local único para bloquear tanto as características atuais quanto as futuras relacionadas à IA. Os usuários poderão gerenciar individualmente as configurações de IA, como traduções, descrições acessíveis em PDFs, agrupamento de abas aprimorado por IA, prévias de links e um chatbot na barra lateral. A implementação dessas funcionalidades está prevista para a versão 148 do Firefox, que será lançada em 24 de fevereiro de 2026. A Mozilla enfatiza a importância da escolha do usuário, permitindo que aqueles que não desejam utilizar recursos de IA possam desativá-los facilmente. O novo CEO da Mozilla, Anthony Enzor-DeMeo, reforçou o compromisso da empresa em ser uma companhia de software confiável, onde privacidade e uso de dados são claros e compreensíveis. Essa abordagem visa garantir que a IA seja sempre uma opção, e não uma imposição.&lt;/p></description></item><item><title>Mozilla permite desativar recursos de IA no Firefox a partir da versão 148</title><link>https://brdefense.center/news/mozilla-permite-desativar-recursos-de-ia-no-firefo/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:11:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mozilla-permite-desativar-recursos-de-ia-no-firefo/</guid><description>&lt;p>A Mozilla anunciou que a próxima versão do Firefox, a 148, permitirá que os usuários desativem completamente as funcionalidades de inteligência artificial (IA) ou gerenciem-nas individualmente. A nova opção &amp;lsquo;Bloquear melhorias de IA&amp;rsquo; estará disponível a partir de 24 de fevereiro e permitirá que os usuários impeçam a utilização de recursos gerativos de IA no navegador. A decisão foi tomada em resposta ao feedback dos usuários, que expressaram preocupações sobre a integração da IA. O chefe do Firefox, Ajit Varma, destacou que a empresa está comprometida em oferecer escolhas aos usuários, permitindo que aqueles que desejam evitar a IA possam fazê-lo facilmente. Além de bloquear a IA, os usuários poderão gerenciar cinco funcionalidades específicas que utilizam IA, como traduções de navegador e geração de texto alternativo para imagens em PDFs. A configuração das preferências de IA será mantida mesmo após atualizações do navegador. A nova seção de controles de IA será inicialmente disponibilizada para usuários do Firefox Nightly, antes de ser liberada para todos os usuários de desktop. Essa mudança reflete a intenção da Mozilla de garantir que os usuários tenham controle sobre como a IA é utilizada em suas experiências de navegação.&lt;/p></description></item><item><title>Data Brokers empresas lucram vendendo sua vida veja como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/data-brokers-empresas-lucram-vendendo-sua-vida-vej/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/data-brokers-empresas-lucram-vendendo-sua-vida-vej/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda o fenômeno dos data brokers, empresas que coletam e vendem informações pessoais de consumidores para fins de marketing e análise. Essas empresas utilizam dados disponíveis na internet, como postagens em redes sociais, cookies de navegação e registros públicos, para criar perfis detalhados dos usuários, que são então vendidos a outras organizações, como bancos e varejistas. O texto destaca a controvérsia em torno da legalidade dessa prática, que, embora não seja ilegal sob a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD), levanta questões sobre consentimento e privacidade. Os data brokers conseguem unir informações online e offline, criando perfis que podem impactar a vida dos consumidores, como influenciar preços de seguros e a concessão de crédito. O artigo também oferece dicas sobre como os usuários podem proteger seus dados, como solicitar a remoção de informações e adotar práticas de higiene digital. A discussão é relevante para o público brasileiro, especialmente em um contexto onde a proteção de dados é uma preocupação crescente.&lt;/p></description></item><item><title>Apple introduz recurso de privacidade para limitar dados de localização</title><link>https://brdefense.center/news/apple-introduz-recurso-de-privacidade-para-limitar/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:01:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-introduz-recurso-de-privacidade-para-limitar/</guid><description>&lt;p>A Apple anunciou uma nova funcionalidade de privacidade que permite aos usuários restringir a precisão dos dados de localização compartilhados com redes celulares em alguns modelos de iPhone e iPad. A configuração, chamada &amp;lsquo;Limitar Localização Precisa&amp;rsquo;, estará disponível após a atualização para o iOS 26.3 ou versões posteriores. Quando ativada, essa opção limita as informações que as operadoras móveis utilizam para determinar a localização do dispositivo, permitindo que apenas a localização aproximada, como um bairro, seja identificada, em vez de um endereço exato. A Apple esclareceu que essa configuração não afeta a precisão dos dados de localização compartilhados com serviços de emergência durante chamadas de emergência, nem impacta os dados que os usuários compartilham com aplicativos através dos Serviços de Localização. Para ativar o recurso, os usuários devem acessar &amp;lsquo;Ajustes&amp;rsquo;, tocar em &amp;lsquo;Celular&amp;rsquo;, depois em &amp;lsquo;Opções de Dados Celulares&amp;rsquo; e ativar a opção &amp;lsquo;Limitar Localização Precisa&amp;rsquo;. Atualmente, a funcionalidade é compatível apenas com modelos específicos de iPhone e iPad que executam o iOS 26.3 ou posterior, e sua disponibilidade depende do suporte das operadoras. Essa iniciativa surge após a FCC multar grandes operadoras dos EUA por práticas de rastreamento inadequadas, destacando a importância da privacidade dos dados dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>O que é OSINT? Como dados públicos revelam sua vida para hackers</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-osint-como-dados-publicos-revelam-sua-vida/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 02:17:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-osint-como-dados-publicos-revelam-sua-vida/</guid><description>&lt;p>O artigo explora o conceito de OSINT (Inteligência de Código Aberto), que se refere à coleta e análise de dados disponíveis publicamente na internet, como redes sociais e sites governamentais. Embora essa prática possa ser utilizada para fins legítimos, como investigações e segurança cibernética, também apresenta riscos significativos, especialmente quando informações pessoais são expostas. O doxing, por exemplo, é uma prática criminosa que envolve a divulgação de dados privados sem consentimento, podendo levar a situações de chantagem e humilhação. O compartilhamento excessivo de informações pessoais, como fotos de viagens ou crachás de trabalho, pode facilitar ataques cibernéticos, pois criminosos podem usar esses dados para realizar engenharia social e fraudes. O artigo alerta para a necessidade de cautela ao compartilhar informações online, destacando que a intersecção de dados pode revelar muito mais do que o esperado. A privacidade na era digital é um paradoxo, pois, ao mesmo tempo em que os usuários desejam compartilhar suas vidas, eles abrem portas para potenciais ameaças. Portanto, é essencial que os indivíduos e empresas estejam cientes dos riscos associados ao OSINT e adotem práticas de segurança para proteger suas informações.&lt;/p></description></item><item><title>OpenAI inicia testes de anúncios no ChatGPT para usuários gratuitos e pagos</title><link>https://brdefense.center/news/openai-inicia-testes-de-anuncios-no-chatgpt-para-u/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 02:16:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-inicia-testes-de-anuncios-no-chatgpt-para-u/</guid><description>&lt;p>A OpenAI confirmou que está testando anúncios no ChatGPT, tanto para contas gratuitas quanto para as pagas de $8. A novidade já é visível em dispositivos Android, onde a empresa implementou uma experiência de onboarding em tela cheia para apresentar os anúncios aos usuários. Durante essa introdução, a OpenAI assegura que os anúncios não afetarão as respostas do ChatGPT e estarão claramente separados e rotulados. Embora a empresa não compartilhe informações pessoais com os anunciantes, o conteúdo da conversa atual pode influenciar os anúncios exibidos. Os usuários têm a opção de ocultar anúncios, entender o motivo de sua exibição e limpar dados relacionados a anúncios. Os anúncios são apresentados em um bloco rotulado como &amp;lsquo;Patrocinado&amp;rsquo;, e os usuários podem interagir com eles através de um menu de opções. A OpenAI também criou uma nova página de &amp;lsquo;Controles de Anúncios&amp;rsquo; nas configurações, permitindo que os usuários gerenciem seu histórico e interesses. Importante ressaltar que os anúncios não aparecerão para usuários Plus, Pro, Business e Enterprise. A OpenAI reafirma seu compromisso com a privacidade, garantindo que as conversas dos usuários não serão compartilhadas com anunciantes e que nunca venderá dados de usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de fotos em perfis privados do Instagram expõe usuários</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-fotos-em-perfis-privados-do-instagram/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:01:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-fotos-em-perfis-privados-do-instagram/</guid><description>&lt;p>Um pesquisador de segurança, Jatin Banga, revelou que perfis privados do Instagram estavam vazando links para fotos privadas em respostas HTML acessíveis a usuários não autenticados. O recurso de conta privada do Instagram deveria restringir o acesso a fotos, vídeos e histórias apenas a seguidores aprovados. No entanto, Banga encontrou que, em certos dispositivos móveis, o código-fonte HTML de perfis privados continha links e legendas de fotos que deveriam ser restritas. Ele relatou a vulnerabilidade à Meta, empresa-mãe do Instagram, em 12 de outubro de 2025. Embora a Meta tenha corrigido o problema rapidamente, o pesquisador contestou a classificação da falha como um problema de cache de CDN, afirmando que se tratava de uma falha de autorização no servidor. Apesar de suas tentativas de esclarecer a situação, a Meta encerrou o caso como &amp;rsquo;não aplicável&amp;rsquo;, sem uma análise de causa raiz. Banga expressou preocupações sobre a falta de transparência e a possibilidade de que a falha tenha sido explorada antes de ser corrigida. O incidente destaca a importância da segurança em plataformas amplamente utilizadas e a necessidade de uma resposta adequada a vulnerabilidades reportadas.&lt;/p></description></item><item><title>Brinquedos espiões? Falha grave expõe dados de crianças</title><link>https://brdefense.center/news/brinquedos-espioes-falha-grave-expoe-dados-de-cria/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:00:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brinquedos-espioes-falha-grave-expoe-dados-de-cria/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança nos sistemas da Bondu, fabricante de brinquedos com inteligência artificial, resultou na exposição de mais de 50 mil registros de conversas privadas de crianças. A vulnerabilidade permitia que qualquer pessoa com uma conta do Gmail acessasse o portal da empresa, onde os pais poderiam monitorar as interações dos filhos com os brinquedos. Os pesquisadores de cibersegurança Joseph Thacker e Joel Margolis descobriram que, além das transcrições das conversas, informações sensíveis como nomes, datas de nascimento e dados familiares também estavam acessíveis. Após a notificação do problema, a Bondu desativou rapidamente o portal e implementou medidas de segurança mais robustas. O CEO da empresa, Fateen Anam Rafid, afirmou que a falha foi corrigida em poucas horas e que não houve evidências de acesso não autorizado além dos pesquisadores. Apesar de a Bondu afirmar que apenas transcrições escritas eram armazenadas, os brinquedos poderiam compartilhar dados com Google e OpenAI, levantando preocupações sobre a privacidade das crianças. Este incidente destaca a importância de uma segurança robusta em dispositivos conectados e a necessidade de vigilância constante sobre a proteção de dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>WhatsApp pode acessar mensagens mesmo com criptografia de ponta a ponta</title><link>https://brdefense.center/news/whatsapp-pode-acessar-mensagens-mesmo-com-criptogr/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:28:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/whatsapp-pode-acessar-mensagens-mesmo-com-criptogr/</guid><description>&lt;p>Um processo judicial em São Francisco, EUA, alega que o WhatsApp, apesar de utilizar criptografia de ponta a ponta, pode acessar as mensagens dos usuários. O caso é movido por um grupo de usuários da Austrália, México e África do Sul, que argumentam que a segurança prometida pela plataforma é uma &amp;lsquo;farsa&amp;rsquo;. Segundo o processo, funcionários da Meta, empresa controladora do WhatsApp, podem solicitar acesso às mensagens por meio de um sistema interno, permitindo que visualizem conversas, mesmo que os usuários acreditem que suas mensagens estão protegidas. A Meta refutou as alegações, chamando-as de &amp;lsquo;falsas e absurdas&amp;rsquo;, e afirmou que a criptografia de ponta a ponta tem sido uma característica do WhatsApp por mais de dez anos. O caso levanta preocupações sobre a privacidade e segurança dos dados dos usuários, especialmente em um momento em que a proteção de dados é uma questão crítica em todo o mundo, incluindo o Brasil, onde a LGPD (Lei Geral de Proteção de Dados) impõe rigorosas normas de privacidade. Embora o processo não apresente detalhes técnicos aprofundados, a alegação de que mensagens podem ser acessadas em tempo real e que conteúdos excluídos podem ser recuperados é alarmante para os usuários que confiam na segurança do aplicativo.&lt;/p></description></item><item><title>Nova falha do Instagram expõe publicações privadas de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/nova-falha-do-instagram-expoe-publicacoes-privadas/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:28:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-falha-do-instagram-expoe-publicacoes-privadas/</guid><description>&lt;p>Uma falha crítica de segurança no Instagram, descoberta pelo pesquisador Jatin Banga, permite que publicações privadas sejam acessadas por qualquer pessoa, incluindo usuários mal-intencionados. O problema reside na infraestrutura do servidor da Meta, que falha na lógica de autorização, permitindo que requisições GET não autenticadas retornem dados JSON com links diretos para fotos e legendas privadas. Embora a vulnerabilidade não tenha afetado todas as contas, cerca de 28% das contas testadas estavam comprometidas. A Meta foi notificada sobre a falha e resolveu o problema de forma silenciosa, sem admitir publicamente a vulnerabilidade. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança dos dados dos usuários e a eficácia das medidas de privacidade implementadas pela plataforma.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações de Cibersegurança Mudanças Silenciosas e Riscos Emergentes</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-ciberseguranca-mudancas-silenciosa/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:24:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-ciberseguranca-mudancas-silenciosa/</guid><description>&lt;p>As atualizações desta semana em cibersegurança destacam como pequenas mudanças podem gerar grandes problemas, especialmente em sistemas que as pessoas utilizam diariamente. O FBI anunciou a apreensão do fórum de cibercrime RAMP, que se tornou um ponto de encontro para atividades ilícitas após a proibição de operações de ransomware em outros fóruns. A administração do RAMP reconheceu que a apreensão comprometeu anos de trabalho, enquanto grupos criminosos já estão migrando para novas plataformas, como Rehub, o que pode aumentar os riscos de reputação e segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Meta lança recurso de segurança para proteger usuários de alto risco no WhatsApp</title><link>https://brdefense.center/news/meta-lanca-recurso-de-seguranca-para-proteger-usua/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:22:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/meta-lanca-recurso-de-seguranca-para-proteger-usua/</guid><description>&lt;p>A Meta iniciou a implementação de uma nova funcionalidade de segurança no WhatsApp, chamada &amp;lsquo;Configurações de Conta Rigorosas&amp;rsquo;, destinada a proteger jornalistas, figuras públicas e outros indivíduos em alto risco contra ameaças sofisticadas, como ataques de spyware. Essa nova camada de segurança complementa a criptografia de ponta a ponta já existente, oferecendo controles de privacidade extremos que podem ser ativados apenas a partir do dispositivo principal do usuário. Ao habilitar essa opção, os usuários terão suas contas protegidas por medidas rigorosas, como verificação em duas etapas, bloqueio de mídias e anexos de remetentes desconhecidos, silenciamento de chamadas de números não salvos, desativação de prévias de links e restrição de informações como &amp;lsquo;última vez visto&amp;rsquo; e foto de perfil. A Meta enfatiza que essa funcionalidade é destinada a um número muito limitado de usuários que podem ser alvos de campanhas cibernéticas sofisticadas. A implementação gradual da funcionalidade ocorre em um contexto de crescente preocupação com a segurança digital, especialmente após casos de infecções por spyware, como o Pegasus, que afetaram jornalistas e ativistas. Além disso, a Meta está migrando para a linguagem de programação Rust para aumentar a proteção contra spyware. Essa iniciativa é um reflexo da necessidade de medidas de segurança mais robustas em um cenário de ameaças cibernéticas em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>OpenAI testa atualização para o recurso de chat temporário do ChatGPT</title><link>https://brdefense.center/news/openai-testa-atualizacao-para-o-recurso-de-chat-te/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:45:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-testa-atualizacao-para-o-recurso-de-chat-te/</guid><description>&lt;p>A OpenAI está implementando uma atualização significativa para o recurso de chat temporário do ChatGPT, que permitirá aos usuários manter a personalização durante as conversas temporárias, enquanto ainda bloqueia a influência desse chat na conta principal. O chat temporário é uma funcionalidade que inicia uma conversa sem histórico, não utilizando memórias ou conversas anteriores, mesmo com a memória ativada. Com a nova atualização, o chat temporário poderá acessar preferências de personalização, como estilo e tom, mas essa função pode ser desativada a qualquer momento. Além disso, a OpenAI poderá manter uma cópia do chat por até 30 dias por motivos de segurança. Recentemente, a empresa também introduziu um modelo de previsão de idade, que pode restringir contas de usuários adultos que são erroneamente identificados como adolescentes, limitando suas interações em tópicos sensíveis. Embora as contas restritas ainda possam aprender e criar, elas não poderão discutir certos assuntos. A OpenAI alerta que seu modelo de IA não é infalível e pode levar a erros de classificação. Essas mudanças visam melhorar a experiência do usuário, mas também levantam questões sobre privacidade e segurança de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Metadados O perigo invisível escondido nas suas fotos</title><link>https://brdefense.center/news/metadados-o-perigo-invisivel-escondido-nas-suas-fo/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:57:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/metadados-o-perigo-invisivel-escondido-nas-suas-fo/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda os riscos associados aos metadados presentes em fotos e documentos digitais, que podem comprometer a privacidade dos usuários. Metadados são informações ocultas que acompanham arquivos, como data, hora, modelo da câmera e até coordenadas de GPS. Esses dados podem ser utilizados por pessoas mal-intencionadas para rastrear a localização de indivíduos, facilitando casos de stalking e engenharia social. Embora plataformas como Instagram e Facebook removam metadados durante a publicação, o compartilhamento de arquivos originais via e-mail ou serviços de armazenamento pode expor informações sensíveis. O texto também oferece orientações sobre como visualizar e remover metadados em diferentes sistemas operacionais, destacando a importância de gerenciar essas informações para proteger a privacidade. Apesar de serem úteis para organizar arquivos, os metadados podem se tornar uma ameaça se não forem tratados com cautela.&lt;/p></description></item><item><title>A batalha da Rússia contra VPNs entra em nova fase O que esperar em 2026</title><link>https://brdefense.center/news/a-batalha-da-russia-contra-vpns-entra-em-nova-fase/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:58:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-batalha-da-russia-contra-vpns-entra-em-nova-fase/</guid><description>&lt;p>A luta da Rússia para estabelecer uma internet nacional e fechada se intensificou, com o órgão de censura Roskomnadzor bloqueando 1,3 milhão de páginas da web em um ano, um aumento de 59% em relação ao ano anterior. Em resposta, as redes privadas virtuais (VPNs) tornaram-se essenciais para os usuários que desejam acessar conteúdos bloqueados, mas agora também estão sob ataque, sendo a categoria de sites bloqueados que mais cresce. Especialistas afirmam que a maioria dos protocolos de VPN está bloqueada no país, restando apenas alguns que se disfarçam como outros protocolos de rede. A situação se agravou com a aprovação de um decreto que permite ao Roskomnadzor bloquear serviços diretamente, tornando-o um &amp;lsquo;super-regulador&amp;rsquo;. Embora alguns serviços de VPN ocidentais ainda funcionem, muitos enfrentam dificuldades significativas, com um recente bloqueio que resultou em uma queda de 90% no tráfego russo. Para 2026, espera-se que o bloqueio de VPNs se intensifique, com o governo alocando recursos significativos para tecnologias de bloqueio. A crescente repressão à internet na Rússia levanta preocupações sobre a liberdade digital e a privacidade, refletindo uma tendência que pode se espalhar para outras democracias ocidentais.&lt;/p></description></item><item><title>NordVPN alerta seu smartphone compartilha dados enquanto você dorme</title><link>https://brdefense.center/news/nordvpn-alerta-seu-smartphone-compartilha-dados-en/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:03:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nordvpn-alerta-seu-smartphone-compartilha-dados-en/</guid><description>&lt;p>Um alerta da NordVPN destaca que, mesmo quando inativos, os smartphones continuam a compartilhar dados em segundo plano, o que pode representar riscos à privacidade dos usuários. Durante a noite, enquanto os dispositivos parecem estar parados, eles realizam trocas de dados para atualizações de sistema, notificações e sincronização de mensagens. Embora algumas dessas atividades sejam necessárias para o funcionamento adequado do aparelho, outras podem expor informações pessoais sem o consentimento do usuário. Isso inclui a transmissão de identificadores de dispositivos e dados de localização, mesmo com o GPS desativado. Para mitigar esses riscos, a NordVPN recomenda revisar permissões de aplicativos, desativar a atualização em segundo plano e limitar backups automáticos. O uso de uma VPN com proteção contra rastreadores também é sugerido como uma forma eficaz de proteger a privacidade. A conscientização sobre essas práticas é crucial, especialmente em um cenário onde a proteção de dados é cada vez mais relevante, especialmente com a vigência da LGPD no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>DOGE pode ter usado dados da Previdência Social, admite governo Trump</title><link>https://brdefense.center/news/doge-pode-ter-usado-dados-da-previdencia-social-ad/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:23:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/doge-pode-ter-usado-dados-da-previdencia-social-ad/</guid><description>&lt;p>Funcionários da DOGE, equipe de Elon Musk, estão sob investigação por supostas violações da Lei Hatch, que proíbe o uso de informações governamentais para fins políticos. O Departamento de Justiça dos EUA revelou que membros da DOGE mantiveram contato secreto com um grupo de defesa que buscava reverter resultados eleitorais em alguns estados. O grupo teria solicitado a análise de listas de eleitores estaduais, alegando a busca por evidências de fraude eleitoral. Além disso, informações privadas, possivelmente compartilhadas através de servidores de terceiros não autorizados, podem ter sido acessadas. Um assessor sênior da DOGE foi incluído em um e-mail que continha dados pessoais de cerca de 1.000 indivíduos, levantando preocupações sobre a segurança e a privacidade dos dados. O caso destaca a necessidade de rigor na proteção de informações sensíveis e a conformidade com as leis de privacidade, especialmente em um contexto onde a manipulação de dados pode ter implicações significativas para a integridade eleitoral e a confiança pública.&lt;/p></description></item><item><title>Bloqueio do Pornhub nos EUA e França devido à verificação de idade</title><link>https://brdefense.center/news/bloqueio-do-pornhub-nos-eua-e-franca-devido-a-veri/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bloqueio-do-pornhub-nos-eua-e-franca-devido-a-veri/</guid><description>&lt;p>O Pornhub foi bloqueado em 23 estados dos EUA e na França em resposta a novas legislações que exigem a verificação de idade para acesso a conteúdos adultos. A empresa controladora, Aylo, decidiu retirar o site do ar em locais onde as leis foram implementadas, alegando que a forma como as legislações estão sendo executadas é ineficaz e coloca em risco a privacidade dos usuários. A legislação, que já foi aprovada em estados como Louisiana, Alabama e Texas, visa proteger menores de idade, mas o Pornhub argumenta que isso não impede o acesso a conteúdos impróprios, pois usuários estão migrando para sites piratas sem medidas de segurança. A União Europeia também está investigando a conformidade de sites pornográficos com a Lei de Serviços Digitais (DSA). A procuradora-geral do Missouri defendeu a lei, afirmando que a decisão do Pornhub de se retirar do mercado revela suas prioridades em relação à proteção de crianças. A situação levanta questões sobre a eficácia das legislações e os impactos na privacidade e segurança online.&lt;/p></description></item><item><title>Cookies e fingerprinting como sites rastreiam identidades para vender anúncios</title><link>https://brdefense.center/news/cookies-e-fingerprinting-como-sites-rastreiam-iden/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:57:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cookies-e-fingerprinting-como-sites-rastreiam-iden/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda como cookies e fingerprinting são utilizados por sites para rastrear usuários na internet e direcionar anúncios. Os cookies, arquivos de texto que armazenam informações sobre a navegação, podem ser classificados em primários, que facilitam a experiência do usuário, e de terceiros, que rastreiam a atividade online para fins publicitários. Já o fingerprinting é uma técnica mais avançada que coleta dados do dispositivo do usuário, como resolução de tela e sistema operacional, criando uma &amp;lsquo;impressão digital&amp;rsquo; que permite o rastreamento sem a necessidade de cookies. Essa prática levanta preocupações sobre privacidade, especialmente em relação à Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD), pois o fingerprinting pode operar sem consentimento explícito. O artigo também menciona o Real-Time Bidding (RTB), um sistema de leilão em tempo real que transforma dados de navegação em receita publicitária. A crescente resistência a cookies em navegadores está impulsionando o uso de técnicas como o fingerprinting, que desafiam a transparência e o controle do usuário sobre seus dados pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>OpenAI confirma anúncios no ChatGPT para usuários gratuitos</title><link>https://brdefense.center/news/openai-confirma-anuncios-no-chatgpt-para-usuarios/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 01:21:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-confirma-anuncios-no-chatgpt-para-usuarios/</guid><description>&lt;p>A OpenAI anunciou que o ChatGPT começará a exibir anúncios nas próximas semanas, mas assegurou que esses anúncios não influenciarão as respostas geradas pela inteligência artificial. Os anúncios aparecerão dentro das respostas, provavelmente na parte inferior, e serão visíveis apenas para usuários de contas gratuitas ou da versão ChatGPT Go. A empresa, apoiada pela Microsoft, argumenta que a inclusão de anúncios ajudará a financiar suas ambições em Inteligência Geral Artificial (AGI), que visa beneficiar toda a humanidade. Os anúncios serão claramente rotulados e não aparecerão em conversas que abordem tópicos sensíveis, como saúde ou política. Além disso, a OpenAI garantiu que as conversas dos usuários permanecerão privadas e que os dados não serão vendidos a anunciantes. Para aqueles que preferirem não ver anúncios, a empresa sugere considerar a atualização para a assinatura de $20 ou a mudança para alternativas como Claude. Essa mudança pode impactar a experiência do usuário e levanta questões sobre privacidade e monetização de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças à Segurança Pessoal na Era Digital</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-a-seguranca-pessoal-na-era-digital/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:00:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-a-seguranca-pessoal-na-era-digital/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca a crescente preocupação com a exposição de informações pessoais na internet, que muitas vezes ocorre sem o consentimento dos indivíduos. Dados como nome, endereço, número de telefone e histórico profissional estão disponíveis em sites públicos e plataformas de corretores de dados, tornando as pessoas vulneráveis a ameaças como doxxing, assédio e roubo de identidade. A falta de proteção dessas informações pode comprometer a segurança física e digital dos indivíduos. Para mitigar esses riscos, recomenda-se a remoção manual de dados pessoais de sites suspeitos, um processo que pode ser demorado. Ferramentas como o Incogni podem facilitar essa tarefa, rastreando e removendo informações pessoais de várias fontes online. A proteção da privacidade é apresentada como um componente essencial da segurança, pois a dificuldade em localizar dados pessoais pode reduzir significativamente o risco de assédio e fraudes. O artigo conclui enfatizando que todos merecem se sentir seguros, tanto online quanto offline, e sugere o uso de serviços que ajudem a proteger informações pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>Comissão dos EUA proíbe GM de vender dados de usuários por 5 anos</title><link>https://brdefense.center/news/comissao-dos-eua-proibe-gm-de-vender-dados-de-usua/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:00:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/comissao-dos-eua-proibe-gm-de-vender-dados-de-usua/</guid><description>&lt;p>A Comissão Federal do Comércio dos Estados Unidos (FTC) decidiu proibir a General Motors (GM) e sua subsidiária OnStar de coletar e vender dados de localização e comportamento de motoristas por um período de cinco anos. A decisão foi motivada por acusações de que a GM coletou dados sem consentimento, utilizando a ferramenta Smart Driver, que foi descontinuada. Essa ferramenta, que prometia autodiagnóstico dos hábitos de direção, na verdade, coletava informações a cada três segundos, que eram vendidas a agências de reporte de consumidores e, posteriormente, a seguradoras, resultando em taxas elevadas ou até mesmo na negação de serviços. A GM agora terá que obter consentimento explícito dos consumidores para qualquer coleta ou compartilhamento de dados, exceto em situações de emergência. Além disso, os consumidores poderão solicitar cópias de seus dados e pedir a exclusão deles. A decisão da FTC se alinha a um movimento crescente para proteger a privacidade dos dados dos usuários, especialmente em um contexto onde a coleta de dados se tornou uma prática comum entre empresas de tecnologia e automotivas.&lt;/p></description></item><item><title>Sorteio de contas vitalícias da Proton arrecada R 6,5 milhões para direitos digitais</title><link>https://brdefense.center/news/sorteio-de-contas-vitalicias-da-proton-arrecada-r/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:05:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sorteio-de-contas-vitalicias-da-proton-arrecada-r/</guid><description>&lt;p>A Proton, conhecida por seus serviços de VPN e e-mail seguro, arrecadou um recorde de R$ 6,5 milhões (US$ 1,27 milhão) em sua campanha de arrecadação de fundos de 2025, destinada a organizações que defendem os direitos digitais. O evento, que contou com a participação de mais de 50 mil pessoas e a venda de mais de 100 mil ingressos, premiou 10 contas vitalícias exclusivas da Proton. A Proton Foundation também contribuiu com R$ 1 milhão (US$ 200 mil) de suas reservas, totalizando um montante significativo para ser dividido entre dez grupos escolhidos pela comunidade, que atuam em diversas frentes, como proteção à privacidade, liberdade de expressão e infraestrutura de internet segura. Entre os beneficiários estão organizações como European Digital Rights (EDRi) e NLnet Foundation, que trabalham em advocacy e segurança técnica, respectivamente. Além de financiar essas iniciativas, a Proton oferece ferramentas gratuitas, como Proton VPN Free e Proton Mail, para garantir acesso à internet sem censura, especialmente em regimes repressivos. A empresa também se envolve em ações legais para promover mudanças regulatórias e defender a competitividade no setor tecnológico.&lt;/p></description></item><item><title>Roblox implementa verificação de idade obrigatória para chat globalmente</title><link>https://brdefense.center/news/roblox-implementa-verificacao-de-idade-obrigatoria/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:03:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/roblox-implementa-verificacao-de-idade-obrigatoria/</guid><description>&lt;p>A Roblox Corporation anunciou a expansão de sua verificação de idade obrigatória para recursos de chat, incluindo voz e texto, em todas as regiões. A partir de agora, todos os usuários que desejam utilizar essas ferramentas sociais devem passar por um processo que envolve a digitalização facial para determinar seu grupo etário. Essa medida visa proteger usuários mais jovens de conteúdos inadequados e comportamentos predatórios, em um contexto de crescente regulamentação da internet. No entanto, especialistas em privacidade expressaram preocupações sobre os riscos associados à coleta de dados biométricos e documentos de identificação, que podem se tornar alvos para cibercriminosos. A Roblox afirma que a privacidade dos usuários é uma prioridade, mas a exigência de compartilhar informações sensíveis pode ser vista como um grande compromisso em termos de privacidade. Os usuários também têm a opção de contestar a estimativa de idade através de métodos alternativos, como verificação de identidade ou controles parentais. A medida levanta questões sobre a segurança dos dados e o potencial impacto de um possível vazamento de informações pessoais, considerando o grande número de usuários da plataforma.&lt;/p></description></item><item><title>OpenAI lança ChatGPT Health com foco em saúde e privacidade</title><link>https://brdefense.center/news/openai-lanca-chatgpt-health-com-foco-em-saude-e-pr/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:00:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-lanca-chatgpt-health-com-foco-em-saude-e-pr/</guid><description>&lt;p>A OpenAI anunciou o lançamento do ChatGPT Health, uma nova funcionalidade que permite aos usuários interagir com um chatbot sobre questões de saúde. Este espaço dedicado oferece a opção de conectar de forma segura registros médicos e aplicativos de bem-estar, como Apple Health e MyFitnessPal, para fornecer respostas personalizadas, conselhos nutricionais e sugestões de exercícios. A empresa enfatiza que o ChatGPT Health foi projetado para apoiar, e não substituir, cuidados médicos, e que as conversas são protegidas por criptografia e isolamento. Além disso, as interações na plataforma não são utilizadas para treinar modelos de IA da OpenAI. A nova funcionalidade está disponível para usuários fora da Área Econômica Europeia, Suíça e Reino Unido. A OpenAI também destacou que o modelo foi avaliado com base em padrões clínicos, visando garantir que ele atenda às necessidades reais dos usuários. No entanto, a empresa enfrenta críticas e processos judiciais relacionados a informações de saúde potencialmente prejudiciais fornecidas por suas ferramentas, levantando preocupações sobre a segurança e a confiabilidade das informações médicas geradas por IA.&lt;/p></description></item><item><title>WhatsApp corrige problema de privacidade antigo de forma silenciosa</title><link>https://brdefense.center/news/whatsapp-corrige-problema-de-privacidade-antigo-de/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:04:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/whatsapp-corrige-problema-de-privacidade-antigo-de/</guid><description>&lt;p>O WhatsApp, um dos aplicativos de comunicação mais populares do mundo, corrigiu recentemente uma vulnerabilidade relacionada ao fingerprinting, que permitia a cibercriminosos identificar o dispositivo utilizado pelos usuários. Apesar da criptografia de ponta a ponta (E2EE) que protege a comunicação, falhas no design do aplicativo possibilitavam que hackers descobrissem informações sensíveis, como o sistema operacional do dispositivo. A correção foi implementada de forma silenciosa e incompleta, afetando inicialmente apenas a lógica de encriptação no Android, que agora se tornou randômica, dificultando a identificação do dispositivo. No entanto, outras plataformas ainda não receberam atualizações semelhantes, o que mantém a possibilidade de identificação. Pesquisadores de segurança, como Tal Be’ery, já haviam alertado sobre essa falha anteriormente, mas a Meta, empresa responsável pelo WhatsApp, não reconheceu a gravidade do problema. A falta de transparência e reconhecimento por parte da empresa em relação aos pesquisadores que reportaram a vulnerabilidade levanta preocupações sobre a privacidade dos usuários e a responsabilidade da plataforma em garantir a segurança de seus dados.&lt;/p></description></item><item><title>Extensões maliciosas no Chrome comprometem dados de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-no-chrome-comprometem-dados-d/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:56:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-no-chrome-comprometem-dados-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram duas extensões maliciosas na Chrome Web Store que visam exfiltrar conversas do OpenAI ChatGPT e DeepSeek, além de dados de navegação, para servidores controlados por atacantes. As extensões, chamadas &amp;lsquo;Chat GPT for Chrome com GPT-5, Claude Sonnet &amp;amp; DeepSeek AI&amp;rsquo; e &amp;lsquo;AI Sidebar com Deepseek, ChatGPT, Claude, e mais&amp;rsquo;, possuem juntas mais de 900 mil usuários. Elas solicitam permissões para coletar dados de navegação sob o pretexto de melhorar a experiência do usuário, mas na verdade, capturam conversas e URLs de abas abertas a cada 30 minutos. O uso de extensões de navegador para roubar dados de conversas com IA foi denominado &amp;lsquo;Prompt Poaching&amp;rsquo;. As extensões maliciosas se disfarçam como uma extensão legítima, mas uma vez instaladas, começam a extrair informações sensíveis, que podem ser utilizadas para espionagem corporativa, roubo de identidade e campanhas de phishing. A situação é alarmante, pois as extensões ainda estão disponíveis para download, e a instalação pode resultar em sérias consequências para a privacidade dos usuários e das empresas. A recomendação é que os usuários removam essas extensões e evitem instalar ferramentas de fontes desconhecidas.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de VPNs e aplicativos de segurança na Venezuela após ações dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-vpns-e-aplicativos-de-seguranca-na-vene/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:01:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-vpns-e-aplicativos-de-seguranca-na-vene/</guid><description>&lt;p>Após a captura e deposição do presidente Nicolás Maduro, a Venezuela viu um aumento significativo no uso de VPNs, proxies e carteiras digitais. O clima de insegurança gerado pela invasão estadunidense levou os cidadãos a buscarem formas de proteger suas comunicações e transações financeiras, especialmente em relação a criptomoedas. De acordo com dados da SimilarWeb e Appfigures, o volume de downloads de aplicativos de segurança cresceu exponencialmente, com destaque para o LatLon VPN e ThetaProxy no Android, e Proton VPN e X (antigo Twitter) no iOS. Essa busca por privacidade e acesso à informação não é nova, pois o país já enfrenta restrições de internet há anos, com bloqueios a serviços de DNS e plataformas como TikTok. O aumento no uso de tecnologias de evasão de censura reflete a necessidade urgente dos venezuelanos de contornar a censura e garantir a segurança em um ambiente digital cada vez mais hostil.&lt;/p></description></item><item><title>Legislação e desafios o que 2026 reserva para a indústria de VPNs?</title><link>https://brdefense.center/news/legislacao-e-desafios-o-que-2026-reserva-para-a-in/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/legislacao-e-desafios-o-que-2026-reserva-para-a-in/</guid><description>&lt;p>O artigo da TechRadar discute os desafios que a indústria de VPNs enfrentará até 2026, destacando a crescente pressão regulatória e as ameaças tecnológicas. A verificação de idade é um tema central, com governos buscando implementar medidas de segurança infantil que possam tornar as VPNs obsoletas. A colaboração entre a SafeToNet e a HMD exemplifica uma abordagem que bloqueia conteúdo impróprio diretamente no nível do sistema operacional, independentemente do uso de VPNs. Além disso, a possibilidade de proibições ou restrições a VPNs já é debatida em regiões como o Reino Unido e a União Europeia.&lt;/p></description></item><item><title>Phreeli lança MVNO focada em criptomoedas e privacidade global</title><link>https://brdefense.center/news/phreeli-lanca-mvno-focada-em-criptomoedas-e-privac/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 18:57:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/phreeli-lanca-mvno-focada-em-criptomoedas-e-privac/</guid><description>&lt;p>A Phreeli, operadora móvel virtual (MVNO), lançou um serviço de telefonia celular que prioriza a privacidade dos usuários em mais de 90 países. O serviço oferece chamadas, mensagens e dados ilimitados, além de suporte a pagamentos em criptomoedas, o que proporciona um nível de anonimato incomum em serviços de telefonia convencionais. A proteção de dados é garantida através de um sistema que separa as interações dos usuários em três serviços distintos: serviço de dados, serviço de usuário e serviço de mistura, minimizando a exposição de informações pessoais. Os planos variam de US$ 25 a US$ 85 por mês, dependendo da quantidade de dados de alta velocidade, e todos incluem mensagens internacionais. Apesar das inovações, a Phreeli pode enfrentar desafios regulatórios devido à falta de requisitos de identificação padrão, o que pode levantar preocupações sobre fraudes e lavagem de dinheiro. A adoção do serviço dependerá da aceitação regulatória e da confiança dos usuários, especialmente considerando que a MVNO utiliza infraestrutura celular existente, permitindo a ativação instantânea via eSIM.&lt;/p></description></item><item><title>Esqueça OpenVPN e WireGuard Este é o protocolo VPN do futuro</title><link>https://brdefense.center/news/esqueca-openvpn-e-wireguard-este-e-o-protocolo-vpn/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/esqueca-openvpn-e-wireguard-este-e-o-protocolo-vpn/</guid><description>&lt;p>O artigo da TechRadar destaca o lançamento do protocolo NordWhisper pela NordVPN, projetado para contornar restrições de rede sem comprometer a experiência do usuário. Lançado em janeiro de 2025, o NordWhisper utiliza tecnologia de túnel web inovadora, que imita o tráfego da web comum, tornando-se quase invisível para firewalls que bloqueiam assinaturas de VPN. Embora atualmente esteja disponível apenas para Windows, Android e Linux, sua compatibilidade foi expandida para iPhone e Mac. Além disso, a introdução do Encrypted Client Hello (ECH) em agosto de 2025 visa proteger a privacidade dos usuários ao impedir que intermediários vejam quais serviços estão sendo acessados. O artigo também menciona a crescente importância da privacidade dos metadados, uma vez que ferramentas de censura modernas utilizam aprendizado de máquina para analisar padrões de tráfego. A NordVPN está desenvolvendo tecnologias que podem melhorar a privacidade dos metadados e está se preparando para integrar o protocolo QUIC, visando um futuro totalmente baseado em TLS para resistência à censura. Com o aumento das restrições na internet globalmente, soluções de VPN confiáveis e resistentes à censura se tornam cada vez mais essenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Apple é multada em 98,6 milhões por práticas anticompetitivas na Itália</title><link>https://brdefense.center/news/apple-e-multada-em-986-milhoes-por-praticas-antico/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:57:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-e-multada-em-986-milhoes-por-praticas-antico/</guid><description>&lt;p>A Apple foi multada em €98,6 milhões pela Autoridade Antitruste da Itália (AGCM) por práticas que restringem a concorrência na App Store. A investigação, iniciada em maio de 2023, concluiu que a empresa abusou de sua posição dominante ao impor unilateralmente regras de transparência de rastreamento de aplicativos (ATT) a desenvolvedores de terceiros, sem consulta prévia. Embora a AGCM não questione a intenção da Apple de proteger a privacidade dos usuários, critica os requisitos de consentimento que oneram excessivamente os desenvolvedores. A ATT exige que os desenvolvedores apresentem solicitações de permissão separadas para o rastreamento de dados, enquanto os aplicativos da Apple podem obter essa permissão com um único toque. A autoridade argumenta que essa exigência dupla prejudica os desenvolvedores que dependem de publicidade. A Apple anunciou que irá recorrer da decisão, reafirmando seu compromisso com a proteção da privacidade. Este não é o primeiro caso de conflito da ATT com autoridades de concorrência, já que a empresa também foi multada na França e enfrenta investigações em outros países da Europa, como Polônia e Romênia.&lt;/p></description></item><item><title>ChatGPT Atlas e Chrome são os piores navegadores para a privacidade</title><link>https://brdefense.center/news/chatgpt-atlas-e-chrome-sao-os-piores-navegadores-p/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:58:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/chatgpt-atlas-e-chrome-sao-os-piores-navegadores-p/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente da Digitain revelou que o ChatGPT Atlas, da OpenAI, e o Google Chrome são os navegadores com maior risco à privacidade dos usuários. O ChatGPT Atlas obteve uma pontuação de 99 em 100, indicando falhas significativas em bloquear o rastreamento de usuários entre sessões e sites. O Google Chrome, embora mais popular, ficou em segundo lugar com uma pontuação de 76, demonstrando que a proteção de dados não é uma prioridade para grandes empresas do setor. Outros navegadores, como Mozilla Firefox e Apple Safari, também apresentaram pontuações baixas, levantando preocupações sobre a segurança dos dados dos internautas. Em contrapartida, navegadores como Brave e Mullvad Browser se destacaram por suas funcionalidades focadas na privacidade, sendo recomendados para aqueles que buscam maior proteção online. O estudo alerta que a crescente popularidade de navegadores baseados em inteligência artificial pode aumentar a coleta de dados pessoais, o que representa um risco adicional para a privacidade dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Google desiste de monitorar a Dark Web e apagará dados em fevereiro</title><link>https://brdefense.center/news/google-desiste-de-monitorar-a-dark-web-e-apagara-d/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:01:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-desiste-de-monitorar-a-dark-web-e-apagara-d/</guid><description>&lt;p>A Google anunciou a descontinuação de sua ferramenta Relatório da Dark Web, que foi lançada em março de 2023. Essa funcionalidade permitia que usuários fossem notificados caso seus e-mails ou informações pessoais fossem encontrados na dark web. A decisão de encerrar o serviço foi motivada por feedback de usuários, que indicaram que a ferramenta não oferecia orientações claras sobre como proteger os dados expostos. A partir de 15 de janeiro de 2026, a Google deixará de monitorar a dark web, e todos os dados coletados serão apagados em 16 de fevereiro do mesmo ano.&lt;/p></description></item><item><title>Extensão do Chrome Em Destaque rouba dados de usuários do ChatGPT</title><link>https://brdefense.center/news/extensao-do-chrome-em-destaque-rouba-dados-de-usua/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:02:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensao-do-chrome-em-destaque-rouba-dados-de-usua/</guid><description>&lt;p>Uma extensão do Google Chrome, chamada Urban VPN Proxy, que possui o selo &amp;lsquo;Em Destaque&amp;rsquo; e é utilizada por mais de seis milhões de usuários, foi descoberta coletando de forma clandestina os prompts utilizados em chatbots de IA, como ChatGPT e outros. A empresa de segurança Koi Security identificou que, após uma atualização em julho de 2025, a extensão começou a interceptar conversas dos usuários. O código malicioso injetado na extensão modifica a API do navegador, redirecionando todas as requisições de rede para a extensão, permitindo a captura de dados que são enviados para servidores remotos da Urban Cyber Security Inc. Apesar de a política de privacidade afirmar que os dados são anonimizados, a coleta é realizada mesmo com a função de &amp;lsquo;Proteção de IA&amp;rsquo; desativada. A extensão, que originalmente prometia proteger a identidade online, agora se revela uma ameaça à privacidade dos usuários, levantando preocupações sobre a confiança em ferramentas amplamente utilizadas. Este incidente destaca a vulnerabilidade das plataformas de extensões e a necessidade de maior vigilância sobre a coleta de dados pessoais, especialmente em um cenário onde as interações com IA estão se tornando cada vez mais comuns.&lt;/p></description></item><item><title>Aumenta a Necessidade de Segurança em Desenvolvimento de Software com IA</title><link>https://brdefense.center/news/aumenta-a-necessidade-de-seguranca-em-desenvolvime/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumenta-a-necessidade-de-seguranca-em-desenvolvime/</guid><description>&lt;p>O crescimento acelerado no desenvolvimento de software assistido por IA traz desafios significativos para as equipes de segurança e privacidade. Com o aumento do número de aplicações e a velocidade das mudanças, as soluções tradicionais de segurança de dados se mostram reativas e ineficazes. Problemas como a exposição de dados sensíveis em logs e a falta de mapeamento preciso de dados aumentam os riscos de privacidade. O HoundDog.ai surge como uma solução proativa, oferecendo um scanner de código focado em privacidade que identifica riscos e vazamentos de dados antes que o código seja implementado. Essa ferramenta analisa rapidamente milhões de linhas de código, permitindo que as equipes detectem e previnam problemas de segurança desde as fases iniciais do desenvolvimento. Além disso, a integração com plataformas como Replit amplia a visibilidade sobre os riscos de privacidade em aplicações geradas por IA. A necessidade de controles de governança e detecção embutidos no processo de desenvolvimento é mais urgente do que nunca, especialmente em um cenário onde a conformidade com legislações como a LGPD é crítica.&lt;/p></description></item><item><title>Google descontinuará ferramenta de relatório da dark web em 2026</title><link>https://brdefense.center/news/google-descontinuara-ferramenta-de-relatorio-da-da/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-descontinuara-ferramenta-de-relatorio-da-da/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que irá descontinuar sua ferramenta de relatório da dark web em fevereiro de 2026, menos de dois anos após seu lançamento. A decisão foi motivada pelo feedback dos usuários, que indicou que a ferramenta não oferecia passos práticos suficientes para a proteção das informações pessoais. A partir de 15 de janeiro de 2026, as varreduras para novas violações na dark web serão interrompidas, e todos os dados relacionados à ferramenta serão excluídos após sua desativação. A ferramenta, lançada em março de 2023, tinha como objetivo ajudar os usuários a monitorar se suas informações pessoais, como nome, endereço e número de segurança social, estavam disponíveis na dark web. Em julho de 2024, o Google expandiu o acesso à ferramenta para todos os titulares de contas, não apenas para assinantes do Google One. A empresa também incentivou os usuários a fortalecerem a segurança de suas contas, sugerindo a criação de chaves de acesso para autenticação multifatorial resistente a phishing e a remoção de informações pessoais dos resultados de busca do Google. Essa mudança reflete uma tendência maior de priorizar ferramentas que ofereçam ações mais claras para a proteção de dados online.&lt;/p></description></item><item><title>Extensão do Chrome coleta dados de usuários de chatbots de IA</title><link>https://brdefense.center/news/extensao-do-chrome-coleta-dados-de-usuarios-de-cha/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:56:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensao-do-chrome-coleta-dados-de-usuarios-de-cha/</guid><description>&lt;p>Uma extensão do Google Chrome chamada Urban VPN Proxy, que possui seis milhões de usuários e é marcada como &amp;lsquo;Destaque&amp;rsquo; na loja, foi descoberta coletando silenciosamente dados de usuários que interagem com chatbots de inteligência artificial, como ChatGPT e Microsoft Copilot. Apesar de se apresentar como uma ferramenta de VPN para proteger a identidade online, a versão 5.5.0 da extensão, lançada em julho de 2025, habilitou a coleta de dados de forma padrão. A coleta é realizada por meio de scripts JavaScript que interceptam as conversas dos usuários, capturando prompts, respostas dos chatbots e metadados de sessão, enviando essas informações para servidores remotos. A política de privacidade da Urban VPN menciona que os dados são coletados para melhorar a navegação segura e para fins de marketing, mas não garante a anonimização completa das informações. Além disso, a empresa BIScience, que possui a Urban Cyber Security Inc., é acusada de coletar dados de navegação sob políticas de privacidade enganosas. A situação levanta preocupações sobre a confiança em extensões de navegador e a proteção de dados pessoais, especialmente em um contexto onde os usuários compartilham informações sensíveis com chatbots.&lt;/p></description></item><item><title>80 dos e-mails promocionais que você recebe estão te rastreando</title><link>https://brdefense.center/news/80-dos-e-mails-promocionais-que-voce-recebe-estao/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/80-dos-e-mails-promocionais-que-voce-recebe-estao/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa realizada pela Proton Mail revelou que 80% dos e-mails promocionais recebidos pelos usuários contêm tecnologias de rastreamento. O estudo analisou mensagens das 50 maiores varejistas dos Estados Unidos durante o período de Black Friday, onde o volume de e-mails promocionais disparou, alcançando cerca de 2,55 bilhões de envios diários. Os rastreadores, que geralmente são pixels invisíveis, coletam dados sobre a localização do usuário, horários de abertura dos e-mails, cliques e até compras realizadas. Essa prática permite que as empresas construam perfis detalhados dos consumidores, visando direcionar anúncios personalizados. Entre as empresas que mais utilizam essas ferramentas estão CB2, Anthropologie e Victoria&amp;rsquo;s Secret. Os especialistas alertam que essa coleta de dados transforma a simples ação de abrir um e-mail em um evento de vigilância, levantando preocupações sobre privacidade e segurança dos dados dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Polícia prende adolescente que roubou 64 milhões de dados de empresas</title><link>https://brdefense.center/news/policia-prende-adolescente-que-roubou-64-milhoes-d/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:03:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-prende-adolescente-que-roubou-64-milhoes-d/</guid><description>&lt;p>Um adolescente de 19 anos foi detido em Barcelona, Espanha, após ser acusado de roubar 64 milhões de registros de dados de nove empresas por meio de invasões digitais. A polícia espanhola revelou que o jovem utilizava seis contas e cinco pseudônimos para ocultar suas atividades criminosas, além de tentar vender as credenciais em fóruns online. Os dados vazados incluem informações pessoais como nomes, endereços, e-mails e números de telefone, mas ainda não se sabe quantas pessoas foram afetadas. As investigações começaram em junho e culminaram na apreensão de computadores e carteiras de criptomoedas do suspeito, que continham fundos obtidos com a venda das informações. O adolescente enfrenta acusações de crimes cibernéticos, acesso não autorizado a informações privadas e violação de privacidade.&lt;/p></description></item><item><title>Navegadores de IA não são seguros e precisam ser bloqueados, diz Gartner</title><link>https://brdefense.center/news/navegadores-de-ia-nao-sao-seguros-e-precisam-ser-b/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/navegadores-de-ia-nao-sao-seguros-e-precisam-ser-b/</guid><description>&lt;p>Um relatório recente da Gartner alerta que navegadores com agentes de inteligência artificial (IA) apresentam riscos significativos à segurança. A pesquisa, liderada por Dennis Xu, Evgeny Mirolyubov e John Watts, conclui que as configurações padrão desses navegadores priorizam a experiência do usuário em detrimento da segurança, expondo dados sensíveis dos usuários. Os navegadores de IA, que incluem funcionalidades como barras laterais para resumos e interações com conteúdo web, frequentemente enviam informações como histórico de navegação e abas abertas para servidores em nuvem, aumentando o risco de vazamentos de dados. O estudo recomenda que as organizações evitem o uso desses navegadores, a menos que medidas rigorosas de segurança sejam implementadas. Além disso, os especialistas alertam para o potencial de ações errôneas por parte da IA, como compras indevidas ou preenchimento incorreto de formulários. Para mitigar esses riscos, é sugerido o bloqueio do acesso das IAs a e-mails e a revisão das configurações de privacidade dos navegadores. A conclusão é que, sem uma análise de risco adequada, o uso de navegadores de IA é considerado perigoso.&lt;/p></description></item><item><title>Pense antes de clicar aplicativos de compartilhamento expõem riscos de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/pense-antes-de-clicar-aplicativos-de-compartilhame/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 06:57:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pense-antes-de-clicar-aplicativos-de-compartilhame/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Surfshark revelou que muitos aplicativos de compartilhamento de arquivos gratuitos, como Dropbox, Box e WeTransfer, não oferecem proteção adequada contra malware. Box e WeTransfer disponibilizam a verificação de vírus apenas em planos pagos, enquanto Dropbox e iCloud não realizam nenhuma verificação, dependendo da segurança dos dispositivos Apple. Isso representa um risco significativo para os usuários, que podem inadvertidamente baixar arquivos infectados. A análise destaca que, embora esses serviços sejam amplamente utilizados, a segurança não é uma prioridade, especialmente nas versões gratuitas. A Surfshark alerta que a confiança excessiva nesses aplicativos pode comprometer a segurança dos dados dos usuários. Além disso, a discussão sobre a regulamentação no Reino Unido, que visa aumentar a responsabilidade das plataformas de compartilhamento de arquivos, levanta preocupações sobre privacidade e vigilância em massa. A utilização de antivírus e VPNs é recomendada para mitigar esses riscos. Por fim, apenas Google Drive e OneDrive oferecem verificação de vírus para usuários gratuitos, mas com limitações. Essa situação exige que os usuários façam escolhas informadas sobre os riscos que estão dispostos a correr ao compartilhar arquivos online.&lt;/p></description></item><item><title>Tor substitui criptografia antiga por sistema mais seguro</title><link>https://brdefense.center/news/tor-substitui-criptografia-antiga-por-sistema-mais/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:57:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tor-substitui-criptografia-antiga-por-sistema-mais/</guid><description>&lt;p>O Tor Network anunciou a substituição de seu algoritmo de criptografia de relé, o tor1, por um novo sistema chamado Counter Galois Onion (CGO). Essa mudança visa aumentar a privacidade e a segurança dos usuários em todo o mundo, especialmente contra técnicas modernas de interceptação que poderiam comprometer dados sensíveis. O CGO utiliza uma permutação pseudorrandômica robusta, chamada UIV+, que atende a rigorosos requisitos de segurança. Entre as melhorias, destaca-se a resistência a ataques de tagging, a confidencialidade de tráfego passado mesmo se chaves atuais forem expostas, e a eliminação do SHA-1 em favor de um autenticador de 16 bytes. O novo sistema também implementa criptografia de bloco largo e encadeamento de tags, tornando células modificadas e tráfego futuro irrecuperáveis. A transição para o CGO está sendo integrada nas implementações C Tor e no cliente Arti baseado em Rust, e os usuários do Tor Browser não precisam realizar ações manuais para se beneficiar das atualizações, que ocorrerão automaticamente. Embora o sistema ainda esteja em fase experimental, a Tor enfatiza que essas melhorias são essenciais para atender aos padrões de criptografia em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Google nega uso de e-mails do Gmail para treinar IAs</title><link>https://brdefense.center/news/google-nega-uso-de-e-mails-do-gmail-para-treinar-i/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:58:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-nega-uso-de-e-mails-do-gmail-para-treinar-i/</guid><description>&lt;p>O Google se defendeu de acusações de que estaria utilizando e-mails do Gmail para treinar seus modelos de inteligência artificial sem o consentimento dos usuários. As alegações surgiram após uma análise da empresa de segurança Malwarebytes, que sugeriu que mudanças nas configurações do Gmail permitiriam a análise de e-mails pessoais para alimentar ferramentas como o Gemini. O Google, em resposta, afirmou que não altera as configurações dos usuários e que os recursos inteligentes do Gmail, como a Escrita e Resposta Inteligentes, existem há anos sem uso do conteúdo dos e-mails para treinar suas IAs. Após a resposta do Google, a Malwarebytes revisou sua posição, reconhecendo que as acusações foram baseadas em mal-entendidos sobre a apresentação das configurações do Gmail. A empresa de segurança esclareceu que o Gmail apenas escaneia e-mails para ativar recursos como filtragem de spam e sugestões de escrita, práticas consideradas normais em termos de segurança e privacidade. O artigo também menciona que os usuários podem desativar esses recursos nas configurações do Gmail, caso desejem maior controle sobre suas informações.&lt;/p></description></item><item><title>Troquei o Google por uma alternativa segura agora está com 50 de desconto!</title><link>https://brdefense.center/news/troquei-o-google-por-uma-alternativa-segura-agora/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:57:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/troquei-o-google-por-uma-alternativa-segura-agora/</guid><description>&lt;p>Com o aumento de violações de dados e ciberataques, muitos usuários estão buscando alternativas mais seguras para suas atividades online. O artigo destaca a importância de utilizar VPNs (Redes Privadas Virtuais) para aumentar a privacidade e segurança na navegação, mas alerta que isso não deve ser a única medida de proteção. A troca de serviços que coletam dados, como o Gmail, por opções mais seguras é essencial. A Proton, uma empresa suíça, oferece uma alternativa robusta ao Gmail, com um pacote de serviços que inclui Proton VPN, Proton Mail, Proton Drive, Proton Calendar e Proton Pass, todos com forte foco em privacidade. Durante a Black Friday, a Proton está oferecendo um desconto de 50%, reduzindo o preço do pacote para $6,49 por mês. O Proton VPN é destacado por sua política de não registro e forte criptografia, enquanto o Proton Mail garante que os e-mails sejam criptografados antes de serem enviados. Além disso, o Proton Drive e o Proton Calendar oferecem alternativas seguras para armazenamento e agendamento. Essa promoção é uma oportunidade para os usuários que desejam melhorar sua segurança digital a um custo reduzido.&lt;/p></description></item><item><title>Cuidado com a privacidade ao usar apps de compras na Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-com-a-privacidade-ao-usar-apps-de-compras/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:57:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-com-a-privacidade-ao-usar-apps-de-compras/</guid><description>&lt;p>Nesta Black Friday, cerca de 50% dos consumidores utilizarão smartphones para aproveitar as ofertas, com 27% preferindo aplicativos de varejistas. No entanto, uma análise de 101 aplicativos populares para Android revelou que, em média, cada app solicita quase 29 permissões, sendo 8 delas consideradas &amp;lsquo;perigosas&amp;rsquo; pelo Android. Essas permissões incluem acesso à câmera, microfone, localização e armazenamento. Embora algumas permissões sejam necessárias para o funcionamento do aplicativo, muitas delas são solicitadas sem justificativa clara nas políticas de privacidade. Em 27 casos, aplicativos pediram acesso à câmera e/ou arquivos de mídia sem mencionar isso em suas políticas. Além disso, 23% dos aplicativos analisados podem violar os padrões de privacidade do Google. A média de rastreadores por aplicativo é de 7, com um aplicativo apresentando 17 rastreadores. A falta de transparência sobre o uso de dados pessoais levanta preocupações sobre a privacidade dos usuários, especialmente em um contexto onde a proteção de dados é cada vez mais relevante, como na Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Como navegar nas restrições da internet no Oriente Médio com VPN</title><link>https://brdefense.center/news/como-navegar-nas-restricoes-da-internet-no-oriente/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-navegar-nas-restricoes-da-internet-no-oriente/</guid><description>&lt;p>Em 2025, pelo menos sete países do Oriente Médio, incluindo Turquia, Síria, Jordânia e Catar, impuseram restrições à internet, afetando o acesso de cidadãos e turistas a conteúdos online. Essas restrições variam de bloqueios temporários, como o ocorrido na Turquia, onde o acesso a redes sociais foi limitado por 42 horas, a bloqueios prolongados, como o do jogo Roblox no Catar, que permanece inacessível devido a preocupações com a segurança infantil. A resposta a essas limitações tem sido um aumento significativo no uso de VPNs, sendo o Proton VPN uma das opções mais populares. Com sede na Suíça, o Proton VPN se destaca por suas características avançadas de anti-censura, prometendo contornar bloqueios severos. A empresa oferece um serviço gratuito, essencial para aqueles que não podem pagar por opções premium, mas também disponibiliza uma versão paga com recursos adicionais, como uma rede de servidores em 127 países e uma política rigorosa de não registro. O Proton VPN também introduziu o protocolo Stealth e um recurso de ícone discreto para evitar a detecção em ambientes de censura. Essa ferramenta é especialmente relevante em países com alta vigilância e censura, tornando-se uma solução viável para quem busca privacidade e liberdade online.&lt;/p></description></item><item><title>Celulares Samsung podem conter aplicativo espião irremovível</title><link>https://brdefense.center/news/celulares-samsung-podem-conter-aplicativo-espiao-i/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:00:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/celulares-samsung-podem-conter-aplicativo-espiao-i/</guid><description>&lt;p>A Samsung enfrenta críticas globais após alegações de que alguns modelos de celulares Galaxy, como as linhas A, M e F, vêm com um aplicativo chamado AppCloud, desenvolvido pela ironSource, uma empresa israelense. Este aplicativo, que não pode ser desinstalado por métodos convencionais, levanta preocupações sobre privacidade, pois supostamente coleta dados sensíveis dos usuários, como endereço IP, identificadores de dispositivos e localização, sem consentimento. O AppCloud é descrito como um serviço de recomendações que sugere aplicativos de terceiros, mas sua natureza irremovível e a dificuldade em acessar sua política de privacidade aumentam a desconfiança. A ironSource já foi acusada de operar plataformas de adware, o que intensifica a indignação dos consumidores. Até o momento, a Samsung não se pronunciou sobre a situação, que ocorre em um contexto de crescente tensão geopolítica entre Israel e Palestina, o que pode agravar as preocupações sobre a segurança e privacidade dos dados dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>WhatsApp expõe dados de 206 milhões de brasileiros devido a falha</title><link>https://brdefense.center/news/whatsapp-expoe-dados-de-206-milhoes-de-brasileiros/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 18:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/whatsapp-expoe-dados-de-206-milhoes-de-brasileiros/</guid><description>&lt;p>Um estudo realizado por pesquisadores da Universidade de Viena revelou uma falha de segurança no WhatsApp que expôs dados de 206 milhões de usuários brasileiros. A pesquisa, que envolveu a adição de números aleatórios ao aplicativo, resultou na coleta de 3,5 bilhões de números de celular, dos quais 57% tinham fotos de perfil visíveis e 29% apresentavam informações públicas, como status e nomes. Essa vulnerabilidade já havia sido reportada em 2017, mas a Meta, empresa controladora do WhatsApp, não implementou medidas eficazes para corrigi-la. Embora a Meta tenha afirmado que os dados expostos são informações públicas e que os usuários podem tornar suas informações privadas, os pesquisadores não encontraram barreiras significativas durante o teste. A situação é preocupante, especialmente considerando que 61% dos usuários brasileiros têm suas fotos de perfil expostas. Além disso, a pesquisa identificou usuários em países onde o aplicativo é banido, o que levanta questões sobre a segurança e privacidade em contextos de uso clandestino. A Meta declarou que está trabalhando em defesas contra scraping de dados, mas a eficácia dessas medidas ainda é questionada pelos pesquisadores.&lt;/p></description></item><item><title>Deep web e dark web Entendendo as profundezas da internet</title><link>https://brdefense.center/news/deep-web-e-dark-web-entendendo-as-profundezas-da-i/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 01:16:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/deep-web-e-dark-web-entendendo-as-profundezas-da-i/</guid><description>&lt;p>O artigo explora as diferenças entre a surface web, deep web e dark web, desmistificando conceitos frequentemente associados a atividades ilícitas. A surface web é a parte da internet que é indexada por mecanismos de busca, contendo a maioria dos sites acessíveis ao público. Em contraste, a deep web inclui conteúdos não indexados, como e-mails, bancos online e bases de dados protegidas, que são essenciais para a privacidade e segurança dos usuários. A dark web, uma subcategoria da deep web, é acessível apenas por meio de softwares específicos, como o Tor, e é frequentemente associada a atividades ilegais, mas também serve a propósitos legítimos, como a proteção de jornalistas e dissidentes em regimes autoritários. O artigo enfatiza que, embora a dark web possa abrigar atividades criminosas, ela também é um espaço de anonimato e liberdade de expressão. A compreensão desses conceitos é crucial para navegar na internet de forma segura e informada.&lt;/p></description></item><item><title>Keyloggers o espião que registra tudo o que você digita</title><link>https://brdefense.center/news/keyloggers-o-espiao-que-registra-tudo-o-que-voce-d/</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 18:57:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/keyloggers-o-espiao-que-registra-tudo-o-que-voce-d/</guid><description>&lt;p>Os keyloggers são ferramentas que registram as teclas digitadas em dispositivos, podendo ser utilizados tanto de forma legítima quanto maliciosa. Como software, eles são frequentemente instalados em sistemas operacionais sem o conhecimento do usuário, enquanto como hardware, podem ser dispositivos físicos conectados entre o teclado e o computador. A principal função dos keyloggers é coletar informações sensíveis, como senhas e dados bancários, o que os torna uma ameaça significativa no cenário da cibersegurança. Embora possam ser usados legalmente para monitoramento corporativo, controle parental e suporte técnico, seu uso sem consentimento levanta questões éticas e de privacidade. Os cibercriminosos, por outro lado, utilizam keyloggers para roubar dados através de métodos como phishing e downloads de trojans. Para se proteger, é essencial estar ciente dos sinais de alerta e adotar medidas de segurança, como o uso de antivírus e a verificação de links suspeitos. O artigo também discute a necessidade de um debate ético sobre o uso de keyloggers, especialmente em ambientes corporativos e familiares, onde a privacidade deve ser respeitada.&lt;/p></description></item><item><title>Nova proposta de controle de chats preocupa especialistas em privacidade</title><link>https://brdefense.center/news/nova-proposta-de-controle-de-chats-preocupa-especi/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:02:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-proposta-de-controle-de-chats-preocupa-especi/</guid><description>&lt;p>Uma nova proposta de controle de chats, conhecida como Chat Control, foi apresentada ao Conselho da União Europeia, gerando preocupações entre especialistas em privacidade. A proposta revisada, que agora torna a detecção de conteúdo de abuso sexual infantil (CSAM) voluntária, foi recebida com apoio durante uma reunião recente, mas críticos, como o jurista Patrick Breyer, alertam que isso pode ser uma &amp;lsquo;decepção política&amp;rsquo;. Embora os provedores de serviços de mensagens não sejam obrigados a escanear todas as comunicações, um artigo da proposta sugere que serviços de alto risco podem ser forçados a implementar medidas de mitigação, o que poderia comprometer a natureza voluntária da detecção. Breyer destaca que essa mudança pode levar à quebra de criptografia, uma tecnologia essencial para a segurança das comunicações privadas. Além disso, a proposta pode ampliar o escopo da vigilância, incluindo a análise de textos e metadados de chats privados. A discussão sobre a proposta continua, e a resistência de vários países membros da UE levanta questões sobre a proteção da privacidade dos cidadãos e a segurança das comunicações digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Google lança tecnologia de privacidade com Private AI Compute</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-tecnologia-de-privacidade-com-private/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-tecnologia-de-privacidade-com-private/</guid><description>&lt;p>No dia 12 de novembro de 2025, o Google apresentou uma nova tecnologia chamada Private AI Compute, que visa processar consultas de inteligência artificial (IA) em uma plataforma segura na nuvem. A empresa afirma que essa tecnologia desbloqueia a velocidade e o poder dos modelos de nuvem Gemini para experiências de IA, garantindo que os dados pessoais dos usuários permaneçam privados e inacessíveis, nem mesmo ao Google.&lt;/p>
&lt;p>O Private AI Compute é descrito como um &amp;rsquo;espaço seguro e fortificado&amp;rsquo; para o processamento de dados sensíveis, utilizando unidades de processamento de tensor Trillium (TPUs) e enclaves de inteligência Titanium (TIE). Essa infraestrutura é projetada para aproveitar a velocidade computacional da nuvem, mantendo as garantias de segurança e privacidade do processamento local.&lt;/p></description></item><item><title>Conversas no ChatGPT vazam para ferramenta de SEO do Google</title><link>https://brdefense.center/news/conversas-no-chatgpt-vazam-para-ferramenta-de-seo/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/conversas-no-chatgpt-vazam-para-ferramenta-de-seo/</guid><description>&lt;p>Recentemente, foi descoberto que conversas realizadas no ChatGPT estavam vazando para o Google Search Console (GSC), uma ferramenta utilizada por desenvolvedores para monitorar o tráfego de pesquisas. O consultor Jason Packer, da Quantable, identificou que pesquisas feitas no ChatGPT, incluindo interações pessoais e profissionais, estavam sendo exibidas no GSC, o que levanta preocupações sobre a privacidade dos usuários. A OpenAI, responsável pelo ChatGPT, reconheceu a existência de um problema que afetou temporariamente o caminho de algumas buscas, mas não forneceu detalhes sobre a natureza do vazamento. Aproximadamente 200 pesquisas estranhas foram registradas, revelando que os prompts dos usuários não são tão privados quanto se poderia supor. Os especialistas sugerem que a OpenAI deve aumentar a transparência em relação a incidentes como este e reforçar a proteção da privacidade dos usuários, especialmente em um contexto onde a conformidade com a LGPD é crucial. O vazamento é considerado um incidente de segurança que pode impactar a confiança dos usuários e a reputação da OpenAI.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft revela ataque de canal lateral que compromete LLMs</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-revela-ataque-de-canal-lateral-que-compr/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:58:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-revela-ataque-de-canal-lateral-que-compr/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou detalhes sobre um novo ataque de canal lateral, denominado Whisper Leak, que pode permitir que adversários passem a observar o tráfego de rede para inferir tópicos de conversação em modelos de linguagem remotos, mesmo com a proteção de criptografia. Este ataque é particularmente preocupante, pois pode expor dados trocados entre usuários e modelos de linguagem em modo de streaming, colocando em risco a privacidade das comunicações de usuários e empresas. Pesquisadores da Microsoft explicaram que atacantes em posição de monitorar o tráfego criptografado, como agências governamentais ou provedores de internet, podem identificar se um usuário está discutindo tópicos sensíveis, como lavagem de dinheiro ou dissidência política, apenas analisando o tamanho dos pacotes e os tempos de chegada. A técnica foi testada com modelos de aprendizado de máquina, alcançando taxas de precisão superiores a 98% em identificar tópicos específicos. Embora a Microsoft e outras empresas tenham implementado medidas de mitigação, a eficácia do ataque pode aumentar com a coleta de mais amostras ao longo do tempo. A empresa recomenda que os usuários evitem discutir assuntos sensíveis em redes não confiáveis e considerem o uso de VPNs para proteção adicional.&lt;/p></description></item><item><title>Modo IA do Google pode acessar seu Gmail para personalização</title><link>https://brdefense.center/news/modo-ia-do-google-pode-acessar-seu-gmail-para-pers/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:04:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/modo-ia-do-google-pode-acessar-seu-gmail-para-pers/</guid><description>&lt;p>A Google anunciou planos para personalizar suas buscas por meio do novo &amp;lsquo;Modo IA&amp;rsquo;, que poderá acessar informações pessoais de serviços como Gmail e Drive. O vice-presidente de produtos da empresa, Robby Stein, explicou em um podcast que a ideia é que os usuários forneçam dados pessoais para que a Google possa oferecer respostas mais úteis e personalizadas. Isso inclui a possibilidade de extrair informações de e-mails e documentos para criar resumos e agendas, facilitando a organização de compromissos e viagens. Embora a funcionalidade ainda esteja em fase de testes e não tenha sido implementada, a Google já está experimentando a personalização de compras e recomendações de restaurantes. A empresa não confirmou se o acesso a dados pessoais será padrão, mas enfatizou que a participação dos usuários será voluntária. Essa abordagem levanta preocupações sobre privacidade e segurança, especialmente em relação à proteção de dados pessoais sob a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>VPNs gratuitas representam risco à segurança? Saiba mais</title><link>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-representam-risco-a-seguranca-saiba/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:01:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-representam-risco-a-seguranca-saiba/</guid><description>&lt;p>O uso de VPNs gratuitas tem se tornado comum entre usuários que buscam privacidade online, mas essas ferramentas podem apresentar riscos significativos à segurança. Muitas VPNs gratuitas monetizam seus serviços coletando e vendendo dados dos usuários, o que contraria o propósito de proteção da privacidade. Além disso, algumas dessas VPNs podem conter malware ou falhas de segurança que expõem os dados pessoais dos usuários. É essencial que os usuários compreendam que, embora a ideia de uma VPN gratuita seja atraente, a falta de transparência e a possibilidade de exploração de dados podem resultar em consequências graves. Para garantir uma navegação segura, é recomendável optar por serviços de VPN pagos e confiáveis, que oferecem criptografia robusta e políticas claras de privacidade. A escolha de uma VPN deve ser feita com cautela, considerando a reputação do provedor e as práticas de segurança adotadas.&lt;/p></description></item><item><title>Mozilla exige transparência na coleta de dados de extensões do Firefox</title><link>https://brdefense.center/news/mozilla-exige-transparencia-na-coleta-de-dados-de/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:01:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mozilla-exige-transparencia-na-coleta-de-dados-de/</guid><description>&lt;p>A Mozilla anunciou novas exigências de transparência para a coleta de dados por extensões do Firefox, que entrarão em vigor em 3 de novembro de 2025. Todas as extensões recém-submetidas deverão declarar se coletam ou transmitem dados pessoais diretamente no arquivo de configuração manifest.json. Essa medida visa aumentar a conscientização dos usuários sobre como as extensões lidam com informações sensíveis. Os desenvolvedores deverão utilizar a chave browser_specific_settings.gecko.data_collection_permissions para especificar suas práticas de coleta de dados, sendo que extensões que não coletam dados devem declarar isso explicitamente. As informações sobre a coleta de dados serão exibidas durante o processo de instalação da extensão e também nas páginas de listagem no addons.mozilla.org e na seção Permissões e Dados da página about:addons do Firefox. Embora as novas regras se apliquem apenas a extensões novas, a Mozilla planeja expandir essas exigências para todas as extensões até o primeiro semestre de 2026. Essa iniciativa reflete o compromisso da Mozilla com a proteção da privacidade dos usuários e a necessidade de um design de navegador centrado na privacidade.&lt;/p></description></item><item><title>Navegador privado é malware que espiona usuários saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/navegador-privado-e-malware-que-espiona-usuarios-s/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:02:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/navegador-privado-e-malware-que-espiona-usuarios-s/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Infoblox descobriram que o Universe Browser, um navegador popular na China, é na verdade um malware que espiona os usuários. Promovido como uma ferramenta segura e focada em privacidade, o software registra tudo o que o usuário digita, altera configurações de rede e instala programas ocultos. O grupo criminoso por trás do navegador, conhecido como Vault Viper, está ligado a atividades de jogos de azar ilegais e crime organizado no Sudeste Asiático. O navegador, que se disfarça como uma alternativa segura a navegadores tradicionais, tem milhões de usuários que acreditam estar protegidos, mas na realidade, seu tráfego é monitorado por servidores na China. A análise técnica revela que o Universe Browser utiliza técnicas de evasão para evitar detecções e compromete a segurança do sistema, desabilitando recursos cruciais e permitindo acesso remoto aos cibercriminosos. A situação é um alerta para usuários que buscam privacidade online, enfatizando a importância de desconfiar de softwares que prometem segurança e anonimato, especialmente aqueles distribuídos em sites de jogos de azar. Para se proteger, é essencial baixar aplicativos apenas de desenvolvedores confiáveis e verificar a reputação dos softwares antes da instalação.&lt;/p></description></item><item><title>OpenAI enfrenta mandado do DHS por dados de usuários do ChatGPT</title><link>https://brdefense.center/news/openai-enfrenta-mandado-do-dhs-por-dados-de-usuari/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:02:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-enfrenta-mandado-do-dhs-por-dados-de-usuari/</guid><description>&lt;p>O Departamento de Segurança Interna dos EUA (DHS) emitiu um mandado inédito exigindo que a OpenAI forneça informações detalhadas sobre as conversas de usuários do ChatGPT, em um caso criminal relacionado a material de exploração infantil. O mandado, que foi deslacrado em Maine, representa um marco na interseção entre inteligência artificial e justiça criminal. A investigação, que começou em 2019, revelou que o suspeito mencionou o uso do ChatGPT durante comunicações com agentes infiltrados. Embora os dados da OpenAI não tenham sido necessários para identificar o suspeito, a solicitação levanta questões sobre privacidade e a responsabilidade das empresas de IA em relação a dados de usuários. A OpenAI já processou milhares de conteúdos relacionados a exploração infantil e atendeu a várias solicitações governamentais. Este caso destaca a crescente tendência de as autoridades considerarem plataformas de IA como fontes de evidência, exigindo uma reavaliação das práticas de coleta de dados e proteção de privacidade por parte das empresas de tecnologia.&lt;/p></description></item><item><title>VPNs gratuitas riscos de privacidade e coleta de dados</title><link>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-riscos-de-privacidade-e-coleta-de-d/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 19:01:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-riscos-de-privacidade-e-coleta-de-d/</guid><description>&lt;p>O uso de VPNs gratuitas, que antes eram vistas como ferramentas de proteção online, agora levanta sérias preocupações sobre a privacidade dos usuários. Um estudo da Zimperium zLabs revelou que muitas dessas aplicações solicitam permissões excessivas e utilizam códigos desatualizados, expondo os usuários a riscos de vigilância. Algumas VPNs pedem acesso a informações sensíveis, como logs do sistema e localização em tempo real, o que pode transformá-las em ferramentas de espionagem. Além disso, muitas dessas aplicações ainda utilizam bibliotecas OpenSSL vulneráveis, como a que foi afetada pelo bug Heartbleed de 2014, e não validam corretamente os certificados, aumentando o risco de ataques man-in-the-middle. A pesquisa não revelou quais aplicativos estão envolvidos, deixando os usuários em uma posição vulnerável ao escolherem serviços gratuitos. Para garantir a segurança, é aconselhável optar por provedores que realizam auditorias independentes e que têm políticas de privacidade transparentes, evitando permissões invasivas.&lt;/p></description></item><item><title>VPNs gratuitas podem ser porta de entrada para hackers</title><link>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-podem-ser-porta-de-entrada-para-hac/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:02:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-podem-ser-porta-de-entrada-para-hac/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Zimperium zLabs analisou 800 aplicativos de VPN gratuitos para Android e iOS, revelando falhas críticas de segurança. Muitos desses aplicativos apresentam comportamentos maliciosos, como vazamento de dados pessoais e falta de privacidade. Três aplicativos ainda utilizam uma versão desatualizada da biblioteca OpenSSL, tornando os usuários vulneráveis ao bug Heartbleed, que permite acesso remoto a informações sensíveis. Além disso, 1% dos aplicativos analisados são suscetíveis a ataques man-in-the-middle, possibilitando a interceptação de dados. A pesquisa também destacou problemas de permissões excessivas, como um aplicativo de iOS que solicita acesso à localização o tempo todo, o que é desnecessário para uma VPN. A falta de transparência é um problema recorrente, com 25% dos aplicativos na App Store não apresentando um manifesto de privacidade válido. Essa situação é preocupante, especialmente para empresas que adotam políticas de BYOD (Bring Your Own Device), pois os dispositivos pessoais podem comprometer a segurança dos sistemas internos.&lt;/p></description></item><item><title>Gmail agora permite envio de e-mails encriptados por qualquer usuário</title><link>https://brdefense.center/news/gmail-agora-permite-envio-de-e-mails-encriptados-p/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:04:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gmail-agora-permite-envio-de-e-mails-encriptados-p/</guid><description>&lt;p>O Gmail, em uma recente atualização, introduziu a funcionalidade de encriptação ponto-a-ponto (E2EE) para todas as contas Google Workspace Enterprise Plus que utilizam a extensão Assured Controls. Essa nova capacidade permite que os usuários enviem e-mails encriptados a qualquer destinatário, aumentando a privacidade das comunicações. Anteriormente, o Gmail já utilizava a encriptação TLS, mas a nova abordagem de encriptação do lado do cliente (CSE) garante que a codificação do e-mail ocorra diretamente no navegador do remetente, antes de ser enviado aos servidores da Google. Com isso, apenas o cabeçalho, assunto e destinatário ficam acessíveis à Google, enquanto o conteúdo da mensagem, incluindo anexos e imagens, permanece protegido.&lt;/p></description></item><item><title>Controle de Chats é comparado a malware pela Signal em proposta da UE</title><link>https://brdefense.center/news/controle-de-chats-e-comparado-a-malware-pela-signa/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:59:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/controle-de-chats-e-comparado-a-malware-pela-signa/</guid><description>&lt;p>O aplicativo de mensagens Signal criticou a proposta de legislação da União Europeia, conhecida como &amp;lsquo;Chat Control&amp;rsquo;, que visa escanear mensagens privadas de cidadãos em busca de material de abuso sexual infantil (CSAM). Segundo a Signal, essa exigência funcionaria como spyware, comprometendo a segurança dos dispositivos dos usuários. A proposta exige que plataformas de mensagens realizem a varredura de URLs, imagens e vídeos antes que as mensagens sejam criptografadas, o que, segundo a Signal, anula o propósito da criptografia. A empresa já sinalizou que pode deixar o mercado europeu se a legislação for aprovada, pois isso representaria um risco existencial para seus serviços. A discussão sobre a proposta está marcada para 14 de outubro, e a Alemanha, que tem se mostrado indecisa, é vista como um voto crucial. Especialistas em segurança digital alertam que a implementação de escaneamento em dispositivos pode criar vulnerabilidades que poderiam ser exploradas por agentes maliciosos, além de abrir precedentes para a vigilância em massa. A Signal e outros críticos argumentam que a proposta pode ter consequências globais, permitindo que governos autoritários restrinjam ainda mais os direitos dos cidadãos.&lt;/p></description></item><item><title>Como escolher uma VPN para verificação de idade</title><link>https://brdefense.center/news/como-escolher-uma-vpn-para-verificacao-de-idade/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-escolher-uma-vpn-para-verificacao-de-idade/</guid><description>&lt;p>Com a implementação da Lei de Segurança Online no Reino Unido, o interesse em redes privadas virtuais (VPNs) aumentou, especialmente entre novos usuários. As novas regras de verificação de idade limitam o acesso a conteúdos online, como sites para adultos e aplicativos de namoro, levando muitos a buscar VPNs como uma solução. No entanto, especialistas alertam que nem todas as VPNs são confiáveis. O artigo destaca a importância de escolher uma VPN que tenha um histórico de auditoria transparente e protocolos de segurança robustos, como OpenVPN e WireGuard. VPNs como NordVPN e ExpressVPN se destacam por suas políticas rigorosas de não registro e auditorias independentes. Além disso, é crucial considerar a localização dos servidores, pois isso impacta a capacidade de contornar restrições geográficas. O uso de VPNs gratuitas é desaconselhado, pois muitas comprometem a privacidade do usuário. A escolha de uma VPN amigável ao usuário também é fundamental, especialmente para aqueles que não têm experiência técnica. O artigo conclui que, com as novas leis, a escolha de uma VPN confiável é mais importante do que nunca para proteger a privacidade online.&lt;/p></description></item><item><title>Banalização da privacidade app paga para você vender sua voz para IAs</title><link>https://brdefense.center/news/banalizacao-da-privacidade-app-paga-para-voce-vend/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 18:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/banalizacao-da-privacidade-app-paga-para-voce-vend/</guid><description>&lt;p>O Neon Mobile é um aplicativo que permite aos usuários venderem suas gravações de voz, gerando polêmica sobre privacidade e ética. O app grava ligações telefônicas e paga US$ 0,30 por minuto, com um limite diário de US$ 30. Embora os usuários possam decidir o que fazer com seus dados, a política de privacidade do Neon levanta preocupações sobre o uso e a venda dessas gravações para empresas de inteligência artificial. O app afirma que remove informações pessoais antes de vender os dados, mas não esclarece como os parceiros utilizarão essas gravações. A prática é legal em alguns lugares, mas suscita debates sobre a conscientização dos usuários em relação ao que estão compartilhando. A questão central é se os usuários realmente entendem os riscos envolvidos em vender suas conversas privadas por valores baixos, considerando o potencial uso malicioso por terceiros. O caso do Neon Mobile reflete uma tendência preocupante em que a privacidade é sacrificada em troca de recompensas financeiras mínimas.&lt;/p></description></item><item><title>Desmistificando o Doxxing o que é, como funciona e como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/desmistificando-o-doxxing-o-que-e-como-funciona-e/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 00:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desmistificando-o-doxxing-o-que-e-como-funciona-e/</guid><description>&lt;p>O doxxing é a prática criminosa de expor informações pessoais de indivíduos na internet sem seu consentimento, frequentemente com objetivos maliciosos como assédio e intimidação. O termo deriva da expressão &amp;lsquo;dropping documents&amp;rsquo; e ganhou notoriedade com o vazamento de dados de figuras públicas, como streamers e criadores de conteúdo. Os doxxers geralmente não precisam ser hackers; muitas vezes, eles coletam informações disponíveis publicamente em redes sociais, registros públicos e por meio de engenharia social. Para se proteger, é essencial auditar as configurações de privacidade nas redes sociais, realizar buscas periódicas sobre suas informações na internet e usar senhas fortes e autenticação de dois fatores. Caso alguém se torne vítima de doxxing, é crucial documentar o incidente, denunciar nas plataformas afetadas e notificar amigos e familiares. O doxxing representa uma ameaça real no ambiente digital, e a prevenção é a melhor defesa contra essa prática.&lt;/p></description></item><item><title>Projeto de lei em Michigan ameaça o discurso político e o uso de VPNs</title><link>https://brdefense.center/news/projeto-de-lei-em-michigan-ameaca-o-discurso-polit/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:02:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/projeto-de-lei-em-michigan-ameaca-o-discurso-polit/</guid><description>&lt;p>Um projeto de lei em Michigan, conhecido como &amp;lsquo;Anticorruption of Public Morals Act&amp;rsquo;, propõe a proibição do uso e promoção de ferramentas de contorno, como VPNs, para acessar conteúdos restritos. Essa legislação, que visa a verificação de idade para acesso a conteúdos adultos, pode transformar provedores de serviços de internet (ISPs) em responsáveis por monitorar e bloquear o acesso a essas ferramentas, resultando em multas de até $500.000 por não conformidade. A proposta gera preocupações sobre a segurança na internet e a liberdade de expressão, pois pode criar um precedente perigoso para a censura online nos Estados Unidos. A Proton VPN expressou sua preocupação, afirmando que a medida pode prejudicar a privacidade e segurança dos usuários, além de potencialmente abrir caminho para legislações mais restritivas em outros estados. Embora a proposta ainda não tenha sido aprovada, seu impacto pode ser significativo, afetando a forma como os cidadãos acessam informações e se comunicam online.&lt;/p></description></item><item><title>Aplicativo espião ilegal já foi usado em 100 mil celulares, mas segue disponível</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativo-espiao-ilegal-ja-foi-usado-em-100-mil-c/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 19:00:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativo-espiao-ilegal-ja-foi-usado-em-100-mil-c/</guid><description>&lt;p>Um aplicativo espião ilegal, conhecido como Celular 007, foi utilizado em mais de 100 mil celulares no Brasil, revelando conversas privadas sem autorização. A invasão do sistema do aplicativo foi realizada por hackers, que entregaram os dados à organização DDoSecrets, em colaboração com o InterSecLab. Embora o aplicativo seja promovido como uma ferramenta para pais monitorarem seus filhos, na prática, ele é utilizado para espionagem, incluindo perseguições e investigações clandestinas. Os dados vazados abrangem um período de quase uma década, com 116.079 celulares espionados por 105.897 usuários, incluindo cidadãos comuns e servidores públicos. Apesar de sua ilegalidade, o Celular 007 é amplamente acessível na internet, custando R$ 209 por um pacote de 15 dias. A instalação requer acesso físico ao celular alvo e permite o rastreamento de microfone, câmera e localização. O uso de aplicativos desse tipo é estritamente regulado no Brasil, sendo permitido apenas em situações específicas, como o monitoramento de menores. A diretora do InterSecLab alerta para a falta de segurança da informação no país e recomenda cautela ao compartilhar senhas de dispositivos móveis.&lt;/p></description></item><item><title>Criptografia para iniciantes o que é e por que é importante?</title><link>https://brdefense.center/news/criptografia-para-iniciantes-o-que-e-e-por-que-e-i/</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/criptografia-para-iniciantes-o-que-e-e-por-que-e-i/</guid><description>&lt;p>A criptografia é uma técnica fundamental para garantir a segurança e a privacidade das informações na era digital. Em termos simples, trata-se da ciência de codificar e decodificar dados, assegurando que apenas pessoas autorizadas possam acessá-los. O artigo explora os três componentes básicos da criptografia: texto simples, texto cifrado e chave. Além disso, apresenta a evolução histórica da criptografia, desde métodos simples utilizados na Antiguidade até técnicas complexas como a máquina Enigma da Segunda Guerra Mundial.&lt;/p></description></item><item><title>EventVPN um modelo de anúncios focado em privacidade para VPNs gratuitas</title><link>https://brdefense.center/news/eventvpn-um-modelo-de-anuncios-focado-em-privacida/</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:59:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eventvpn-um-modelo-de-anuncios-focado-em-privacida/</guid><description>&lt;p>O mercado de VPNs gratuitas enfrenta uma crise, com um aumento na demanda levando a uma proliferação de aplicativos inseguros e fraudulentos. Muitos desses serviços são desenvolvidos por atores mal-intencionados que monetizam dados dos usuários através de anúncios invasivos ou, em casos extremos, espalham malware. O EventVPN, criado pela ExpressVPN, surge como uma alternativa, oferecendo acesso gratuito e ilimitado sem comprometer a privacidade do usuário. Ao contrário de outros serviços freemium que limitam o uso ou oferecem recursos básicos, o EventVPN combina uma infraestrutura de VPN premium com um modelo de anúncios que prioriza a privacidade. Utilizando sistemas de publicidade da Apple, o EventVPN promete desvincular os dados do usuário do processo de publicidade, permitindo que os usuários desfrutem de recursos como streaming seguro e suporte a P2P sem restrições de largura de banda. Embora a experiência do usuário inclua anúncios, há a opção de um plano premium que elimina esses anúncios. A proposta é inovadora, mas ainda resta saber se conseguirá realmente transformar o mercado de VPNs gratuitas, que atualmente carece de qualidade e segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Desapareça online extensões de VPN da Windscribe recebem atualização de privacidade</title><link>https://brdefense.center/news/desapareca-online-extensoes-de-vpn-da-windscribe-r/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:04:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desapareca-online-extensoes-de-vpn-da-windscribe-r/</guid><description>&lt;p>A Windscribe VPN lançou uma nova funcionalidade chamada Anti-Fingerprinting, disponível nas extensões do Chrome e Edge, que visa aumentar a privacidade dos usuários ao limitar o rastreamento online. Essa atualização é especialmente relevante em um cenário onde técnicas de rastreamento, como o fingerprinting de navegador, estão se tornando mais comuns, substituindo os cookies tradicionais. O fingerprinting coleta informações sobre o dispositivo e o navegador do usuário, criando um perfil único que pode ser utilizado para rastreamento persistente e publicidade direcionada. A nova funcionalidade da Windscribe atua &amp;rsquo;enganando&amp;rsquo; essas características, dificultando a formação de um perfil preciso. Além disso, a extensão já oferece bloqueio de anúncios, proteção contra vazamentos de WebRTC e a possibilidade de simular localização, fuso horário e idioma. A Windscribe destaca que a combinação da extensão com seu aplicativo VPN proporciona uma proteção ainda mais robusta, garantindo que a privacidade do usuário seja mantida tanto em nível de dispositivo quanto de navegador.&lt;/p></description></item><item><title>ExpressVPN lança serviço gratuito de VPN para combater riscos</title><link>https://brdefense.center/news/expressvpn-lanca-servico-gratuito-de-vpn-para-comb/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:04:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/expressvpn-lanca-servico-gratuito-de-vpn-para-comb/</guid><description>&lt;p>A ExpressVPN lançou o EventVPN, um novo software de VPN gratuito e seguro, com o objetivo de oferecer privacidade premium sem custo. O serviço surge em resposta ao aumento de aplicativos de VPN gratuitos de baixa qualidade, que frequentemente comprometem a segurança dos usuários. O EventVPN combina recursos avançados de segurança com um modelo de publicidade focado na privacidade, permitindo que os usuários acessem servidores em mais de 35 países. A versão gratuita cobre um dispositivo, enquanto a versão paga permite até oito dispositivos e acesso a mais de 125 locais. Shay Peretz, COO da ExpressVPN, enfatiza que a privacidade deve ser um direito humano acessível a todos. O EventVPN se destaca por não gerenciar dados pessoais dos usuários, utilizando validação de conta da Apple para garantir anonimato. Com a crescente demanda por VPNs devido a censura e restrições na internet, a ExpressVPN busca oferecer uma alternativa segura e confiável, evitando os riscos associados a aplicativos gratuitos inseguros, que podem expor dados pessoais ou introduzir malware nos dispositivos dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>1Password e Perplexity lançam navegador Comet AI com segurança integrada</title><link>https://brdefense.center/news/1password-e-perplexity-lancam-navegador-comet-ai-c/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:59:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/1password-e-perplexity-lancam-navegador-comet-ai-c/</guid><description>&lt;p>A parceria entre a 1Password e a Perplexity resultou no lançamento do navegador Comet AI, que se destaca por oferecer segurança de credenciais como prioridade. O navegador inclui uma extensão da 1Password, permitindo que os usuários salvem e armazenem senhas e chaves de acesso com criptografia de ponta a ponta. Além disso, o Comet AI armazena dados de navegação localmente, evitando que servidores da Perplexity processem essas informações, o que garante maior privacidade. O navegador também possui funcionalidades de preenchimento automático para nomes de usuário, senhas e códigos de autenticação de dois fatores, além de permitir a geração e sincronização de senhas únicas entre dispositivos. Kyle Polley, da Perplexity, enfatizou que a segurança foi uma prioridade desde o início do desenvolvimento do Comet, e Anand Srinivas, da 1Password, reafirmou o compromisso da empresa em manter os dados dos usuários seguros. Essa inovação é especialmente relevante em um cenário onde as ameaças cibernéticas estão em constante crescimento.&lt;/p></description></item><item><title>Um grande retrocesso para a privacidade a indústria de VPN se manifesta contra o Chat Control</title><link>https://brdefense.center/news/um-grande-retrocesso-para-a-privacidade-a-industri/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:01:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/um-grande-retrocesso-para-a-privacidade-a-industri/</guid><description>&lt;p>A indústria de VPNs expressou forte oposição ao projeto de lei dinamarquês conhecido como Chat Control, que visa obrigar serviços de mensagens a escanear chats de usuários em busca de material de abuso sexual infantil (CSAM). A VPN Trust Initiative (VTI), um consórcio de provedores de VPN, alertou que a proposta pode comprometer os padrões de criptografia, essenciais para a privacidade digital. O projeto exige que mensagens sejam escaneadas antes de serem criptografadas, o que, segundo especialistas, cria vulnerabilidades de segurança. Críticos, como Emilija Beržanskaitė da VTI, afirmam que a criptografia deve proteger todos ou ninguém. A proposta, que já enfrenta resistência de vários países da UE, pode ser aprovada em breve, com um prazo até 14 de outubro. Mais de 500 cientistas em criptografia assinaram uma carta alertando sobre os riscos da proposta. Apesar do apoio de 15 países, a oposição está crescendo, com oito nações já se manifestando contra. A VTI defende que a solução para a segurança infantil deve ser baseada em investigações direcionadas e não em escaneamento indiscriminado que compromete a privacidade de todos.&lt;/p></description></item><item><title>Controle de Chats Alemanha se opõe à varredura obrigatória de conversas privadas</title><link>https://brdefense.center/news/controle-de-chats-alemanha-se-opoe-a-varredura-obr/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:03:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/controle-de-chats-alemanha-se-opoe-a-varredura-obr/</guid><description>&lt;p>A Alemanha e Luxemburgo se juntaram a um crescente grupo de países que se opõem ao projeto de lei controverso que propõe a varredura obrigatória de mensagens privadas em busca de material de abuso sexual infantil (CSAM). O projeto, conhecido como &amp;lsquo;Chat Control&amp;rsquo;, exige que serviços de mensagens na Europa escaneiem chats, mesmo que criptografados, para identificar conteúdos conhecidos e desconhecidos relacionados a CSAM. O escaneamento deve ocorrer diretamente nos dispositivos antes da criptografia das mensagens, o que levanta preocupações sobre a privacidade e segurança das comunicações dos cidadãos. O governo alemão, que anteriormente apoiava a criptografia, agora expressa resistência a quebrar essa proteção, destacando que a introdução de &amp;lsquo;backdoors&amp;rsquo; para facilitar a vigilância pode resultar em vulnerabilidades de segurança. O debate sobre a proposta está se intensificando, com 15 países da UE apoiando a medida, enquanto oito, incluindo Alemanha e Luxemburgo, se opõem. A decisão da Alemanha pode influenciar significativamente o resultado das votações futuras sobre o projeto.&lt;/p></description></item><item><title>A Vigilância Online e o Impacto da Lei de Segurança no Reino Unido</title><link>https://brdefense.center/news/a-vigilancia-online-e-o-impacto-da-lei-de-seguranc/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:39:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-vigilancia-online-e-o-impacto-da-lei-de-seguranc/</guid><description>&lt;p>Desde a introdução da Lei de Segurança Online (OSA) no Reino Unido, em 2022, houve um aumento significativo no uso de VPNs e na busca por métodos alternativos para acessar conteúdo restrito. A OSA, que visa proteger crianças e adultos online, resultou em um aumento de 56% nas buscas por informações sobre VPNs e um impressionante aumento de 1.800% nos downloads do ProtonVPN. No entanto, a lei também gerou preocupações sobre privacidade, especialmente com a exigência de verificação de idade para sites pornográficos e a possibilidade de escaneamento de mensagens em aplicativos de mensagens antes da criptografia. Essa abordagem levanta questões sobre a segurança dos dados pessoais dos usuários e a eficácia das tecnologias de verificação. Além disso, a OSA pode levar a um aumento na busca por identidades falsas e acesso à dark web, o que representa um risco adicional. Embora a OSA não imponha uma censura total, suas implicações para a privacidade e a segurança online são significativas e podem servir como um alerta para outros países, incluindo o Brasil, sobre os desafios da regulamentação da internet.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamentos de chats do ChatGPT revelam usuários como terapeutas e advogados</title><link>https://brdefense.center/news/vazamentos-de-chats-do-chatgpt-revelam-usuarios-co/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:01:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamentos-de-chats-do-chatgpt-revelam-usuarios-co/</guid><description>&lt;p>Recentemente, surgiram preocupações sobre a privacidade das conversas no ChatGPT, após a OpenAI cancelar a funcionalidade que tornava as interações buscáveis, resultando na exposição de dados sensíveis. Uma análise de 1.000 conversas, realizada pela SafetyDetective, revelou que muitos usuários compartilham informações pessoais e discutem questões delicadas, como saúde mental e problemas legais, com a IA, tratando-a como um terapeuta ou consultor. A pesquisa indicou que 60% das interações se enquadravam na categoria de &amp;lsquo;consulta profissional&amp;rsquo;, levantando questões sobre a confiança dos usuários na precisão das respostas da IA. Além disso, a falta de compreensão sobre o que significa tornar as conversas buscáveis e a possibilidade de vazamentos de dados pessoais expõem os usuários a riscos como phishing e roubo de identidade. Especialistas recomendam que as empresas de IA tornem seus avisos mais claros e ocultem informações pessoais antes de disponibilizar as conversas na internet. A situação destaca a necessidade de cautela ao compartilhar informações sensíveis com chatbots, independentemente da percepção de privacidade da tecnologia.&lt;/p></description></item><item><title>Falha de segurança em chatbots de IA expõe segredos dos usuários</title><link>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-em-chatbots-de-ia-expoe-segredo/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:00:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-em-chatbots-de-ia-expoe-segredo/</guid><description>&lt;p>Um estudo da empresa de cibersegurança UpGuard revelou uma falha crítica em grandes modelos de linguagem (LLMs) que permitiu o vazamento de conversas entre usuários e chatbots, especialmente aqueles voltados para roleplaying. Essas interações, que muitas vezes envolvem cenários íntimos e fantasias, resultaram na exposição de segredos pessoais na internet em tempo real, levantando preocupações sobre a privacidade e segurança dos dados dos usuários. A falha está relacionada a configurações inadequadas do framework de código aberto llama.cpp, utilizado na execução de LLMs. Embora a UpGuard não tenha revelado quais chatbots foram afetados, o incidente destaca a vulnerabilidade dos usuários a ameaças como chantagem e sextorsion. Especialistas alertam que a falta de protocolos de segurança adequados na implementação desses modelos é um problema sério. Além disso, o fenômeno de usuários desenvolvendo laços emocionais com chatbots pode levar ao compartilhamento de informações pessoais sensíveis, aumentando o risco de abusos. A UpGuard enfatiza a necessidade urgente de protocolos de segurança mais robustos e discussões sobre o impacto social de serviços de companheirismo e pornografia baseados em IA, que atualmente carecem de regulamentação.&lt;/p></description></item><item><title>Spotify Lança Mensagens Diretas para Compartilhamento de Música, Levanta Preocupações de Segurança</title><link>https://brdefense.center/news/spotify-lanca-mensagens-diretas-para-compartilhame/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:58:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spotify-lanca-mensagens-diretas-para-compartilhame/</guid><description>&lt;p>O Spotify introduziu uma nova funcionalidade de mensagens diretas que permite aos usuários compartilhar músicas, podcasts e audiolivros diretamente no aplicativo. Disponível para usuários a partir de 16 anos em mercados selecionados, essa ferramenta visa centralizar as recomendações de conteúdo e aumentar o engajamento entre os usuários. Através de chats um-a-um, os usuários podem compartilhar faixas e reagir com emojis, facilitando a interação. Além disso, o Spotify implementou controles de privacidade, permitindo que os usuários aceitem ou rejeitem solicitações de mensagens e bloqueiem contatos indesejados.&lt;/p></description></item><item><title>VPN gratuita captura telas de usuários do Chrome sem autorização</title><link>https://brdefense.center/news/vpn-gratuita-captura-telas-de-usuarios-do-chrome-s/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vpn-gratuita-captura-telas-de-usuarios-do-chrome-s/</guid><description>&lt;p>A Koi Security, empresa especializada em segurança digital, revelou que a VPN gratuita FreeVPN.One está comprometendo a privacidade de seus usuários ao capturar prints de tela de cada página visitada no navegador Chrome, sem o consentimento dos mesmos. A extensão da VPN, que deveria proteger a privacidade online, na verdade, aguarda o carregamento completo das páginas para garantir que as capturas sejam completas. Segundo a empresa, a justificativa apresentada pela FreeVPN.One para essa prática é a detecção de ameaças através de inteligência artificial, mas isso levanta sérias questões sobre a invasão de privacidade, uma vez que o simples envio do URL da página seria suficiente para identificar potenciais riscos. Além disso, a VPN também registra a localização do usuário por meio do endereço IP, acessando todos os sites visitados. O desenvolvedor da extensão, que se manteve anônimo, alegou que as capturas não são armazenadas permanentemente nem compartilhadas, mas não apresentou provas concretas para respaldar suas afirmações. Essa situação destaca os riscos associados ao uso de VPNs gratuitas, que frequentemente comprometem a segurança e a privacidade dos usuários em troca de serviços aparentemente benéficos.&lt;/p></description></item><item><title>Bluesky sai do Mississippi devido a lei de verificação de idade</title><link>https://brdefense.center/news/bluesky-sai-do-mississippi-devido-a-lei-de-verific/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:01:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bluesky-sai-do-mississippi-devido-a-lei-de-verific/</guid><description>&lt;p>A plataforma de mídia social Bluesky anunciou sua saída do estado do Mississippi em resposta a uma nova lei que exige a verificação de idade de todos os usuários antes de conceder acesso. A partir de 22 de agosto de 2025, a Bluesky bloqueará todo o tráfego proveniente de endereços IP do Mississippi. A empresa argumenta que a lei, que obriga plataformas a verificar se os usuários têm mais de 18 anos e a obter consentimento dos pais para menores, impõe desafios significativos à liberdade de expressão e à privacidade. Além disso, a Bluesky expressou preocupações sobre os custos e recursos necessários para implementar os sistemas de verificação exigidos, que poderiam prejudicar especialmente plataformas menores. Embora a lei tenha como objetivo a segurança infantil, a Bluesky acredita que suas implicações são amplas e podem afetar todos os cidadãos do estado. A empresa também alertou que a coleta e o armazenamento de informações sensíveis podem representar riscos à privacidade. Para contornar a restrição, os usuários do Mississippi podem usar serviços de VPN para acessar a plataforma, embora a Bluesky recomende cautela ao escolher provedores de VPN confiáveis.&lt;/p></description></item><item><title>Aplicativos de VPN gratuitos com vínculos à Rússia e China</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativos-de-vpn-gratuitos-com-vinculos-a-russia/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativos-de-vpn-gratuitos-com-vinculos-a-russia/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança identificaram que 12 aplicativos de VPN gratuitos disponíveis nas lojas Google Play e Apple App Store possuem impressões digitais de redes russas, enquanto seis têm traços chineses. Entre esses, cinco VPNs estão associadas a uma empresa baseada em Xangai, supostamente ligada ao exército chinês. Embora essas impressões não confirmem necessariamente a propriedade russa ou chinesa, especialistas recomendam cautela em relação à privacidade dos dados. Os aplicativos afetados incluem Turbo VPN e VPN Proxy Master, que utilizam kits de desenvolvimento de software (SDKs) de origem russa ou chinesa, indicando uma possível intenção de controle. A análise revela que a maioria dos aplicativos que se comunicam com domínios russos não está listada na App Store da Apple, sugerindo uma abordagem mais rigorosa da empresa em relação a VPNs ligadas à Rússia. O uso de VPNs não verificadas pode expor os usuários a riscos de privacidade, como rastreamento invasivo e vigilância estrangeira. Para uma navegação segura, recomenda-se considerar VPNs confiáveis como Privado VPN, Proton VPN e Windscribe VPN.&lt;/p></description></item><item><title>VPNs gratuitas com vínculos chineses e russos levantam preocupações</title><link>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-com-vinculos-chineses-e-russos-leva/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:04:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-com-vinculos-chineses-e-russos-leva/</guid><description>&lt;p>Um relatório do Tech Transparency Project revelou que mais de 20 das 100 principais VPNs gratuitas nas lojas de aplicativos dos EUA têm indícios de propriedade chinesa, sem divulgações claras sobre esses vínculos. Após a publicação do relatório, a Apple removeu alguns aplicativos suspeitos, mas muitos permanecem disponíveis. A Comparitech analisou 24 aplicativos de VPN, tanto para Android quanto para iOS, e encontrou que seis deles se comunicam com domínios chineses, enquanto oito se conectam a IPs russos. Esses sinais não confirmam a propriedade, mas levantam preocupações sobre a privacidade dos usuários, já que as leis da China e da Rússia podem forçar VPNs a monitorar dados. A análise também revelou que algumas VPNs utilizam SDKs chineses ou russos, o que pode indicar controle ou desenvolvimento por entidades desses países. A Comparitech recomenda que os usuários verifiquem a origem de suas VPNs, já que a falta de transparência pode ser um sinal de alerta. VPNs baseadas na China ou na Rússia não podem garantir serviços de &amp;lsquo;sem registros&amp;rsquo;, o que é essencial para a proteção da privacidade do usuário.&lt;/p></description></item><item><title>Entenda os perigos de compartilhar suas informações com o ChatGPT</title><link>https://brdefense.center/news/entenda-os-perigos-de-compartilhar-suas-informacoe/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:01:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/entenda-os-perigos-de-compartilhar-suas-informacoe/</guid><description>&lt;p>O uso de chatbots como o ChatGPT levanta preocupações significativas sobre a privacidade dos dados dos usuários. Recentemente, um incidente envolvendo o compartilhamento de buscas do ChatGPT com o Google gerou alvoroço, pois usuários viram suas perguntas, incluindo dados pessoais, aparecerem em pesquisas na web. A OpenAI, após críticas, removeu a ferramenta de compartilhamento, mas a situação expõe um problema maior: o que as empresas fazem com os dados coletados? Apesar de esforços para remover conteúdo indexado, a OpenAI é legalmente obrigada a reter as perguntas dos usuários, mesmo aquelas deletadas. Isso levanta questões sobre a segurança dos dados, especialmente em um contexto onde hackers podem explorar vulnerabilidades para acessar informações confidenciais. Especialistas alertam que, mesmo sem intenção, usuários podem revelar dados pessoais a IAs, especialmente quando estas são programadas para agir de forma sociável. A recomendação é que os usuários evitem compartilhar informações sensíveis e que as empresas implementem medidas para proteger a privacidade dos dados. O artigo destaca a necessidade de conscientização sobre os riscos associados ao uso de IAs e a importância de ler os Termos e Condições antes de aceitar compartilhar informações.&lt;/p></description></item><item><title>Explorando os Riscos Ocultos - Como Apps de VPN Estão Ligados a Falhas de Segurança</title><link>https://brdefense.center/news/explorando-os-riscos-ocultos-como-apps-de-vpn-esta/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:00:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/explorando-os-riscos-ocultos-como-apps-de-vpn-esta/</guid><description>&lt;p>Um estudo abrangente revelou vulnerabilidades alarmantes em aplicativos de VPN populares, indicando que provedores aparentemente distintos compartilham não apenas a mesma propriedade, mas também falhas de segurança que comprometem a privacidade dos usuários. A pesquisa identificou três famílias de provedores de VPN com mais de 700 milhões de downloads na Google Play Store, todas apresentando vulnerabilidades críticas que permitem a descriptografia do tráfego dos usuários. Entre as descobertas mais preocupantes estão senhas hard-coded do Shadowsocks, que estão embutidas diretamente no código dos aplicativos. Isso permite que atacantes acessem comunicações que deveriam ser protegidas. Além disso, a pesquisa revelou que provedores como TurboVPN e VPN Monster compartilham infraestrutura de servidor e credenciais criptográficas, evidenciando conexões ocultas entre eles. As falhas incluem a coleta não autorizada de dados de localização e a utilização de implementações de criptografia fracas. Essas descobertas ressaltam a importância da transparência na propriedade do ecossistema de VPN e como práticas comerciais enganosas podem estar ligadas a implementações de segurança comprometidas.&lt;/p></description></item><item><title>Centenas de Servidores TeslaMate Expostos - Vazamentos de Dados em Tempo Real</title><link>https://brdefense.center/news/centenas-de-servidores-teslamate-expostos-vazament/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/centenas-de-servidores-teslamate-expostos-vazament/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de segurança foi identificada em centenas de instalações do TeslaMate, um registrador de dados de veículos Tesla, que expõe informações sensíveis a acessos não autorizados. O pesquisador de cibersegurança Seyfullah KILIÇ revelou que muitas instâncias do TeslaMate estão mal configuradas, permitindo o vazamento de dados em tempo real, como localização, padrões de carregamento e informações do veículo, sem autenticação. O TeslaMate, que se conecta à API oficial da Tesla, coleta dados detalhados, incluindo coordenadas GPS e dados de saúde da bateria. A vulnerabilidade decorre da configuração padrão do TeslaMate, que expõe pontos críticos sem mecanismos de autenticação. O acesso não autorizado é facilitado pela execução do aplicativo em portas públicas, como a 4000, sem as devidas medidas de segurança. Os dados expostos representam riscos significativos à segurança física, permitindo que atores maliciosos rastreiem rotinas diárias e identifiquem horários em que os veículos estão fora de casa. Especialistas recomendam a implementação de autenticação básica e restrições de firewall para mitigar esses riscos. Este incidente destaca a importância de práticas de segurança desde o design em aplicações automotivas de código aberto e a necessidade de educação dos usuários sobre práticas de implantação seguras.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança em Apps Religiosos Riscos e Permissões Perigosas</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-em-apps-religiosos-riscos-e-permissoes-p/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:27:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-em-apps-religiosos-riscos-e-permissoes-p/</guid><description>&lt;p>Em 2020, mais de 75% da população mundial se identificou com alguma religião, totalizando cerca de 6 bilhões de pessoas. Com o aumento do uso de aplicativos para acessar conteúdos religiosos, surge a preocupação sobre a segurança desses aplicativos. Uma análise de 158 apps populares da Google Play Store revelou que, em média, cada um solicita 21 permissões, sendo 3,7 classificadas como &amp;lsquo;perigosas&amp;rsquo;. Essas permissões incluem acesso a dados sensíveis como localização, câmera e armazenamento. A pesquisa destacou que 46% dos aplicativos podem violar as normas de privacidade do Google, com 20 deles não mencionando o acesso à câmera em suas políticas de privacidade. Além disso, 56 apps não informaram o período de retenção de dados, e 48 não explicaram como os usuários podem deletar suas informações. A falta de transparência pode colocar em risco a privacidade dos usuários, especialmente considerando que alguns aplicativos são voltados para crianças. A segurança dos dados pessoais deve ser uma prioridade, e os usuários precisam estar cientes das permissões que estão concedendo ao utilizar esses aplicativos.&lt;/p></description></item><item><title>A Nova Era da Privacidade Confiança em um Mundo de IA Agente</title><link>https://brdefense.center/news/a-nova-era-da-privacidade-confianca-em-um-mundo-de/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:26:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-nova-era-da-privacidade-confianca-em-um-mundo-de/</guid><description>&lt;p>O conceito de privacidade está evoluindo em um mundo onde a inteligência artificial (IA) agente se torna cada vez mais autônoma. Em vez de ser apenas uma questão de controle, a privacidade agora se baseia na confiança, especialmente quando essas IAs interagem com dados sensíveis e tomam decisões em nome dos usuários. A IA agente não apenas processa informações, mas também as interpreta, o que levanta preocupações sobre o que é inferido e compartilhado sem supervisão constante. Um exemplo prático é um assistente de saúde que, ao longo do tempo, pode começar a priorizar consultas e analisar o estado emocional do usuário, o que pode levar à perda de controle sobre a narrativa pessoal. Além disso, a privacidade não se resume mais ao triângulo clássico da CIA (Confidencialidade, Integridade e Disponibilidade), mas deve incluir autenticidade e veracidade. A falta de um conceito claro de privilégio entre IA e cliente pode resultar em consequências legais, onde informações pessoais podem ser acessadas por terceiros. Portanto, é essencial que as organizações desenvolvam sistemas de IA que respeitem a intenção por trás da privacidade e que sejam capazes de explicar suas ações. A necessidade de um novo contrato social que considere a agência da IA como uma categoria moral e legal é urgente, pois a privacidade se torna uma questão de reciprocidade e governança em um mundo onde humanos e máquinas interagem cada vez mais.&lt;/p></description></item></channel></rss>