<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infecção on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/infec%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Infecção on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 18:59:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/infec%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo malware ClickFix usa vídeos para guiar vítimas em golpes</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-clickfix-usa-videos-para-guiar-vitima/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:59:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-clickfix-usa-videos-para-guiar-vitima/</guid><description>&lt;p>O malware ClickFix evoluiu e agora utiliza vídeos tutoriais para auxiliar os usuários no processo de infecção, aumentando a eficácia de ataques baseados em engenharia social. Pesquisadores da Push Security identificaram que o malware consegue detectar o sistema operacional da vítima e apresenta um contador que pressiona o usuário a agir rapidamente. A infecção geralmente promete soluções para problemas de computador ou falsas verificações de identidade, mas resulta na instalação de malwares, como ladrões de informação. A nova versão do ClickFix é capaz de esconder comandos maliciosos e copiá-los automaticamente para a Área de Transferência da vítima, reduzindo as chances de erro humano. Além disso, a campanha utiliza páginas falsas de verificação de CAPTCHA e malvertising em pesquisas Google para disseminar o malware. A evolução do ClickFix representa um risco significativo, pois pode escapar de proteções antivírus tradicionais, funcionando totalmente no navegador. Especialistas alertam que a ameaça pode se expandir para outros sistemas operacionais, como Linux e macOS, aumentando a necessidade de vigilância e proteção.&lt;/p></description></item></channel></rss>