<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cybervolk on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cybervolk/</link><description>Recent content in Cybervolk on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 18:58:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cybervolk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha no ransomware VolkLocker permite recuperar arquivos sem resgate</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-ransomware-volklocker-permite-recuperar-a/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-ransomware-volklocker-permite-recuperar-a/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers pró-Rússia conhecido como CyberVolk lançou um novo ransomware chamado VolkLocker, que encripta arquivos e exige pagamento em bitcoin para a recuperação. No entanto, uma falha crítica na implementação do malware permite que as vítimas recuperem seus arquivos sem pagar o resgate. A pesquisa da SentinelOne revelou que a chave-mestra do ransomware está hard-coded nos arquivos binários e também é armazenada em texto claro na pasta temporária do sistema, facilitando a recuperação dos dados. O VolkLocker afeta sistemas operacionais Windows e Linux e utiliza o algoritmo de encriptação AES-256. Após a infecção, o ransomware tenta evitar a detecção, desativando o Microsoft Defender e excluindo arquivos de backup. O grupo CyberVolk, que começou suas operações em 2024, também oferece outros serviços maliciosos, como trojans e keyloggers. Este incidente destaca a importância de medidas de segurança robustas e a necessidade de conscientização sobre as vulnerabilidades que podem ser exploradas por ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>Novo ransomware do Telegram apresenta falha que beneficia vítimas</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ransomware-do-telegram-apresenta-falha-que-be/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:03:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ransomware-do-telegram-apresenta-falha-que-be/</guid><description>&lt;p>O grupo de hacktivistas pró-Rússia, conhecido como CyberVolk, lançou um ransomware chamado VolkLocker, que opera exclusivamente pelo Telegram. Este modelo de ransomware como serviço (RaaS) foi projetado para facilitar a venda de códigos maliciosos, permitindo que até mesmo usuários sem conhecimentos técnicos possam utilizá-lo. No entanto, uma falha crítica foi descoberta: as chaves mestras de criptografia estão incluídas nos arquivos executáveis, permitindo que as vítimas recuperem seus dados sem pagar o resgate. O especialista Jim Walter, da SentinelOne, destacou que essa contradição revela dificuldades na operação do grupo, que, apesar de sua automação sofisticada, cometeu um erro ao deixar as chaves acessíveis. O ransomware utiliza escalonamento de privilégios para obter controle total das máquinas infectadas, mas a falta de geração dinâmica das chaves pode ser uma vantagem para as vítimas. Apesar dessa falha, o CyberVolk continua a ser uma ameaça significativa, com recursos adicionais como keyloggers e trojans de acesso remoto. A situação exige atenção, pois o ransomware pode impactar usuários desavisados e organizações em geral.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo hacktivista CyberVolk lança ransomware com falhas de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-hacktivista-cybervolk-lanca-ransomware-com-f/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:01:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-hacktivista-cybervolk-lanca-ransomware-com-f/</guid><description>&lt;p>O grupo hacktivista pro-Rússia conhecido como CyberVolk, também chamado de GLORIAMIST, voltou a atuar com uma nova oferta de ransomware como serviço (RaaS) chamada VolkLocker. Lançado em agosto de 2025, o VolkLocker é capaz de atacar sistemas Windows e Linux, utilizando a linguagem de programação Golang. Apesar de suas características típicas de ransomware, como a modificação do Registro do Windows e a exclusão de cópias de sombra, uma análise revelou uma falha crítica: as chaves mestres do ransomware estão codificadas nos binários e são armazenadas em um arquivo de texto simples na pasta %TEMP%, permitindo que as vítimas recuperem seus arquivos sem pagar o resgate. O ransomware utiliza criptografia AES-256 em modo Galois/Counter (GCM) e impõe um timer que apaga pastas do usuário se o pagamento não for realizado em 48 horas ou se a chave de descriptografia for inserida incorretamente três vezes. O CyberVolk também oferece um trojan de acesso remoto e um keylogger, ampliando sua estratégia de monetização. A operação é gerenciada via Telegram, com preços variando de $800 a $2,200, dependendo do sistema operacional. Apesar das tentativas de banimento de contas no Telegram, o grupo conseguiu restabelecer suas operações, refletindo uma tendência crescente entre grupos de ameaças politicamente motivadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>