<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Deserialização on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/deserializa%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Deserialização on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 06:59:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/deserializa%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SAP corrige 13 vulnerabilidades críticas em seu software</title><link>https://brdefense.center/news/sap-corrige-13-vulnerabilidades-criticas-em-seu-so/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 06:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sap-corrige-13-vulnerabilidades-criticas-em-seu-so/</guid><description>&lt;p>A SAP lançou correções de segurança para 13 novas vulnerabilidades, incluindo uma falha de alta severidade no SAP NetWeaver AS Java, que pode permitir a execução arbitrária de comandos. Essa vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-42944, possui um score CVSS de 10.0 e é classificada como uma falha de deserialização insegura. Um atacante não autenticado pode explorar essa falha através do módulo RMI-P4, enviando um payload malicioso para uma porta aberta, o que compromete a confidencialidade, integridade e disponibilidade do sistema. Além disso, a SAP corrigiu uma falha de travessia de diretório (CVE-2025-42937, CVSS 9.8) no SAP Print Service e uma vulnerabilidade de upload de arquivos não restrito (CVE-2025-42910, CVSS 9.0) no SAP Supplier Relationship Management. Embora não haja evidências de exploração ativa dessas falhas, é crucial que os usuários apliquem as correções o mais rápido possível. A empresa Pathlock destacou que a deserialização continua sendo um risco significativo, e a SAP implementou uma configuração de JVM endurecida para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>