<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proteção De Identidade on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-de-identidade/</link><description>Recent content in Proteção De Identidade on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 18:57:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-de-identidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Parexel confirma violação de dados que afetou mais de 6.600 pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/parexel-confirma-violacao-de-dados-que-afetou-mais/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:57:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/parexel-confirma-violacao-de-dados-que-afetou-mais/</guid><description>&lt;p>A Parexel International anunciou que notificou pelo menos 6.620 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em agosto de 2025, que comprometeu informações pessoais sensíveis, incluindo números de contas financeiras, números de cartões de pagamento sem CVV, números de Seguro Social e números de identificação nacional. A empresa identificou uma vulnerabilidade zero-day no Oracle E-Business Suite como o vetor do ataque, que foi detectado em 4 de outubro de 2025. A vulnerabilidade, divulgada pela Oracle em 5 de outubro, já havia sido associada a várias outras violações de dados em meses recentes, afetando organizações de destaque como a Universidade de Harvard e o Washington Post. A Parexel está oferecendo 24 meses de proteção contra roubo de identidade para as vítimas, com prazo para inscrição até 17 de março de 2026. O grupo de ransomware Clop reivindicou a responsabilidade por muitos dos ataques relacionados a essa vulnerabilidade, que tem se mostrado uma ameaça crescente, especialmente em setores como saúde e manufatura, onde os ataques podem causar interrupções significativas nas operações.&lt;/p></description></item><item><title>Hyundai AutoEver Confirma Vazamento de Dados de Usuários</title><link>https://brdefense.center/news/hyundai-autoever-confirma-vazamento-de-dados-de-us/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:00:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hyundai-autoever-confirma-vazamento-de-dados-de-us/</guid><description>&lt;p>A Hyundai AutoEver America, LLC confirmou um vazamento de dados que expôs informações sensíveis de clientes, incluindo nomes, números de Seguro Social e dados de carteiras de motorista. O ataque cibernético ocorreu entre 22 de fevereiro e 2 de março de 2025, quando os invasores mantiveram acesso não autorizado ao ambiente de TI da empresa por aproximadamente nove dias. A empresa detectou a intrusão em 1º de março e imediatamente iniciou uma investigação, com apoio de especialistas em cibersegurança e autoridades. Os clientes afetados foram notificados com cartas personalizadas, detalhando os dados comprometidos. Para mitigar os riscos, a Hyundai AutoEver ofereceu serviços gratuitos de monitoramento de crédito e proteção contra roubo de identidade por dois anos. Especialistas recomendam que os clientes permaneçam vigilantes, revisando extratos financeiros e relatando qualquer atividade suspeita. O incidente destaca a importância de medidas de segurança robustas e a necessidade de monitoramento contínuo das informações pessoais expostas.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento alarmante em ataques de quebra de senhas em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-alarmante-em-ataques-de-quebra-de-senhas-e/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:03:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-alarmante-em-ataques-de-quebra-de-senhas-e/</guid><description>&lt;p>O relatório Blue Report 2025 da Picus Security revela que 46% das tentativas de quebra de senhas foram bem-sucedidas em ambientes testados, quase o dobro do ano anterior. Essa estatística alarmante destaca a fragilidade das políticas de gerenciamento de senhas nas organizações, que ainda utilizam senhas fracas e algoritmos de hash desatualizados. O relatório enfatiza que a falta de medidas adequadas, como a autenticação multifator (MFA) e a validação regular das defesas de credenciais, contribui para a vulnerabilidade das contas válidas, que são o vetor de ataque mais explorado, com uma taxa de sucesso de 98%. Além disso, os ataques baseados em credenciais permitem que invasores se movam lateralmente na rede, comprometendo sistemas críticos sem serem detectados. Para mitigar esses riscos, as organizações devem adotar políticas de senhas mais rigorosas, implementar MFA e realizar simulações de ataques para identificar vulnerabilidades. O relatório serve como um alerta para a necessidade urgente de focar na segurança de identidade e na validação de credenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de dados afeta 47 mil pessoas, informa Conselho Empresarial de NY</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-afeta-47-mil-pessoas-informa-co/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-afeta-47-mil-pessoas-informa-co/</guid><description>&lt;p>O Conselho Empresarial do Estado de Nova York revelou um incidente de cibersegurança que comprometeu as informações pessoais de 47.329 indivíduos, incluindo dados sensíveis como nomes e números de Seguro Social. O ataque ocorreu em 24 de fevereiro de 2025, mas só foi detectado em 4 de agosto do mesmo ano, resultando em um período de exposição de mais de cinco meses. A notificação do vazamento foi feita rapidamente após a descoberta, com cartas enviadas aos afetados em 15 de agosto. A organização contratou a empresa IDX para oferecer serviços de proteção contra roubo de identidade aos indivíduos afetados, incluindo um ano de monitoramento de crédito gratuito. A maioria dos afetados reside em Nova York, mas também há registros de residentes do Maine. Este incidente destaca os desafios contínuos de segurança cibernética enfrentados por organizações que mantêm bancos de dados com informações pessoais, ressaltando a necessidade de medidas de segurança robustas e protocolos de detecção de incidentes eficazes.&lt;/p></description></item></channel></rss>