<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Monitoramento De Eventos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/monitoramento-de-eventos/</link><description>Recent content in Monitoramento De Eventos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 12:58:31 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/monitoramento-de-eventos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Salesforce Publica Guia de Investigação Forense Após Ataques Cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/salesforce-publica-guia-de-investigacao-forense-ap/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/salesforce-publica-guia-de-investigacao-forense-ap/</guid><description>&lt;p>A Salesforce lançou um guia de investigação forense em resposta a uma série de ataques cibernéticos, enfatizando a importância de as organizações que utilizam sua plataforma estarem preparadas para investigar e remediar incidentes de segurança rapidamente. O guia sugere a combinação de logs de atividade, análise de permissões e dados de backup para reconstruir eventos, avaliar impactos e fortalecer a resiliência contra ameaças futuras. Para uma análise forense mais profunda, recomenda-se habilitar o Shield Event Monitoring, que oferece três fontes de log distintas: Real Time Event Monitoring (RTEM), Event Log Objects (ELO) e Event Log Files (ELF). A análise inicial do impacto deve considerar o acesso e as permissões dos usuários comprometidos, utilizando ferramentas como o Who Sees What (WsW) Explorer. Além disso, a automação de respostas em tempo real através de Transaction Security Policies (TSP) é sugerida para bloquear ameaças imediatamente. O guia destaca a importância de monitorar continuamente as permissões e os logs para reduzir o tempo de permanência de incidentes e minimizar a perda de dados, garantindo a recuperação rápida de ambientes críticos da Salesforce.&lt;/p></description></item></channel></rss>