<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dng on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dng/</link><description>Recent content in Dng on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 12:59:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dng/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade 0-Click do WhatsApp Explorável via Imagem DNG Maliciosa</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-click-do-whatsapp-exploravel-via/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-click-do-whatsapp-exploravel-via/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade de execução remota de código (RCE) sem interação do usuário foi descoberta no WhatsApp, afetando dispositivos iOS, macOS e iPadOS. A falha, identificada como CVE-2025-55177, permite que atacantes enviem uma imagem DNG maliciosa que, ao ser processada automaticamente pelo aplicativo, compromete completamente o dispositivo da vítima. O ataque ocorre em duas etapas: primeiro, uma falha lógica no manuseio de mensagens do WhatsApp permite que um invasor falsifique a origem de uma mensagem e insira um arquivo DNG malicioso na conversa. Em seguida, uma segunda vulnerabilidade, CVE-2025-43300, no parser de arquivos DNG, causa corrupção de memória, permitindo que o invasor execute código arbitrário. A exploração é silenciosa, sem necessidade de interação do usuário, tornando a detecção extremamente difícil. Tanto o WhatsApp quanto a Apple estão cientes das vulnerabilidades e estão trabalhando em correções. Usuários são aconselhados a atualizar seus aplicativos assim que as correções forem disponibilizadas e a ter cautela ao receber mensagens multimídia não solicitadas. A situação destaca a complexidade de proteger aplicativos de mensagens contra vetores de ataque que exploram formatos de arquivo aparentemente seguros.&lt;/p></description></item></channel></rss>