<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ipv6 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ipv6/</link><description>Recent content in Ipv6 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 19:00:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ipv6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vazamento de Rota BGP da Cloudflare afeta tráfego IPv6</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-rota-bgp-da-cloudflare-afeta-trafego/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:00:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-rota-bgp-da-cloudflare-afeta-trafego/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare divulgou detalhes sobre um vazamento de rota do Protocolo de Gateway de Fronteira (BGP) que ocorreu em 22 de janeiro, afetando o tráfego IPv6. O incidente, que durou 25 minutos, resultou em congestionamento, perda de pacotes e cerca de 12 Gbps de tráfego descartado. O vazamento foi causado por uma configuração de política acidental em um roteador, que permitiu a redistribuição inadequada de rotas entre redes autônomas. Segundo a Cloudflare, o problema ocorreu quando rotas de pares foram redistribuídas em Miami, violando as regras de roteamento &amp;lsquo;valley-free&amp;rsquo;. Isso resultou em tráfego sendo enviado por caminhos não intencionais, causando congestionamento e, em alguns casos, descarte total do tráfego. Embora o incidente tenha sido rapidamente mitigado, a empresa reconheceu que eventos semelhantes ocorreram anteriormente e listou medidas para evitar recorrências, incluindo a implementação de salvaguardas mais rigorosas e validações de políticas. O incidente destaca a importância da configuração correta de políticas BGP, não apenas para a confiabilidade, mas também para a segurança da rede.&lt;/p></description></item></channel></rss>