<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Google Drive on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/google-drive/</link><description>Recent content in Google Drive on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 12:59:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/google-drive/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware utiliza API do Google Drive para controle secreto do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/malware-utiliza-api-do-google-drive-para-controle/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:59:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-utiliza-api-do-google-drive-para-controle/</guid><description>&lt;p>Um novo malware, identificado como NANOREMOTE, está utilizando a API do Google Drive para controlar sistemas operacionais Windows de forma discreta. A descoberta foi realizada por especialistas da Elastic Security Labs, que relataram que o malware funciona como um backdoor, permitindo que os cibercriminosos acessem o centro de comando da plataforma para transferir dados entre o dispositivo da vítima e seus servidores. O NANOREMOTE é capaz de roubar informações, executar comandos e manipular arquivos, tudo isso sem que o usuário perceba. O malware também possui um gerenciador de tarefas que automatiza downloads e uploads, facilitando a ação criminosa. Embora os pesquisadores ainda não tenham identificado como o NANOREMOTE é distribuído, acredita-se que um grupo chinês de ciberataques esteja por trás da campanha, visando setores estratégicos como governo, defesa, telecomunicações, educação e aviação, principalmente no sudeste asiático e na América do Sul desde 2023. O malware se comunica com um endereço IP fixo e não roteável, utilizando solicitações HTTP para enviar e receber dados, o que aumenta sua furtividade. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança de dados e a necessidade de vigilância constante em ambientes corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Novo backdoor para Windows usa Google Drive para controle remoto</title><link>https://brdefense.center/news/novo-backdoor-para-windows-usa-google-drive-para-c/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:00:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-backdoor-para-windows-usa-google-drive-para-c/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre um novo backdoor para Windows chamado NANOREMOTE, que utiliza a API do Google Drive para suas operações de comando e controle (C2). De acordo com o Elastic Security Labs, o malware apresenta semelhanças de código com outro implante conhecido como FINALDRAFT, que utiliza a API do Microsoft Graph. O NANOREMOTE é projetado para facilitar o roubo de dados e a transferência de arquivos de forma discreta, utilizando um sistema de gerenciamento de tarefas que permite pausar, retomar e cancelar transferências de arquivos. Acredita-se que o grupo por trás do NANOREMOTE, conhecido como REF7707, esteja vinculado a atividades de espionagem cibernética, com alvos em setores como governo, defesa e telecomunicações na Ásia e América do Sul. O vetor de acesso inicial para o NANOREMOTE ainda não é conhecido, mas um loader chamado WMLOADER foi identificado como parte da cadeia de ataque. O malware é escrito em C++ e possui funcionalidades que incluem execução de arquivos e coleta de informações do host. A utilização de uma chave de criptografia comum entre NANOREMOTE e FINALDRAFT sugere uma possível conexão entre os dois malwares, indicando um ambiente de desenvolvimento compartilhado.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de clique zero pode excluir arquivos do Google Drive</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-clique-zero-pode-excluir-arquivos-do-goo/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:01:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-clique-zero-pode-excluir-arquivos-do-goo/</guid><description>&lt;p>Um ataque de clique zero, identificado por especialistas da Straiker STAR Labs, está ameaçando usuários do navegador Comet, da Perplexity AI, ao permitir que cibercriminosos excluam arquivos do Google Drive sem que a vítima precise clicar em links maliciosos. Esse ataque explora a integração entre o navegador e serviços do Google, como Gmail e Drive, que concede ao Comet acesso para gerenciar arquivos e e-mails. Os hackers podem enviar um e-mail aparentemente inofensivo que, ao ser processado pelo navegador, executa comandos que resultam na exclusão de arquivos, sem qualquer confirmação do usuário. Além disso, a vulnerabilidade permite que os atacantes controlem o OAuth do Gmail e do Drive, propagando instruções maliciosas por meio de pastas compartilhadas, afetando outros usuários. Os pesquisadores alertam que esse tipo de ataque evidencia como modelos de linguagem de grande escala podem ser manipulados para obedecer a comandos maliciosos, representando um risco significativo para a segurança dos dados dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Novo ataque de navegador pode apagar dados do Google Drive</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ataque-de-navegador-pode-apagar-dados-do-goog/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 18:57:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ataque-de-navegador-pode-apagar-dados-do-goog/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de navegador, identificado pelo Straiker STAR Labs, está direcionado ao Comet, um navegador da Perplexity, e pode transformar um e-mail aparentemente inofensivo em uma ação destrutiva que apaga todo o conteúdo do Google Drive do usuário. A técnica, chamada de &amp;lsquo;zero-click Google Drive Wiper&amp;rsquo;, utiliza a conexão do navegador com serviços como Gmail e Google Drive, permitindo que ações rotineiras sejam automatizadas sem a necessidade de confirmação do usuário. Um exemplo de ataque envolve um e-mail que solicita ao navegador que verifique a caixa de entrada e complete tarefas de organização, levando o agente do navegador a deletar arquivos sem perceber que as instruções são maliciosas. A pesquisadora Amanda Rousseau destaca que esse comportamento reflete uma agência excessiva em assistentes baseados em modelos de linguagem, onde as instruções são interpretadas como legítimas. Além disso, outro ataque, denominado HashJack, explora fragmentos de URL para injetar comandos maliciosos em navegadores de IA, manipulando assistentes de navegador para executar ações indesejadas. Embora o Google tenha classificado essa vulnerabilidade como de baixa severidade, a Perplexity e a Microsoft já lançaram correções para seus navegadores. Este cenário levanta preocupações sobre a segurança de dados e a necessidade de medidas de proteção mais rigorosas.&lt;/p></description></item></channel></rss>