<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Surfshark on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/surfshark/</link><description>Recent content in Surfshark on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 06:57:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/surfshark/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Surfshark VPN marcos de 2025 e plano para 2026</title><link>https://brdefense.center/news/surfshark-vpn-marcos-de-2025-e-plano-para-2026/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 06:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/surfshark-vpn-marcos-de-2025-e-plano-para-2026/</guid><description>&lt;p>Em 2025, a Surfshark focou na profundidade de sua infraestrutura, aprimorando os sistemas que sustentam seus serviços de cibersegurança e privacidade. Este movimento ocorreu em um ano marcado pela adoção acelerada de tecnologias de IA generativa e um aumento significativo nas violações de dados em todo o mundo. O CEO da Surfshark, Vytautas Kaziukonis, destacou que o principal objetivo da empresa foi elevar o padrão de desempenho das VPNs, priorizando estabilidade e velocidade em vez de recursos chamativos. Uma das inovações mais significativas foi o lançamento do Everlink, uma infraestrutura de VPN auto-reparadora que mantém conexões estáveis mesmo diante de falhas de servidores. Além disso, a Surfshark implementou servidores com capacidade de 100 Gbps para atender à crescente demanda por maior largura de banda. A empresa também lançou ferramentas como o Email Scam Checker e recursos de mascaramento de identidade, em resposta ao aumento de ataques de phishing e vazamentos de dados. Para 2026, a Surfshark planeja expandir suas capacidades de proteção de identidade e demonstrar a eficácia dessas ferramentas em cenários do mundo real, sinalizando uma transição de uma simples VPN para uma solução abrangente de seguro digital.&lt;/p></description></item><item><title>Windscribe provoca NordVPN com teste de velocidade para provar que é mais rápido</title><link>https://brdefense.center/news/windscribe-provoca-nordvpn-com-teste-de-velocidade/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:01:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windscribe-provoca-nordvpn-com-teste-de-velocidade/</guid><description>&lt;p>A disputa entre provedores de VPN ganhou um novo capítulo quando a Windscribe, conhecida por seu serviço de VPN gratuito, afirmou que sua solução é mais rápida que a NordVPN, uma das líderes do setor. Em um post nas redes sociais, a Windscribe compartilhou um teste de velocidade que mostrava sua VPN gratuita superando a NordVPN em termos de velocidade de download. O teste foi realizado em um servidor da Surfshark, outro competidor de peso no mercado. Embora a postagem tenha gerado burburinho, especialistas alertam que um único teste de velocidade não é conclusivo. A velocidade de uma VPN pode ser influenciada por diversos fatores, como a localização do servidor, a carga de usuários, a hora do dia e o protocolo utilizado. Portanto, sem detalhes adicionais sobre as condições do teste, é difícil validar a alegação de forma científica. A Windscribe se posiciona como uma opção robusta no mercado de VPNs gratuitas, oferecendo 10GB de dados mensais e acesso a servidores em mais de 10 países. Em contraste, a NordVPN é vista como uma opção premium, com uma vasta rede de servidores e recursos avançados de segurança. Apesar do tom humorístico da provocação, os usuários devem considerar uma variedade de fatores antes de escolher um serviço de VPN, incluindo análises detalhadas e garantias de devolução de dinheiro.&lt;/p></description></item><item><title>Usar ou não usar VPN? Surfshark apresenta resposta inusitada</title><link>https://brdefense.center/news/usar-ou-nao-usar-vpn-surfshark-apresenta-resposta/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:03:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usar-ou-nao-usar-vpn-surfshark-apresenta-resposta/</guid><description>&lt;p>No dia 20 de agosto, em Shoreditch, Londres, a Surfshark realizou uma ação de marketing inusitada para promover o uso de VPNs. O artista de rua KingMurals criou um mural ao vivo, destacando a importância das VPNs de forma divertida e acessível. O mural continha a palavra &amp;lsquo;VPN&amp;rsquo; repetida 23 vezes, acompanhada de mensagens absurdas que enfatizavam que, independentemente de suas funções, o importante é que uma VPN faça seu trabalho. A campanha visa desmistificar o uso de VPNs, que muitas vezes é cercado por jargões técnicos, tornando a decisão de proteger a identidade digital mais simples e direta. Regimantas Urbanas, CMO da Surfshark, destacou que a simplicidade é uma prioridade para os consumidores, que buscam aplicativos intuitivos e informações claras. A ação também reflete um aumento no uso de VPNs, impulsionado por novas regulamentações de verificação de idade no Reino Unido e uma crescente conscientização sobre privacidade digital. A Surfshark acredita que não usar uma VPN está se tornando uma opção inviável, reforçando a ideia de que as VPNs são essenciais no cotidiano.&lt;/p></description></item></channel></rss>