<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Google Deepmind on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/google-deepmind/</link><description>Recent content in Google Deepmind on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 00:57:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/google-deepmind/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CodeMender da Google DeepMind usa IA para detectar bugs e criar patches de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/codemender-da-google-deepmind-usa-ia-para-detectar/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:57:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/codemender-da-google-deepmind-usa-ia-para-detectar/</guid><description>&lt;p>A Google DeepMind anunciou o CodeMender, uma ferramenta de inteligência artificial que identifica e corrige vulnerabilidades em softwares antes que possam ser exploradas por hackers. O CodeMender gera patches de segurança para projetos de código aberto, que são revisados por pesquisadores humanos antes de serem aplicados. A ferramenta utiliza uma combinação de técnicas, como fuzzing, análise estática e testes diferenciais, para descobrir as causas raízes dos bugs e evitar regressões. Nos últimos seis meses, o sistema já implementou 72 correções de segurança em projetos de grande porte, incluindo bibliotecas com milhões de linhas de código. A DeepMind enfatiza que o CodeMender não visa substituir os desenvolvedores, mas sim atuar como um agente auxiliar, aumentando a capacidade de detecção de vulnerabilidades. A empresa também reconhece o uso crescente de IA por atacantes e a necessidade de ferramentas equivalentes para defensores. A DeepMind planeja expandir os testes com mantenedores de código aberto e, após confirmar a confiabilidade do CodeMender, pretende disponibilizá-lo para um público mais amplo.&lt;/p></description></item></channel></rss>