<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linux on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/linux/</link><description>Recent content in Linux on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:48:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova botnet SSHStalker utiliza IRC para controle de sistemas Linux</title><link>https://brdefense.center/news/nova-botnet-sshstalker-utiliza-irc-para-controle-d/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:48:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-botnet-sshstalker-utiliza-irc-para-controle-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre uma nova operação de botnet chamada SSHStalker, que utiliza o protocolo de comunicação Internet Relay Chat (IRC) para fins de comando e controle. A operação combina técnicas de exploração de sistemas Linux mais antigos com ferramentas de automação para comprometer em massa servidores vulneráveis, principalmente aqueles que ainda operam com versões do kernel Linux 2.6.x. O SSHStalker se destaca por manter acesso persistente aos sistemas comprometidos sem realizar ações de exploração subsequentes, sugerindo que a infraestrutura comprometida pode ser utilizada para testes ou retenção estratégica de acesso.&lt;/p></description></item><item><title>Nova botnet Linux SSHStalker utiliza IRC para operações de C2</title><link>https://brdefense.center/news/nova-botnet-linux-sshstalker-utiliza-irc-para-oper/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 02:21:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-botnet-linux-sshstalker-utiliza-irc-para-oper/</guid><description>&lt;p>A botnet SSHStalker, recentemente documentada, utiliza o protocolo IRC (Internet Relay Chat) para suas operações de comando e controle (C2). Embora o IRC tenha sido criado em 1988 e tenha alcançado seu auge nos anos 90, ele ainda é valorizado por sua simplicidade e baixo consumo de banda. A SSHStalker adota mecânicas clássicas do IRC, como múltiplos bots e redundância de servidores e canais, priorizando resiliência e baixo custo em vez de furtividade. A botnet consegue acesso inicial por meio de varreduras automatizadas de SSH e força bruta, utilizando um binário em Go que se disfarça como o utilitário de descoberta de rede nmap. Após infectar um host, a botnet baixa ferramentas para compilar cargas úteis, permitindo uma melhor portabilidade. A persistência é garantida por meio de cron jobs que verificam a execução do processo principal a cada 60 segundos. A SSHStalker também inclui capacidades de mineração de criptomoedas e coleta de chaves AWS, embora ainda não tenha sido observada a realização de ataques DDoS. A empresa de inteligência de ameaças Flare sugere que as organizações implementem soluções de monitoramento e restrinjam a autenticação por senha SSH para mitigar os riscos associados a essa botnet.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no Linux expõe 800 mil servidores a invasão sem senha</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-linux-expoe-800-mil-servidores-a/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:22:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-linux-expoe-800-mil-servidores-a/</guid><description>&lt;p>Uma falha crítica de autenticação no Telnet, identificada como CVE-2026-24061, expôs cerca de 800 mil servidores a invasões sem necessidade de senha. A vulnerabilidade afeta versões do telnetd GNU InetUtils desde 1.9.3 até 2.7, sendo corrigida apenas na versão 2.8, lançada em 20 de janeiro de 2026. A empresa de segurança Shadowserver está monitorando os endereços IP afetados, com a maioria localizada na Ásia (380 mil), América do Sul (170 mil) e Europa (100 mil). Apesar da correção, muitos dispositivos, especialmente aqueles que operam com sistemas legados e Internet das Coisas, podem ainda estar vulneráveis. Desde a divulgação da falha, atividades maliciosas foram detectadas, com 83% dos ataques visando o usuário root. Os atacantes tentaram executar malwares Python, mas falharam devido à falta de diretórios e binários. Para mitigar o risco, recomenda-se desabilitar o serviço telnetd vulnerável ou bloquear a porta TCP 23 nos firewalls.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers invadem aplicativos inativos do Linux para roubar criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-invadem-aplicativos-inativos-do-linux-para/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:05:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-invadem-aplicativos-inativos-do-linux-para/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Anchore alertaram sobre uma nova campanha de hackers que invadem aplicativos inativos do Linux, especificamente os pacotes Snap, para roubar criptomoedas. Os atacantes se aproveitam de aplicativos dormentes na Snap Store Canonical, que não recebem mais atualizações e têm seus domínios expirados. Ao adquirir esses domínios, os cibercriminosos redefinem senhas e atualizam o código dos aplicativos para incluir malware. Essa técnica tem sido utilizada principalmente em aplicativos de carteira de criptomoeda, como Exodus, Ledger Live e Trust Wallet, resultando em perdas financeiras significativas que variam de R$ 50 mil a R$ 2,5 milhões. O grupo responsável pelos ataques ainda não foi identificado, mas há indícios de que opere na Croácia. A Canonical está ciente do problema e trabalha para remover os snaps maliciosos, embora novos apareçam rapidamente. Os usuários são aconselhados a ter cautela ao baixar softwares relacionados a criptomoedas, especialmente carteiras.&lt;/p></description></item><item><title>Pacote malicioso no PyPI mina criptomoedas em sistemas Linux</title><link>https://brdefense.center/news/pacote-malicioso-no-pypi-mina-criptomoedas-em-sist/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:17:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacote-malicioso-no-pypi-mina-criptomoedas-em-sist/</guid><description>&lt;p>Um novo pacote malicioso, identificado como sympy-dev, foi descoberto no Python Package Index (PyPI) e se disfarça como uma versão de desenvolvimento da popular biblioteca de matemática simbólica, SymPy. Desde sua publicação em 17 de janeiro de 2026, o pacote já foi baixado mais de 1.100 vezes, sugerindo que alguns desenvolvedores podem ter sido enganados. O pacote modificado atua como um downloader para um minerador de criptomoedas XMRig, ativando seu comportamento malicioso apenas quando certas funções polinomiais são chamadas, o que ajuda a evitar a detecção. O pesquisador de segurança Kirill Boychenko explicou que, ao serem invocadas, essas funções alteradas recuperam uma configuração JSON remota e baixam um payload ELF controlado por um ator de ameaça. Este método visa minimizar os artefatos deixados em disco, utilizando técnicas como memfd_create e /proc/self/fd. O objetivo final é minerar criptomoedas em sistemas Linux, utilizando configurações que priorizam mineração por CPU e desativam backends de GPU. A presença contínua do pacote no PyPI representa um risco significativo para desenvolvedores que podem não estar cientes da ameaça.&lt;/p></description></item><item><title>VoidLink malware nativo à nuvem criado com inteligência artificial</title><link>https://brdefense.center/news/voidlink-malware-nativo-a-nuvem-criado-com-intelig/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:03:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/voidlink-malware-nativo-a-nuvem-criado-com-intelig/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Check Point Research (CPR) identificaram um novo malware chamado VoidLink, que opera em ambientes Linux e foi desenvolvido quase que inteiramente com o auxílio de inteligência artificial (IA). O malware possui uma estrutura complexa, incluindo loaders, módulos de rootkit e uma variedade de plugins. A criação do VoidLink foi realizada em apenas uma semana, utilizando a TRAE SOLO, um assistente de IA que ajudou o desenvolvedor a gerar um código-fonte de 88.000 linhas. Embora o hacker não tenha conseguido ocultar completamente suas atividades, falhas em sua implementação permitiram que os pesquisadores acessassem o código e a documentação do projeto. O VoidLink é considerado o primeiro exemplo documentado de um malware avançado gerado por IA, o que levanta preocupações sobre a capacidade de indivíduos com conhecimentos técnicos limitados de criar ameaças cibernéticas sofisticadas. Essa nova era de desenvolvimento de malware pode alterar significativamente o cenário da cibersegurança, tornando mais fácil para cibercriminosos desenvolverem ferramentas complexas sem a necessidade de grandes equipes de desenvolvimento.&lt;/p></description></item><item><title>Malware VoidLink A Revolução da IA na Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/malware-voidlink-a-revolucao-da-ia-na-ciberseguran/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:02:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-voidlink-a-revolucao-da-ia-na-ciberseguran/</guid><description>&lt;p>O malware VoidLink, um sofisticado framework para Linux, foi desenvolvido com a ajuda de um modelo de inteligência artificial (IA), segundo a Check Point Research. Identificado como um dos primeiros exemplos de malware avançado gerado em grande parte por IA, o VoidLink possui mais de 88.000 linhas de código e foi projetado para acesso furtivo a ambientes em nuvem baseados em Linux. A análise sugere que um desenvolvedor experiente, possivelmente de origem chinesa, utilizou um agente de codificação chamado TRAE SOLO para acelerar o desenvolvimento, que levou menos de uma semana para criar um protótipo funcional. A pesquisa também revelou que a documentação interna do projeto, escrita em chinês, apresenta características típicas de conteúdo gerado por IA, como formatação consistente e detalhes meticulosos. Embora ainda não tenham sido observadas infecções reais, o desenvolvimento do VoidLink representa uma mudança significativa na forma como malware avançado pode ser criado, permitindo que indivíduos com menos recursos realizem ataques complexos de forma rápida e eficiente. Especialistas alertam que a IA está transformando a cibercriminalidade, tornando ferramentas sofisticadas acessíveis a qualquer um com um cartão de crédito.&lt;/p></description></item><item><title>Malware VoidLink Ameaça Avançada Desenvolvida com IA</title><link>https://brdefense.center/news/malware-voidlink-ameaca-avancada-desenvolvida-com/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-voidlink-ameaca-avancada-desenvolvida-com/</guid><description>&lt;p>O malware VoidLink, recentemente descoberto, é um framework avançado focado em ambientes de nuvem, desenvolvido por um único criador com auxílio de um modelo de inteligência artificial. De acordo com a Check Point Research, o VoidLink é um malware para Linux que inclui carregadores personalizados, implantes, módulos de rootkit para evasão e uma variedade de plugins que ampliam suas funcionalidades. A pesquisa sugere que o desenvolvedor possui forte proficiência em várias linguagens de programação, possivelmente originando-se da China.&lt;/p></description></item><item><title>Malware nativo da nuvem ameaça sistemas Linux</title><link>https://brdefense.center/news/malware-nativo-da-nuvem-ameaca-sistemas-linux/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-nativo-da-nuvem-ameaca-sistemas-linux/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Check Point Research (CPR) descobriram o VoidLink, um novo framework de malware projetado especificamente para ambientes de nuvem que operam com Linux. Este malware, que se infiltra silenciosamente nas infraestruturas digitais, representa uma evolução nos ataques cibernéticos, focando em compromissos de longo prazo e ocultos. O VoidLink é escrito na linguagem Zig e é capaz de identificar plataformas como Kubernetes e Docker, ajustando seu comportamento conforme o ambiente. Além disso, ele coleta credenciais de sistemas de controle de versão, como o Git, o que sugere que desenvolvedores de software podem ser alvos de espionagem ou ataques futuros. O malware possui características semelhantes a rootkits, permitindo a expansão de suas funções através de um sistema de plugins em memória. Embora ainda não haja evidências de infecções ativas, o framework pode ser oferecido como um serviço no futuro. Para mitigar essas ameaças, é essencial que as organizações adotem uma abordagem de segurança que inclua visibilidade contínua e inteligência de ameaças em tempo real, especialmente em ambientes de nuvem e Linux.&lt;/p></description></item><item><title>Malware VoidLink Ameaça Avançada em Ambientes Linux na Nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/malware-voidlink-ameaca-avancada-em-ambientes-linu/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:02:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-voidlink-ameaca-avancada-em-ambientes-linu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre o VoidLink, um novo e sofisticado framework de malware projetado para acesso prolongado e furtivo a ambientes de nuvem baseados em Linux. Descoberto em dezembro de 2025, o VoidLink é uma ferramenta modular que inclui carregadores personalizados, implantes, rootkits e plugins, permitindo que seus operadores adaptem suas capacidades ao longo do tempo. O framework é escrito na linguagem Zig e é capaz de detectar e se adaptar a ambientes de nuvem como AWS, Google Cloud e Microsoft Azure, além de coletar credenciais de sistemas de controle de versão como Git.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers chineses ameaçam telecomunicações com malwares de Linux</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-ameacam-telecomunicacoes-com-malw/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:01:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-ameacam-telecomunicacoes-com-malw/</guid><description>&lt;p>O grupo hacker chinês UAT-7290 tem se destacado por suas atividades de invasão a instituições no sul da Ásia e sudeste da Europa, utilizando malwares como RushDrop, DriveSwitch e SilentRaid. Desde 2022, o grupo tem se concentrado em realizar um reconhecimento técnico detalhado de seus alvos antes de executar os ataques, que incluem a instalação de centros de Operação de Caixa de Retransmissão (ORB) para garantir anonimato e facilitar a espionagem. Os malwares utilizados são predominantemente baseados em Linux e permitem uma série de atividades maliciosas, como execução de shellcode, gerenciamento de arquivos e keylogging. Os hackers estão associados a outros grupos chineses, como Stone Panda e RedFoxTrot, e utilizam vulnerabilidades zero-day e força bruta SSH para comprometer dispositivos. A maioria das vítimas está localizada no sul da Ásia, mas também há registros de ataques na Europa. A situação é preocupante, pois a infraestrutura de telecomunicações pode ser um alvo estratégico para espionagem e ataques cibernéticos em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Amazon WorkSpaces para Linux permite extração de tokens</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-amazon-workspaces-para-linux-pe/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:01:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-amazon-workspaces-para-linux-pe/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no cliente Amazon WorkSpaces para Linux, afetando as versões de 2023.0 a 2024.8, conforme o CVE-2025-12779. Essa falha permite que usuários maliciosos em sistemas compartilhados extraiam tokens de autenticação válidos, possibilitando acesso não autorizado a sessões de trabalho de outros usuários. A Amazon emitiu um comunicado de segurança em 5 de novembro de 2025, alertando sobre a gravidade do problema e recomendando a atualização imediata para a versão 2025.0 ou superior. A vulnerabilidade é particularmente preocupante em ambientes multiusuários, onde um atacante pode obter controle total sobre o espaço de trabalho de outra pessoa, comprometendo dados sensíveis e recursos associados. A Amazon encerrou o suporte para as versões afetadas, exigindo que as organizações realizem a atualização sem demora. As equipes de segurança devem auditar suas implementações do WorkSpaces e priorizar a atualização em ambientes de alto risco, além de revisar logs de acesso para identificar tentativas suspeitas de extração de tokens durante o período vulnerável.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade de 10 anos no Linux é usada em ataques de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-10-anos-no-linux-e-usada-em-ata/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:02:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-10-anos-no-linux-e-usada-em-ata/</guid><description>&lt;p>A CISA (Agência de Cibersegurança e Infraestrutura de Segurança dos EUA) emitiu um alerta sobre uma vulnerabilidade no kernel do Linux, identificada como CVE-2024-1086, que foi introduzida em 2014 e corrigida em 2024. Apesar da correção, a brecha continua a ser explorada em ataques de ransomware, permitindo a escalada de privilégios em sistemas que não foram atualizados. A vulnerabilidade, classificada com um grau de severidade de 7,8/10, afeta distribuições populares do Linux, como Debian, Ubuntu, Fedora e Red Hat. A CISA já havia alertado as agências federais para que atualizassem seus sistemas até junho de 2024, mas a exploração ativa da falha por grupos de ransomware demonstra que muitos usuários ainda não implementaram as correções necessárias. Para mitigar os riscos, recomenda-se atualizar o sistema operacional ou aplicar medidas de segurança, como bloquear o componente nf_tables ou usar o Linux Kernel Runtime Guard (LKRG), embora essas ações possam desestabilizar o sistema. A situação destaca a importância de manter sistemas atualizados para evitar a exploração de vulnerabilidades conhecidas.&lt;/p></description></item><item><title>CISA emite alerta hackers exploram vulnerabilidade do Linux para ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-emite-alerta-hackers-exploram-vulnerabilidade/</link><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 06:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-emite-alerta-hackers-exploram-vulnerabilidade/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta urgente sobre uma vulnerabilidade crítica no kernel do Linux, identificada como CVE-2024-1086. Essa falha, que se localiza no componente netfilter, permite que atacantes que já tenham acesso inicial a um sistema Linux elevem seus privilégios a nível root, concedendo controle total sobre a máquina comprometida. A vulnerabilidade é classificada como &amp;lsquo;use-after-free&amp;rsquo;, uma condição que ocorre quando um programa continua a usar um ponteiro de memória após a memória ter sido liberada, possibilitando a execução de código arbitrário. A exploração dessa falha tem sido utilizada em campanhas de ransomware, permitindo que operadores de ransomware criptografem arquivos em sistemas inteiros e realizem operações de exfiltração de dados. A CISA recomenda que todas as organizações realizem um inventário de seus sistemas Linux, priorizem a aplicação de patches e implementem controles compensatórios onde a correção imediata não for viável. A gravidade da situação exige atenção imediata de administradores de rede e defensores de sistemas, especialmente em ambientes empresariais e de infraestrutura crítica que dependem de sistemas baseados em Linux.&lt;/p></description></item><item><title>Fóruns de Hacking Promovem Novo RaaS Gentlemens Alvo de Sistemas Windows, Linux e ESXi</title><link>https://brdefense.center/news/foruns-de-hacking-promovem-novo-raas-gentlemens-al/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:04:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/foruns-de-hacking-promovem-novo-raas-gentlemens-al/</guid><description>&lt;p>O ator de ameaças conhecido como zeta88 está promovendo um novo programa de ransomware como serviço (RaaS) chamado Gentlemen’s, que visa ambientes empresariais em sistemas operacionais Windows, Linux e ESXi. Este RaaS se destaca por sua arquitetura modular e compatível com múltiplas plataformas, utilizando linguagens como Go e C para otimização de desempenho. O ransomware implementa chaves efêmeras por arquivo, dificultando a recuperação de dados e aumentando a complexidade da descriptografia. Além disso, o malware possui recursos avançados de segurança operacional, como modos de execução silenciosa e técnicas anti-forense para evitar detecções. O modelo econômico do programa permite que afiliados recebam 90% dos pagamentos de resgate, enquanto os operadores retêm apenas 10%, refletindo uma tendência crescente em operações de ransomware. A operação exclui alvos na Rússia e em países da CEI, focando em empresas da América do Norte, Europa e APAC. Para se proteger contra essa ameaça emergente, as organizações devem priorizar a implementação de soluções de EDR, segmentação de rede e fortalecimento da infraestrutura de backup.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Agenda de Ransomware Alvo de Implantação VMware com RAT Linux</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-agenda-de-ransomware-alvo-de-implantacao-vmw/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-agenda-de-ransomware-alvo-de-implantacao-vmw/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Agenda, também conhecido como Qilin, lançou uma nova variante que utiliza um ransomware baseado em Linux, capaz de operar em sistemas Windows. Essa abordagem representa uma escalada significativa nas operações de ataque multi-plataforma do grupo. Os atacantes empregaram ferramentas legítimas de TI, como Splashtop Remote e WinSCP, para entregar um payload Linux, contornando sistemas de segurança centrados em Windows. A campanha se aproveita de ferramentas de gerenciamento remoto e de transferência de arquivos para implantar ransomware em ambientes híbridos de forma discreta. Além disso, o grupo realizou uma coleta direcionada de credenciais contra a infraestrutura de backup da Veeam, desativando a recuperação e roubando tokens de backup antes de implantar o ransomware. A variante híbrida demonstrou consciência do hipervisor, detectando ambientes VMware ESXi e Nutanix AHV, e utilizou técnicas de Bring Your Own Vulnerable Driver (BYOVD) para neutralizar ferramentas de antivírus. Com mais de 700 organizações comprometidas em 62 países, incluindo setores críticos como manufatura, finanças e saúde, especialistas alertam as empresas a reforçarem os controles de acesso e monitorarem o uso de credenciais. A Trend Vision One™ já detecta e bloqueia os indicadores de comprometimento identificados.&lt;/p></description></item><item><title>Atores de Ameaça Comprometem Site do Xubuntu para Distribuir Executável Malicioso</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-comprometem-site-do-xubuntu-para/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-comprometem-site-do-xubuntu-para/</guid><description>&lt;p>Em meados de outubro de 2025, o site oficial do Xubuntu foi comprometido por atacantes que alteraram os links de download de torrents. Em vez de fornecer os arquivos .torrent legítimos, os visitantes foram direcionados para um arquivo ZIP malicioso intitulado &amp;lsquo;Xubuntu-Safe-Download.zip&amp;rsquo;. Dentro deste arquivo, encontrava-se um executável do Windows, &amp;lsquo;TestCompany.SafeDownloader.exe&amp;rsquo;, acompanhado de um arquivo &amp;rsquo;tos.txt&amp;rsquo; que continha uma falsa declaração de direitos autorais de 2026. O ataque, descoberto em 18 de outubro, destaca os riscos crescentes enfrentados por sites de distribuições Linux mantidos pela comunidade, especialmente com a migração de usuários do Windows 10, que chegou ao fim do suporte. O malware, projetado para roubar criptomoedas, foi identificado por membros das comunidades r/xubuntu e r/Ubuntu, que alertaram sobre a anomalia. Após a confirmação do ataque, os mantenedores do Xubuntu desativaram rapidamente a página comprometida e recomendaram que os usuários verificassem as somas de verificação dos arquivos ISO. Até o momento, não foram relatadas infecções confirmadas ou perdas de criptomoedas, mas o incidente serve como um lembrete da importância de práticas rigorosas de segurança em projetos de código aberto.&lt;/p></description></item><item><title>Rootkit LinkPro usa eBPF para ocultar atividades maliciosas em sistemas GNULinux</title><link>https://brdefense.center/news/rootkit-linkpro-usa-ebpf-para-ocultar-atividades-m/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:59:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/rootkit-linkpro-usa-ebpf-para-ocultar-atividades-m/</guid><description>&lt;p>Um novo rootkit para Linux, chamado LinkPro, foi descoberto utilizando a tecnologia eBPF (Extended Berkeley Packet Filter) para ocultar sua presença e garantir persistência em sistemas comprometidos. A equipe de resposta a incidentes da Synacktiv (CSIRT) identificou o malware durante uma investigação em uma infraestrutura AWS comprometida. O LinkPro atuou como um backdoor discreto em clusters do Elastic Kubernetes Service (EKS) após a exploração de um servidor Jenkins exposto (CVE-2024-238976).&lt;/p></description></item><item><title>Prova de Conceito Publicada para Vulnerabilidade do Sudo que Concede Acesso Root</title><link>https://brdefense.center/news/prova-de-conceito-publicada-para-vulnerabilidade-d/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/prova-de-conceito-publicada-para-vulnerabilidade-d/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica no Sudo, identificada como CVE-2025-32463, foi recentemente divulgada, permitindo que atacantes obtenham privilégios de root em sistemas Linux afetados. O código malicioso, que foi disponibilizado como uma prova de conceito (PoC) por meio do GitHub, permite que usuários locais com contas não privilegiadas explorem uma falha na funcionalidade chroot do Sudo, elevando seu acesso a controle total do sistema. As versões afetadas incluem o Sudo de 1.9.14 a 1.9.17, enquanto versões anteriores não são impactadas. A exploração dessa vulnerabilidade pode resultar em movimentos laterais dentro da rede, comprometendo a segurança de toda a infraestrutura de TI. Especialistas em segurança recomendam que as organizações atualizem para a versão 1.9.17p1 ou posterior, onde a falha foi corrigida. Além disso, o uso de frameworks de segurança como AppArmor ou SELinux é aconselhado para restringir o comportamento do Sudo. A detecção proativa de tentativas de exploração é essencial para mitigar riscos. A liberação pública do PoC aumenta significativamente o risco para sistemas não corrigidos, tornando a atualização imediata uma prioridade.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisadores Revelam Técnica FlipSwitch que Supera Endurecimento do Kernel Linux</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-tecnica-flipswitch-que-super/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:01:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-tecnica-flipswitch-que-super/</guid><description>&lt;p>Uma nova técnica de rootkit chamada FlipSwitch foi descoberta, permitindo que atacantes contornem as melhorias de segurança do kernel Linux 6.9. Essa técnica representa um retrocesso na proteção do sistema, pois os invasores agora visam a lógica do novo despachante de chamadas do kernel, em vez de sobrescrever a tabela de chamadas de sistema, uma abordagem que se tornou obsoleta. O FlipSwitch funciona ao localizar e reescrever o código de máquina do próprio kernel dentro do despachante de chamadas do sistema, redirecionando a execução para manipuladores maliciosos. Essa técnica é reversível, permitindo que os atacantes removam vestígios de sua presença. A detecção de rootkits de kernel é desafiadora, mas pesquisadores lançaram uma assinatura YARA para identificar o FlipSwitch, tanto em disco quanto na memória. Essa evolução nas técnicas de ataque destaca a constante luta entre o endurecimento do Linux e a adaptação dos invasores, mostrando que o progresso defensivo não elimina a ameaça, mas muda suas regras.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no Sudo afeta sistemas Linux e Unix</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-sudo-afeta-sistemas-lin/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-sudo-afeta-sistemas-lin/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma vulnerabilidade crítica no utilitário de linha de comando Sudo, que impacta sistemas Linux e Unix-like, em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV). A falha, identificada como CVE-2025-32463, possui uma pontuação CVSS de 9.3 e afeta versões do Sudo anteriores à 1.9.17p1. A vulnerabilidade foi revelada pelo pesquisador Rich Mirch da Stratascale em julho de 2025 e permite que atacantes locais utilizem a opção -R (&amp;ndash;chroot) do Sudo para executar comandos arbitrários como root, mesmo que não estejam listados no arquivo sudoers.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware LockBit 5.0 Ataca Windows, Linux e ESXi</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-lockbit-50-ataca-windows-linux-e-esxi/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:00:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-lockbit-50-ataca-windows-linux-e-esxi/</guid><description>&lt;p>A nova versão 5.0 do ransomware LockBit representa um avanço significativo em suas operações de ransomware como serviço (RaaS). Pela primeira vez, o LockBit oferece binários totalmente suportados para Windows, diversas distribuições Linux e hipervisores VMware ESXi, permitindo que atacantes comprometam simultaneamente endpoints, servidores e hosts de virtualização. Essa capacidade de ataque multiplataforma reduz drasticamente o tempo de impacto, afetando tanto as camadas de produção quanto de virtualização. Após a desarticulação da infraestrutura do LockBit em fevereiro de 2024, seus afiliados rapidamente migraram para novos canais de comando e controle, demonstrando resiliência e inovação. A versão 5.0 introduz técnicas avançadas de evasão e criptografia, como execução em memória e rotinas de criptografia paralela, dificultando a resposta a incidentes e a recuperação baseada em backups. Para se proteger contra essa ameaça, as organizações devem adotar uma estratégia de defesa em profundidade, que inclua segmentação de rede, controles de acesso, proteção de endpoints e servidores, segurança de hipervisores e rigor na recuperação de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Kernel Linux ksmbd Permite Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-kernel-linux-ksmbd-permite-exec/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-kernel-linux-ksmbd-permite-exec/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no componente de compartilhamento de arquivos ksmbd do Kernel Linux, permitindo que atacantes remotos executem código arbitrário com privilégios totais do kernel. Classificada como CVE-2025-38561, a falha afeta distribuições Linux que utilizam a implementação do servidor SMB ksmbd. Embora a autenticação válida seja necessária, a exploração bem-sucedida pode levar a uma completa compromissão do sistema, tornando a aplicação de patches urgente para administradores e fornecedores.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware BlackLock Alvo de Sistemas Windows, Linux e VMware ESXi</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-blacklock-alvo-de-sistemas-windows-linu/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:57:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-blacklock-alvo-de-sistemas-windows-linu/</guid><description>&lt;p>O ransomware BlackLock, uma ameaça sofisticada que opera em múltiplas plataformas, foi identificado como um risco significativo para organizações que utilizam sistemas Windows, Linux e VMware ESXi. Desenvolvido na linguagem Go, BlackLock possui um design modular e um modelo de Ransomware-as-a-Service (RaaS), permitindo que seus operadores personalizem ataques de acordo com as necessidades. Desde sua primeira aparição em junho de 2024, o grupo por trás do ransomware, inicialmente chamado El Dorado, rebatizou-se como BlackLock em setembro do mesmo ano. O ransomware é capaz de criptografar arquivos em diferentes sistemas, utilizando rotinas avançadas de criptografia, como o algoritmo ChaCha20, e técnicas de troca de chaves como o ECDH para proteger os metadados. Após a criptografia, o BlackLock apaga cópias de sombra e limpa a lixeira para dificultar a recuperação dos dados. O grupo tem como alvo setores variados, incluindo instituições públicas, educação, transporte e manufatura, com operações registradas nos EUA, Coreia do Sul e Japão. Dada sua capacidade de afetar ambientes críticos, as equipes de segurança devem adotar estratégias rigorosas de backup e proteção de endpoints para mitigar os riscos associados a esse ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>Execução Remota de Código sem Clique em KSMBD do Linux</title><link>https://brdefense.center/news/execucao-remota-de-codigo-sem-clique-em-ksmbd-do-l/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/execucao-remota-de-codigo-sem-clique-em-ksmbd-do-l/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade recentemente divulgada no módulo KSMBD do Kernel Linux permite a execução remota de código (RCE) não autenticada em sistemas que utilizam a versão 6.1.45 do Linux com KSMBD ativado. O KSMBD, que serve como um servidor SMB3 em espaço de kernel para compartilhamento de arquivos em rede, foi considerado mais eficiente em comparação com alternativas em espaço de usuário. No entanto, pesquisadores de segurança demonstraram um exploit estável que não requer interação do usuário, explorando duas vulnerabilidades conhecidas (CVE-2023-52440 e CVE-2023-4130) que foram corrigidas pela Zero Day Initiative no final de 2023 e início de 2024. O ataque começa com um estouro de heap não autenticado durante a autenticação NTLM, permitindo que um invasor manipule a memória do kernel. A exploração é facilitada por uma série de técnicas que burlam a aleatorização do espaço de endereçamento do kernel (KASLR), culminando na execução de um shell reverso em modo usuário, mantendo a estabilidade do kernel. Apesar de o KSMBD ser frequentemente desativado em ambientes de produção, sistemas que operam com o kernel 6.1.x não corrigido e expostos a redes não confiáveis permanecem vulneráveis. Administradores são aconselhados a atualizar para a versão 6.1.46 ou posterior, onde as vulnerabilidades foram corrigidas.&lt;/p></description></item><item><title>ZynorRAT Ataca Sistemas Windows e Linux para Controle Remoto</title><link>https://brdefense.center/news/zynorrat-ataca-sistemas-windows-e-linux-para-contr/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/zynorrat-ataca-sistemas-windows-e-linux-para-contr/</guid><description>&lt;p>O ZynorRAT, um novo Trojan de Acesso Remoto (RAT), está gerando preocupações entre pesquisadores de segurança devido às suas capacidades multiplataforma e à infraestrutura de comando e controle (C2) furtiva. Lançado em julho de 2025, o ZynorRAT utiliza binários em Go para Linux e Windows, permitindo uma gama de funções controladas por atacantes através de um bot no Telegram. O RAT estabelece seu canal C2 por meio do Telegram, incorporando o token do bot e o identificador de chat diretamente no binário. Ao ser executado, ele consulta a API do Telegram para comandos, executando instruções reconhecidas ou revertendo para a execução de shell. Entre as funções disponíveis estão exfiltração de arquivos, listagem de diretórios e processos, captura de tela e instalação de persistência. O ZynorRAT também demonstra um desenvolvimento ativo, com uma redução nas taxas de detecção em uploads sucessivos ao VirusTotal. A detecção e mitigação são possíveis através de regras específicas e assinaturas YARA, com recomendações para monitoramento contínuo e auditoria de diretórios de serviços de usuário. Dada a sua evolução e potencial de exploração, as organizações devem atualizar suas regras de detecção e reforçar controles de saída de rede.&lt;/p></description></item><item><title>Novas famílias de malware CHILLYHELL e ZynorRAT ameaçam sistemas</title><link>https://brdefense.center/news/novas-familias-de-malware-chillyhell-e-zynorrat-am/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:37:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-familias-de-malware-chillyhell-e-zynorrat-am/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram duas novas famílias de malware: CHILLYHELL, um backdoor modular para macOS, e ZynorRAT, um trojan de acesso remoto (RAT) baseado em Go que ataca sistemas Windows e Linux. O CHILLYHELL, atribuído ao grupo de hackers UNC4487, é projetado para arquiteturas Intel e foi descoberto em uma amostra enviada ao VirusTotal em maio de 2025. Este malware se destaca por suas múltiplas técnicas de persistência e pela capacidade de modificar timestamps para evitar detecções. Ele se comunica com servidores de comando e controle (C2) e pode executar uma variedade de comandos, incluindo a coleta de informações do sistema e ataques de força bruta. Por outro lado, o ZynorRAT utiliza um bot do Telegram para gerenciar máquinas infectadas, permitindo exfiltração de arquivos e execução de comandos arbitrários. Embora o ZynorRAT tenha sido submetido ao VirusTotal em julho de 2025, ele ainda está em desenvolvimento, especialmente na versão para Windows. Ambas as ameaças ressaltam a evolução das técnicas de malware, exigindo atenção redobrada de profissionais de segurança da informação.&lt;/p></description></item><item><title>Nova técnica de exploração para vulnerabilidade do kernel Linux</title><link>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-exploracao-para-vulnerabilidade-do/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-exploracao-para-vulnerabilidade-do/</guid><description>&lt;p>Uma nova técnica de exploração foi desenvolvida para a vulnerabilidade crítica do kernel Linux, identificada como CVE-2024-50264, que afeta o subsistema AF_VSOCK em versões do kernel a partir da 4.8. Essa vulnerabilidade permite que atacantes não privilegiados provoquem uma condição de uso após a liberação (UAF) no objeto virtio_vsock_sock durante operações de conexão de socket. Embora defesas anteriores, como a aleatorização de caches e o endurecimento de buckets SLAB, tenham dificultado a exploração, pesquisadores demonstraram que uma combinação de novos métodos e temporização precisa pode contornar essas mitigativas. Utilizando o framework de teste open-source kernel-hack-drill, os pesquisadores criaram uma cadeia de exploração que interrompe a chamada de sistema connect() com um sinal POSIX &amp;lsquo;imortal&amp;rsquo;, permitindo a exploração sem encerrar o processo. Após a liberação do objeto vulnerável, o ataque utiliza uma abordagem de alocação cruzada para recuperar o objeto e corromper estruturas críticas do kernel, permitindo a elevação de privilégios. Com a CVE-2024-50264 agora considerada explorável em kernels endurecidos, é crucial que as equipes de segurança priorizem a implementação de patches e reavaliem as estratégias de endurecimento de objetos do kernel.&lt;/p></description></item><item><title>Malware de Linux infecta PCs através de arquivos RAR recebidos por e-mail</title><link>https://brdefense.center/news/malware-de-linux-infecta-pcs-atraves-de-arquivos-r/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:01:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-de-linux-infecta-pcs-atraves-de-arquivos-r/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Trellix identificaram um novo ataque direcionado a usuários de Linux, que utiliza phishing por e-mail para disseminar malware. O ataque se destaca pelo uso de um arquivo RAR com um nome malicioso, que injeta comandos shell e arquivos bash codificados em Base64. O malware, denominado VShell, cria um backdoor que permite o controle remoto do sistema infectado. O ataque explora uma vulnerabilidade comum em scripts shell, onde os nomes de arquivos não são devidamente verificados pelos antivírus, permitindo que o malware passe despercebido. Os criminosos utilizam engenharia social, enviando e-mails que se disfarçam de pesquisas de produtos de beleza, oferecendo recompensas em dinheiro para atrair as vítimas a baixar o arquivo malicioso. Para se proteger, é recomendado desconfiar de recompensas financeiras em e-mails de remetentes desconhecidos e evitar baixar arquivos sem verificar sua origem e conteúdo.&lt;/p></description></item><item><title>Feliz 34º Aniversário do Linux! Impulsionando Dispositivos no Mundo</title><link>https://brdefense.center/news/feliz-34%C2%BA-aniversario-do-linux-impulsionando-dispo/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/feliz-34%C2%BA-aniversario-do-linux-impulsionando-dispo/</guid><description>&lt;p>O Linux, que celebra seu 34º aniversário, é um pilar da infraestrutura de computação moderna, abrangendo desde smartphones até supercomputadores. Criado por Linus Torvalds em 1991 como um projeto pessoal, o sistema operacional evoluiu para um ecossistema de bilhões de dólares, com mais de 34 milhões de linhas de código e contribuições diárias de milhares de desenvolvedores. Atualmente, o Linux é responsável por 100% dos 500 supercomputadores mais poderosos do mundo e alimenta mais de 90% das cargas de trabalho em nuvem pública, além de ser a base do Android, que domina o mercado de smartphones com 72% das vendas globais. O modelo de desenvolvimento aberto do Linux é sua maior força, atraindo empresas que buscam segurança e inovação. Com a crescente demanda por habilidades em Linux, o mercado global de Linux para empresas deve alcançar US$ 14,4 bilhões até 2025. À medida que o Linux se aproxima de seu 35º ano, ele continua a ser fundamental em áreas emergentes como inteligência artificial e computação quântica, destacando a importância da colaboração aberta na tecnologia.&lt;/p></description></item><item><title>Cibersegurança Novo malware Linux utiliza phishing para ataque</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-novo-malware-linux-utiliza-phishing/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:57:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-novo-malware-linux-utiliza-phishing/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança identificaram uma nova cadeia de ataque que utiliza e-mails de phishing para entregar um backdoor de código aberto chamado VShell. O ataque começa com um e-mail contendo um arquivo RAR malicioso, que inclui um nome de arquivo projetado para executar comandos no shell. O nome do arquivo contém código compatível com Bash, que é ativado quando o shell tenta interpretar o nome do arquivo. Essa técnica de injeção de comandos se aproveita de uma falha comum em scripts shell, permitindo que o malware seja executado sem ser detectado por antivírus, já que esses geralmente não escaneiam nomes de arquivos. Após a execução, o malware se comunica com um servidor de comando e controle para baixar um binário ELF, que então executa o VShell, um poderoso malware de acesso remoto. O ataque é disfarçado como um convite para uma pesquisa de produtos de beleza, atraindo vítimas com uma recompensa monetária. A análise destaca a evolução perigosa na entrega de malware Linux, onde um simples nome de arquivo pode ser usado para executar comandos arbitrários, representando uma ameaça significativa para dispositivos Linux em geral.&lt;/p></description></item><item><title>Malware RingReaper - Nova Ameaça a Servidores Linux Ignorando Defesas EDR</title><link>https://brdefense.center/news/malware-ringreaper-nova-ameaca-a-servidores-linux/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-ringreaper-nova-ameaca-a-servidores-linux/</guid><description>&lt;p>O RingReaper é uma nova variante de malware que ataca ambientes Linux, apresentando capacidades avançadas de evasão que desafiam as soluções tradicionais de detecção e resposta em endpoints (EDR). Identificado como um agente pós-exploração, o malware utiliza a interface de entrada/saída assíncrona moderna do kernel Linux, chamada io_uring, para realizar operações encobertas sem ser detectado por ferramentas de monitoramento de segurança. Ao invés de utilizar chamadas de sistema convencionais, o RingReaper emprega primitivas do io_uring, o que reduz sua visibilidade nos dados de telemetria que as ferramentas de segurança analisam.&lt;/p></description></item><item><title>Malware Linux de hackers norte-coreanos aparece online em vazamento discreto</title><link>https://brdefense.center/news/malware-linux-de-hackers-norte-coreanos-aparece-on/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-linux-de-hackers-norte-coreanos-aparece-on/</guid><description>&lt;p>Um recente vazamento de dados, publicado na revista Phrack, revelou um conjunto de malware sofisticado para Linux, associado a um grupo de ameaças supostamente alinhado ao governo norte-coreano. O vazamento, que parece ter origem em uma violação da infraestrutura dos atacantes, expõe táticas operacionais avançadas utilizadas contra organizações governamentais e do setor privado da Coreia do Sul e Taiwan. O malware em questão é um rootkit baseado em um módulo de kernel carregável (LKM), projetado para evitar a detecção tradicional e garantir acesso persistente e oculto a sistemas Linux. Entre suas características estão a ocultação de módulos, evasão de processos e redes, e técnicas anti-forense que dificultam a reconstrução de atividades. Os pesquisadores de segurança alertam que as defesas tradicionais são insuficientes para detectar tais ameaças, e recomendam que, se um sistema for comprometido a nível de kernel, ele deve ser isolado e reconstruído imediatamente. Este incidente destaca a crescente sofisticação das operações ligadas ao estado norte-coreano, que utilizam técnicas de stealth em nível de kernel para infiltrar redes sem serem detectados.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberataques com CrossC2 afetam servidores Linux no Japão</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataques-com-crossc2-afetam-servidores-linux-n/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:27:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataques-com-crossc2-afetam-servidores-linux-n/</guid><description>&lt;p>O Centro de Coordenação de Resposta a Incidentes de Segurança do Japão (JPCERT/CC) divulgou que entre setembro e dezembro de 2024, foram observados ataques utilizando um framework de comando e controle (C2) chamado CrossC2. Este framework expande a funcionalidade do Cobalt Strike para plataformas como Linux e macOS, permitindo controle cruzado de sistemas. Os atacantes usaram ferramentas como PsExec e Plink, além de um malware personalizado denominado ReadNimeLoader, que atua como carregador para o Cobalt Strike. O ReadNimeLoader, escrito na linguagem Nim, executa código diretamente na memória para evitar rastros no disco. Os ataques visaram servidores Linux, que frequentemente não possuem sistemas de detecção e resposta a ameaças (EDR), tornando-os alvos vulneráveis. A campanha de ataque também mostrou sobreposição com atividades de ransomware BlackSuit/Black Basta, indicando um cenário de ameaça crescente. JPCERT/CC enfatiza a necessidade de maior atenção a esses servidores, dada a falta de proteção adequada e o potencial de comprometimento adicional.&lt;/p></description></item></channel></rss>