<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Black Friday on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/black-friday/</link><description>Recent content in Black Friday on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 18:57:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/black-friday/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pós-Black Friday quando o golpe começa depois da compra</title><link>https://brdefense.center/news/pos-black-friday-quando-o-golpe-comeca-depois-da-c/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:57:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pos-black-friday-quando-o-golpe-comeca-depois-da-c/</guid><description>&lt;p>Após a Black Friday, os consumidores devem estar atentos a uma nova onda de golpes que ocorrem após a finalização das compras. Golpistas utilizam técnicas de phishing e engenharia social para explorar a ansiedade dos consumidores em relação ao recebimento de produtos. Um dos métodos mais comuns envolve o envio de e-mails ou mensagens falsas informando sobre problemas com a entrega, como taxas pendentes ou reembolsos, levando as vítimas a fornecer dados pessoais ou a realizar pagamentos indevidos. Além disso, fraudes mais sofisticadas têm sido registradas, como a devolução de produtos com caixas vazias ou adulteradas, e o uso de dados roubados para solicitar reembolsos indevidos. O Mapa da Fraude 2025 da Serasa Experian indica que, no sábado após a Black Friday, foram bloqueadas 17,8 mil tentativas de fraude, totalizando R$ 27,6 milhões. Para se proteger, os consumidores devem evitar clicar em links suspeitos, verificar a autenticidade das comunicações e utilizar autenticação em duas etapas. A segurança dos sistemas de devolução e reembolso deve ser reforçada pelas empresas para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Sites falsos que imitam Amazon crescem 250 na Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/sites-falsos-que-imitam-amazon-crescem-250-na-blac/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:59:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sites-falsos-que-imitam-amazon-crescem-250-na-blac/</guid><description>&lt;p>Um estudo da NordVPN revelou um aumento alarmante de 250% em sites falsos que imitam grandes varejistas, como a Amazon, durante a Black Friday. Entre setembro e outubro, os sites fraudulentos que se passavam pela Amazon cresceram 232%, enquanto os que imitavam o eBay aumentaram 525%. Essa situação é preocupante, pois apenas 27% dos brasileiros se sentem capacitados para identificar golpes digitais, uma queda significativa em relação ao ano anterior. Além disso, 69% dos consumidores acreditam estar bem informados sobre ciberataques, mas mais de 70% já foram vítimas de algum tipo de fraude. Os golpistas utilizam táticas como a &amp;lsquo;falsa venda&amp;rsquo;, onde produtos inexistentes são anunciados, levando os consumidores a perder dinheiro e dados sensíveis. Para se proteger, é essencial verificar o endereço do site, desconfiar de ofertas muito vantajosas e checar a presença de informações de contato da loja. A conscientização e a cautela são fundamentais para evitar fraudes durante esse período de compras.&lt;/p></description></item><item><title>Golpistas criam 180 sites falsos por hora no Brasil nesta Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-criam-180-sites-falsos-por-hora-no-brasi/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:58:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-criam-180-sites-falsos-por-hora-no-brasi/</guid><description>&lt;p>Durante a Black Friday de 2025, o Brasil enfrenta um aumento alarmante de sites falsos criados por cibercriminosos, com uma média de 180 novas páginas fraudulentas surgindo a cada hora. Segundo a Redbelt Security, entre 1 e 24 de novembro, foram identificadas 5.125 páginas golpistas, e esse número pode ultrapassar 6.000 até a data oficial da promoção. Os golpistas estão clonando sites de grandes varejistas, como Havan e Shopee, oferecendo produtos populares com descontos exagerados para atrair vítimas desatentas. O crescimento de 96% na criação de sites fraudulentos na semana anterior à Black Friday indica uma profissionalização dos golpes, potencializada pelo uso de inteligência artificial para automatizar processos. Especialistas recomendam que os consumidores desconfiem de ofertas muito abaixo do preço médio e verifiquem sempre a URL dos sites antes de realizar compras. A ativação da autenticação em dois fatores e o monitoramento de atividades bancárias também são medidas recomendadas para evitar fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>69 dos brasileiros temem que idosos sofram golpes na Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/69-dos-brasileiros-temem-que-idosos-sofram-golpes/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/69-dos-brasileiros-temem-que-idosos-sofram-golpes/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Avast revelou que 69% dos brasileiros estão preocupados com a possibilidade de que idosos em seu círculo social sejam vítimas de fraudes durante a Black Friday e as compras de fim de ano. O estudo destaca que 72% dos entrevistados temem se tornar vítimas de ciberataques, especialmente em um período marcado por promoções e ofertas tentadoras. Os dados mostram que 68% dos consumidores estão alarmados com a possibilidade de serem enganados, e 61% expressaram preocupação com golpes que utilizam inteligência artificial. A falta de educação digital é um fator crítico, com 35% dos usuários afirmando já ter sido alvo de fraudes online, resultando em perdas médias de R$ 2 mil, e em casos extremos, até R$ 200 mil. A pesquisa indica uma necessidade urgente de conscientização e educação sobre práticas de segurança digital, especialmente em um cenário onde 86% dos entrevistados desejam aprender mais sobre como se proteger. A Black Friday, embora ofereça oportunidades de compras, também representa um terreno fértil para cibercriminosos que exploram a vulnerabilidade dos consumidores, especialmente os mais idosos.&lt;/p></description></item><item><title>Black Friday segura 7 dicas para evitar golpes</title><link>https://brdefense.center/news/black-friday-segura-7-dicas-para-evitar-golpes/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:58:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/black-friday-segura-7-dicas-para-evitar-golpes/</guid><description>&lt;p>A Black Friday é um período de grandes ofertas, mas também de riscos elevados de fraudes online. O artigo de Lillian Sibila Dala Costa destaca a importância de estar atento a golpes que se intensificam durante essa temporada de compras. Mirella Kurata, CEO da DMK3, alerta que os cibercriminosos utilizam táticas como phishing, imitação de grandes varejistas e criação de links fraudulentos para enganar consumidores. Para evitar cair nessas armadilhas, o artigo apresenta sete dicas práticas: pesquisar preços em sites confiáveis, evitar links compartilhados, usar cartões virtuais, evitar Wi-Fi público, monitorar faturas, verificar a segurança dos sites e utilizar autenticação em dois fatores. Além disso, caso alguém caia em um golpe, é recomendado desconectar da internet, realizar uma varredura com antivírus e alterar senhas. O texto enfatiza a necessidade de cautela e desconfiança em relação a ofertas que parecem boas demais para serem verdade, especialmente durante a Black Friday.&lt;/p></description></item><item><title>Black Friday aumenta fraudes e lavagem de dinheiro nas apostas</title><link>https://brdefense.center/news/black-friday-aumenta-fraudes-e-lavagem-de-dinheiro/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:57:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/black-friday-aumenta-fraudes-e-lavagem-de-dinheiro/</guid><description>&lt;p>Durante a Black Friday, o setor de apostas online, conhecido como bets, enfrenta um aumento significativo em fraudes digitais, com um crescimento de até 30% nos golpes. Segundo uma análise da Sumsub, em 2024, 80% dos operadores relataram incidentes de fraudes, e a expectativa é que esse cenário se repita em 2025, impulsionado pelo aumento do faturamento online, que deve crescer 17%. Os golpes mais comuns incluem fraudes de identidade e lavagem de dinheiro, representando 64,8% dos casos, além do abuso de bônus, que chega a 63,8%. A maioria dos ataques ocorre durante os depósitos (41,9%), seguidos pelo onboarding (23,8%) e saques (22,9%). Os criminosos costumam agir entre 4 e 9 horas da manhã, quando as equipes de compliance estão menos ativas, o que facilita a exploração das vulnerabilidades. Leonardo Chaves, CEO da OKTO Pagamentos, enfatiza a necessidade de monitoramento em tempo real das transações para prevenir fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>5 tecnologias usadas por cibercriminosos para enganar na Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/5-tecnologias-usadas-por-cibercriminosos-para-enga/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:00:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/5-tecnologias-usadas-por-cibercriminosos-para-enga/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca cinco tecnologias que cibercriminosos utilizam para enganar consumidores durante a Black Friday. Entre as táticas mencionadas, estão os anúncios falsos gerados por deepfakes, que imitam celebridades para atrair cliques em ofertas fraudulentas. Outra técnica é o phishing, onde golpistas usam modelos de linguagem avançados para criar mensagens personalizadas que parecem legítimas. Além disso, a clonagem de voz permite que criminosos imitem atendentes de suporte, enganando consumidores para que forneçam informações sensíveis. O uso de avaliações falsas em larga escala também é abordado, onde bots geram comentários positivos para produtos inexistentes. Por fim, chatbots maliciosos são utilizados em sites fraudulentos para coletar dados pessoais dos usuários. Para se proteger, o artigo recomenda desconfiar de ofertas que parecem boas demais, verificar a autenticidade de sites e evitar compartilhar informações pessoais em chamadas ou chats suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Golpistas clonam sites da Havan e Shopee para fraudes na Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-clonam-sites-da-havan-e-shopee-para-frau/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-clonam-sites-da-havan-e-shopee-para-frau/</guid><description>&lt;p>Uma nova onda de fraudes online está ameaçando consumidores brasileiros durante a Black Friday, com criminosos clonando sites da Havan e da Shopee. A empresa de cibersegurança ESET identificou que os golpistas criam páginas falsas que imitam as verdadeiras, utilizando engenharia social para enganar os usuários. Os links maliciosos são disseminados por meio de anúncios, redes sociais e e-mails, atraindo consumidores com descontos de até 70%. Ao tentar finalizar a compra, os usuários são redirecionados para páginas de checkout que exigem pagamento via Pix, a única opção disponível. Isso permite que os criminosos capturem dados pessoais sensíveis, como nome e e-mail, enquanto os consumidores acreditam estar realizando uma compra legítima. Para se proteger, especialistas recomendam desconfiar de ofertas excessivamente vantajosas e acessar os sites diretamente pelo navegador, evitando links suspeitos. Caso alguém caia no golpe, é aconselhável contatar o banco para tentar reverter a transação e denunciar o site fraudulento.&lt;/p></description></item><item><title>Por que é mais seguro comprar na Black Friday usando cartão virtual?</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-e-mais-seguro-comprar-na-black-friday-usan/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 01:02:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-e-mais-seguro-comprar-na-black-friday-usan/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação da Black Friday, o aumento das transações online traz também um crescimento nos riscos de segurança cibernética. O uso de cartões de crédito virtuais surge como uma solução eficaz para proteger os consumidores contra fraudes. Diferente dos cartões físicos, que possuem dados permanentes e podem ser facilmente clonados, os cartões virtuais geram informações aleatórias e temporárias, dificultando o acesso de cibercriminosos. Existem dois tipos principais de cartões virtuais: o recorrente, que é utilizado para assinaturas e tem uma validade maior, e o temporário, que expira rapidamente, geralmente após uma única compra. O especialista Daniel Barbosa destaca que, mesmo que um criminoso tenha acesso a um cartão virtual, ele estará expirado no momento da tentativa de uso, oferecendo uma camada adicional de segurança. Além disso, muitos bancos permitem que os usuários definam limites de gastos, o que pode prevenir perdas significativas em caso de fraude. Para garantir uma experiência de compra segura, é essencial que os consumidores verifiquem a autenticidade dos sites antes de inserir seus dados, evitando assim golpes comuns como phishing.&lt;/p></description></item><item><title>Troquei o Google por uma alternativa segura agora está com 50 de desconto!</title><link>https://brdefense.center/news/troquei-o-google-por-uma-alternativa-segura-agora/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:57:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/troquei-o-google-por-uma-alternativa-segura-agora/</guid><description>&lt;p>Com o aumento de violações de dados e ciberataques, muitos usuários estão buscando alternativas mais seguras para suas atividades online. O artigo destaca a importância de utilizar VPNs (Redes Privadas Virtuais) para aumentar a privacidade e segurança na navegação, mas alerta que isso não deve ser a única medida de proteção. A troca de serviços que coletam dados, como o Gmail, por opções mais seguras é essencial. A Proton, uma empresa suíça, oferece uma alternativa robusta ao Gmail, com um pacote de serviços que inclui Proton VPN, Proton Mail, Proton Drive, Proton Calendar e Proton Pass, todos com forte foco em privacidade. Durante a Black Friday, a Proton está oferecendo um desconto de 50%, reduzindo o preço do pacote para $6,49 por mês. O Proton VPN é destacado por sua política de não registro e forte criptografia, enquanto o Proton Mail garante que os e-mails sejam criptografados antes de serem enviados. Além disso, o Proton Drive e o Proton Calendar oferecem alternativas seguras para armazenamento e agendamento. Essa promoção é uma oportunidade para os usuários que desejam melhorar sua segurança digital a um custo reduzido.&lt;/p></description></item><item><title>Cuidado com a privacidade ao usar apps de compras na Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-com-a-privacidade-ao-usar-apps-de-compras/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:57:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-com-a-privacidade-ao-usar-apps-de-compras/</guid><description>&lt;p>Nesta Black Friday, cerca de 50% dos consumidores utilizarão smartphones para aproveitar as ofertas, com 27% preferindo aplicativos de varejistas. No entanto, uma análise de 101 aplicativos populares para Android revelou que, em média, cada app solicita quase 29 permissões, sendo 8 delas consideradas &amp;lsquo;perigosas&amp;rsquo; pelo Android. Essas permissões incluem acesso à câmera, microfone, localização e armazenamento. Embora algumas permissões sejam necessárias para o funcionamento do aplicativo, muitas delas são solicitadas sem justificativa clara nas políticas de privacidade. Em 27 casos, aplicativos pediram acesso à câmera e/ou arquivos de mídia sem mencionar isso em suas políticas. Além disso, 23% dos aplicativos analisados podem violar os padrões de privacidade do Google. A média de rastreadores por aplicativo é de 7, com um aplicativo apresentando 17 rastreadores. A falta de transparência sobre o uso de dados pessoais levanta preocupações sobre a privacidade dos usuários, especialmente em um contexto onde a proteção de dados é cada vez mais relevante, como na Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil registra aumento expressivo de ataques digitais em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-registra-aumento-expressivo-de-ataques-digi/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:03:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-registra-aumento-expressivo-de-ataques-digi/</guid><description>&lt;p>Em 2025, o Brasil enfrenta um aumento alarmante de ataques digitais, com uma média de 15 incidentes por hora, segundo dados da Check Point Research. O levantamento aponta que, semanalmente, são registrados cerca de 2,6 mil ciberataques a empresas, representando um crescimento de 21% em relação ao ano anterior. Esse cenário se agrava durante períodos sazonais, como a Black Friday e o Natal, quando o comércio eletrônico intensifica suas atividades. Especialistas alertam que, durante essas épocas, as ameaças mais comuns incluem phishing, roubo de credenciais e ransomware, que podem comprometer tanto a operação das empresas quanto a confiança dos consumidores. Para mitigar esses riscos, é essencial que as empresas reforcem suas infraestruturas de segurança, adotando medidas como certificados SSL, autenticação de dois fatores e monitoramento constante de servidores. A proteção dos dados dos consumidores é crucial, especialmente em um ambiente onde fraudes e vazamentos de informações estão em alta. Portanto, a preparação e a vigilância são fundamentais para garantir uma experiência de compra segura durante as promoções de fim de ano.&lt;/p></description></item><item><title>Motorola e o lifestyle tech expectativas para a Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/motorola-e-o-lifestyle-tech-expectativas-para-a-bl/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:59:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/motorola-e-o-lifestyle-tech-expectativas-para-a-bl/</guid><description>&lt;p>No episódio especial do podcast Canaltech, a Motorola é destaque ao discutir suas inovações em smartphones dobráveis e o uso de inteligência artificial. A diretora de Marketing da Motorola no Brasil, Stella Colucci, compartilha detalhes sobre as parcerias da marca com empresas como Pantone e Swarovski, que visam integrar tecnologia e estilo de vida. O programa também aborda as expectativas para as promoções da Motorola durante a Black Friday, um evento que promete atrair consumidores em busca de ofertas em tecnologia. Além disso, o podcast menciona outros tópicos relevantes, como mudanças no WhatsApp e fraudes envolvendo cartões de crédito, ressaltando a importância da cibersegurança no cenário atual. O episódio é uma oportunidade para os ouvintes se atualizarem sobre as tendências do setor e as estratégias da Motorola para se destacar no mercado.&lt;/p></description></item><item><title>63 dos consumidores brasileiros não conseguem identificar golpes com IA</title><link>https://brdefense.center/news/63-dos-consumidores-brasileiros-nao-conseguem-iden/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:00:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/63-dos-consumidores-brasileiros-nao-conseguem-iden/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa realizada pelo Reclame AQUI revelou que 63% dos consumidores brasileiros não conseguem identificar golpes digitais que utilizam inteligência artificial (IA), uma vulnerabilidade preocupante especialmente com a aproximação da Black Friday. O estudo, que ouviu mais de 3.300 pessoas, destaca que 79% dos entrevistados planejam comprar online durante a Black Friday, mas apenas 43% verificam links e ofertas com ferramentas de segurança. A pesquisa também aponta que 20% dos consumidores já foram vítimas de fraudes em edições anteriores do evento. O uso crescente de IA por cibercriminosos para criar campanhas de phishing mais sofisticadas torna essencial que os consumidores estejam informados e preparados. O relatório, intitulado &amp;ldquo;Black Friday na era da Inteligência Artificial&amp;rdquo;, serve como um guia tanto para consumidores quanto para marcas, enfatizando a importância da segurança nas compras online.&lt;/p></description></item></channel></rss>