<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Defesa Evasiva on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/defesa-evasiva/</link><description>Recent content in Defesa Evasiva on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:47:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/defesa-evasiva/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova família de ransomware Reynolds usa técnica BYOVD para evasão</title><link>https://brdefense.center/news/nova-familia-de-ransomware-reynolds-usa-tecnica-by/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:47:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-familia-de-ransomware-reynolds-usa-tecnica-by/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre uma nova família de ransomware chamada Reynolds, que incorpora um componente de &amp;lsquo;bring your own vulnerable driver&amp;rsquo; (BYOVD) para evadir defesas. O BYOVD é uma técnica que explora drivers legítimos, mas vulneráveis, para escalar privilégios e desativar soluções de Detecção e Resposta de Endpoint (EDR), permitindo que atividades maliciosas passem despercebidas. Neste caso, o ransomware inclui um driver vulnerável da NsecSoft, que é utilizado para encerrar processos de programas de segurança como Avast e Symantec. Essa abordagem não é nova, tendo sido observada em ataques anteriores, como o Ryuk em 2020. Além disso, a campanha Reynolds também utilizou um loader suspeito semanas antes do ransomware ser implantado, e um programa de acesso remoto foi instalado um dia após a infecção. A técnica BYOVD é popular entre atacantes devido à sua eficácia e ao uso de arquivos legítimos, que não levantam suspeitas. O aumento da atividade de ransomware, com 4.737 ataques registrados em 2025, destaca a necessidade de vigilância constante e atualização das defesas de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>