<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Identity Services Engine on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/identity-services-engine/</link><description>Recent content in Identity Services Engine on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 13:02:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/identity-services-engine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cisco corrige falha de segurança no Identity Services Engine</title><link>https://brdefense.center/news/cisco-corrige-falha-de-seguranca-no-identity-servi/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:02:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisco-corrige-falha-de-seguranca-no-identity-servi/</guid><description>&lt;p>A Cisco lançou atualizações para corrigir uma vulnerabilidade de segurança de média gravidade no Identity Services Engine (ISE) e no ISE Passive Identity Connector (ISE-PIC), identificada como CVE-2026-20029, com uma pontuação CVSS de 4.9. Essa falha está relacionada ao recurso de licenciamento e pode permitir que um atacante remoto autenticado com privilégios administrativos acesse informações sensíveis. A vulnerabilidade decorre de uma análise inadequada de XML processada pela interface de gerenciamento baseada na web do Cisco ISE e do ISE-PIC. Um atacante poderia explorar essa falha ao fazer o upload de um arquivo malicioso para a aplicação, possibilitando a leitura de arquivos arbitrários do sistema operacional subjacente, o que deveria ser restrito até mesmo para administradores. A Cisco informou que não há soluções alternativas e que está ciente da disponibilidade de um código de prova de conceito (PoC) para a exploração da falha, embora não haja indícios de que tenha sido explorada ativamente. Além disso, a empresa também corrigiu outras duas vulnerabilidades de média gravidade relacionadas ao processamento de solicitações DCE/RPC, que poderiam permitir que um atacante remoto não autenticado causasse vazamento de informações ou reiniciasse o mecanismo de detecção Snort 3, afetando a disponibilidade.&lt;/p></description></item></channel></rss>