<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Natal on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/natal/</link><description>Recent content in Natal on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 06:57:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/natal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dicas de segurança online para as compras de Natal</title><link>https://brdefense.center/news/dicas-de-seguranca-online-para-as-compras-de-natal/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 06:57:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dicas-de-seguranca-online-para-as-compras-de-natal/</guid><description>&lt;p>Com a chegada das festas de fim de ano, a atividade de golpistas aumenta, tornando essencial a adoção de medidas de segurança online. Especialistas da Norton VPN alertam que um simples clique em um link malicioso pode transformar as compras natalinas em um pesadelo. O aumento de sites fraudulentos, que cresceu mais de 250% antes do Black Friday de 2025, destaca a importância de estar atento a ofertas que parecem boas demais para serem verdade. Os golpistas estão se adaptando, utilizando e-mails, mensagens de texto e chamadas telefônicas para enganar os consumidores. Para se proteger, é fundamental usar o bom senso, verificar a legitimidade das ofertas digitando o endereço do site diretamente no navegador e não se deixar levar pela pressão do tempo. Além disso, ferramentas como proteção contra fraudes por IA e VPNs podem ajudar a mitigar riscos. A conscientização e a cautela são as melhores defesas contra essas ameaças durante a temporada de compras.&lt;/p></description></item><item><title>Como assistir TV britânica de Natal no exterior em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/como-assistir-tv-britanica-de-natal-no-exterior-em/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 01:22:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-assistir-tv-britanica-de-natal-no-exterior-em/</guid><description>&lt;p>O artigo da TechRadar apresenta a programação da TV britânica para o Natal de 2025, destacando produções como &amp;lsquo;A Ghost Story for Christmas: The Room in the Tower&amp;rsquo;, com Joanna Lumley, e &amp;lsquo;Dear Father Christmas&amp;rsquo;, que promete uma abordagem divertida sobre a figura do Papai Noel. Além disso, menciona o retorno de personagens icônicos como Pat Butcher em &amp;lsquo;EastEnders&amp;rsquo; e a animação &amp;lsquo;The Scarecrows’ Wedding&amp;rsquo;. Para quem estiver fora do Reino Unido durante as festividades, o texto sugere o uso de VPNs, como a NordVPN, para acessar serviços de streaming como BBC iPlayer e ITVX, que são restritos geograficamente. O uso de uma VPN não só facilita o acesso a esses conteúdos, mas também oferece proteção contra ameaças online. O artigo também lista uma série de especiais de Natal programados, que incluem desde comédias até dramas e animações, prometendo uma variedade de entretenimento para todos os gostos.&lt;/p></description></item></channel></rss>