<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Produtividade Empresarial on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/produtividade-empresarial/</link><description>Recent content in Produtividade Empresarial on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 06:57:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/produtividade-empresarial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Agentes de IA e os Desafios de Segurança nas Empresas</title><link>https://brdefense.center/news/agentes-de-ia-e-os-desafios-de-seguranca-nas-empre/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:57:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/agentes-de-ia-e-os-desafios-de-seguranca-nas-empre/</guid><description>&lt;p>Os agentes de inteligência artificial (IA) estão transformando a forma como as empresas operam, aumentando a produtividade ao automatizar tarefas como agendamento de reuniões e acesso a dados. No entanto, essa rápida adoção levanta preocupações significativas de segurança, especialmente em relação à aprovação e responsabilidade pelo uso desses agentes. Diferente de usuários humanos ou contas de serviço tradicionais, os agentes de IA operam com autoridade delegada, permitindo-lhes agir em nome de múltiplos usuários sem supervisão contínua. Isso resulta em um fenômeno conhecido como &amp;lsquo;desvio de acesso&amp;rsquo;, onde os agentes acumulam permissões que podem exceder o que um usuário individual estaria autorizado a fazer. O artigo classifica os agentes de IA em três categorias: pessoais, de terceiros e organizacionais, sendo estes últimos os mais arriscados devido à falta de um proprietário claro e à possibilidade de ações não autorizadas. Para mitigar esses riscos, as organizações precisam redefinir a gestão de acesso, estabelecendo propriedade clara e mapeando como os usuários interagem com os agentes. A segurança dos agentes de IA deve ser tratada como uma prioridade, considerando seu potencial de criar caminhos de autorização que podem ser explorados maliciosamente.&lt;/p></description></item><item><title>Erro no Microsoft Outlook causa falhas em e-mails no Windows</title><link>https://brdefense.center/news/erro-no-microsoft-outlook-causa-falhas-em-e-mails/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/erro-no-microsoft-outlook-causa-falhas-em-e-mails/</guid><description>&lt;p>A Microsoft confirmou um erro crítico no cliente Outlook para Windows, que provoca falhas na aplicação ao tentar abrir determinadas caixas de correio. Usuários afetados recebem a mensagem: &amp;lsquo;Não é possível iniciar o Microsoft Outlook. Não é possível abrir a janela do Outlook. O conjunto de pastas não pode ser aberto. A tentativa de logar no Microsoft Exchange falhou.&amp;rsquo; Esse problema, que está sendo investigado pela equipe de suporte do Exchange Online, parece estar relacionado a limites de controle de acesso impostos nas caixas de correio dos usuários. O erro impede que os usuários acessem suas caixas de entrada, resultando em interrupções significativas no fluxo de trabalho, especialmente em ambientes empresariais que dependem do Outlook Desktop. Para diagnosticar o problema, os administradores de TI devem reproduzir o erro e capturar o tráfego de rede, buscando a exceção &amp;lsquo;ClientBackoffException&amp;rsquo;, que indica que o Exchange Online aplicou um controle de desaceleração devido ao limite de concorrência de autenticação. A Microsoft recomenda que os usuários utilizem o Outlook Web Access (OWA) ou migrem para a nova versão do Outlook para Windows como soluções temporárias enquanto a investigação continua. A empresa ainda não forneceu um cronograma preciso para a resolução do problema.&lt;/p></description></item></channel></rss>