<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gestão De Riscos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-riscos/</link><description>Recent content in Gestão De Riscos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:42:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-riscos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Estudo revela a importância da Gestão Contínua de Exposição a Ameaças</title><link>https://brdefense.center/news/estudo-revela-a-importancia-da-gestao-continua-de/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:42:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/estudo-revela-a-importancia-da-gestao-continua-de/</guid><description>&lt;p>Um estudo de inteligência de mercado de 2026, que entrevistou 128 tomadores de decisão em segurança de empresas, destaca uma divisão significativa entre organizações que adotam a Gestão Contínua de Exposição a Ameaças (CTEM) e aquelas que não o fazem. As empresas que implementaram o CTEM apresentam 50% mais visibilidade da superfície de ataque e 23 pontos percentuais a mais na adoção de soluções de segurança. Apesar de 87% dos líderes de segurança reconhecerem a importância do CTEM, apenas 16% o implementaram, evidenciando um desafio na transição da conscientização para a prática. A complexidade da superfície de ataque se torna um multiplicador de riscos, especialmente quando o número de domínios monitorados ultrapassa 100, aumentando exponencialmente as vulnerabilidades. O estudo também revela que, com o aumento dos custos médios de violação, que chegam a US$ 4,44 milhões, a gestão da superfície de ataque se tornou uma questão crítica para as lideranças empresariais. Portanto, a adoção do CTEM não é apenas uma questão técnica, mas uma necessidade estratégica para garantir a segurança organizacional em um cenário de crescente complexidade e riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Desmistificando o SOC Moderno Construir, Comprar ou Automatizar?</title><link>https://brdefense.center/news/desmistificando-o-soc-moderno-construir-comprar-ou/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:36:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desmistificando-o-soc-moderno-construir-comprar-ou/</guid><description>&lt;p>Atualmente, muitas equipes de segurança enfrentam um excesso de ferramentas e informações, resultando em um ambiente de trabalho caótico e ineficiente. O artigo destaca a sobrecarga que os Centros de Operações de Segurança (SOCs) enfrentam, onde promessas de &amp;lsquo;cobertura completa&amp;rsquo; e &amp;lsquo;automação impulsionada por IA&amp;rsquo; não se traduzem em melhorias reais. A sessão ao vivo proposta, liderada por Kumar Saurabh e Francis Odum, visa esclarecer as decisões críticas que os líderes de segurança devem tomar: o que construir internamente, o que adquirir de fornecedores e o que automatizar. Através de estudos de caso e uma análise comparativa de modelos de SOC, os participantes poderão obter uma visão prática e aplicável para simplificar operações e melhorar resultados. Com orçamentos encolhendo e ameaças crescendo, é essencial que as equipes de segurança repensem suas estratégias e adotem uma abordagem mais inteligente e eficiente para a gestão de riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Gestão Contínua de Exposição a Ameaças Uma Nova Abordagem em Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/gestao-continua-de-exposicao-a-ameacas-uma-nova-ab/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:01:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gestao-continua-de-exposicao-a-ameacas-uma-nova-ab/</guid><description>&lt;p>As equipes de cibersegurança estão se afastando da análise isolada de ameaças e vulnerabilidades, buscando entender como essas interagem em seu ambiente real. A Gestão Contínua de Exposição a Ameaças (CTEM) é uma abordagem que se destaca nesse contexto, promovendo um ciclo contínuo de identificação, priorização e remediação de exposições exploráveis. Definida pela Gartner, a CTEM envolve cinco etapas: escopo, descoberta, priorização, validação e mobilização, visando melhorar a postura de segurança das organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Infraestrutura ociosa pode causar sua próxima violação veja como evitar</title><link>https://brdefense.center/news/infraestrutura-ociosa-pode-causar-sua-proxima-viol/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 06:57:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/infraestrutura-ociosa-pode-causar-sua-proxima-viol/</guid><description>&lt;p>O artigo da TechRadar destaca que a infraestrutura ociosa nas organizações pode ser uma porta de entrada para ataques cibernéticos. Muitas empresas ainda operam com contas de usuário inativas e senhas que nunca expiram, criando vulnerabilidades que os cibercriminosos podem explorar. Além disso, dispositivos de armazenamento físico, como pen drives e discos externos, frequentemente contêm dados sensíveis que não são adequadamente protegidos. O autor, Camellia Chan, CEO da X-PHY, enfatiza que a inatividade não deve ser ignorada, pois pode facilitar o acesso de atacantes. Para mitigar esses riscos, as empresas devem revisar suas contas e dispositivos, desativar ou proteger adequadamente aqueles que não estão em uso e implementar armazenamento seguro que se mantenha protegido mesmo quando inativo. A abordagem deve ser proativa, tratando a ociosidade como parte da estratégia de defesa cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Por que o CTEM é a resposta à pressão nas salas de reunião e à fadiga de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-o-ctem-e-a-resposta-a-pressao-nas-salas-de/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:57:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-o-ctem-e-a-resposta-a-pressao-nas-salas-de/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente revelou que 73% dos CISOs enfrentaram um incidente de segurança significativo nos últimos seis meses, com 58% desses eventos ocorrendo apesar da presença de ferramentas que deveriam ter prevenido tais falhas. A crescente complexidade das ferramentas de segurança e a sobrecarga de dados têm gerado frustração nas equipes, levando a uma percepção de reatividade em vez de proatividade. Para enfrentar esses desafios, muitas organizações estão adotando a Gestão Contínua da Exposição a Ameaças (CTEM), que oferece uma abordagem estruturada para identificar, avaliar e reduzir continuamente a exposição a riscos. O CTEM se destaca ao transformar a visibilidade em ação, priorizando vulnerabilidades com base em sua relevância para os negócios e permitindo que os líderes de segurança comuniquem progresso de forma clara e mensurável aos executivos. Essa metodologia não apenas melhora a eficiência das ferramentas existentes, mas também fortalece a relação entre as equipes de segurança e a alta administração, promovendo uma cultura de transparência e confiança. Ao mudar a percepção da segurança cibernética de um centro de custo para um parceiro na gestão de riscos, as organizações podem se preparar melhor para enfrentar as ameaças cibernéticas de forma proativa.&lt;/p></description></item><item><title>Redução Dinâmica da Superfície de Ataque Uma Nova Abordagem em Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/reducao-dinamica-da-superficie-de-ataque-uma-nova/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:59:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/reducao-dinamica-da-superficie-de-ataque-uma-nova/</guid><description>&lt;p>As equipes de segurança enfrentam diariamente o desafio de gerenciar um número excessivo de riscos e alertas, muitas vezes se sentindo sobrecarregadas e sempre um passo atrás. O artigo apresenta a Redução Dinâmica da Superfície de Ataque (DASR), uma abordagem inovadora que promete transformar a defesa cibernética. Ao contrário das ferramentas tradicionais que apenas identificam problemas, o DASR atua em segundo plano, monitorando mudanças arriscadas e fechando vulnerabilidades automaticamente. Isso é crucial em um cenário onde a superfície de ataque está em constante evolução devido a novos aplicativos, sistemas em nuvem e dispositivos remotos. O webinar promovido pela The Hacker News e Bitdefender abordará a eficácia do DASR, destacando como a automação e o contexto podem reduzir riscos em tempo real. Especialistas da Bitdefender compartilharão experiências práticas e mostrarão como o sistema PHASR pode prevenir ataques antes que eles causem danos. Essa abordagem não só promete aliviar a carga das equipes de segurança, mas também oferece uma maneira mais eficiente de proteger as organizações contra ameaças cibernéticas.&lt;/p></description></item><item><title>Transformando a Segurança em Crescimento Está seu MSP Pronto para Expandir?</title><link>https://brdefense.center/news/transformando-a-seguranca-em-crescimento-esta-seu/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:57:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/transformando-a-seguranca-em-crescimento-esta-seu/</guid><description>&lt;p>Os Provedores de Serviços Gerenciados (MSPs) enfrentam um aumento nas expectativas dos clientes por resultados robustos em cibersegurança e conformidade, enquanto as ameaças se tornam mais complexas e as exigências regulatórias evoluem. Os clientes buscam proteção abrangente sem a necessidade de gerenciar a segurança por conta própria, o que representa uma oportunidade significativa de crescimento para os MSPs. Para se destacar no mercado competitivo, é crucial que os MSPs adotem uma mentalidade de segurança que vá além da execução técnica, integrando a gestão de riscos e a resiliência como componentes essenciais da estratégia de negócios dos clientes. O guia &amp;ldquo;Transformando a Segurança em Crescimento&amp;rdquo; oferece um checklist estruturado para avaliar a prontidão estratégica e operacional dos MSPs. A mudança de uma abordagem de conformidade pontual para uma gestão de riscos contínua é fundamental, assim como a capacidade de conectar as iniciativas de segurança aos resultados de negócios. O guia também aborda a definição de serviços, a alocação de pessoal e a documentação de processos, ajudando os MSPs a escalar seus serviços de segurança de forma eficaz e lucrativa.&lt;/p></description></item><item><title>Sua organização sofre com a lacuna de percepção em cibersegurança?</title><link>https://brdefense.center/news/sua-organizacao-sofre-com-a-lacuna-de-percepcao-em/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sua-organizacao-sofre-com-a-lacuna-de-percepcao-em/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Bitdefender de 2025 revela uma lacuna de percepção em cibersegurança entre líderes e equipes operacionais. Embora 93% dos profissionais de TI se sintam confiantes na gestão de riscos cibernéticos, essa confiança é desproporcional entre os níveis hierárquicos. Enquanto 45% dos executivos se consideram &amp;lsquo;muito confiantes&amp;rsquo;, apenas 19% dos gerentes de nível médio compartilham dessa visão. Essa discrepância pode resultar em subinvestimentos em tecnologia e processos críticos, uma vez que os líderes podem não estar cientes dos riscos reais enfrentados pelas equipes de segurança. Especialistas da Bitdefender apontam que a falta de comunicação e entendimento mútuo entre executivos e profissionais de segurança é um fator chave para essa lacuna. Para mitigar essa situação, é essencial promover um alinhamento estratégico que permita que ambos os lados compreendam as prioridades de negócios e as ameaças operacionais. A construção de uma cultura de visibilidade compartilhada e confiança é fundamental para fortalecer a resiliência cibernética das organizações.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Soluções de Gestão de Risco da Cadeia de Suprimentos em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-solucoes-de-gestao-de-risco-da-cade/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:59:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-solucoes-de-gestao-de-risco-da-cade/</guid><description>&lt;p>A gestão de risco da cadeia de suprimentos (SCRM) se tornou um pilar essencial para empresas que buscam resiliência em 2025. Com a crescente interconexão e fragilidade das cadeias globais, as organizações enfrentam riscos que vão desde conflitos geopolíticos até ciberataques. O artigo destaca as 10 melhores soluções de SCRM, que utilizam análises preditivas, monitoramento em tempo real e insights impulsionados por inteligência artificial para proteger suas redes de suprimentos. Entre as soluções mencionadas, Prewave se destaca por sua capacidade de detectar riscos em tempo real e monitorar a conformidade ESG, enquanto Resilinc oferece visibilidade em múltiplos níveis da cadeia de suprimentos, essencial para setores como tecnologia e saúde. Sphera é reconhecida por sua forte ênfase em gestão de riscos ambientais e de sustentabilidade. A escolha da solução adequada pode melhorar significativamente a visibilidade, mitigar riscos e fortalecer o desempenho dos fornecedores, tornando-se crucial para a competitividade das empresas no cenário atual.&lt;/p></description></item><item><title>Gestão da Segurança em IA Perguntas Cruciais para Escolher Soluções</title><link>https://brdefense.center/news/gestao-da-seguranca-em-ia-perguntas-cruciais-para/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gestao-da-seguranca-em-ia-perguntas-cruciais-para/</guid><description>&lt;p>No contexto atual de rápida evolução da inteligência artificial (IA) e das tecnologias em nuvem, as organizações estão cada vez mais adotando medidas de segurança para proteger dados sensíveis e garantir conformidade regulatória. As soluções de AI-SPM (Gestão da Postura de Segurança em IA) têm se destacado como ferramentas essenciais para proteger pipelines de IA e ativos de dados. O artigo destaca cinco perguntas críticas que as empresas devem fazer ao avaliar soluções de AI-SPM. A primeira pergunta aborda a necessidade de visibilidade e controle abrangentes sobre os riscos associados à IA e aos dados. A segunda pergunta foca na capacidade da solução de identificar e remediar riscos específicos da IA, como ataques adversariais e viés em modelos preditivos. A conformidade regulatória é o tema da terceira pergunta, enfatizando a importância de garantir que as soluções atendam a normas como a LGPD e o GDPR. A escalabilidade em arquiteturas dinâmicas de nuvem é discutida na quarta pergunta, enquanto a integração com ferramentas de segurança existentes é abordada na quinta. O artigo conclui ressaltando que a segurança em IA deve ser proativa, permitindo que as organizações inovem com confiança em um ambiente de ameaças em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>A Importância da Cibersegurança nas Decisões Empresariais</title><link>https://brdefense.center/news/a-importancia-da-ciberseguranca-nas-decisoes-empre/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-importancia-da-ciberseguranca-nas-decisoes-empre/</guid><description>&lt;p>Com a chegada da temporada orçamentária, a cibersegurança frequentemente enfrenta questionamentos e despriorização nas empresas. Um estudo da Gartner revela que 88% dos conselhos administrativos veem a cibersegurança como um risco de negócios, não apenas uma questão de TI. Para que os líderes de segurança consigam elevar o perfil da cibersegurança, é crucial que comuniquem sua importância em termos de continuidade de negócios, conformidade e impacto financeiro. Estratégias como alinhar a segurança com os objetivos empresariais, construir um framework focado em riscos e utilizar padrões da indústria são essenciais. Além disso, a validação contínua da segurança, através de testes automatizados, ajuda a identificar vulnerabilidades antes que se tornem problemas. A comunicação clara e adaptada para diferentes públicos dentro da organização é fundamental para demonstrar como as decisões de segurança impactam diretamente a receita e a reputação da empresa. Em um cenário de ameaças cibernéticas em constante evolução, a cibersegurança deve ser vista como um facilitador de negócios, e não apenas como um centro de custo.&lt;/p></description></item><item><title>Cibersegurança na nuvem o maior risco pode estar no que você considera seguro</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-na-nuvem-o-maior-risco-pode-estar-n/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:02:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-na-nuvem-o-maior-risco-pode-estar-n/</guid><description>&lt;p>O artigo de Arthur Capella discute os riscos de segurança na nuvem, destacando que a evolução dessa tecnologia, embora traga benefícios, também aumenta as oportunidades para atacantes. O Relatório de Riscos de Segurança na Nuvem 2025 da Tenable revela que erros comuns, como credenciais esquecidas e configurações inadequadas, expõem dados críticos diariamente. O autor enfatiza a necessidade de uma abordagem proativa para a segurança, que inclua visibilidade unificada dos ativos, configurações seguras por padrão, monitoramento constante e priorização na correção de vulnerabilidades. Essas práticas são essenciais para proteger ambientes em constante mudança e garantir que as empresas possam inovar com confiança. A segurança não deve ser vista como um obstáculo, mas como um facilitador para a adoção de novas tecnologias, permitindo que as organizações avancem no mundo digital de forma segura.&lt;/p></description></item><item><title>Análise de Impacto nos Negócios A Base para a Continuidade Empresarial</title><link>https://brdefense.center/news/analise-de-impacto-nos-negocios-a-base-para-a-cont/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:58:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/analise-de-impacto-nos-negocios-a-base-para-a-cont/</guid><description>&lt;p>As empresas modernas enfrentam um cenário de ameaças em constante evolução, o que implica um aumento nos riscos e na complexidade das situações que podem impactar seus negócios. Para lidar com essas ameaças crescentes, é essencial desenvolver uma estratégia robusta de Continuidade de Negócios e Recuperação de Desastres (BCDR). Um dos primeiros passos para isso é a realização de uma Análise de Impacto nos Negócios (BIA), que ajuda a identificar e avaliar o impacto operacional de interrupções. A BIA permite que as empresas reconheçam funções críticas e desenvolvam estratégias para retomar essas operações rapidamente em caso de crise. O papel dos líderes de TI é fundamental nesse processo, pois eles oferecem visibilidade sobre as dependências do sistema e ajudam a validar os compromissos de recuperação. Além disso, a análise deve considerar vetores de ameaça como ciberataques, desastres naturais e erros humanos, que podem afetar diferentes setores de maneira distinta. A execução eficaz da BIA não apenas fortalece a estratégia de recuperação, mas também permite que as organizações tomem decisões informadas e baseadas em riscos, garantindo a continuidade dos negócios em situações adversas.&lt;/p></description></item></channel></rss>