<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ntlm on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ntlm/</link><description>Recent content in Ntlm on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:19:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ntlm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft anuncia descontinuação do NTLM em favor do Kerberos</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-descontinuacao-do-ntlm-em-favor/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:19:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-descontinuacao-do-ntlm-em-favor/</guid><description>&lt;p>A Microsoft revelou um plano em três fases para descontinuar o uso do New Technology LAN Manager (NTLM), uma tecnologia de autenticação considerada obsoleta e vulnerável a ataques cibernéticos. O NTLM foi oficialmente descontinuado em junho de 2024 e não recebe mais atualizações, devido a sua suscetibilidade a ataques como replay e man-in-the-middle, conforme explicado por Mariam Gewida, Gerente de Programa Técnico II da Microsoft. Apesar de sua descontinuação, o NTLM ainda é amplamente utilizado em ambientes corporativos, muitas vezes devido a dependências legadas e limitações de rede, o que expõe as organizações a riscos de segurança. Para mitigar esses problemas, a Microsoft implementou uma estratégia que inclui auditorias aprimoradas do NTLM, a introdução de recursos como IAKerb e um Centro de Distribuição de Chaves local, e, finalmente, a desativação do NTLM por padrão nas próximas versões do Windows Server. Essa transição é vista como um passo importante em direção a um futuro sem senhas e mais resistente a phishing, exigindo que as organizações realizem auditorias e migrações para o Kerberos. A mudança visa garantir que o Windows opere em um estado seguro por padrão, priorizando alternativas de autenticação mais modernas e seguras.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft desabilitará protocolo NTLM por padrão em novas versões do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-desabilitara-protocolo-ntlm-por-padrao-e/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-desabilitara-protocolo-ntlm-por-padrao-e/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou que desabilitará o protocolo de autenticação NTLM, com 30 anos de existência, por padrão nas próximas versões do Windows, devido a vulnerabilidades de segurança que expõem as organizações a ciberataques. O NTLM, introduzido em 1993, é um protocolo de autenticação que foi amplamente explorado em ataques de relé NTLM e ataques pass-the-hash, permitindo que cibercriminosos escalem privilégios e acessem dados sensíveis. A transição para a desativação do NTLM ocorrerá em três fases: a primeira permitirá que administradores identifiquem o uso do NTLM, a segunda introduzirá novas funcionalidades para evitar a queda para o NTLM, e a terceira desabilitará o NTLM por padrão, embora o protocolo ainda possa ser reativado se necessário. A mudança é parte de um movimento mais amplo em direção a métodos de autenticação sem senha e resistentes a phishing, com a Microsoft incentivando desenvolvedores a migrar para alternativas mais seguras, como o Kerberos. Essa decisão é crucial para aumentar a segurança das redes corporativas e reduzir a exposição a ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>SmarterTools corrige falhas críticas no SmarterMail</title><link>https://brdefense.center/news/smartertools-corrige-falhas-criticas-no-smartermai/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:19:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/smartertools-corrige-falhas-criticas-no-smartermai/</guid><description>&lt;p>A SmarterTools anunciou a correção de duas vulnerabilidades críticas em seu software de e-mail SmarterMail, incluindo uma falha de execução remota de código, identificada como CVE-2026-24423, que possui uma pontuação CVSS de 9.3. Essa vulnerabilidade permite que um atacante direcione o SmarterMail para um servidor HTTP malicioso, executando comandos do sistema operacional sem autenticação. A falha foi descoberta por pesquisadores de várias organizações e corrigida na versão Build 9511, lançada em 15 de janeiro de 2026. Além disso, a mesma versão também aborda outra vulnerabilidade crítica (CVE-2026-23760) que já estava sendo explorada ativamente. Outra falha de severidade média (CVE-2026-25067) foi corrigida na versão Build 9518, lançada em 22 de janeiro de 2026, que poderia facilitar ataques de retransmissão NTLM e autenticação não autorizada. Dada a gravidade das vulnerabilidades e a exploração ativa, é crucial que os usuários atualizem para a versão mais recente o mais rápido possível.&lt;/p></description></item><item><title>Windows sofre ataque de coerção de autenticação que envia credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/windows-sofre-ataque-de-coercao-de-autenticacao-qu/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:00:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-sofre-ataque-de-coercao-de-autenticacao-qu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança identificaram um aumento nos ataques de coerção de autenticação que exploram os mecanismos de Chamada de Procedimento Remoto (RPC) do Windows. Esses ataques manipulam o comportamento de autenticação de rede embutido no sistema, permitindo que máquinas enviem credenciais para servidores controlados por atacantes, sem a necessidade de interação do usuário ou privilégios administrativos. Ao abusar de funções RPC menos conhecidas, como MS-DFSNM e MS-EVEN, os atacantes conseguem fazer com que ativos valiosos, como Controladores de Domínio e Servidores de Certificado, se autentiquem em servidores maliciosos. Uma vez autenticados, os atacantes capturam hashes NTLM e realizam ataques de retransmissão para se mover lateralmente na rede. Para se defender contra esses ataques, recomenda-se monitorar rigorosamente o tráfego RPC e implementar técnicas de prevenção, como a assinatura SMB e a proteção estendida para autenticação. A evolução desses ataques representa uma nova ameaça que exige visibilidade aprimorada sobre o comportamento do RPC para evitar a extração de credenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Windows desabilita pré-visualização de arquivos para proteger senhas</title><link>https://brdefense.center/news/windows-desabilita-pre-visualizacao-de-arquivos-pa/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-desabilita-pre-visualizacao-de-arquivos-pa/</guid><description>&lt;p>A Microsoft implementou uma mudança significativa em suas versões do Windows 10 e 11, desabilitando a função de pré-visualização de arquivos baixados da internet. Essa decisão visa proteger os usuários de um vetor de ataque que permite o roubo de credenciais sem a necessidade de abrir um arquivo malicioso. A vulnerabilidade estava relacionada ao &amp;lsquo;Mark of the Web&amp;rsquo; (MotW), que identifica arquivos baixados da internet. Ao tentar gerar uma prévia, o Windows se conectava automaticamente a servidores maliciosos, enviando hashes NTLM do usuário, que podem ser usados para autenticação em outros serviços da rede. Embora a pré-visualização possa ser reativada, a Microsoft alerta que essa ação deve ser feita com cautela, pois transfere a responsabilidade de segurança para o usuário. Essa mudança é especialmente relevante para ambientes corporativos, onde a segurança das credenciais é crucial. A nova configuração reflete uma prioridade pela segurança em detrimento da conveniência, destacando a necessidade de conscientização sobre os riscos associados a arquivos baixados.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft aumenta a segurança do Windows desativando pré-visualização de arquivos</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-aumenta-a-seguranca-do-windows-desativan/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:57:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-aumenta-a-seguranca-do-windows-desativan/</guid><description>&lt;p>A Microsoft implementou uma atualização de segurança no Windows File Explorer a partir de 14 de outubro de 2025, que desativa automaticamente o painel de pré-visualização para arquivos baixados. Essa medida visa mitigar uma vulnerabilidade que poderia expor hashes NTLM, credenciais sensíveis usadas na autenticação em redes. O vetor de ataque envolve a pré-visualização de arquivos maliciosos que incorporam elementos HTML, permitindo que solicitações de rede não autorizadas sejam disparadas em segundo plano. Com a nova atualização, arquivos de fontes não confiáveis são marcados com o atributo &amp;lsquo;Mark of the Web&amp;rsquo;, impedindo a pré-visualização e exibindo um aviso ao usuário. Embora a maioria dos usuários não sinta um impacto significativo, a proteção é ativada automaticamente, priorizando a segurança sem comprometer a usabilidade. Para arquivos confiáveis, os usuários podem facilmente reverter a proteção. Essa mudança é especialmente benéfica para ambientes corporativos, onde a segurança é crucial, reduzindo a superfície de ataque e promovendo hábitos de segurança mais seguros. A atualização é um passo importante na luta contra o roubo de credenciais, mantendo os sistemas Windows mais resilientes frente a ameaças cibernéticas.&lt;/p></description></item></channel></rss>