<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Defi on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/defi/</link><description>Recent content in Defi on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 19:17:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/defi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Step Finance perde US 40 milhões em ataque cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/step-finance-perde-us-40-milhoes-em-ataque-ciberne/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:17:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/step-finance-perde-us-40-milhoes-em-ataque-ciberne/</guid><description>&lt;p>A Step Finance, plataforma de finanças descentralizadas (DeFi) baseada na blockchain Solana, anunciou a perda de aproximadamente US$ 40 milhões em ativos digitais após um ataque cibernético que comprometeu dispositivos de sua equipe executiva. O incidente foi detectado em 31 de janeiro, quando a empresa revelou que várias de suas carteiras de tesouraria foram invadidas por um ator sofisticado utilizando um &amp;lsquo;vetor de ataque bem conhecido&amp;rsquo;. Embora a empresa tenha conseguido recuperar cerca de US$ 4,7 milhões em ativos, a magnitude da perda é alarmante, especialmente considerando que representa apenas uma fração dos US$ 398 milhões perdidos em ataques de roubo de criptomoedas no mesmo mês. A Step Finance tomou medidas imediatas, notificando as autoridades e suspendendo algumas operações para reforçar a segurança. A empresa também aconselhou os usuários a não interagir com seu token nativo, $STEP, até que a investigação seja concluída. O ataque gerou especulações sobre a possibilidade de um &amp;lsquo;rug pull&amp;rsquo; ou um &amp;rsquo;trabalho interno&amp;rsquo;, mas a Step Finance não forneceu detalhes sobre os perpetradores. Este incidente destaca a crescente vulnerabilidade das plataformas DeFi e a necessidade de medidas de segurança robustas no setor.&lt;/p></description></item><item><title>Explosão de Exploits e Campanhas de Phishing em Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/explosao-de-exploits-e-campanhas-de-phishing-em-ci/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:59:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/explosao-de-exploits-e-campanhas-de-phishing-em-ci/</guid><description>&lt;p>Recentemente, o cenário de cibersegurança tem sido marcado por uma série de incidentes significativos que evidenciam a constante evolução das ameaças digitais. Um dos casos mais alarmantes foi o ataque ao pool yETH da Yearn Finance, que resultou na perda de aproximadamente 9 milhões de dólares devido a uma falha na contabilidade interna do protocolo. O atacante explorou uma vulnerabilidade que permitiu a criação de uma quantidade astronômica de tokens, destacando a eficiência do ataque no contexto de finanças descentralizadas (DeFi).&lt;/p></description></item><item><title>Detalhes sobre como atacantes drenaram 128M de pools da Balancer</title><link>https://brdefense.center/news/detalhes-sobre-como-atacantes-drenaram-128m-de-poo/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:01:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/detalhes-sobre-como-atacantes-drenaram-128m-de-poo/</guid><description>&lt;p>Em um ataque significativo ao ecossistema DeFi, a Check Point Research revelou que contratos do ComposableStablePool da Balancer V2 foram explorados em 3 de novembro de 2025, resultando no roubo de $128,64 milhões em menos de 30 minutos. Os atacantes aproveitaram uma falha sutil de precisão aritmética na lógica de invariantes da pool da Balancer, transformando um erro de arredondamento em uma cadeia de exploração catastrófica que contornou mecanismos de segurança padrão. A vulnerabilidade originou-se na função _upscaleArray, que escalava saldos de tokens durante o cálculo de invariantes. Ao manipular os saldos para a faixa microscópica de 8-9 wei, a lógica de divisão inteira do Solidity causou discrepâncias de arredondamento que poderiam chegar a dez por cento por operação. O ataque foi realizado em uma sequência de 65 operações de batchSwap, amplificando perdas de precisão em uma distorção total do valor D da pool. A análise on-chain vinculou a exploração a um contrato específico, e os atacantes conseguiram acumular ativos roubados dentro da camada de contabilidade do Vault da Balancer. Apesar de múltiplas auditorias, a falha sobreviveu devido ao foco da análise em transações únicas, em vez de desvios aritméticos cumulativos. Este evento destaca a importância da modelagem adversarial e do monitoramento contínuo de invariantes nas bibliotecas matemáticas do DeFi.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers roubam US 100 milhões explorando protocolo DeFi Balancer</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-roubam-us-100-milhoes-explorando-protocolo/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:03:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-roubam-us-100-milhoes-explorando-protocolo/</guid><description>&lt;p>O ecossistema de finanças descentralizadas (DeFi) enfrentou uma grave violação de segurança, com hackers explorando vulnerabilidades no protocolo Balancer, resultando em perdas superiores a US$ 100 milhões. O ataque focou nas V2 Composable Stable Pools, que operam em várias blockchains e possuem um recurso de segurança chamado &amp;lsquo;janela de pausa&amp;rsquo;, destinado a interromper transações em situações de emergência. No entanto, muitas dessas pools estavam ativas além do período em que essa proteção poderia ser acionada, deixando-as vulneráveis ao ataque. Após a descoberta da violação, a equipe de segurança do Balancer trabalhou rapidamente com especialistas em cibersegurança para conter os danos, interrompendo todas as pools elegíveis para pausa de emergência. Apesar das rigorosas práticas de segurança do Balancer, incluindo auditorias e programas de recompensas por bugs, o ataque demonstrou a sofisticação crescente das ameaças no setor DeFi. O Balancer alertou os usuários sobre tentativas de phishing que se aproveitaram da situação, enfatizando a importância de confiar apenas em fontes oficiais para informações. A equipe continua a colaborar com autoridades e especialistas para investigar o ataque e buscar a recuperação dos fundos.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Lazarus realiza campanha de engenharia social com malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-lazarus-realiza-campanha-de-engenharia-socia/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 18:57:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-lazarus-realiza-campanha-de-engenharia-socia/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças vinculado à Coreia do Norte, conhecido como Lazarus Group, foi associado a uma campanha de engenharia social que distribui três tipos diferentes de malware multiplataforma: PondRAT, ThemeForestRAT e RemotePE. A campanha, observada pela Fox-IT do NCC Group em 2024, visou uma organização do setor de finanças descentralizadas (DeFi), resultando na violação do sistema de um funcionário. O ataque começou com o ator se passando por um empregado de uma empresa de negociação no Telegram e utilizando sites falsos que imitam serviços como Calendly e Picktime para agendar uma reunião com a vítima. Embora o vetor de acesso inicial não seja conhecido, o acesso foi utilizado para implantar um loader chamado PerfhLoader, que, por sua vez, instala o PondRAT. Este malware permite ao operador ler e escrever arquivos, iniciar processos e executar shellcode. O PondRAT foi utilizado em conjunto com o ThemeForestRAT, que possui funcionalidades mais avançadas e opera de forma mais discreta. O ataque também envolveu o uso de um exploit zero-day no navegador Chrome, evidenciando a sofisticação da operação. O RemotePE, um RAT mais avançado, é reservado para alvos de alto valor e é carregado por um loader específico. A combinação de ferramentas e a abordagem furtiva do ataque indicam um nível elevado de planejamento e execução por parte do grupo.&lt;/p></description></item></channel></rss>