<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Informação Sensível on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/informa%C3%A7%C3%A3o-sens%C3%ADvel/</link><description>Recent content in Informação Sensível on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 12:57:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/informa%C3%A7%C3%A3o-sens%C3%ADvel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de malware usa sites de software pirata para disseminação</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-sites-de-software-pirata-p/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:57:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-sites-de-software-pirata-p/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova campanha que utiliza sites de distribuição de software crackeado como vetor para uma versão modular e furtiva do loader conhecido como CountLoader. Essa campanha inicia-se quando usuários desavisados tentam baixar versões piratas de softwares legítimos, como o Microsoft Word, sendo redirecionados para links maliciosos que hospedam arquivos ZIP contendo um interpretador Python renomeado. O malware, uma vez instalado, estabelece persistência no sistema e pode baixar e executar outros malwares, como o ACR Stealer, que coleta dados sensíveis. CountLoader é projetado para contornar ferramentas de segurança, como o Falcon da CrowdStrike, e possui capacidades de propagação via dispositivos USB. Além disso, a Check Point revelou um loader JavaScript chamado GachiLoader, distribuído por meio de contas comprometidas do YouTube, que também implanta malwares adicionais. Essa evolução das técnicas de malware destaca a necessidade de estratégias de defesa em camadas e detecção proativa.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de cibercrime usa malvertising para disseminar malware</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-cibercrime-usa-malvertising-para-disse/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:57:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-cibercrime-usa-malvertising-para-disse/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma campanha de cibercrime que utiliza técnicas de malvertising para direcionar vítimas a sites fraudulentos, onde é distribuído um novo malware chamado TamperedChef. O objetivo é enganar os usuários a baixarem e instalarem um editor de PDF trojanizado, que coleta dados sensíveis, incluindo credenciais e cookies de navegação. A campanha começou em 26 de junho de 2025, com vários sites falsos promovendo um instalador para um editor de PDF gratuito chamado AppSuite PDF Editor. Após a instalação, o programa faz alterações no registro do Windows para garantir que o executável malicioso seja iniciado automaticamente após a reinicialização do sistema. A partir de 21 de agosto de 2025, o malware se torna ativo, coletando informações e permitindo que o invasor execute comandos arbitrários. A análise revelou que o aplicativo malicioso atua como um backdoor, com várias funcionalidades, incluindo a capacidade de baixar malware adicional e manipular dados do navegador. A campanha é considerada uma ameaça significativa, com o editor de PDF sendo amplamente baixado e instalado por usuários desavisados.&lt;/p></description></item></channel></rss>