<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Automação De Workflows on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/automa%C3%A7%C3%A3o-de-workflows/</link><description>Recent content in Automação De Workflows on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 13:19:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/automa%C3%A7%C3%A3o-de-workflows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novas vulnerabilidades críticas na plataforma n8n de automação de workflows</title><link>https://brdefense.center/news/novas-vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-n8n/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:19:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-n8n/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram duas falhas significativas na plataforma n8n, que é amplamente utilizada para automação de workflows. A primeira vulnerabilidade, identificada como CVE-2026-1470, possui uma pontuação CVSS de 9.9 e permite que um usuário autenticado contorne o mecanismo de sandbox da expressão, possibilitando a execução remota de código JavaScript malicioso. A segunda falha, CVE-2026-0863, com pontuação CVSS de 8.5, permite a execução de código Python arbitrário no sistema operacional subjacente, também por um usuário autenticado. A exploração bem-sucedida dessas vulnerabilidades pode permitir que um atacante assuma o controle total de uma instância do n8n, mesmo em modo de execução interna, o que representa um risco significativo para a segurança das organizações. Os desenvolvedores recomendam que os usuários atualizem para versões específicas para mitigar esses riscos. Essas falhas destacam a dificuldade de manter a segurança em linguagens dinâmicas como JavaScript e Python, onde características sutis podem ser exploradas para contornar medidas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no n8n pode permitir execução de código remoto</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-n8n-pode-permitir-execu/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:58:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-n8n-pode-permitir-execu/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada na plataforma de automação de workflows n8n, classificada como CVE-2025-68613, com um alto índice de severidade de 9.9 no CVSS. Essa falha permite que usuários autenticados executem código arbitrário em um contexto de execução inadequadamente isolado, o que pode levar à total comprometimento da instância afetada, incluindo acesso não autorizado a dados sensíveis e modificação de workflows. A vulnerabilidade afeta todas as versões do n8n a partir da 0.211.0 até antes da 1.120.4. As versões corrigidas incluem 1.120.4, 1.121.1 e 1.122.0. Com mais de 103 mil instâncias potencialmente vulneráveis, a maioria localizadas nos EUA, Alemanha, França, Brasil e Cingapura, é essencial que os usuários apliquem as atualizações imediatamente. Caso a aplicação do patch não seja viável, recomenda-se restringir as permissões de criação e edição de workflows a usuários confiáveis e implementar o n8n em um ambiente seguro com privilégios de sistema e acesso à rede limitados.&lt;/p></description></item></channel></rss>