<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Seqrite on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seqrite/</link><description>Recent content in Seqrite on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 13:03:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seqrite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova campanha de phishing espalha infostealer por arquivos ISO</title><link>https://brdefense.center/news/nova-campanha-de-phishing-espalha-infostealer-por/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:03:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-campanha-de-phishing-espalha-infostealer-por/</guid><description>&lt;p>A Seqrite Labs, empresa de cibersegurança, identificou uma nova campanha de phishing chamada Operação MoneyMount-ISO, que visa instituições financeiras e contábeis, principalmente na Rússia. Os atacantes enviam e-mails que aparentam ser confirmações de pagamento, mas contêm arquivos ISO disfarçados. Esses arquivos, ao serem abertos, instalam um malware conhecido como Phantom Stealer, que é capaz de roubar informações sensíveis, como dados de carteiras de criptomoeda, senhas, cookies e detalhes de cartões de crédito. O malware também monitora a área de transferência do usuário e as teclas pressionadas, além de evitar a execução em ambientes virtuais. Os dados coletados são enviados aos criminosos via Telegram ou Discord, e um servidor FTP é utilizado para transferir arquivos. Recentemente, outra campanha semelhante afetou setores de recursos humanos e pagamentos, utilizando um malware diferente chamado DUPERUNNER. A Intrinsec, uma empresa de cibersegurança, sugere que muitos desses ataques estão relacionados a hackativistas ucranianos visando o setor financeiro russo, em meio ao conflito entre os dois países.&lt;/p></description></item></channel></rss>