<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Relatório De Chamadas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/relat%C3%B3rio-de-chamadas/</link><description>Recent content in Relatório De Chamadas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 13:26:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/relat%C3%B3rio-de-chamadas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft introduz recurso de relatório de chamadas no Teams</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-introduz-recurso-de-relatorio-de-chamada/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:26:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-introduz-recurso-de-relatorio-de-chamada/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de uma nova funcionalidade no Teams, chamada &amp;ldquo;Reportar uma Chamada&amp;rdquo;, que permitirá aos usuários sinalizar chamadas suspeitas ou indesejadas como potenciais fraudes ou tentativas de phishing. Este recurso será ativado por padrão e estará disponível para chamadas individuais no Windows, Mac e na versão web do Teams. Ao clicar em &amp;ldquo;Mais opções&amp;rdquo; ao lado de uma chamada, os usuários poderão selecionar &amp;ldquo;Reportar uma Chamada&amp;rdquo; para enviar um relatório. A Microsoft destacou que, atualmente, os usuários não têm uma maneira simples de relatar chamadas suspeitas, o que deixa as organizações sem visibilidade sobre essas ameaças. Quando uma chamada é sinalizada, metadados limitados, como horários, duração e informações de identificação do chamador, serão compartilhados com a organização e com a Microsoft. A funcionalidade começará a ser disponibilizada para clientes de Lançamento Direcionado em meados de março, com conclusão prevista para o final de março, e estará disponível globalmente até o final de abril. Além disso, a Microsoft já havia introduzido outras funcionalidades de segurança no Teams, como a possibilidade de relatar alertas de ameaças falsos positivos e bloquear usuários externos, visando aumentar a proteção contra ataques de engenharia social.&lt;/p></description></item></channel></rss>