<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bbc on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bbc/</link><description>Recent content in Bbc on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 23 Nov 2025 06:57:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bbc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como assistir Fake Friend O Golpista de Ingressos online - é GRÁTIS</title><link>https://brdefense.center/news/como-assistir-fake-friend-o-golpista-de-ingressos/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 06:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-assistir-fake-friend-o-golpista-de-ingressos/</guid><description>&lt;p>O documentário Fake Friend: The Ticket Scammer, da BBC, estreia no dia 24 de novembro de 2025, e revela a história de Miles Hart, um golpista de ingressos que enganou amigos e estranhos, vendendo ingressos falsificados para eventos como o Glastonbury Festival. Com 59 minutos de duração, o filme apresenta depoimentos impactantes de vítimas e especialistas da indústria de eventos, mostrando como Hart utilizou seu carisma para manter um estilo de vida luxuoso enquanto enganava centenas de pessoas. A produção faz parte da Scam Safe Week 2025 e está disponível gratuitamente no BBC iPlayer, acessível apenas para residentes do Reino Unido. Para quem está fora do país, a utilização de uma VPN, como a NordVPN, é recomendada para desbloquear o serviço. O documentário não apenas expõe a fraude, mas também investiga as consequências emocionais e financeiras enfrentadas pelas vítimas, destacando a cultura de influência que permitiu que Hart prosperasse em suas mentiras. Com um enredo envolvente, o filme promete ser uma reflexão sobre confiança e engano na era digital.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers tentam recrutar jornalista da BBC para invadir a empresa</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-tentam-recrutar-jornalista-da-bbc-para-inv/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:02:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-tentam-recrutar-jornalista-da-bbc-para-inv/</guid><description>&lt;p>O jornalista Joe Tidy, correspondente da seção de cibersegurança da BBC, recebeu uma proposta inusitada de um hacker que se identificou como Syn. Ele ofereceu 15% dos lucros de um resgate obtido em um ataque de ransomware à BBC, caso Tidy liberasse o acesso à sua conta corporativa. O caso destaca uma vulnerabilidade pouco discutida: a utilização de agentes internos para facilitar invasões. A comunicação ocorreu via Signal, um aplicativo de mensagens seguras, e foi precedida por um incidente em que um funcionário de TI no Brasil vendeu seu login a cibercriminosos, resultando em uma invasão que custou R$ 500 milhões à empresa. Tidy, que apenas buscava entender o golpe, foi alvo de tentativas de login e notificações de autenticação de dois fatores, uma técnica conhecida como MFA bombing. Após relatar o incidente à equipe de segurança da BBC, ele teve seus acessos revogados. Os hackers, que já atacaram mais de 300 vítimas, tentaram convencer Tidy de que não seriam descobertos, mas acabaram desistindo após dias sem resposta. O caso evidencia a necessidade de discutir as ameaças internas nas organizações, que podem ser tão perigosas quanto as externas.&lt;/p></description></item></channel></rss>