<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Software on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/software/</link><description>Recent content in Software on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:24:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>BeyondTrust alerta sobre falha crítica em software de suporte remoto</title><link>https://brdefense.center/news/beyondtrust-alerta-sobre-falha-critica-em-software/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:24:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/beyondtrust-alerta-sobre-falha-critica-em-software/</guid><description>&lt;p>A BeyondTrust emitiu um alerta para que seus clientes apliquem um patch em uma falha de segurança crítica em seu software de Suporte Remoto (RS) e Acesso Remoto Privilegiado (PRA). Identificada como CVE-2026-1731, essa vulnerabilidade permite que atacantes não autenticados executem código arbitrário remotamente, explorando uma fraqueza de injeção de comandos do sistema operacional. A falha afeta versões do BeyondTrust Remote Support 25.3.1 ou anteriores e do Privileged Remote Access 24.3.4 ou anteriores. Os atacantes podem realizar ataques de baixa complexidade sem interação do usuário, o que pode levar a compromissos de sistema, acesso não autorizado e exfiltração de dados. A BeyondTrust já corrigiu seus sistemas em nuvem e recomenda que os clientes locais atualizem para versões mais recentes. Aproximadamente 11.000 instâncias estão expostas à internet, com cerca de 8.500 delas sendo implementações locais que permanecem vulneráveis se os patches não forem aplicados. Embora não haja exploração ativa conhecida da CVE-2026-1731 até o momento, a história recente de falhas na BeyondTrust, incluindo incidentes relacionados a grupos de hackers apoiados pelo estado, destaca a importância de ações rápidas para mitigar riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Verizon oferece crédito de 20 após falha de serviço nacional</title><link>https://brdefense.center/news/verizon-oferece-credito-de-20-apos-falha-de-servic/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:58:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/verizon-oferece-credito-de-20-apos-falha-de-servic/</guid><description>&lt;p>A Verizon começou a enviar mensagens de texto aos seus clientes com instruções para resgatar um crédito de $20 em suas contas, como compensação pela interrupção de serviço que ocorreu na semana passada. A falha, que afetou usuários em todo os Estados Unidos, ocorreu em 14 de janeiro, quando muitos clientes relataram perda de sinal e seus dispositivos ficaram presos no modo SOS, impossibilitando chamadas e acesso à internet. A empresa reconheceu o problema, atribuindo-o a uma falha de software, e não a um incidente de cibersegurança. O crédito de $20 é uma tentativa de compensar os dias de serviço perdidos, embora a Verizon tenha enfatizado que não é uma solução completa para o ocorrido. Para resgatar o crédito, os clientes devem acessar suas contas no site da Verizon e seguir algumas etapas simples. A empresa também recomendou que os clientes que ainda enfrentam problemas de conectividade reiniciem seus dispositivos. A Verizon está oferecendo um crédito por conta, independentemente do número de linhas associadas, e as mensagens estão sendo enviadas apenas para o número do titular da conta.&lt;/p></description></item><item><title>Verizon confirma que falha de software causou interrupção nacional</title><link>https://brdefense.center/news/verizon-confirma-que-falha-de-software-causou-inte/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/verizon-confirma-que-falha-de-software-causou-inte/</guid><description>&lt;p>A Verizon confirmou que a interrupção de serviço sem fio que afetou clientes em todo os Estados Unidos no dia 14 de janeiro foi causada por um problema de software. A falha começou por volta do meio-dia, levando muitos usuários a relatar que seus dispositivos estavam presos no modo SOS, o que impediu a realização de chamadas, incluindo para o 911. A empresa afirmou que não há indícios de que um incidente de cibersegurança tenha contribuído para a interrupção. A Verizon comunicou que seus engenheiros estavam trabalhando para resolver o problema e, por volta das 22h20, anunciou que a situação havia sido normalizada, recomendando que os clientes reiniciassem seus dispositivos. Em um gesto de compensação, a empresa ofereceu um crédito de US$ 20 para os clientes afetados, embora tenha destacado que isso não compensaria a inconveniência. A Verizon ainda não divulgou detalhes sobre quais sistemas foram impactados pelo problema de software.&lt;/p></description></item><item><title>Líderes de TI buscam equilíbrio entre segurança e produtividade em software</title><link>https://brdefense.center/news/lideres-de-ti-buscam-equilibrio-entre-seguranca-e/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lideres-de-ti-buscam-equilibrio-entre-seguranca-e/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da JumpCloud e Google Workspace revela que apenas 6% dos líderes de TI estão satisfeitos com suas configurações tecnológicas atuais, destacando preocupações com custos, segurança e complexidade. A pesquisa indica que 87% dos líderes estão abertos a mudar suas suítes de produtividade em busca de plataformas mais unificadas e seguras. Os principais desafios enfrentados incluem tarefas administrativas elevadas, configurações de segurança complexas e preços complicados. A pesquisa critica a plataforma Microsoft 365, apontando a alta sobrecarga administrativa e a complexidade de configuração de segurança como principais pontos de dor. A utilização de inteligência artificial (IA) e uma postura de segurança de confiança zero são sugeridas como soluções para simplificar a gestão de dispositivos e usuários, além de prevenir ataques. O relatório enfatiza a necessidade de uma abordagem unificada para a gestão de identidade e segurança, em vez de depender de uma coleção desorganizada de ferramentas separadas.&lt;/p></description></item><item><title>Top 10 Melhores Softwares de Gerenciamento Autônomo de Endpoints em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-softwares-de-gerenciamento-autonom/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-softwares-de-gerenciamento-autonom/</guid><description>&lt;p>No ambiente digital atual, a gestão segura e eficiente de dispositivos distribuídos é um dos principais desafios enfrentados pelas equipes de TI. O artigo destaca a crescente adoção de softwares de Gerenciamento Autônomo de Endpoints (AEM) como uma solução para automatizar tarefas manuais, simplificar a conformidade e proteger os endpoints contra ameaças cibernéticas. Os melhores softwares de AEM não apenas monitoram, mas também preveem, automatizam e previnem problemas antes que eles afetem o fluxo de trabalho.&lt;/p></description></item><item><title>Top 10 Melhores Softwares de Gestão de Conformidade em Cibersegurança em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-softwares-de-gestao-de-conformidad/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 18:59:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-softwares-de-gestao-de-conformidad/</guid><description>&lt;p>Em 2025, a conformidade em cibersegurança se torna uma prioridade crítica para as organizações, que buscam alinhar suas operações a padrões regulatórios em constante evolução. Com a crescente aplicação de frameworks como SOC 2, ISO 27001, GDPR e HIPAA, as empresas necessitam de soluções robustas de gestão de conformidade que automatizem controles, simplifiquem auditorias e reduzam o risco de penalidades regulatórias. O artigo apresenta uma análise dos 10 melhores softwares de gestão de conformidade em cibersegurança, destacando suas capacidades principais, usabilidade e eficiência para empresas de médio e grande porte.&lt;/p></description></item><item><title>Top 10 Melhores Softwares de Gerenciamento de Endpoint em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-softwares-de-gerenciamento-de-endp/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-softwares-de-gerenciamento-de-endp/</guid><description>&lt;p>O gerenciamento de endpoints é crucial para a segurança e eficiência das empresas, especialmente em um cenário de trabalho híbrido e remoto. Com o aumento das ameaças digitais, as organizações precisam de soluções robustas para monitorar e proteger dispositivos como laptops, tablets e smartphones. O artigo apresenta as 10 melhores plataformas de gerenciamento de endpoints para 2025, destacando a importância de ferramentas que oferecem visibilidade, automação e governança sem sobrecarregar as equipes de TI. As soluções listadas incluem Microsoft Intune, Ivanti Neurons, e Workspace ONE UEM, cada uma com características específicas que atendem a diferentes necessidades empresariais. Por exemplo, o Microsoft Intune se destaca pela integração com o ecossistema Microsoft, enquanto o Ivanti Neurons é ideal para empresas que priorizam automação e experiência do usuário. A escolha do software adequado pode não apenas melhorar a segurança, mas também aumentar a produtividade e reduzir custos operacionais.&lt;/p></description></item></channel></rss>