<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Conpet on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/conpet/</link><description>Recent content in Conpet on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 19:18:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/conpet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ransomware Qilin ataca operadora de petróleo da Romênia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-operadora-de-petro/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:18:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-operadora-de-petro/</guid><description>&lt;p>A operadora nacional de oleodutos da Romênia, Conpet S.A., confirmou que foi alvo de um ataque do grupo de ransomware Qilin, que resultou no roubo de dados da empresa. Em um comunicado, a Conpet informou que a infraestrutura de TI corporativa foi comprometida, mas as operações não foram afetadas. O grupo Qilin alegou ter extraído quase 1TB de documentos, incluindo informações financeiras e dados pessoais, como nomes e números de contas bancárias. A empresa está colaborando com a Direção Nacional de Segurança Cibernética da Romênia na investigação do incidente. Embora a quantidade exata de dados roubados ainda não tenha sido determinada, a Conpet alertou que as informações comprometidas podem ser utilizadas para fraudes. A empresa aconselha os indivíduos afetados a terem cautela com solicitações urgentes de informações pessoais, recomendando a verificação da legitimidade de tais pedidos através de canais oficiais. A Conpet S.A. é uma empresa estratégica controlada pelo Ministério da Energia da Romênia, responsável pelo transporte de petróleo e gás em uma rede de oleodutos de 3.800 km.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberataque interrompe operações da Conpet, operadora de oleodutos da Romênia</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-operacoes-da-conpet-operado/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:29:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-operacoes-da-conpet-operado/</guid><description>&lt;p>A Conpet, operadora nacional de oleodutos da Romênia, sofreu um ciberataque que afetou seus sistemas corporativos e derrubou seu site na terça-feira. A empresa, que gerencia quase 4.000 quilômetros de rede de oleodutos, informou que, apesar da interrupção em sua infraestrutura de TI, suas operações de transporte de petróleo e derivados não foram comprometidas. A Conpet está investigando o incidente com a ajuda das autoridades de cibersegurança do país e notificou a Diretoria de Investigação do Crime Organizado e do Terrorismo (DIICOT), apresentando uma queixa criminal. O grupo de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado cerca de 1TB de documentos e vazado informações internas, incluindo dados financeiros e cópias de passaportes. Este ataque segue uma série de incidentes cibernéticos que afetaram outras entidades romenas, como a Autoridade de Águas da Romênia e o Complexo Energético Oltenia, evidenciando um aumento nas ameaças cibernéticas no país.&lt;/p></description></item></channel></rss>