<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Varejo on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/varejo/</link><description>Recent content in Varejo on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 13:22:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/varejo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciberataques na Oceania revelam nova estratégia de hackers</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataques-na-oceania-revelam-nova-estrategia-de/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:22:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataques-na-oceania-revelam-nova-estrategia-de/</guid><description>&lt;p>O comércio varejista e o setor de serviços na Oceania, especialmente na Austrália e Nova Zelândia, enfrentaram um aumento significativo nas tentativas de ciberataques em 2025, superando até mesmo setores críticos como governo e saúde. O &amp;lsquo;Threat Landscape Report 2025&amp;rsquo;, da Cyble, destaca que hackers estão mudando seu foco para empresas de pequeno e médio porte, que frequentemente carecem de medidas de segurança robustas. Rex Booth, diretor de segurança da informação da Sailpoint, aponta que a eficiência é a chave para essa mudança, já que os atacantes buscam maximizar lucros com o mínimo de esforço. O aumento das transações no varejo e a dinâmica de integração rápida de trabalhadores temporários também contribuem para essa vulnerabilidade. O relatório revela que o mercado de cibercrime está fragmentado, dificultando a identificação de responsáveis pelos ataques, uma vez que as vendas de dados na dark web vêm de contas novas. Essa tendência de ataques a setores menos protegidos reflete um padrão global, onde hackers conseguem causar danos mesmo sem ferramentas avançadas para comprometer organizações críticas.&lt;/p></description></item><item><title>Variante de Malware BeaverTail Explora Repositórios para Atacar Varejo</title><link>https://brdefense.center/news/variante-de-malware-beavertail-explora-repositorio/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/variante-de-malware-beavertail-explora-repositorio/</guid><description>&lt;p>Uma nova variante do malware BeaverTail, associada a operadores estatais da Coreia do Norte, está sendo utilizada para atacar o setor de varejo e criptomoedas. Desde maio de 2025, os atacantes têm refinado sua infraestrutura de distribuição de malware, utilizando executáveis compilados e iscas de engenharia social através de uma plataforma de contratação falsa. Essa abordagem visa expandir o número de vítimas potenciais, focando em funções de marketing e vendas, ao invés de apenas desenvolvedores de software.&lt;/p></description></item></channel></rss>