<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sermo on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sermo/</link><description>Recent content in Sermo on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:49:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sermo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sermo confirma vazamento de dados e ataque de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/sermo-confirma-vazamento-de-dados-e-ataque-de-rans/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:49:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sermo-confirma-vazamento-de-dados-e-ataque-de-rans/</guid><description>&lt;p>A rede social Sermo, voltada para médicos, notificou 2.674 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em março de 2024, que expôs números de Seguro Social. O grupo de ransomware Black Basta reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 700 GB de dados. Embora Sermo tenha identificado Black Basta como o responsável, outro grupo, Medusa, também afirmou ter hackeado a plataforma e exigiu um resgate de US$ 500.000. A investigação revelou que o acesso não autorizado ocorreu entre 19 de março e 10 de abril de 2024, e a empresa enfrentou dificuldades para acessar os dados vazados, levando a um atraso na divulgação do incidente. Como compensação, Sermo está oferecendo 12 meses de monitoramento de crédito gratuito para as vítimas. O ataque destaca a vulnerabilidade do setor de saúde a ataques de ransomware, que podem comprometer dados sensíveis e impactar a segurança dos pacientes. Em 2024, foram registrados 32 ataques confirmados a empresas do setor de saúde, comprometendo mais de 196 milhões de registros. O incidente ressalta a necessidade de medidas de segurança robustas para proteger informações críticas.&lt;/p></description></item></channel></rss>