<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Visual Studio Code on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/visual-studio-code/</link><description>Recent content in Visual Studio Code on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 13:18:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/visual-studio-code/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de malware ataca desenvolvedores com Evelyn Stealer</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-ataca-desenvolvedores-com-evel/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:18:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-ataca-desenvolvedores-com-evel/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova campanha de malware chamada Evelyn Stealer, que visa desenvolvedores de software através do ecossistema de extensões do Microsoft Visual Studio Code (VS Code). O malware é projetado para exfiltrar informações sensíveis, como credenciais de desenvolvedores e dados relacionados a criptomoedas. A Trend Micro destacou que ambientes de desenvolvimento comprometidos podem ser usados como pontos de acesso a sistemas organizacionais mais amplos.&lt;/p>
&lt;p>A campanha foi inicialmente documentada pela Koi Security, que identificou três extensões maliciosas do VS Code que baixam um DLL downloader. Este downloader executa um comando PowerShell oculto para buscar e executar um segundo payload, que injeta o principal payload de roubo de informações em um processo legítimo do Windows. Entre os dados coletados estão conteúdos da área de transferência, aplicativos instalados, carteiras de criptomoedas, capturas de tela da área de trabalho e credenciais armazenadas em navegadores como Google Chrome e Microsoft Edge.&lt;/p></description></item><item><title>Extensões maliciosas do Visual Studio Code escondem trojan em PNGs falsos</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-do-visual-studio-code-esconde/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:04:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-do-visual-studio-code-esconde/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da ReversingLabs revelou uma campanha de ciberataques direcionada a desenvolvedores que utilizam o Marketplace do Visual Studio Code (VS Code). Desde fevereiro de 2025, 19 extensões maliciosas foram identificadas, ocultando um trojan. O vetor de ataque foi descoberto em 2 de dezembro e envolve a manipulação de uma dependência popular chamada &amp;lsquo;path-is-absolute&amp;rsquo;, que possui mais de 9 bilhões de downloads. As extensões falsas, como uma versão adulterada do Prettier, foram projetadas para parecerem legítimas, mas continham código malicioso que se ativava ao abrir o VS Code. O malware se disfarça como uma imagem PNG, mas na verdade, é um arquivo que gera um erro ao ser aberto, revelando binários maliciosos. O trojan resultante, ainda em análise, utiliza a ferramenta nativa do Windows, cmstp.exe, para executar suas funções. Os usuários são aconselhados a inspecionar suas extensões, especialmente aquelas com poucos downloads ou avaliações, para evitar infecções.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha GlassWorm mira no ecossistema do Visual Studio Code</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-glassworm-mira-no-ecossistema-do-visual-s/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:58:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-glassworm-mira-no-ecossistema-do-visual-s/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram um novo conjunto de três extensões associadas à campanha GlassWorm, que continua a visar o ecossistema do Visual Studio Code (VS Code). As extensões, ainda disponíveis para download, incluem &amp;lsquo;ai-driven-dev&amp;rsquo;, &amp;lsquo;adhamu.history-in-sublime-merge&amp;rsquo; e &amp;lsquo;yasuyuky.transient-emacs&amp;rsquo;. A campanha, documentada pela Koi Security, utiliza extensões do Open VSX Registry e do Microsoft Extension Marketplace para roubar credenciais do GitHub e de carteiras de criptomoedas, além de implantar ferramentas de acesso remoto. O malware se destaca por usar caracteres Unicode invisíveis para ocultar código malicioso, permitindo a replicação e a propagação em um ciclo autônomo. Apesar da remoção das extensões maliciosas pelo Open VSX, a ameaça ressurgiu, utilizando a mesma técnica de ofuscação para evitar detecções. A infraestrutura de comando e controle (C2) baseada em blockchain permite que os atacantes atualizem seus métodos de ataque com facilidade. A análise revelou que o ator de ameaças é de língua russa e utiliza uma estrutura de C2 de código aberto chamada RedExt. A GlassWorm também ampliou seu foco para o GitHub, utilizando credenciais roubadas para inserir commits maliciosos em repositórios.&lt;/p></description></item><item><title>Eclipse Foundation revoga tokens expostos em extensões do VS Code</title><link>https://brdefense.center/news/eclipse-foundation-revoga-tokens-expostos-em-exten/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eclipse-foundation-revoga-tokens-expostos-em-exten/</guid><description>&lt;p>A Eclipse Foundation, responsável pelo projeto Open VSX, anunciou a revogação de alguns tokens que foram acidentalmente expostos em extensões do Visual Studio Code (VS Code) publicadas no marketplace. Essa medida foi tomada após um relatório da empresa de segurança em nuvem Wiz, que identificou que várias extensões, tanto do marketplace da Microsoft quanto do Open VSX, expuseram seus tokens de acesso em repositórios públicos. Mikaël Barbero, chefe de segurança da Eclipse Foundation, afirmou que as exposições foram causadas por erros dos desenvolvedores e não por uma violação da infraestrutura do Open VSX. Para mitigar riscos futuros, a Open VSX implementou um novo formato de prefixo para tokens e está reduzindo os limites de tempo de vida dos tokens por padrão. Além disso, a fundação está automatizando a verificação de extensões no momento da publicação para detectar padrões de código malicioso. O incidente destaca a importância da segurança da cadeia de suprimentos, que é uma responsabilidade compartilhada entre desenvolvedores e mantenedores de registros. O número de downloads reportados de 35.800 pode estar inflacionado devido a bots, segundo Barbero.&lt;/p></description></item><item><title>Worm GlassWorm ataca extensões do Visual Studio Code</title><link>https://brdefense.center/news/worm-glassworm-ataca-extensoes-do-visual-studio-co/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:57:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/worm-glassworm-ataca-extensoes-do-visual-studio-co/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um worm autorreplicante, denominado GlassWorm, que se espalha por meio de extensões do Visual Studio Code (VS Code) disponíveis no Open VSX Registry e no Microsoft Extension Marketplace. Este ataque sofisticado, o segundo do tipo em um mês, utiliza a blockchain Solana para seu comando e controle (C2), o que dificulta a sua neutralização. Além disso, o worm emprega caracteres Unicode invisíveis para ocultar o código malicioso nos editores de código.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Marketplace do Visual Studio Code expõe riscos de malware</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-marketplace-do-visual-studio-co/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 18:57:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-marketplace-do-visual-studio-co/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma falha no Marketplace do Visual Studio Code que permite a reutilização de nomes de extensões removidas, facilitando a criação de novas extensões maliciosas. A empresa ReversingLabs identificou uma extensão chamada &amp;lsquo;ahbanC.shiba&amp;rsquo;, que atua como downloader de um payload PowerShell, semelhante a extensões previamente removidas. Essas extensões maliciosas visam criptografar arquivos em pastas específicas e exigem pagamento em tokens Shiba Inu. A reutilização de nomes de extensões deletadas representa um risco significativo, pois qualquer um pode criar uma nova extensão com o mesmo nome de uma popular que foi removida. Além disso, a vulnerabilidade não é exclusiva do Visual Studio Code, já que repositórios como o Python Package Index (PyPI) também permitem essa prática. A situação é alarmante, pois os atacantes estão cada vez mais utilizando repositórios de código aberto como vetores de ataque, o que exige que organizações e desenvolvedores adotem práticas de desenvolvimento seguro e monitorem ativamente essas plataformas para evitar ameaças à cadeia de suprimentos de software.&lt;/p></description></item></channel></rss>