<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cummings on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cummings/</link><description>Recent content in Cummings on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2025 13:02:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cummings/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Informações secretas do governo britânico podem ter sido acessadas por hackers chineses</title><link>https://brdefense.center/news/informacoes-secretas-do-governo-britanico-podem-te/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:02:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/informacoes-secretas-do-governo-britanico-podem-te/</guid><description>&lt;p>Dominic Cummings, ex-assessor do ex-primeiro-ministro Boris Johnson, afirmou que hackers chineses acessaram sistemas de segurança de alto nível do governo do Reino Unido por mais de uma década, obtendo informações classificadas, incluindo dados sensíveis conhecidos como &amp;lsquo;Strap&amp;rsquo;. Cummings alegou que foi informado sobre a violação em 2020 e que a informação comprometida incluía materiais dos serviços de inteligência e do Secretariado de Segurança Nacional. Em resposta, o Gabinete do Primeiro-Ministro negou as alegações, afirmando que os sistemas utilizados para transferir informações sensíveis não foram comprometidos. O ex-chefe do Centro Nacional de Cibersegurança do Reino Unido, professor Ciaran Martin, também desmentiu as afirmações de Cummings, ressaltando que não houve investigação sobre a suposta violação e que os sistemas em questão são projetados para serem seguros e monitorados de forma diferente de sistemas baseados na internet. As declarações de Cummings geraram um debate acalorado, e ele se ofereceu para testemunhar caso o Parlamento inicie uma investigação sobre o assunto.&lt;/p></description></item></channel></rss>