<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraude Em Criptomoedas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fraude-em-criptomoedas/</link><description>Recent content in Fraude Em Criptomoedas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 18:59:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fraude-em-criptomoedas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falsificação de identidade pode gerar prejuízo de US 17 bilhões em criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/falsificacao-de-identidade-pode-gerar-prejuizo-de/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:59:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falsificacao-de-identidade-pode-gerar-prejuizo-de/</guid><description>&lt;p>Fraudes por falsificação de identidade em criptomoedas estão causando perdas significativas, com um prejuízo estimado em US$ 17 bilhões para 2026, conforme relatório da Chainalysis. Em 2025, foram desviados cerca de US$ 14 bilhões para contas criminosas, um aumento em relação aos US$ 13 bilhões de 2024. O crescimento alarmante de 1400% nos casos de falsificação de identidade é impulsionado por táticas de phishing e engenharia social, além do uso crescente de inteligência artificial (IA) por criminosos, que facilita ataques mais rápidos e coordenados. Os golpes que utilizam IA geraram em média US$ 3,2 milhões em criptomoedas por operação, evidenciando a industrialização da fraude. Especialistas alertam que a situação pode se agravar, exigindo atenção redobrada de usuários e empresas que operam no setor de moedas digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos imitam OpenAI e Sora para roubar credenciais de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-imitam-openai-e-sora-para-roubar-c/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:02:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-imitam-openai-e-sora-para-roubar-c/</guid><description>&lt;p>O lançamento do Sora 2 AI provocou um aumento nas atividades maliciosas, com cibercriminosos criando domínios falsos que imitam os serviços oficiais da OpenAI para roubar credenciais de usuários e realizar fraudes em criptomoedas. Relatórios de inteligência de ameaças indicam que páginas clonadas do Sora estão sendo utilizadas para coletar dados de login, roubar carteiras de criptomoedas e acessar planos de API pagos sem autorização. Os ataques exploram a empolgação dos usuários em relação ao novo lançamento de IA, distribuindo malware e capturando dados financeiros.&lt;/p></description></item></channel></rss>