<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Na Nuvem on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-na-nuvem/</link><description>Recent content in Segurança Na Nuvem on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 02:18:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-na-nuvem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Primeiro add-in malicioso do Microsoft Outlook é descoberto</title><link>https://brdefense.center/news/primeiro-add-in-malicioso-do-microsoft-outlook-e-d/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 02:18:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/primeiro-add-in-malicioso-do-microsoft-outlook-e-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram o primeiro add-in malicioso do Microsoft Outlook em operação, denominado AgreeToSteal. O ataque, classificado como um ataque à cadeia de suprimentos, ocorreu quando um invasor reivindicou um domínio associado a um add-in legítimo abandonado, criando uma página de login falsa da Microsoft e roubando mais de 4.000 credenciais. O add-in AgreeTo, que permitia a integração de calendários, foi abandonado em 2022, e o invasor aproveitou a falta de monitoramento contínuo do conteúdo do add-in para implantar um kit de phishing. A vulnerabilidade reside na forma como os add-ins do Office funcionam, onde o conteúdo é carregado em tempo real a partir de um URL que pode ser alterado após a aprovação inicial. A Koi Security, responsável pela descoberta, alerta que a falta de reavaliação e monitoramento contínuo de add-ins pode permitir que ataques semelhantes ocorram em outros marketplaces. A empresa recomenda que a Microsoft implemente revisões periódicas e verifique a propriedade dos domínios associados aos add-ins para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Ex-funcionário da Accenture é acusado de fraude em segurança na nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/ex-funcionario-da-accenture-e-acusado-de-fraude-em/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 01:14:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ex-funcionario-da-accenture-e-acusado-de-fraude-em/</guid><description>&lt;p>Um ex-gerente de produtos da Accenture, identificado como Hilmer, foi acusado pelo Departamento de Justiça dos EUA (DoJ) de fraudes relacionadas à segurança em produtos de nuvem. Ele é acusado de ter enganado clientes do governo sobre as medidas de segurança da plataforma de nuvem da Accenture, que não atendia aos requisitos do programa FedRAMP, utilizado por agências federais para garantir a segurança de produtos e serviços em nuvem. Hilmer teria feito representações falsas para induzir o Exército dos EUA a patrocinar a plataforma para uma autorização provisória do Departamento de Defesa. As acusações incluem duas contagens de fraude eletrônica, uma de fraude governamental e duas de obstrução de auditoria federal. Se condenado, ele pode enfrentar até 20 anos de prisão por fraude eletrônica. A Accenture declarou que trouxe a questão à atenção do governo após uma revisão interna e está cooperando com a investigação. Este caso levanta preocupações sobre a conformidade de segurança em serviços de nuvem, especialmente em contratos governamentais, onde a integridade e a segurança dos dados são cruciais.&lt;/p></description></item><item><title>A segurança na nuvem está mudando como proteger sua infraestrutura</title><link>https://brdefense.center/news/a-seguranca-na-nuvem-esta-mudando-como-proteger-su/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-seguranca-na-nuvem-esta-mudando-como-proteger-su/</guid><description>&lt;p>A segurança na nuvem enfrenta novos desafios, com atacantes explorando vulnerabilidades em configurações, identidades e códigos, em vez de realizar ataques diretos. Ferramentas de segurança convencionais frequentemente falham em detectar essas ameaças, que se disfarçam como atividades normais. O time Cortex Cloud da Palo Alto Networks realizará um webinar técnico para discutir três vetores de ataque que estão contornando a segurança tradicional: erros de configuração de identidade na AWS, ocultação de arquivos maliciosos em modelos de IA e permissões excessivas em Kubernetes. Durante a sessão, especialistas mostrarão como esses ataques são realizados e como as equipes podem melhorar a visibilidade e a detecção de ameaças. O evento promete fornecer insights práticos sobre como auditar logs de nuvem, corrigir permissões arriscadas e aplicar controles voltados para IA, ajudando as organizações a se protegerem antes que vulnerabilidades sejam exploradas. A participação é essencial para fechar as lacunas de segurança e evitar surpresas desagradáveis em relatórios de violação.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança na Nuvem Protegendo Acesso e Dados Empresariais</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-na-nuvem-protegendo-acesso-e-dados-empre/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-na-nuvem-protegendo-acesso-e-dados-empre/</guid><description>&lt;p>O uso da nuvem se tornou uma prática comum entre empresas, oferecendo agilidade e eficiência. No entanto, à medida que a infraestrutura em nuvem se expande, a gestão de acesso se torna mais complexa, aumentando o risco de vazamentos de dados e problemas legais. O artigo destaca a importância de estabelecer regras de acesso robustas e de se manter em conformidade com legislações globais, como a LGPD no Brasil. Para ajudar as empresas a enfrentar esses desafios, um webinar gratuito com especialistas da CyberArk será realizado, abordando estratégias práticas para proteger cargas de trabalho em nuvem. Os participantes aprenderão a limitar danos em caso de roubo de credenciais, a definir regras de acesso sem comprometer a agilidade da equipe e a alinhar-se com as normas de segurança internacionais. A crescente sofisticação dos atacantes exige que as empresas adotem um plano de segurança eficaz para proteger suas operações na nuvem, garantindo que a inovação não comprometa a segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>