<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gestão De Segredos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-segredos/</link><description>Recent content in Gestão De Segredos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 18:57:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-segredos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Funcionários não humanos o futuro da cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/funcionarios-nao-humanos-o-futuro-da-ciberseguranc/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/funcionarios-nao-humanos-o-futuro-da-ciberseguranc/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca a crescente importância das Identidades Não Humanas (NHIs) na cibersegurança, à medida que as empresas adotam Inteligência Artificial (IA) e automação em nuvem. Com 51% dos profissionais reconhecendo que a segurança das NHIs é tão crucial quanto a das contas humanas, a falta de visibilidade e supervisão sobre essas identidades representa um risco significativo. NHIs, como bots e contas de serviço, frequentemente têm acesso amplo e permanente a sistemas sensíveis, tornando-se alvos atraentes para cibercriminosos. Para mitigar esses riscos, as organizações devem implementar estratégias modernas de segurança, incluindo princípios de zero-trust, acesso com privilégios mínimos e rotação automatizada de credenciais. O gerenciamento adequado de segredos, como chaves de API e credenciais SSH, é essencial para evitar vulnerabilidades. O artigo conclui que, à medida que a infraestrutura das empresas se torna mais automatizada, as NHIs devem ser tratadas como identidades de primeira classe, com monitoramento contínuo e acesso controlado, para proteger dados e sistemas críticos.&lt;/p></description></item><item><title>Reduções de equipe aumentam riscos de segurança cibernética nas empresas</title><link>https://brdefense.center/news/reducoes-de-equipe-aumentam-riscos-de-seguranca-ci/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:58:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/reducoes-de-equipe-aumentam-riscos-de-seguranca-ci/</guid><description>&lt;p>O cenário atual de redução de pessoal nas grandes empresas, como Wells Fargo e Bank of America, traz à tona um aumento significativo nos riscos de segurança cibernética. Com a diminuição das equipes de segurança, os Chief Information Security Officers (CISOs) enfrentam desafios crescentes, especialmente em relação ao gerenciamento de segredos codificados. Dados da IBM revelam que 86% das violações de segurança envolvem credenciais roubadas, com um tempo médio de 292 dias para identificação e contenção de incidentes. O custo médio de uma violação nos EUA atingiu US$ 10,22 milhões, e incidentes relacionados a segredos codificados podem custar até US$ 11 milhões. Além disso, as organizações perdem cerca de US$ 1,4 milhão anualmente gerenciando segredos manualmente, o que inclui tempo de desenvolvedores e analistas de segurança. A pesquisa da HashiCorp indica que até 40% dos segredos não gerenciados são de alto risco, aumentando a probabilidade de ataques cibernéticos. Para mitigar esses riscos, é essencial que as empresas adotem abordagens proativas e integradas para a detecção e remediação de segredos, reduzindo o tempo de resposta e melhorando a eficiência das equipes de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Falha Crítica no Azure AD Permite Roubo de Credenciais e Instalação de Apps Maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-azure-ad-permite-roubo-de-credenc/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:00:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-azure-ad-permite-roubo-de-credenc/</guid><description>&lt;p>Uma avaliação recente de cibersegurança realizada pela equipe HUNTER da Resecurity revelou uma falha crítica no Azure Active Directory (Azure AD), onde credenciais de aplicativos, como ClientId e ClientSecret, foram expostas em um arquivo appsettings.json acessível publicamente. Essa configuração inadequada permite que atacantes realizem solicitações de token não autorizadas contra os endpoints OAuth 2.0 da Microsoft, possibilitando acesso direto a dados do Microsoft Graph e Microsoft 365.&lt;/p>
&lt;p>No cenário revelado, o arquivo appsettings.json continha informações sensíveis que, se acessadas, permitem que um invasor execute o fluxo de credenciais do cliente OAuth 2.0, obtendo um token de acesso que concede acesso programático a endpoints da API Graph. Com isso, os atacantes podem recuperar dados sensíveis de serviços como SharePoint e OneDrive, enumerar usuários e grupos, e até mesmo implantar aplicativos maliciosos sob o inquilino comprometido.&lt;/p></description></item></channel></rss>