<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Socgholish on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/socgholish/</link><description>Recent content in Socgholish on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 06:56:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/socgholish/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de hackers russo utiliza malware RomCom para atacar empresa nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-russo-utiliza-malware-romcom-para/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:56:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-russo-utiliza-malware-romcom-para/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético envolvendo a família de malware RomCom foi identificado, visando uma empresa de engenharia civil baseada nos Estados Unidos. O ataque foi realizado através de um carregador JavaScript conhecido como SocGholish, que é utilizado para entregar o Mythic Agent, um trojan de acesso remoto (RAT). Este é o primeiro caso documentado em que um payload do RomCom foi distribuído via SocGholish, que é associado a um grupo de hackers russo, o GRU, e tem como alvo entidades ligadas à Ucrânia. O ataque tipicamente envolve a exibição de alertas falsos de atualização de navegador em sites legítimos, mas comprometidos, para induzir os usuários a baixar o código JavaScript malicioso. Embora o ataque tenha sido bloqueado antes de causar danos, ele demonstra o interesse contínuo do RomCom em atingir organizações que, mesmo indiretamente, estão conectadas à Ucrânia. A velocidade do ataque, que levou menos de 30 minutos desde a infecção até a entrega do carregador, destaca a eficácia e a ameaça representada por esse tipo de ataque, que pode afetar organizações em todo o mundo.&lt;/p></description></item></channel></rss>