<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Exploração De Falhas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/explora%C3%A7%C3%A3o-de-falhas/</link><description>Recent content in Exploração De Falhas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 13:01:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/explora%C3%A7%C3%A3o-de-falhas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falhas críticas em software expõem usuários a ataques cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-em-software-expoem-usuarios-a-ataq/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:01:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-em-software-expoem-usuarios-a-ataq/</guid><description>&lt;p>Recentemente, hackers têm explorado falhas críticas em softwares amplamente utilizados, colocando em risco usuários de smartphones, navegadores web e aplicativos de desktop. A Apple e o Google lançaram atualizações de segurança para corrigir duas vulnerabilidades zero-day, CVE-2025-14174 e CVE-2025-43529, que permitem a execução de código arbitrário através de conteúdo web malicioso. Além disso, uma nova vulnerabilidade chamada SOAPwn foi descoberta em aplicações .NET, permitindo a execução remota de código devido a um comportamento inesperado dos proxies HTTP. Outra falha significativa foi identificada no WinRAR, com um CVSS de 7.8, que está sendo explorada por múltiplos grupos de ameaças. O CISA incluiu essa vulnerabilidade em seu catálogo de vulnerabilidades conhecidas, exigindo que agências federais a corrigissem até 30 de dezembro de 2025. A situação é crítica, pois a exploração dessas falhas pode resultar em sérios danos, incluindo vazamento de dados e comprometimento de sistemas. Os usuários e administradores de sistemas devem aplicar as atualizações de segurança imediatamente para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça de Exploração com Ferramenta de IA HexStrike AI</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-de-exploracao-com-ferramenta-de-ia-hexstrik/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:57:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-de-exploracao-com-ferramenta-de-ia-hexstrik/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a ferramenta de segurança ofensiva HexStrike AI, que utiliza inteligência artificial para automatizar a descoberta de vulnerabilidades, está sendo explorada por atores maliciosos para tirar proveito de falhas de segurança recém-divulgadas. De acordo com um relatório da Check Point, esses indivíduos estão utilizando a plataforma, que integra mais de 150 ferramentas de segurança, para realizar ataques em sistemas vulneráveis, como os da Citrix. A ferramenta, que deveria fortalecer a defesa cibernética, está sendo rapidamente adaptada para fins de exploração, aumentando a eficiência dos ataques e reduzindo o tempo entre a divulgação pública de falhas e sua exploração em massa. A Check Point alerta que essa situação representa uma mudança significativa na forma como as vulnerabilidades são exploradas, permitindo que ataques sejam realizados de maneira automatizada e em larga escala. Os pesquisadores também destacam que agentes de cibersegurança baseados em IA, como o PentestGPT, apresentam riscos elevados de injeção de comandos, transformando ferramentas de segurança em vetores de ataque. A recomendação imediata é que as organizações atualizem e reforcem seus sistemas para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>