<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Trojan Bancário on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/trojan-banc%C3%A1rio/</link><description>Recent content in Trojan Bancário on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 18:57:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/trojan-banc%C3%A1rio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo trojan bancário Astaroth usa WhatsApp para se espalhar no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-astaroth-usa-whatsapp-para-se/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-astaroth-usa-whatsapp-para-se/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova campanha que utiliza o WhatsApp como vetor de distribuição para um trojan bancário chamado Astaroth, visando usuários no Brasil. Denominada Boto Cor-de-Rosa pela Acronis Threat Research Unit, a campanha se destaca pelo uso de um módulo de worm em Python que coleta a lista de contatos do WhatsApp da vítima e envia mensagens maliciosas para cada um deles, facilitando a propagação do malware. O Astaroth, que opera desde 2015, é conhecido por roubar dados financeiros e tem se adaptado a novas táticas, como o uso do WhatsApp, uma plataforma amplamente utilizada no Brasil. A campanha atual, que começou em setembro de 2025, envolve o envio de arquivos ZIP contendo scripts que, ao serem extraídos, instalam o trojan. O malware não só propaga-se automaticamente, mas também monitora a atividade de navegação da vítima, ativando-se em sites bancários para roubar credenciais. A Acronis destacou que o autor do malware implementou um mecanismo para rastrear métricas de propagação em tempo real, aumentando a eficácia do ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Water Saci evolui táticas de malware para atacar usuários brasileiros</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-water-saci-evolui-taticas-de-malware-para-at/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:59:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-water-saci-evolui-taticas-de-malware-para-at/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Water Saci está aprimorando suas táticas de ataque, utilizando uma cadeia de infecção sofisticada que se espalha via WhatsApp. Recentemente, a ameaça se afastou do uso de PowerShell e adotou uma variante baseada em Python, permitindo a propagação de um trojan bancário através de arquivos HTA e PDFs. Os usuários recebem mensagens de contatos confiáveis, incentivando-os a abrir anexos maliciosos que iniciam a infecção. O novo método de ataque é caracterizado por uma estrutura de código orientada a objetos e melhor manuseio de erros, tornando a propagação mais rápida e resiliente. O malware é projetado para monitorar atividades bancárias, capturar dados sensíveis e contornar softwares de segurança. Além disso, o Water Saci pode ter utilizado ferramentas de inteligência artificial para converter scripts de PowerShell para Python, demonstrando um nível elevado de sofisticação. Essa campanha representa uma nova era de ameaças cibernéticas no Brasil, onde plataformas de mensagens populares são exploradas para disseminar malware em larga escala. Os especialistas alertam que a confiança dos usuários em canais de comunicação familiarizados é um vetor crítico para a propagação de ataques.&lt;/p></description></item><item><title>40 milhões de downloads de vírus na Play Store</title><link>https://brdefense.center/news/40-milhoes-de-downloads-de-virus-na-play-store/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/40-milhoes-de-downloads-de-virus-na-play-store/</guid><description>&lt;p>Um relatório da Zscaler revelou que, entre junho de 2024 e maio de 2025, mais de 40 milhões de downloads de malwares foram realizados na Google Play Store, a loja de aplicativos para dispositivos Android. O estudo apontou um aumento de 67% nos malwares direcionados à plataforma, com destaque para spywares e trojans bancários. Os hackers estão mudando suas táticas, abandonando fraudes tradicionais com cartões de crédito em favor de métodos como phishing e smishing, aproveitando-se da engenharia social em vez de ataques diretos. Os malwares bancários, que realizaram 4,89 milhões de transações fraudulentas, mostraram um crescimento moderado de 3% em comparação ao ano anterior. A pesquisa identificou 239 tipos de malwares na loja, com os adwares representando 69% das detecções. Os países mais afetados foram Índia, Estados Unidos e Canadá, com um crescimento alarmante de ataques na Itália e Israel. A Zscaler recomenda que os usuários baixem aplicativos apenas de fontes confiáveis e mantenham seus dispositivos atualizados, evitando permissões excessivas a aplicativos desconhecidos.&lt;/p></description></item><item><title>Malware Herodotus para Android Ganha Acesso Total ao Dispositivo</title><link>https://brdefense.center/news/malware-herodotus-para-android-ganha-acesso-total/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-herodotus-para-android-ganha-acesso-total/</guid><description>&lt;p>O malware Herodotus, um novo trojan bancário para Android, está circulando como uma oferta de Malware-as-a-Service (MaaS), explorando engenharia social e abuso de permissões para contornar soluções de segurança tradicionais. Ele se espalha por campanhas de phishing via SMS, redirecionando as vítimas para páginas de download falsas, onde instalam o APK malicioso fora da Play Store oficial. Após a instalação e concessão de permissões críticas, o Herodotus assume o controle total do dispositivo, realizando operações bancárias não autorizadas enquanto os usuários estão logados em suas contas financeiras.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça Android Herodotus imita comportamento humano para driblar biometria</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-android-herodotus-imita-comportamento-human/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:59:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-android-herodotus-imita-comportamento-human/</guid><description>&lt;p>Um novo Trojan bancário para Android, chamado Herodotus, foi identificado como uma ameaça sofisticada que utiliza técnicas avançadas para evitar a detecção por biometria comportamental. Desenvolvido por um grupo conhecido como &amp;lsquo;K1R0&amp;rsquo;, o malware simula padrões de interação humana durante sessões de fraude, introduzindo atrasos aleatórios entre os eventos de entrada de texto, o que dificulta a identificação por sistemas de análise de digitação. Herodotus combina funcionalidades do Trojan Brokewell e é oferecido como Malware-as-a-Service em fóruns clandestinos, indicando sua ampla adoção comercial.&lt;/p></description></item><item><title>Novo vírus se disfarça de app de VPN e IPTV para roubar contas bancárias</title><link>https://brdefense.center/news/novo-virus-se-disfarca-de-app-de-vpn-e-iptv-para-r/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:03:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-virus-se-disfarca-de-app-de-vpn-e-iptv-para-r/</guid><description>&lt;p>Especialistas em segurança da Cleafy identificaram um novo aplicativo malicioso chamado Mbdro Pro IP TV + VPN, que se disfarça como um serviço de VPN e streaming para Android. Este aplicativo não apenas falha em fornecer as funcionalidades prometidas, mas também instala um trojan bancário conhecido como Klopatra, que ainda não foi classificado em uma família de malwares específica. O Klopatra utiliza engenharia social para enganar os usuários e roubar suas credenciais, permitindo que os atacantes realizem transações fraudulentas. O uso de aplicativos falsos de VPN e IPTV está se tornando uma tendência crescente, com riscos ocultos mesmo em aplicativos legítimos disponíveis na Play Store. Um estudo recente da Open Technology Fund revelou que 32 VPNs comerciais, utilizadas por mais de um bilhão de pessoas, apresentam sérios problemas de segurança. Para se proteger, os usuários devem baixar aplicativos apenas de fontes confiáveis e verificar as permissões solicitadas. A situação é alarmante, pois muitos usuários, ao buscar serviços clandestinos, ignoram as soluções de segurança disponíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Trojan bancário Klopatra compromete mais de 3.000 dispositivos Android</title><link>https://brdefense.center/news/trojan-bancario-klopatra-compromete-mais-de-3000-d/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 06:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trojan-bancario-klopatra-compromete-mais-de-3000-d/</guid><description>&lt;p>Um novo trojan bancário para Android, chamado Klopatra, foi descoberto e já comprometeu mais de 3.000 dispositivos, principalmente na Espanha e na Itália. Identificado pela empresa italiana Cleafy, o malware utiliza uma técnica avançada de controle remoto chamada VNC (Virtual Network Computing) e sobreposições dinâmicas para roubo de credenciais, facilitando transações fraudulentas. Os pesquisadores destacam que Klopatra representa uma evolução significativa na sofisticação do malware móvel, utilizando bibliotecas nativas e uma ferramenta de proteção de código comercial chamada Virbox, o que dificulta sua detecção.&lt;/p></description></item><item><title>Novo trojan bancário Datzbro ataca idosos via redes sociais</title><link>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-datzbro-ataca-idosos-via-rede/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-datzbro-ataca-idosos-via-rede/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo trojan bancário para Android, chamado Datzbro, que realiza ataques de tomada de controle de dispositivos e transações fraudulentas, especialmente visando idosos. A empresa ThreatFabric, da Holanda, descobriu a campanha em agosto de 2025, após relatos de usuários na Austrália sobre golpistas que gerenciavam grupos no Facebook promovendo &amp;lsquo;viagens ativas para idosos&amp;rsquo;. Os criminosos também atuaram em países como Singapura, Malásia, Canadá, África do Sul e Reino Unido.&lt;/p></description></item><item><title>Hook v3 revela arsenal chocante de malware e ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/hook-v3-revela-arsenal-chocante-de-malware-e-ranso/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hook-v3-revela-arsenal-chocante-de-malware-e-ranso/</guid><description>&lt;p>O Hook v3, a mais recente variante do trojan bancário para Android, apresenta um conjunto alarmante de funcionalidades, incluindo sobreposições de ransomware, prompts bancários falsos e funções de spyware. Pesquisadores da Zimperium zLabs identificaram que o malware agora suporta 107 comandos remotos, com 38 novos na última atualização, explorando os Serviços de Acessibilidade do Android. Essa evolução sugere uma transição de fraudes bancárias específicas para uma plataforma de ameaças mais versátil, aumentando o risco para usuários e instituições financeiras. Entre as novas táticas, destacam-se sobreposições que imitam telas de desbloqueio e pagamentos, como o Google Pay, que induzem as vítimas a fornecer dados sensíveis. Além disso, a capacidade de streaming em tempo real permite que os atacantes monitorem as atividades dos dispositivos das vítimas. O Hook v3 se espalha por meio de sites de phishing e APKs maliciosos hospedados no GitHub, o que facilita sua disseminação. A combinação de roubo passivo e monitoramento ativo torna essa ameaça particularmente intrusiva e preocupante para a segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Novo trojan bancário HOOK combina extorsão e ransomware no Android</title><link>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-hook-combina-extorsao-e-ranso/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:57:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-hook-combina-extorsao-e-ranso/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova variante do trojan bancário HOOK, que agora incorpora telas de sobreposição no estilo ransomware para extorquir vítimas. Essa variante é capaz de exibir uma tela de alerta em tela cheia, que apresenta uma mensagem alarmante de &amp;lsquo;&lt;em>AVISO&lt;/em>&amp;rsquo;, juntamente com um endereço de carteira e um valor, ambos recuperados dinamicamente de um servidor de comando e controle (C2). O ataque é iniciado remotamente quando o comando &amp;lsquo;ransome&amp;rsquo; é enviado pelo servidor C2, e o atacante pode remover a sobreposição com o comando &amp;lsquo;delete_ransome&amp;rsquo;.&lt;/p></description></item></channel></rss>