<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Stealer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/stealer/</link><description>Recent content in Stealer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 13:00:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/stealer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rede fantasma no YouTube distribui malware através de vídeos maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/rede-fantasma-no-youtube-distribui-malware-atraves/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/rede-fantasma-no-youtube-distribui-malware-atraves/</guid><description>&lt;p>Uma rede maliciosa de contas do YouTube, chamada de YouTube Ghost Network, tem sido utilizada para publicar e promover vídeos que levam a downloads de malware. Desde 2021, essa rede já publicou mais de 3.000 vídeos maliciosos, com um aumento significativo no número de publicações desde o início de 2025. Os vídeos, que frequentemente abordam softwares pirateados e cheats de jogos como Roblox, são projetados para infectar usuários desavisados com malware do tipo stealer. A operação se aproveita da confiança dos usuários em plataformas populares, utilizando métricas como visualizações e comentários para dar uma falsa sensação de segurança. A maioria das contas comprometidas é utilizada para carregar vídeos de phishing, enquanto outras promovem mensagens que direcionam para links maliciosos. O Google já removeu uma parte significativa desses conteúdos, mas a estrutura modular da rede permite que novas contas sejam rapidamente criadas para substituir as banidas, mantendo a operação ativa. Entre os malwares distribuídos estão variantes como Lumma Stealer e Rhadamanthys Stealer, que têm como alvo informações sensíveis dos usuários. Essa situação destaca a crescente sofisticação das táticas de distribuição de malware, que agora utilizam plataformas legítimas para enganar os usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>