<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>La Sapienza on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/la-sapienza/</link><description>Recent content in La Sapienza on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 19:04:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/la-sapienza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Universidade La Sapienza de Roma sofre ataque cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/universidade-la-sapienza-de-roma-sofre-ataque-cibe/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:04:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/universidade-la-sapienza-de-roma-sofre-ataque-cibe/</guid><description>&lt;p>A Universidade La Sapienza, em Roma, foi alvo de um ciberataque que afetou seus sistemas de TI, resultando em interrupções operacionais significativas. A instituição, que é a maior da Europa em número de alunos, com mais de 112.500 matriculados, anunciou o incidente em uma postagem nas redes sociais, informando que sua infraestrutura de TI foi comprometida. Como medida de precaução, a universidade decidiu desligar imediatamente seus sistemas de rede para garantir a integridade dos dados. Embora detalhes sobre o tipo de ataque e os responsáveis não tenham sido amplamente divulgados, informações da imprensa italiana sugerem que se trata de um ataque de ransomware, possivelmente realizado por um grupo pro-Rússia chamado Femwar02, que resultou na criptografia de dados. A universidade está colaborando com o CSIRT italiano e especialistas da Agenzia per la Cybersicurezza Nazionale para restaurar os sistemas a partir de backups que, segundo relatos, não foram afetados. Enquanto isso, pontos de informação temporários foram estabelecidos para ajudar alunos e funcionários durante a recuperação. A situação alerta para a necessidade de vigilância contra ataques de phishing, uma vez que dados roubados podem ser vendidos ou divulgados na internet.&lt;/p></description></item></channel></rss>