<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ta415 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ta415/</link><description>Recent content in Ta415 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 12:58:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ta415/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ciberespionagem TA415 realiza ataques direcionados nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-ta415-realiza-ataques-dir/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:58:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-ta415-realiza-ataques-dir/</guid><description>&lt;p>Um grupo de ciberespionagem alinhado à China, conhecido como TA415, foi identificado como responsável por campanhas de spear-phishing que visam o governo dos EUA, think tanks e organizações acadêmicas. Utilizando iscas relacionadas à economia entre EUA e China, o grupo se disfarçou como o presidente do Comitê de Seleção sobre Competição Estratégica entre os EUA e o Partido Comunista Chinês, além do Conselho Empresarial EUA-China. As atividades ocorreram entre julho e agosto de 2025, em um contexto de negociações comerciais entre os dois países. A Proofpoint, empresa de segurança cibernética, relatou que os ataques focaram em especialistas em comércio internacional e política econômica, enviando e-mails falsificados que convidavam os alvos para uma suposta reunião fechada sobre assuntos EUA-Taiwan e EUA-China. Os e-mails continham links para arquivos protegidos por senha, que, ao serem abertos, executavam um script em Python chamado WhirlCoil, estabelecendo um acesso remoto persistente ao sistema comprometido. Este ataque representa uma ameaça significativa, especialmente em um cenário de crescente tensão entre as potências globais.&lt;/p></description></item></channel></rss>