<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Trabalho Remoto on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/trabalho-remoto/</link><description>Recent content in Trabalho Remoto on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 12:59:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/trabalho-remoto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Esquema de Infiltração da Coreia do Norte Através de Trabalho Remoto</title><link>https://brdefense.center/news/esquema-de-infiltracao-da-coreia-do-norte-atraves/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/esquema-de-infiltracao-da-coreia-do-norte-atraves/</guid><description>&lt;p>Uma investigação conjunta liderada por Mauro Eldritch, fundador da BCA LTD, em colaboração com a iniciativa de inteligência de ameaças NorthScan e a solução de análise de malware ANY.RUN, revelou um dos esquemas de infiltração mais persistentes da Coreia do Norte: uma rede de trabalhadores de TI remotos ligada à divisão Chollima do grupo Lazarus. Os pesquisadores conseguiram observar as atividades dos operadores em tempo real, utilizando ambientes de sandbox controlados pela ANY.RUN.&lt;/p></description></item><item><title>Trabalho remoto e as grandes brechas de 2025 Causa ou desculpa conveniente?</title><link>https://brdefense.center/news/trabalho-remoto-e-as-grandes-brechas-de-2025-causa/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:57:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trabalho-remoto-e-as-grandes-brechas-de-2025-causa/</guid><description>&lt;p>O trabalho remoto, intensificado pela pandemia, trouxe à tona questões de segurança cibernética, mas não é o único responsável pelas brechas de dados. O artigo analisa como a combinação de falhas históricas, como credenciais expostas, controles fracos de terceiros e configurações inadequadas de serviços em nuvem, contribuiu para os incidentes de segurança em 2025. Embora o trabalho remoto tenha ampliado os riscos, ele não é o único fator. As investigações revelam que muitos ataques foram facilitados por erros humanos e vulnerabilidades em sistemas legados, independentemente da localização dos funcionários. Para mitigar esses riscos, os líderes empresariais devem priorizar a gestão de identidade, fortalecer a segurança de terceiros, corrigir desvios de configuração e medir métricas relevantes. O foco deve ser em sistemas e processos, em vez de culpar o trabalho remoto, para garantir uma abordagem mais eficaz na segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>O que significa Zero Trust (Confiança Zero)?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-significa-zero-trust-confianca-zero/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-significa-zero-trust-confianca-zero/</guid><description>&lt;p>O modelo de segurança Zero Trust, ou Confiança Zero, surge como uma resposta às limitações do modelo tradicional de segurança, que considerava tudo dentro da rede corporativa como seguro. Com a crescente adoção da computação em nuvem e do trabalho remoto, essa abordagem se tornou obsoleta. O princípio central do Zero Trust é o mantra &amp;lsquo;Nunca confie, sempre verifique&amp;rsquo;, que implica que nenhum usuário ou dispositivo é confiável por padrão. Cada acesso a dados ou aplicativos deve ser autenticado e verificado, independentemente de sua origem.&lt;/p></description></item><item><title>Quando atacantes são contratados a nova crise de identidade</title><link>https://brdefense.center/news/quando-atacantes-sao-contratados-a-nova-crise-de-i/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:58:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/quando-atacantes-sao-contratados-a-nova-crise-de-i/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda a crescente ameaça de fraudes na contratação, onde atacantes se infiltram em empresas disfarçados de funcionários legítimos. O caso de &amp;lsquo;Jordan de Colorado&amp;rsquo; ilustra como um novo contratado pode ter um histórico impecável, mas na verdade ser um invasor. Com o aumento do trabalho remoto, as organizações perderam as proteções intuitivas das entrevistas presenciais, permitindo que indivíduos mal-intencionados utilizem identidades falsas, referências forjadas e até deepfakes para obter acesso a sistemas críticos. Um relatório recente revelou que mais de 320 operativos norte-coreanos se infiltraram em empresas como trabalhadores de TI remotos, utilizando perfis gerados por IA e manipulação em tempo real para passar por processos de seleção. O artigo sugere a implementação de um modelo de &amp;lsquo;Zero Standing Privileges&amp;rsquo; (ZSP), que limita o acesso a informações e sistemas apenas ao necessário, garantindo que mesmo após a contratação, o acesso seja sempre verificado e controlado. Essa abordagem visa equilibrar segurança e produtividade, evitando que a rigidez das políticas de segurança atrapalhe o fluxo de trabalho.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Empresas de Segurança Zero Trust em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-seguranca-zero-trust-em/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:58:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-seguranca-zero-trust-em/</guid><description>&lt;p>No cenário atual de cibersegurança, o modelo tradicional de segurança baseado em perímetro se mostra insuficiente. O conceito de segurança Zero Trust, que se baseia na premissa de &amp;rsquo;nunca confiar, sempre verificar&amp;rsquo;, ganha destaque, especialmente em um mundo cada vez mais conectado e centrado na nuvem. Este artigo apresenta as 10 melhores empresas de segurança Zero Trust para 2025, que oferecem soluções abrangentes para gerenciar identidades, segmentar redes e proteger dados. Entre as principais tendências que impulsionam a adoção do Zero Trust estão o trabalho remoto, a migração para a nuvem, as ameaças internas e a sofisticação crescente dos ataques cibernéticos. As empresas listadas, como Zscaler, Palo Alto Networks e Microsoft, se destacam por suas plataformas que garantem acesso seguro e contínuo, além de monitoramento e prevenção de ameaças. A escolha de fornecedores adequados é crucial para a construção de uma infraestrutura resiliente e segura, especialmente em um contexto onde a conformidade com regulamentações, como a LGPD, se torna cada vez mais importante.&lt;/p></description></item></channel></rss>