<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Patches on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/patches/</link><description>Recent content in Patches on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 18:57:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/patches/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft libera patch de segurança após fim do Windows 10</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-libera-patch-de-seguranca-apos-fim-do-wi/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-libera-patch-de-seguranca-apos-fim-do-wi/</guid><description>&lt;p>Em 14 de outubro de 2025, a Microsoft lançou um patch abrangente que corrige 183 falhas de segurança em seus produtos relacionados ao Windows, incluindo três vulnerabilidades zero-day que estavam sendo ativamente exploradas. Este lançamento ocorre após o término do suporte ao Windows 10, exceto para usuários do programa de Atualizações de Segurança Estendidas (ESU). Das 183 correções, 165 foram classificadas como &amp;lsquo;importantes&amp;rsquo;, 17 como &amp;lsquo;críticas&amp;rsquo; e apenas uma como &amp;lsquo;moderada&amp;rsquo;. As vulnerabilidades abordadas incluem elevação de privilégios, execução remota de código e vazamento de informações. As falhas zero-day mais preocupantes são CVE-2025-24990 e CVE-2025-59230, ambas permitindo que hackers executem códigos com privilégios elevados. A primeira será resolvida com a remoção do driver afetado, enquanto a segunda é a primeira vulnerabilidade no gerenciamento de conexão de acesso remoto a ser explorada dessa forma. Além disso, a CVE-2025-47827, que contorna o Secure Boot, apresenta um risco baixo, pois requer acesso físico ao dispositivo. A correção dessas vulnerabilidades é crucial para proteger usuários e empresas que ainda utilizam o Windows 10.&lt;/p></description></item><item><title>SAP corrige 13 vulnerabilidades críticas em seu software</title><link>https://brdefense.center/news/sap-corrige-13-vulnerabilidades-criticas-em-seu-so/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 06:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sap-corrige-13-vulnerabilidades-criticas-em-seu-so/</guid><description>&lt;p>A SAP lançou correções de segurança para 13 novas vulnerabilidades, incluindo uma falha de alta severidade no SAP NetWeaver AS Java, que pode permitir a execução arbitrária de comandos. Essa vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-42944, possui um score CVSS de 10.0 e é classificada como uma falha de deserialização insegura. Um atacante não autenticado pode explorar essa falha através do módulo RMI-P4, enviando um payload malicioso para uma porta aberta, o que compromete a confidencialidade, integridade e disponibilidade do sistema. Além disso, a SAP corrigiu uma falha de travessia de diretório (CVE-2025-42937, CVSS 9.8) no SAP Print Service e uma vulnerabilidade de upload de arquivos não restrito (CVE-2025-42910, CVSS 9.0) no SAP Supplier Relationship Management. Embora não haja evidências de exploração ativa dessas falhas, é crucial que os usuários apliquem as correções o mais rápido possível. A empresa Pathlock destacou que a deserialização continua sendo um risco significativo, e a SAP implementou uma configuração de JVM endurecida para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Ivanti corrige 13 vulnerabilidades críticas no Endpoint Manager</title><link>https://brdefense.center/news/ivanti-corrige-13-vulnerabilidades-criticas-no-end/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:58:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ivanti-corrige-13-vulnerabilidades-criticas-no-end/</guid><description>&lt;p>A Ivanti divulgou a correção de treze vulnerabilidades críticas em sua linha de produtos Endpoint Manager (EPM), que incluem falhas de desserialização insegura, travessia de caminho e uma série de vulnerabilidades de injeção SQL. Embora não haja relatos de exploração ativa, duas falhas foram classificadas como de alta severidade, sendo a mais crítica a CVE-2025-11622, que permite a escalada de privilégios por um usuário local autenticado. A segunda, CVE-2025-9713, é uma vulnerabilidade de travessia de caminho que pode ser explorada por um atacante não autenticado para execução remota de código, desde que um arquivo de configuração malicioso seja importado. As demais falhas são relacionadas à injeção SQL, permitindo que usuários autenticados recuperem registros arbitrários do banco de dados. A Ivanti recomenda que os clientes migrem do EPM 2022, que chegou ao fim da vida útil, para o EPM 2024 e implementem medidas provisórias até que os patches completos sejam disponibilizados. As atualizações estão programadas para serem lançadas em novembro de 2025 e no primeiro trimestre de 2026.&lt;/p></description></item></channel></rss>