<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pcie on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pcie/</link><description>Recent content in Pcie on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 18:58:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pcie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades críticas no PCIe 5.0 afetam CPUs Intel e AMD</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-pcie-50-afetam-cpus-i/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-pcie-50-afetam-cpus-i/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança revelaram três vulnerabilidades críticas no protocolo de Integridade e Criptografia de Dados (IDE) do padrão PCIe 5.0, afetando CPUs da Intel e AMD. As falhas, identificadas como CVE-2025-9612, CVE-2025-9613 e CVE-2025-9614, comprometem a comunicação entre componentes essenciais como CPUs, GPUs e SSDs NVMe. Embora a severidade das falhas tenha sido classificada como baixa, pois requerem acesso físico ou de baixo nível à interface PCIe, elas representam um risco significativo para ambientes corporativos que dependem desse protocolo para a segurança de dados sensíveis. A Intel e a AMD já alertaram sobre a vulnerabilidade em seus processadores de servidor, como os Intel Xeon 6 e AMD EPYC 9005. O CERT Coordination Center recomenda que fabricantes e usuários apliquem atualizações de firmware rapidamente para mitigar os riscos. Em data centers, onde o isolamento de dados é crucial, essas falhas podem permitir a exposição de informações confidenciais, enquanto usuários comuns não devem sentir impacto imediato.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades no protocolo PCIe podem expor sistemas a riscos sérios</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-protocolo-pcie-podem-expor-sis/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-protocolo-pcie-podem-expor-sis/</guid><description>&lt;p>Três vulnerabilidades de segurança foram identificadas na especificação do protocolo PCIe Integrity and Data Encryption (IDE), afetando a versão 5.0 e posteriores. As falhas, descobertas por engenheiros da Intel, podem permitir que atacantes locais realizem ações como divulgação de informações, escalonamento de privilégios e negação de serviço. As vulnerabilidades são: CVE-2025-9612, que permite reordenação de tráfego PCIe; CVE-2025-9613, que pode levar à aceitação de dados incorretos; e CVE-2025-9614, que resulta no consumo de pacotes de dados obsoletos. Embora a exploração dessas falhas exija acesso físico ao sistema, o PCI-SIG alertou que isso pode comprometer a confidencialidade e a integridade dos dados. O CERT Coordination Center recomendou que os fabricantes adotem o padrão PCIe 6.0 e apliquem as orientações do Erratum #1. A Intel e a AMD já emitiram alertas sobre o impacto em seus produtos, incluindo processadores Xeon e EPYC. Usuários finais devem aplicar atualizações de firmware para proteger dados sensíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>