<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Api Exposta on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/api-exposta/</link><description>Recent content in Api Exposta on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:26:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/api-exposta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Especialistas alertam sobre falhas críticas de segurança no Moltbook</title><link>https://brdefense.center/news/especialistas-alertam-sobre-falhas-criticas-de-seg/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:26:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/especialistas-alertam-sobre-falhas-criticas-de-seg/</guid><description>&lt;p>O Moltbook, uma rede social exclusiva para agentes de inteligência artificial (IA), enfrenta sérias vulnerabilidades que podem comprometer a segurança dos dados de seus usuários. Especialistas em segurança cibernética identificaram que a exposição de uma API pública permitiu o acesso não autorizado a informações sensíveis armazenadas pela plataforma, resultado de um desenvolvimento inseguro. Embora o Moltbook não permita a participação de humanos, a possibilidade de qualquer pessoa criar um bot e conectá-lo à rede aumenta os riscos de uso malicioso. Com mais de 1 milhão de bots registrados, a estrutura frágil da plataforma expõe dados pessoais e facilita o sequestro de bots. Apesar de correções terem sido implementadas, outras vulnerabilidades, como a injeção de prompts maliciosos, permanecem, podendo afetar todos os bots em uma infecção em cadeia. A situação levanta preocupações sobre a segurança e a privacidade dos dados, especialmente em um cenário onde a IA está se tornando cada vez mais integrada ao cotidiano.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware explora APIs Docker expostas para acesso root persistente</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-explora-apis-docker-expostas-para-ace/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:00:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-explora-apis-docker-expostas-para-ace/</guid><description>&lt;p>Um novo tipo de malware foi identificado na infraestrutura de honeypots da Akamai Hunt, visando APIs Docker mal configuradas para obter acesso root completo e estabelecer persistência a longo prazo. Observado pela primeira vez em agosto de 2025, essa variante se diferencia de descobertas anteriores ao bloquear o acesso de outros atacantes e incorporar múltiplas ferramentas de infecção, preparando o terreno para uma possível botnet distribuída.&lt;/p>
&lt;p>O ataque se inicia com um pedido HTTP POST à API remota do daemon Docker, instruindo-o a criar um contêiner Alpine Linux com o sistema de arquivos do host montado. O contêiner executa um comando shell codificado em Base64 que instala ferramentas como curl e Tor, baixa um script secundário de um serviço oculto Tor e altera a configuração SSH do host para permitir login root e adicionar uma chave pública maliciosa para acesso remoto.&lt;/p></description></item></channel></rss>