<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blockblasters on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/blockblasters/</link><description>Recent content in Blockblasters on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 18:58:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/blockblasters/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jogadores alertados após patch do BlockBlasters instalar malware</title><link>https://brdefense.center/news/jogadores-alertados-apos-patch-do-blockblasters-in/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 18:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jogadores-alertados-apos-patch-do-blockblasters-in/</guid><description>&lt;p>O popular jogo BlockBlasters foi removido da plataforma Steam após a descoberta de que um patch lançado em agosto continha componentes maliciosos que podem roubar informações sensíveis dos jogadores. Desenvolvido pela Genesis Interactive, o jogo recebeu boas críticas após seu lançamento em julho, mas a atualização de 30 de agosto introduziu um malware que comprometeu a segurança de centenas de usuários. A empresa de segurança G DATA identificou que o patch não apenas corrigia bugs, mas implementava uma operação de roubo de informações em múltiplas etapas. O ataque começa com um arquivo chamado game2.bat, que coleta dados como credenciais de login do Steam e informações sobre antivírus instalados. Esses dados são enviados para um servidor de comando e controle. O malware também executa scripts em Visual Basic que coletam extensões de navegador e dados de carteiras de criptomoedas. A situação se agravou quando o malware alterou as configurações do Microsoft Defender para evitar a detecção. Após a remoção do jogo, especialistas em segurança alertam os jogadores a desinstalarem o BlockBlasters e realizarem varreduras completas em seus sistemas, além de monitorarem suas contas de criptomoedas para atividades suspeitas.&lt;/p></description></item></channel></rss>