<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Storm-0501 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/storm-0501/</link><description>Recent content in Storm-0501 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 06:58:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/storm-0501/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova Ameaça - Microsoft Detalha Uso de Nuvem pelo Storm-0501 para Ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ameaca-microsoft-detalha-uso-de-nuvem-pelo-st/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ameaca-microsoft-detalha-uso-de-nuvem-pelo-st/</guid><description>&lt;p>A Microsoft Threat Intelligence revelou que o grupo de cibercriminosos Storm-0501, conhecido por atacar escolas e prestadores de serviços de saúde nos EUA, evoluiu suas táticas, agora utilizando operações de ransomware nativas da nuvem. Em vez de depender apenas de malware para criptografar dispositivos locais, o grupo explora vulnerabilidades em ambientes de nuvem híbridos, realizando exfiltração de dados em larga escala e comprometendo recursos do Azure.&lt;/p>
&lt;p>O ataque geralmente começa com a violação do Active Directory através de contas de administrador de domínio comprometidas, permitindo acesso ao Microsoft Entra ID. O Storm-0501 utiliza ferramentas como AzureHound para enumerar recursos na nuvem e escalar privilégios, muitas vezes através de contas mal configuradas que não exigem autenticação multifator (MFA). Após obter acesso total, o grupo realiza operações de descoberta e exfiltração, deletando backups e utilizando APIs legítimas do Azure para dificultar a recuperação dos dados. A extorsão final frequentemente ocorre por meio de mensagens no Microsoft Teams.&lt;/p></description></item></channel></rss>