<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Akira on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/akira/</link><description>Recent content in Akira on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 18:57:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/akira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fabricante de Nova York notifica 247 mil sobre violação de dados</title><link>https://brdefense.center/news/fabricante-de-nova-york-notifica-247-mil-sobre-vio/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 18:57:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fabricante-de-nova-york-notifica-247-mil-sobre-vio/</guid><description>&lt;p>A fabricante nova-iorquina Fieldtex notificou 247.363 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em agosto de 2025, afetando informações pessoais de membros do programa de benefícios de saúde. O ataque cibernético, reivindicado pelo grupo de ransomware Akira, comprometeu dados como nomes, endereços, datas de nascimento e números de identificação de membros de planos de saúde. A Fieldtex, que fabrica equipamentos médicos e kits de primeiros socorros, confirmou a atividade não autorizada em seus sistemas em 19 de agosto de 2025. Embora o grupo Akira tenha afirmado ter roubado 14 GB de dados da marca E-First Aid Supplies, a empresa não confirmou a veracidade da alegação, mas admitiu que informações de saúde protegidas foram impactadas. A Fieldtex está oferecendo monitoramento de crédito gratuito para as vítimas. O ataque é um dos maiores registrados em 2025, destacando a crescente ameaça de ransomware no setor de saúde, que já contabiliza 19 ataques confirmados a empresas que não prestam cuidados diretos, comprometendo cerca de 5,8 milhões de registros pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Akira é responsável por 683 ataques de ransomware em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-akira-e-responsavel-por-683-ataques-de-ranso/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:02:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-akira-e-responsavel-por-683-ataques-de-ranso/</guid><description>&lt;p>Entre janeiro e novembro de 2025, o grupo de ransomware Akira reivindicou 683 ataques, tornando-se a segunda variante mais ativa do ano, atrás do Qilin, que teve 864 ataques no mesmo período. Este número já supera mais do que o dobro dos 272 ataques registrados em 2024. A atividade do Akira apresentou dois picos notáveis, com um aumento significativo no primeiro trimestre de 2025, seguido por uma queda entre abril e julho, e um novo aumento nos últimos meses, impulsionado pela exploração de vulnerabilidades do SonicWall SSL VPN (CVE-2024-40766). O FBI e outras agências dos EUA emitiram um alerta sobre a atividade do Akira, destacando a ameaça iminente à infraestrutura crítica. Até setembro de 2025, o grupo alegou ter arrecadado aproximadamente 244,17 milhões de dólares em resgates. Os alvos principais incluem pequenas e médias empresas, com um foco crescente em fabricantes, enquanto os ataques ao setor educacional diminuíram drasticamente. Os Estados Unidos foram o país mais afetado, com 455 ataques, seguidos por Alemanha e Canadá. O Akira também é conhecido por suas altas demandas de resgate, com casos documentados de valores que chegam a 1,4 milhão de dólares.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Akira reivindica ataque a BK Technologies</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-akira-reivindica-ataque-a-bk-t/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:00:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-akira-reivindica-ataque-a-bk-t/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Akira assumiu a responsabilidade por uma violação de dados na BK Technologies, fabricante de dispositivos de comunicação sem fio, ocorrida em 20 de setembro de 2025. A empresa confirmou que um acesso não autorizado a seus sistemas foi realizado, resultando no roubo de 25 GB de dados, incluindo informações de funcionários, documentos contábeis e contratos confidenciais. Embora a Akira tenha listado a BK Technologies em seu site de vazamento de dados, a empresa ainda não confirmou a extensão dos dados comprometidos ou se pagará um resgate. O relatório da SEC indica que, após o incidente, alguns sistemas não críticos sofreram interrupções menores, mas a empresa acredita que o acesso não autorizado foi contido. Akira, que surgiu em março de 2023, já reivindicou 559 ataques de ransomware, afetando diversos setores, incluindo manufatura e saúde. O aumento de ataques a fabricantes nos EUA, como evidenciado por 50 incidentes confirmados em 2025, destaca a crescente ameaça de ransomware, que pode causar interrupções significativas nas operações e riscos de conformidade, especialmente em relação à LGPD no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Dispositivos SonicWall SSL VPN são alvo de ransomware Akira</title><link>https://brdefense.center/news/dispositivos-sonicwall-ssl-vpn-sao-alvo-de-ransomw/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:01:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dispositivos-sonicwall-ssl-vpn-sao-alvo-de-ransomw/</guid><description>&lt;p>Desde julho de 2025, operadores do ransomware Akira têm explorado dispositivos SonicWall SSL VPN, utilizando uma vulnerabilidade conhecida (CVE-2024-40766) que afeta versões do SonicOS. Essa falha, que foi divulgada e corrigida em agosto de 2024, permite acesso inadequado e tem sido utilizada para comprometer redes empresariais em diversos setores. A campanha inclui técnicas avançadas de coleta de credenciais e exfiltração de dados, com um ataque documentado em agosto de 2025 que resultou na transferência de aproximadamente 2 GB de dados sensíveis. Os atacantes utilizaram métodos sofisticados, como a técnica &amp;lsquo;UnPAC the hash&amp;rsquo;, para escalar privilégios dentro da rede. A Darktrace, empresa de segurança, conseguiu conter o ataque, mas a exploração contínua da vulnerabilidade destaca a importância de práticas de gerenciamento de patches atualizadas, especialmente para dispositivos que oferecem acesso remoto. O incidente ressalta a necessidade de vigilância constante e resposta rápida a ameaças cibernéticas, especialmente em um cenário onde a segurança de dados é crítica.&lt;/p></description></item><item><title>Falha antiga da SonicWall é explorada por ransomware Akira - atualize já</title><link>https://brdefense.center/news/falha-antiga-da-sonicwall-e-explorada-por-ransomwa/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:00:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-antiga-da-sonicwall-e-explorada-por-ransomwa/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança alertam que o ransomware Akira está explorando uma vulnerabilidade antiga no SSLVPN da SonicWall, afetando firewalls das gerações Gen5, Gen6 e Gen7 que ainda não foram atualizados. Essa falha de controle de acesso inadequado foi descoberta e corrigida há mais de um ano, mas muitas organizações ainda não aplicaram o patch necessário. Além de atacar firewalls desatualizados, o Akira também se aproveita de configurações padrão do grupo LDAP e do acesso público ao Virtual Office Portal da SonicWall. Isso permite que usuários sem as permissões adequadas acessem o SSLVPN. Os especialistas da Rapid7 recomendam que as empresas troquem senhas de todas as contas SonicWall, configurem corretamente as políticas de autenticação multifator (MFA) e restrinjam o acesso ao Virtual Office Portal apenas a redes internas confiáveis. O Akira tem se mostrado ativo nos últimos dois anos, com um foco agressivo em dispositivos de borda, o que representa um risco significativo para as organizações que não tomarem medidas imediatas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Akira ataca dispositivos SonicWall com vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-akira-ataca-dispositivos-sonic/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 12:58:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-akira-ataca-dispositivos-sonic/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Akira tem intensificado seus ataques a dispositivos SonicWall, especialmente aqueles que utilizam a SSL VPN. A empresa de cibersegurança Rapid7 relatou um aumento nas intrusões envolvendo esses aparelhos, que se intensificaram após a reativação das atividades do grupo em julho de 2025. A SonicWall identificou que os ataques exploram uma vulnerabilidade de um ano (CVE-2024-40766, com pontuação CVSS de 9.3), onde senhas de usuários locais não foram redefinidas durante uma migração. A empresa recomenda que os clientes ativem o filtro de botnets e as políticas de bloqueio de contas para mitigar os riscos. Além disso, a SonicWall alertou sobre a configuração inadequada dos grupos de usuários padrão do LDAP, que pode permitir que contas comprometidas herdem permissões indevidas. O grupo Akira, que já afetou 967 vítimas desde sua criação em março de 2023, utiliza técnicas sofisticadas, como phishing e SEO, para disseminar malware e realizar operações de ransomware. As organizações são aconselhadas a rotacionar senhas, remover contas inativas e restringir o acesso ao portal Virtual Office. O Australian Cyber Security Centre também confirmou que o grupo está atacando organizações australianas vulneráveis através de dispositivos SonicWall.&lt;/p></description></item></channel></rss>