<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Israel on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/israel/</link><description>Recent content in Israel on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 12:58:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/israel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ciberespionagem iraniano ataca acadêmicos e especialistas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-iraniano-ataca-academicos/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-iraniano-ataca-academicos/</guid><description>&lt;p>Um novo grupo de ciberespionagem, codinome UNK_SmudgedSerpent, foi identificado como responsável por uma série de ataques cibernéticos direcionados a acadêmicos e especialistas em política externa entre junho e agosto de 2025, em meio a tensões geopolíticas entre Irã e Israel. Segundo a Proofpoint, os ataques utilizam iscas políticas, como mudanças sociais no Irã e investigações sobre a militarização do Corpo da Guarda Revolucionária Islâmica (IRGC). As táticas empregadas são semelhantes às de grupos de espionagem cibernética iranianos anteriores, como TA455 e TA453, com e-mails que se assemelham a ataques clássicos de phishing. Os atacantes se envolvem em conversas benignas antes de tentarem roubar credenciais, utilizando URLs maliciosas que disfarçam instaladores de software legítimos, como o PDQ Connect. A operação sugere uma evolução na cooperação entre entidades de inteligência iranianas e unidades cibernéticas, focando na coleta de informações sobre análises de políticas ocidentais e pesquisas acadêmicas. O ataque destaca a necessidade de vigilância contínua e medidas de segurança robustas para proteger informações sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Hacktivistas pró-Rússia intensificam ataques a portais e bancos</title><link>https://brdefense.center/news/hacktivistas-pro-russia-intensificam-ataques-a-por/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:01:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacktivistas-pro-russia-intensificam-ataques-a-por/</guid><description>&lt;p>No período entre 6 e 8 de outubro de 2025, grupos hacktivistas pró-Rússia, especialmente o Sylhet Gang e o NoName057(16), realizaram uma série de ataques cibernéticos coordenados contra sistemas israelenses, em resposta ao aniversário de um evento político significativo. Dados da Radware indicam que mais de 50 alegações de ataques DDoS foram registradas, um aumento de 14 vezes em relação à média diária de setembro. O Sylhet Gang atuou como um núcleo de mobilização, incentivando ações contra a infraestrutura israelense, enquanto o Arabian Ghosts se destacou como o grupo mais ativo, responsável por 40% das declarações de DDoS. Os ataques foram caracterizados por sua brevidade, com a maioria durando menos de 20 minutos, e focaram em alvos de alta visibilidade, como portais governamentais e plataformas de e-commerce. A participação de grupos como o NoName057(16) indica uma ampliação da coordenação entre coletivos hacktivistas com narrativas políticas comuns, refletindo uma nova dinâmica no cenário de cibersegurança global.&lt;/p></description></item></channel></rss>