<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Netscout on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/netscout/</link><description>Recent content in Netscout on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 09:30:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/netscout/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Brasil lidera ranking de ciberataques na América Latina, aponta Netscout</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-lidera-ranking-de-ciberataques-na-america-l/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:30:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-lidera-ranking-de-ciberataques-na-america-l/</guid><description>&lt;p>O Brasil se destaca como o país mais atacado da América Latina em cibersegurança, com mais de 514 mil incidentes registrados no segundo semestre de 2024, representando mais da metade dos 1,06 milhões de ataques na região. O relatório da Netscout revela um aumento de quase 30% em relação ao semestre anterior. Os ataques mais comuns incluem negação de serviço distribuído (DDoS) e ransomware, frequentemente visando extorquir empresas por meio de resgates em criptomoedas. A crescente sofisticação dos ataques, impulsionada pelo uso de inteligência artificial, permite que criminosos automatizem campanhas e criem e-mails falsos convincentes. O Brasil não apenas é um alvo, mas também um vetor de ciberataques, com a fragilidade das redes corporativas sendo um fator crítico. Especialistas alertam que a segurança deve ir além do perímetro das redes, abrangendo dispositivos pessoais, devido a vulnerabilidades como a falha no protocolo de roaming SS7. Para mitigar esses riscos, a Netscout propõe uma plataforma que utiliza inteligência artificial para detectar anomalias e proteger as infraestruturas digitais. O cenário exige que as empresas invistam em prevenção e monitoramento contínuo para enfrentar a crescente ameaça cibernética.&lt;/p></description></item></channel></rss>