<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Shopee on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/shopee/</link><description>Recent content in Shopee on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 12:59:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/shopee/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Golpistas clonam sites da Havan e Shopee para fraudes na Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-clonam-sites-da-havan-e-shopee-para-frau/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-clonam-sites-da-havan-e-shopee-para-frau/</guid><description>&lt;p>Uma nova onda de fraudes online está ameaçando consumidores brasileiros durante a Black Friday, com criminosos clonando sites da Havan e da Shopee. A empresa de cibersegurança ESET identificou que os golpistas criam páginas falsas que imitam as verdadeiras, utilizando engenharia social para enganar os usuários. Os links maliciosos são disseminados por meio de anúncios, redes sociais e e-mails, atraindo consumidores com descontos de até 70%. Ao tentar finalizar a compra, os usuários são redirecionados para páginas de checkout que exigem pagamento via Pix, a única opção disponível. Isso permite que os criminosos capturem dados pessoais sensíveis, como nome e e-mail, enquanto os consumidores acreditam estar realizando uma compra legítima. Para se proteger, especialistas recomendam desconfiar de ofertas excessivamente vantajosas e acessar os sites diretamente pelo navegador, evitando links suspeitos. Caso alguém caia no golpe, é aconselhável contatar o banco para tentar reverter a transação e denunciar o site fraudulento.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe do cartão de crédito da Shopee promete limite alto para roubar seu PIX</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-cartao-de-credito-da-shopee-promete-limit/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:06:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-cartao-de-credito-da-shopee-promete-limit/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing, identificada pela Swarmy, está explorando a popularidade da Shopee para enganar usuários. O golpe promete um cartão de crédito com limite pré-aprovado de R$ 4.700 e sem anuidade, atraindo vítimas com a promessa de uma análise de crédito simplificada, sem consulta a órgãos como SPC ou Serasa. Ao clicar no link, a vítima é levada a uma página onde é informada que deve pagar R$ 45,90 via PIX para ativar o cartão. Os golpistas utilizam 332 domínios diferentes para disseminar o golpe e criam um senso de urgência, informando que a aprovação do crédito só é válida por 10 minutos, o que leva as vítimas a agirem impulsivamente. Além do roubo financeiro, os golpistas coletam dados pessoais, como CPF, nome completo e data de nascimento, que podem ser utilizados em futuros ataques de phishing. A Shopee já se manifestou, alertando que não oferece cartões de crédito e recomendando que os usuários não compartilhem informações pessoais ou bancárias. O alerta é um lembrete da importância de verificar a autenticidade de ofertas e serviços online.&lt;/p></description></item></channel></rss>