<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Moltbot on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/moltbot/</link><description>Recent content in Moltbot on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 19:04:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/moltbot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pesquisadores alertam sobre vulnerabilidades do assistente Moltbot</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-alertam-sobre-vulnerabilidades-do-as/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:04:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-alertam-sobre-vulnerabilidades-do-as/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança estão emitindo alertas sobre implantações inseguras do assistente de IA Moltbot (anteriormente Clawdbot) em ambientes corporativos, que podem resultar em vazamento de chaves de API, tokens OAuth, histórico de conversas e credenciais. Moltbot é um assistente pessoal de IA de código aberto, criado por Peter Steinberger, que pode ser hospedado localmente e integrado a aplicativos do usuário. Embora sua capacidade de operar 24/7 e manter memória persistente tenha impulsionado sua popularidade, a configuração inadequada pode expor dados sensíveis. O pesquisador Jamieson O’Reilly destacou que muitas interfaces de controle do Clawdbot estão expostas online devido a configurações incorretas de proxy reverso, permitindo acesso não autenticado e roubo de credenciais. Além disso, O’Reilly demonstrou um ataque à cadeia de suprimentos contra usuários do Moltbot, onde um módulo malicioso foi promovido na loja oficial. A Token Security identificou que 22% de seus clientes corporativos têm funcionários utilizando Moltbot sem aprovação de TI, aumentando o risco de vazamento de dados corporativos e ataques de injeção de comandos. A falta de sandboxing para o assistente de IA é uma preocupação significativa, pois o agente tem acesso total aos dados do usuário. A segurança da implantação do Moltbot exige conhecimento técnico e medidas rigorosas de isolamento e configuração de firewall.&lt;/p></description></item><item><title>Nova extensão maliciosa do VS Code compromete segurança de desenvolvedores</title><link>https://brdefense.center/news/nova-extensao-maliciosa-do-vs-code-compromete-segu/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:02:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-extensao-maliciosa-do-vs-code-compromete-segu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança alertaram sobre uma nova extensão maliciosa do Microsoft Visual Studio Code (VS Code) chamada &amp;ldquo;ClawdBot Agent - AI Coding Assistant&amp;rdquo;. Publicada em 27 de janeiro de 2026, a extensão se disfarça como um assistente de codificação baseado em inteligência artificial, mas na verdade instala um payload malicioso nos sistemas dos usuários. A extensão foi rapidamente removida pela Microsoft após a identificação do problema.&lt;/p>
&lt;p>O malware, vinculado ao projeto Moltbot, permite que atacantes obtenham acesso remoto persistente aos dispositivos comprometidos. Ao ser instalada, a extensão executa automaticamente um arquivo que baixa um programa legítimo de acesso remoto, o ConnectWise ScreenConnect, permitindo que os invasores controlem o sistema da vítima. Além disso, a extensão possui mecanismos de fallback que garantem a entrega do payload mesmo se a infraestrutura de comando e controle for desativada.&lt;/p></description></item></channel></rss>