<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Axios on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/axios/</link><description>Recent content in Axios on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 12:58:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/axios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameaças de phishing evoluem com uso de Axios e Microsoft Direct Send</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-de-phishing-evoluem-com-uso-de-axios-e-mic/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-de-phishing-evoluem-com-uso-de-axios-e-mic/</guid><description>&lt;p>Recentemente, pesquisadores da ReliaQuest identificaram uma nova técnica de phishing que utiliza ferramentas de cliente HTTP, como Axios, em conjunto com a funcionalidade Direct Send da Microsoft. Essa combinação tem permitido que atacantes formem um &amp;lsquo;pipeline de ataque altamente eficiente&amp;rsquo;, resultando em um aumento de 241% na atividade do agente de usuário Axios entre junho e agosto de 2025. As campanhas de phishing têm se aproveitado do Direct Send para simular usuários confiáveis e garantir que suas mensagens evitem os gateways de segurança, alcançando uma taxa de sucesso de 70% em algumas operações. Os ataques visam principalmente executivos e gerentes de setores como finanças e saúde, mas rapidamente se expandiram para todos os usuários. Os criminosos utilizam Axios para interceptar e modificar requisições HTTP, capturando tokens de sessão e códigos de autenticação multifatorial em tempo real. Além disso, os e-mails fraudulentos frequentemente contêm documentos PDF com QR codes maliciosos que redirecionam para páginas de login falsas, facilitando o roubo de credenciais. Para mitigar esses riscos, as organizações devem considerar desabilitar o Direct Send, implementar políticas de anti-spoofing e treinar funcionários para reconhecer e-mails de phishing.&lt;/p></description></item></channel></rss>