<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mirai on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mirai/</link><description>Recent content in Mirai on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 13:00:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mirai/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova Botnet Loader como Serviço Alvo de Roteadores e Dispositivos IoT</title><link>https://brdefense.center/news/nova-botnet-loader-como-servico-alvo-de-roteadores/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:00:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-botnet-loader-como-servico-alvo-de-roteadores/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de botnet, classificada como Loader-as-a-Service, tem se mostrado altamente eficaz na exploração de roteadores SOHO e dispositivos IoT, aumentando em 230% entre julho e agosto de 2025. A pesquisa da CloudSEK revelou que atacantes estão utilizando logs de comando e controle expostos para automatizar a injeção de comandos e entrega de payloads, como o Mirai. Os atacantes exploram parâmetros POST não sanitizados em interfaces de gerenciamento web, testando credenciais padrão e realizando injeções de comandos. Uma vez que o acesso é obtido, os dispositivos são mapeados para coleta de informações, como endereços MAC e versões de firmware, permitindo a instalação de binários maliciosos para recrutamento em DDoS ou mineração de criptomoedas. A campanha também se aproveita de CVEs conhecidos em pilhas empresariais, como falhas no Oracle WebLogic e vulnerabilidades em plugins do WordPress. A recomendação é implementar filtragem de saída para bloquear tráfego malicioso e reforçar a segurança das interfaces web expostas. A segmentação de redes IoT e a aplicação de patches de firmware são essenciais para mitigar os riscos associados a essa ameaça emergente.&lt;/p></description></item></channel></rss>