<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Azure Functions on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/azure-functions/</link><description>Recent content in Azure Functions on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 06:57:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/azure-functions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Erro no Microsoft Teams impede acesso a arquivos do Office incorporados</title><link>https://brdefense.center/news/erro-no-microsoft-teams-impede-acesso-a-arquivos-d/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/erro-no-microsoft-teams-impede-acesso-a-arquivos-d/</guid><description>&lt;p>Na manhã de quinta-feira, 28 de agosto de 2025, usuários do Microsoft Teams em todo o mundo enfrentaram uma interrupção significativa no serviço, com documentos do Microsoft Office incorporados não carregando na plataforma de colaboração. O problema começou a ser relatado às 06:00 UTC, afetando tanto usuários corporativos quanto individuais que não conseguiam abrir arquivos do Word, Excel e PowerPoint diretamente em canais e chats do Teams. A Microsoft reconheceu oficialmente o problema sob o ID de incidente TM1143347, que está sendo investigado. Os usuários afetados se deparam com um carregamento contínuo, mensagens de erro ou telas em branco ao tentar acessar os documentos. A análise preliminar sugere que uma má configuração na pipeline de processamento de documentos dentro do Azure Functions está causando falhas nas chamadas da API &amp;lsquo;GetEmbeddedFile&amp;rsquo; para o SharePoint Online e OneDrive for Business. Enquanto a equipe de engenharia trabalha em uma solução permanente, recomenda-se que os administradores de TI utilizem alternativas temporárias, como abrir os arquivos no navegador ou no aplicativo de desktop, para mitigar a perda de produtividade até que a situação seja normalizada.&lt;/p></description></item></channel></rss>