<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fadiga De Alertas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fadiga-de-alertas/</link><description>Recent content in Fadiga De Alertas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 12:58:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fadiga-de-alertas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lideranças de Segurança Adotam IA para Enfrentar Sobrecarga de Alertas</title><link>https://brdefense.center/news/liderancas-de-seguranca-adotam-ia-para-enfrentar-s/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:58:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/liderancas-de-seguranca-adotam-ia-para-enfrentar-s/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente com 282 líderes de segurança revela que os Centros de Operações de Segurança (SOCs) enfrentam um aumento insustentável no volume de alertas, com uma média de 960 alertas processados diariamente, e até 3.000 em grandes empresas. Essa sobrecarga tem levado a uma situação crítica, onde 40% dos alertas não são investigados devido à falta de recursos. O tempo médio para investigar um alerta é de 70 minutos, mas 56 minutos se passam antes que qualquer ação seja tomada. Essa realidade resulta em um risco operacional significativo, pois 61% das equipes admitem ignorar alertas que se tornaram incidentes críticos. A adoção de Inteligência Artificial (IA) está se tornando essencial, com 55% das equipes já utilizando assistentes de IA para triagem e investigação. A pesquisa indica que 60% das cargas de trabalho dos SOCs podem ser geridas por IA nos próximos três anos, permitindo que analistas se concentrem em investigações mais complexas. Apesar das barreiras como preocupações com privacidade e integração, a tendência é clara: a IA está se tornando uma prioridade estratégica para melhorar a eficiência operacional e reduzir a fadiga dos analistas.&lt;/p></description></item></channel></rss>