<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Viciantes Digitais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/viciantes-digitais/</link><description>Recent content in Viciantes Digitais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:28:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/viciantes-digitais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>TikTok pode ser multado por violar regulamentos da UE sobre vícios digitais</title><link>https://brdefense.center/news/tiktok-pode-ser-multado-por-violar-regulamentos-da/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:28:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tiktok-pode-ser-multado-por-violar-regulamentos-da/</guid><description>&lt;p>A Comissão Europeia anunciou que o TikTok enfrenta a possibilidade de uma multa devido a características viciantes em sua plataforma, como rolagem infinita, reprodução automática e notificações personalizadas, que estariam infringindo a Lei de Serviços Digitais (DSA) da UE. As investigações preliminares indicam que a empresa não avaliou adequadamente os riscos que essas funcionalidades podem representar para o bem-estar físico e mental dos usuários, especialmente crianças e adultos vulneráveis. A Comissão destacou que o TikTok incentiva o comportamento compulsivo ao manter os usuários em um &amp;lsquo;modo automático&amp;rsquo;, reduzindo o autocontrole. Além disso, a plataforma não considerou indicadores importantes de uso compulsivo, como o tempo que menores passam no aplicativo à noite. Se as violações forem confirmadas, o TikTok poderá ser multado em até 6% de sua receita global anual. Para evitar sanções, a Comissão recomenda que a empresa implemente pausas de uso, adapte seu sistema de recomendações e desative características viciantes. A comissária de tecnologia da UE, Henna Virkkunen, enfatizou a responsabilidade das plataformas em proteger seus usuários, especialmente crianças. O TikTok já enfrentou investigações e multas anteriores relacionadas à proteção de dados e privacidade infantil.&lt;/p></description></item></channel></rss>