<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberspike on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cyberspike/</link><description>Recent content in Cyberspike on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 06:59:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cyberspike/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ferramenta de pentesting com IA gera preocupações de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-de-pentesting-com-ia-gera-preocupacoes/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:59:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-de-pentesting-com-ia-gera-preocupacoes/</guid><description>&lt;p>Uma nova ferramenta de teste de penetração, chamada Villager, desenvolvida por uma empresa chinesa, já foi baixada quase 11.000 vezes no repositório Python Package Index (PyPI). A ferramenta, que automatiza fluxos de trabalho de testes de segurança, levanta preocupações sobre seu uso potencial por cibercriminosos. Villager é uma criação da Cyberspike, que também lançou ferramentas como o HexStrike AI, utilizadas para explorar vulnerabilidades recentemente divulgadas. A automação proporcionada por essas ferramentas permite que até mesmo atacantes menos experientes realizem intrusões sofisticadas, reduzindo o tempo e o esforço necessários para executar ataques. A Cyberspike, que surgiu em 2023, integrou componentes de ferramentas de acesso remoto (RAT) em seus produtos, permitindo vigilância invasiva e controle sobre as vítimas. A arquitetura da Villager, que utiliza inteligência artificial para orquestrar ferramentas com base em objetivos, representa uma mudança significativa na condução de ataques cibernéticos. A natureza efêmera dos contêineres criados pela ferramenta dificulta a detecção e a análise forense, aumentando o risco para as organizações. Especialistas alertam que a rápida disponibilidade e as capacidades de automação da Villager podem torná-la um recurso valioso para atores maliciosos, semelhante ao que ocorreu com o Cobalt Strike.&lt;/p></description></item></channel></rss>