<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pear on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pear/</link><description>Recent content in Pear on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 18:57:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pear/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Centro de Dermatologia Brevard sofre vazamento de dados de 55 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/centro-de-dermatologia-brevard-sofre-vazamento-de/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:57:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/centro-de-dermatologia-brevard-sofre-vazamento-de/</guid><description>&lt;p>O Brevard Skin and Cancer Center, localizado na Flórida, confirmou que notificou 55.500 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em setembro de 2025. As informações comprometidas incluem números de Seguro Social, dados de faturamento e reivindicações, diagnósticos, números de telefone, endereços residenciais, datas de nascimento e endereços de e-mail. O grupo de ransomware PEAR reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 1,8 TB de dados. Embora a Brevard tenha iniciado uma investigação, ainda não confirmou se pagou um resgate ou como a violação ocorreu. A instituição está oferecendo 24 meses de monitoramento de crédito gratuito para as vítimas afetadas. O grupo PEAR, que começou a operar em agosto de 2025, é conhecido por focar em roubo de dados e extorsão, sem criptografar as informações. Este incidente é parte de uma tendência crescente de ataques de ransomware em provedores de saúde nos EUA, que já contabilizam 89 ataques confirmados, comprometendo mais de 8,25 milhões de registros. O ataque à Brevard destaca a vulnerabilidade do setor de saúde e a necessidade urgente de medidas de segurança robustas.&lt;/p></description></item><item><title>Motility Software Solutions sofre vazamento de dados em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/motility-software-solutions-sofre-vazamento-de-dad/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:58:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/motility-software-solutions-sofre-vazamento-de-dad/</guid><description>&lt;p>A Motility Software Solutions, empresa de software para concessionárias de automóveis, notificou 766.670 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em agosto de 2025. O incidente, atribuído ao grupo de ransomware PEAR, comprometeu informações sensíveis, incluindo números de Seguro Social, endereços de e-mail e números de carteira de motorista. O grupo PEAR reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 4,3 TB de dados, e publicou imagens de documentos supostamente obtidos durante o ataque. Embora a Motility tenha detectado atividade suspeita em seus servidores em 19 de agosto de 2025 e tomado medidas para isolar o incidente, não está claro se a empresa pagou um resgate ou como os atacantes conseguiram acessar sua rede. A Motility está oferecendo 12 meses de monitoramento de crédito gratuito para as vítimas. O grupo PEAR, que se destacou por focar em roubo de dados sem criptografá-los, já reivindicou outros ataques, aumentando a preocupação com a segurança cibernética em empresas de tecnologia nos EUA.&lt;/p></description></item></channel></rss>