<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Digital Crimes Unit on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/digital-crimes-unit/</link><description>Recent content in Digital Crimes Unit on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 07:01:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/digital-crimes-unit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Por dentro da divisão da Microsoft que caça hackers pelo mundo</title><link>https://brdefense.center/news/por-dentro-da-divisao-da-microsoft-que-caca-hacker/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:01:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-dentro-da-divisao-da-microsoft-que-caca-hacker/</guid><description>&lt;p>Durante o Microsoft Security Campus Tour, a Digital Crimes Unit (DCU) da Microsoft foi apresentada como um núcleo global dedicado à investigação de crimes digitais. Sob a liderança de Steve Masada, a equipe atua em três frentes principais: interromper infraestruturas criminosas, fornecer suporte jurídico e orientar empresas e governos em resposta a incidentes. A DCU monitora centenas de grupos de hackers e analisa bilhões de sinais de segurança diariamente, utilizando dados de produtos como Windows e Azure para agir de forma preventiva. Além disso, a equipe realiza simulações de crise cibernética para preparar empresas para possíveis ataques. Richard Domingues Boscovich, advogado sênior da DCU, destacou um caso recente de uso indevido de inteligência artificial generativa, onde imagens difamatórias foram criadas e disseminadas. A investigação levou à identificação dos responsáveis e à aplicação de ações legais. A DCU busca neutralizar o ecossistema criminoso e tornar o cibercrime mais difícil e caro. A abordagem da Microsoft enfatiza a antecipação de ameaças e a utilização de tecnologia como ferramenta de defesa, consolidando a segurança digital como um pilar essencial da inovação.&lt;/p></description></item></channel></rss>