<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Protocolos De Controle on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/protocolos-de-controle/</link><description>Recent content in Protocolos De Controle on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 13:02:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/protocolos-de-controle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Agentes de IA Riscos de Segurança em Protocolos de Controle</title><link>https://brdefense.center/news/agentes-de-ia-riscos-de-seguranca-em-protocolos-de/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:02:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/agentes-de-ia-riscos-de-seguranca-em-protocolos-de/</guid><description>&lt;p>Os agentes de inteligência artificial (IA) estão evoluindo rapidamente, não apenas escrevendo código, mas também executando-o. Ferramentas como Copilot, Claude Code e Codex agora conseguem construir, testar e implantar software em questão de minutos, o que, embora acelere o desenvolvimento, também cria lacunas de segurança que muitas equipes não percebem até que ocorra um problema. Um aspecto crítico que muitas organizações não estão protegendo adequadamente são os Protocolos de Controle de Máquinas (MCPs), que determinam quais comandos um agente de IA pode executar e quais ferramentas e APIs pode acessar. A falha CVE-2025-6514 exemplifica esse risco, onde um proxy OAuth confiável foi transformado em um vetor de execução remota de código, permitindo que a automação realizasse ações não intencionais em larga escala. Este cenário destaca a necessidade urgente de as equipes de segurança entenderem e protegerem esses sistemas de controle, pois, se um agente de IA pode executar comandos, também pode ser usado para realizar ataques. Um webinar está sendo oferecido para discutir esses riscos e como as organizações podem implementar controles práticos para garantir a segurança sem comprometer a velocidade de desenvolvimento.&lt;/p></description></item></channel></rss>