<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fileless on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fileless/</link><description>Recent content in Fileless on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 01:26:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fileless/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameaça fantasma como malware fileless usa a memória RAM para ficar indetectável</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-fantasma-como-malware-fileless-usa-a-memori/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 01:26:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-fantasma-como-malware-fileless-usa-a-memori/</guid><description>&lt;p>O malware fileless é uma nova forma de ataque cibernético que opera diretamente na memória RAM dos dispositivos, evitando a detecção por ferramentas tradicionais de segurança. Diferente dos vírus convencionais, que se instalam no disco rígido, esse tipo de malware utiliza técnicas conhecidas como &amp;lsquo;Living off the Land&amp;rsquo;, que aproveitam ferramentas legítimas do sistema, como PowerShell e macros do Office, para realizar ações maliciosas. O ataque geralmente começa com e-mails de phishing ou documentos comprometidos, que, ao serem abertos, executam comandos ocultos que não deixam vestígios permanentes no sistema. Isso torna a detecção extremamente difícil, pois não há arquivos maliciosos a serem escaneados. Casos como o da Equifax, onde dados de 147,9 milhões de pessoas foram expostos, ilustram a gravidade dessa ameaça. Para se proteger, é essencial atualizar softwares, ter cuidado com macros, usar ferramentas que monitoram comportamentos suspeitos e desativar funções desnecessárias. A vigilância constante e a higiene digital são fundamentais para evitar infecções por esse tipo de malware.&lt;/p></description></item></channel></rss>