<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Applescript on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/applescript/</link><description>Recent content in Applescript on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 18:57:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/applescript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers abusam do AppleScript para entregar malware no macOS</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-abusam-do-applescript-para-entregar-malwar/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:57:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-abusam-do-applescript-para-entregar-malwar/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores estão observando um aumento nas campanhas de malware para macOS que utilizam arquivos AppleScript (.scpt) para entregar stealer e instaladores de atualizações falsas disfarçados como documentos de escritório legítimos ou atualizações do Zoom e Microsoft Teams. Essa técnica, anteriormente associada a operações de APT que visavam o macOS, agora está sendo reaproveitada por famílias de malware como MacSync e Odyssey Stealer. Após a remoção, em agosto de 2024, da opção de contornar o Gatekeeper com o &amp;lsquo;clique direito e abrir&amp;rsquo;, os atacantes têm experimentado novos métodos de interação com o usuário para executar códigos maliciosos. Os arquivos .scpt maliciosos são abertos pelo Script Editor.app, permitindo que os atacantes ocultem o código malicioso em comentários, levando as vítimas a executar comandos prejudiciais sem perceber. Exemplos recentes incluem documentos falsos e scripts de atualização que, ao serem abertos, podem buscar cargas secundárias ou executar comandos ocultos. A detecção de malware por antivírus tradicionais é inconsistente, e recomenda-se que os defensores monitorem as execuções iniciadas pelo Script Editor.app e tratem arquivos com extensões suspeitas como .docx.scpt e .pptx.scpt com cautela. Para mitigar esses riscos, sugere-se alterar o manipulador padrão para editores não executáveis como o TextEdit.&lt;/p></description></item></channel></rss>