<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Detecção De Idade on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/detec%C3%A7%C3%A3o-de-idade/</link><description>Recent content in Detecção De Idade on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 01:36:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/detec%C3%A7%C3%A3o-de-idade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OpenAI implementa modelo de previsão de idade no ChatGPT</title><link>https://brdefense.center/news/openai-implementa-modelo-de-previsao-de-idade-no-c/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:36:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-implementa-modelo-de-previsao-de-idade-no-c/</guid><description>&lt;p>A OpenAI está lançando um novo modelo de previsão de idade no ChatGPT, com o objetivo de detectar a faixa etária dos usuários e aplicar restrições de segurança para prevenir o uso inadequado por adolescentes. A empresa busca evitar que conteúdos adultos ou potencialmente perigosos sejam acessados por usuários menores de 18 anos sem o consentimento dos pais. O modelo de detecção de idade analisa os tópicos abordados nas conversas e os horários de uso do ChatGPT para fazer suas previsões. No entanto, a OpenAI alerta que o sistema pode cometer erros, classificando erroneamente adultos como adolescentes. Para aqueles que forem identificados incorretamente, existe a opção de verificação de idade, que pode ser feita através do envio de uma selfie ao vivo e de um documento de identidade emitido pelo governo. Após a verificação, se confirmada a idade, as restrições adicionais serão removidas. Essa funcionalidade está sendo implementada globalmente e se aplicará automaticamente a todas as contas do ChatGPT. A OpenAI também garante que as informações enviadas para verificação serão excluídas em até sete dias após a confirmação da idade.&lt;/p></description></item></channel></rss>