<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Móvel on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-m%C3%B3vel/</link><description>Recent content in Segurança Móvel on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:27:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-m%C3%B3vel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Segurança Móvel A Evolução Necessária para Empresas</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-movel-a-evolucao-necessaria-para-empresa/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:27:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-movel-a-evolucao-necessaria-para-empresa/</guid><description>&lt;p>Nos últimos anos, a segurança de redes empresariais evoluiu significativamente, mas a crescente utilização de dispositivos móveis exige medidas de segurança adaptadas a seus padrões de operação únicos. O Samsung Knox se destaca nesse cenário, oferecendo um firewall que proporciona controle granular por aplicativo, permitindo que administradores de TI definam regras específicas para cada app, ao invés de aplicar políticas genéricas. Isso resulta em maior visibilidade e eficiência na resposta a incidentes, reduzindo o tempo de investigação de dias para horas.&lt;/p></description></item><item><title>Malware Wonderland ataca usuários de Android no Uzbequistão</title><link>https://brdefense.center/news/malware-wonderland-ataca-usuarios-de-android-no-uz/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:58:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-wonderland-ataca-usuarios-de-android-no-uz/</guid><description>&lt;p>Um novo malware chamado Wonderland, que se disfarça como aplicativos legítimos, está sendo utilizado por grupos de ameaças para roubar mensagens SMS de usuários de Android no Uzbequistão. Anteriormente, os atacantes usavam APKs de trojans que atuavam como malware imediatamente após a instalação. Agora, eles estão utilizando aplicativos dropper, que parecem inofensivos, mas contêm um payload malicioso que é ativado localmente após a instalação, mesmo sem conexão com a internet. O Wonderland permite comunicação bidirecional com o servidor de comando e controle (C2), possibilitando o roubo de SMS e a execução de comandos em tempo real. Os atacantes, conhecidos como TrickyWonders, utilizam o Telegram para coordenar suas operações e distribuem o malware através de páginas falsas do Google Play, campanhas publicitárias e contas falsas em aplicativos de namoro. Uma vez instalado, o malware pode interceptar senhas de uso único (OTPs) e acessar informações bancárias dos usuários. A evolução do malware na região mostra um aumento na sofisticação das técnicas utilizadas, tornando a detecção e mitigação mais desafiadoras para os usuários e profissionais de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Kimsuky distribui malware Android via QR Codes em sites de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-kimsuky-distribui-malware-android-via-qr-cod/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-kimsuky-distribui-malware-android-via-qr-cod/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças cibernéticas norte-coreano Kimsuky está vinculado a uma nova campanha que distribui uma variante de malware para Android chamada DocSwap. O malware é disseminado por meio de QR codes hospedados em sites de phishing que imitam a empresa de logística CJ Logistics. Os atacantes utilizam QR codes e pop-ups de notificação para enganar as vítimas, levando-as a instalar o malware em seus dispositivos móveis. A aplicação maliciosa, ao ser instalada, decripta um APK embutido e ativa um serviço que permite controle remoto (RAT) do dispositivo. Para contornar as advertências de segurança do Android, os atacantes apresentam o aplicativo como uma versão oficial e segura. Além disso, a campanha utiliza mensagens de smishing e e-mails de phishing que se passam por empresas de entrega para atrair as vítimas. Uma vez instalado, o malware pode registrar teclas, capturar áudio, acessar a câmera, realizar operações de arquivos e coletar dados sensíveis, como mensagens SMS e contatos. O ataque também inclui amostras disfarçadas de aplicativos legítimos, como um VPN, demonstrando a evolução das táticas do grupo. A análise revela que os sites de phishing estão associados a campanhas anteriores de coleta de credenciais, aumentando a preocupação com a segurança dos usuários na Coreia do Sul e potencialmente em outros locais, incluindo o Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware Albiriox ameaça dispositivos Android com fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-albiriox-ameaca-dispositivos-android/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-albiriox-ameaca-dispositivos-android/</guid><description>&lt;p>Um novo malware para Android, chamado Albiriox, foi identificado como parte de um modelo de malware-as-a-service (MaaS), oferecendo uma gama completa de funcionalidades para facilitar fraudes em dispositivos. O malware contém uma lista codificada de mais de 400 aplicativos, incluindo bancos e plataformas de criptomoedas. Os pesquisadores da Cleafy relataram que o Albiriox é distribuído por meio de aplicativos dropper, utilizando técnicas de engenharia social para enganar os usuários. Uma vez instalado, o malware solicita permissões para instalar outros aplicativos, permitindo o controle remoto do dispositivo. O Albiriox utiliza uma conexão TCP não criptografada para comunicação com o comando e controle (C2), permitindo que os atacantes executem comandos remotamente e capturem informações sensíveis. Além disso, o malware é capaz de realizar ataques de sobreposição em aplicativos bancários, roubando credenciais sem que os usuários percebam. A ameaça é particularmente relevante para usuários na Áustria, onde campanhas específicas foram observadas. A disseminação de ferramentas de cibercrime como o Albiriox representa um risco crescente para a segurança dos dispositivos móveis, especialmente em um cenário onde a fraude em dispositivos está se tornando cada vez mais sofisticada.&lt;/p></description></item><item><title>Aplicativos Android maliciosos atingem 42 milhões de downloads</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativos-android-maliciosos-atingem-42-milhoes/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativos-android-maliciosos-atingem-42-milhoes/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Zscaler revela que 239 aplicativos maliciosos para Android disponíveis no Google Play foram baixados 42 milhões de vezes, expondo milhões de usuários a riscos financeiros. Esses aplicativos, frequentemente disfarçados como ferramentas de produtividade, têm facilitado fraudes por meio de pagamentos móveis, utilizando técnicas de engenharia social como phishing e smishing. A pesquisa indica um aumento de 67% nas transações de malware para Android em relação ao ano anterior, com o adware representando 69% das detecções. O setor de energia foi o mais afetado, com um aumento de 387% nas tentativas de ataque. Além disso, os ataques a dispositivos IoT e roteadores também cresceram, com os Estados Unidos sendo o país mais visado. O relatório destaca a necessidade urgente de uma abordagem de segurança em camadas, como o modelo Zero Trust, para mitigar esses riscos. Para proteger os dispositivos, recomenda-se manter o software atualizado, usar aplicativos antivírus confiáveis e revisar cuidadosamente as permissões dos aplicativos.&lt;/p></description></item><item><title>Credenciais do Microsoft Entra no Authenticator serão apagadas em dispositivos jailbreak</title><link>https://brdefense.center/news/credenciais-do-microsoft-entra-no-authenticator-se/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:02:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/credenciais-do-microsoft-entra-no-authenticator-se/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou uma nova medida de segurança que entrará em vigor em fevereiro de 2026, visando proteger as credenciais do Microsoft Entra armazenadas em dispositivos móveis comprometidos. A partir dessa data, o aplicativo Microsoft Authenticator detectará iPhones com jailbreak e dispositivos Android com root, removendo automaticamente todas as credenciais armazenadas. Essa ação visa prevenir o acesso não autorizado e o roubo de credenciais, uma vez que dispositivos modificados desativam as proteções de segurança padrão, permitindo que aplicativos maliciosos acessem dados sensíveis. A remoção das credenciais é uma resposta a um vetor de ataque crítico que cibercriminosos exploram ativamente. Embora a funcionalidade do Authenticator para contas Microsoft Entra seja desativada em dispositivos comprometidos, contas pessoais e métodos de autenticação de terceiros continuarão operando normalmente. As organizações devem comunicar essa mudança aos usuários para evitar interrupções operacionais e desenvolver estratégias de comunicação claras sobre a importância dessa medida de segurança. Essa decisão da Microsoft reflete uma tendência crescente na indústria de priorizar a segurança em dispositivos móveis, especialmente em um cenário onde o trabalho remoto e os serviços baseados em nuvem dependem cada vez mais da autenticação móvel.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização do Brida Adiciona Suporte Completo para Integração com Frida</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-brida-adiciona-suporte-completo-par/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:00:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-brida-adiciona-suporte-completo-par/</guid><description>&lt;p>A comunidade de testes de segurança celebra a nova versão 0.6 do Brida, que agora oferece compatibilidade total com as versões mais recentes do Frida, após mudanças significativas na versão 17.0.0 do Frida. Essas alterações impactaram a forma como os desenvolvedores interagem com aplicativos móveis durante avaliações de segurança, resultando na quebra de compatibilidade com ferramentas como o Brida. A nova versão não apenas corrige essas incompatibilidades, mas também introduz melhorias significativas, como modos de conexão aprimorados e scripts de detecção de root para Android. Além disso, a atualização inclui um bypass para a verificação de hostname do OkHttp, abordando desafios comuns em testes de segurança móvel. Embora a versão 0.6 não suporte versões anteriores do Frida, uma versão pré-lançamento continua disponível para usuários que enfrentam problemas de compatibilidade específicos. A atualização está disponível no GitHub e aguarda aprovação na BApp Store, representando um avanço importante na integração entre o ecossistema Frida e suas ferramentas de terceiros.&lt;/p></description></item><item><title>Falha grave em celulares Samsung permite controle remoto por hackers</title><link>https://brdefense.center/news/falha-grave-em-celulares-samsung-permite-controle/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:06:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-grave-em-celulares-samsung-permite-controle/</guid><description>&lt;p>A Samsung lançou um patch para corrigir uma vulnerabilidade zero-day, identificada como CVE-2025-21043, que afeta celulares Android da marca rodando Android 13 ou superior. A falha foi reportada pelas equipes da Meta e do WhatsApp em 13 de agosto de 2025 e permite que hackers executem código malicioso remotamente em dispositivos vulneráveis. A vulnerabilidade está relacionada a uma biblioteca de análise de imagens desenvolvida pela Quramsoft, que é utilizada em diversos aplicativos, incluindo o WhatsApp. Embora a Samsung não tenha especificado se os ataques afetaram apenas usuários do WhatsApp, a possibilidade de outros aplicativos de mensagem serem vulneráveis também foi levantada. A empresa recomendou que os usuários atualizem seus dispositivos e realizem uma reinicialização para as configurações de fábrica. Além disso, pesquisadores notaram que hackers começaram a explorar uma vulnerabilidade semelhante em servidores MagicINFO 9 da Samsung, utilizados em ambientes como aeroportos e hospitais. A correção da falha é crucial para proteger os usuários contra potenciais ataques que podem comprometer a segurança de seus dados e dispositivos.&lt;/p></description></item></channel></rss>