<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bancos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bancos/</link><description>Recent content in Bancos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 19:03:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bancos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Marquis Software Solutions culpa ataque de ransomware em falha da SonicWall</title><link>https://brdefense.center/news/marquis-software-solutions-culpa-ataque-de-ransomw/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:03:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/marquis-software-solutions-culpa-ataque-de-ransomw/</guid><description>&lt;p>A Marquis Software Solutions, provedora de serviços financeiros do Texas, atribuiu um ataque de ransomware que afetou seus sistemas e impactou dezenas de bancos e cooperativas de crédito nos EUA em agosto de 2025 a uma violação de segurança relatada pela SonicWall um mês depois. A empresa, que fornece ferramentas de análise de dados e marketing digital para mais de 700 instituições financeiras, esclareceu que os atacantes não exploraram uma falha em seu firewall, como se acreditava inicialmente. Em vez disso, eles usaram informações obtidas de arquivos de backup de configuração do firewall, que foram roubados após o acesso não autorizado ao portal online MySonicWall da SonicWall. A Marquis está avaliando suas opções em relação ao provedor de firewall, incluindo a possibilidade de buscar reembolso por despesas relacionadas ao incidente. A SonicWall, que revelou a violação em 17 de setembro, inicialmente informou que apenas 5% de seus clientes de firewall foram afetados, mas posteriormente confirmou que todos os clientes usando seu serviço de backup em nuvem estavam em risco. Investigações indicam que o ataque pode estar ligado a hackers patrocinados pelo estado.&lt;/p></description></item><item><title>Kit de phishing Spiderman ameaça clientes de bancos na Europa</title><link>https://brdefense.center/news/kit-de-phishing-spiderman-ameaca-clientes-de-banco/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/kit-de-phishing-spiderman-ameaca-clientes-de-banco/</guid><description>&lt;p>Um novo kit de phishing, conhecido como Spiderman, foi identificado por especialistas da Varonis em circulação na dark web, visando clientes de bancos e provedores de serviços financeiros na Europa. Este kit permite que cibercriminosos automatizem ataques para roubar dados pessoais em tempo real, facilitando a criação de páginas falsas que imitam sites legítimos. O Spiderman é considerado uma das ferramentas mais perigosas de 2025, com ataques já registrados em cinco países, incluindo Alemanha, Bélgica e Espanha.&lt;/p></description></item><item><title>Clientes de bancos brasileiros são alvos de novo malware no WhatsApp</title><link>https://brdefense.center/news/clientes-de-bancos-brasileiros-sao-alvos-de-novo-m/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:59:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/clientes-de-bancos-brasileiros-sao-alvos-de-novo-m/</guid><description>&lt;p>Um novo trojan bancário, denominado &amp;ldquo;Eternidade Stealer&amp;rdquo;, está atacando usuários de WhatsApp no Brasil, conforme análise da Trustwave SpiderLabs. O malware é disseminado por hackers através do aplicativo de mensagens e possui a capacidade de se autorreplicar, facilitando sua propagação. O Eternidade Stealer combina um stealer baseado em Delphi e um dropper MSI, que permite o roubo de informações sensíveis, como dados bancários e listas de contatos. O ataque utiliza um VBScript, com um worm escrito em Python, que se instala silenciosamente no dispositivo da vítima, realizando uma varredura em busca de ferramentas antivírus e coletando dados críticos. Os bancos mais afetados incluem Itaú, Santander, Bradesco e Caixa, além de serviços como MercadoPago e Binance. Os especialistas alertam que o malware é mais difícil de remover do que outros trojans comuns e que mensagens personalizadas são enviadas para enganar as vítimas. Diante desse cenário, é crucial que os usuários permaneçam atentos a atividades suspeitas no WhatsApp para evitar golpes financeiros.&lt;/p></description></item><item><title>Vírus Maverick ataca brasileiros para roubar dados bancários via WhatsApp</title><link>https://brdefense.center/news/virus-maverick-ataca-brasileiros-para-roubar-dados/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:00:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/virus-maverick-ataca-brasileiros-para-roubar-dados/</guid><description>&lt;p>O novo trojan bancário chamado Maverick está atacando usuários brasileiros, infectando computadores através de arquivos de atalho do Windows e se espalhando pelo WhatsApp Web. A Kaspersky, que identificou a ameaça, bloqueou mais de 62 mil tentativas de ataque apenas em outubro de 2025. O vírus verifica se a vítima está no Brasil, utilizando informações como fuso horário e idioma do sistema, antes de prosseguir com a infecção. Uma vez instalado, o Maverick tem a capacidade de monitorar o que o usuário digita, tirar capturas de tela e acessar informações de 26 bancos e 6 corretoras de criptomoedas. A infecção ocorre na memória do computador, dificultando a detecção por ferramentas de segurança. O trojan utiliza criptografia AES-256 para ocultar suas operações, indicando uma possível continuidade de campanhas maliciosas anteriores. Para se proteger, recomenda-se desconfiar de arquivos recebidos pelo WhatsApp, evitar clicar em arquivos de atalho de fontes não confiáveis e utilizar aplicativos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Código-fonte do malware bancário ERMAC V3.0 vaza com senha fraca</title><link>https://brdefense.center/news/codigo-fonte-do-malware-bancario-ermac-v30-vaza-co/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:28:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/codigo-fonte-do-malware-bancario-ermac-v30-vaza-co/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Hunt.io descobriram e analisaram o código-fonte completo do ERMAC V3.0, um dos trojans bancários mais sofisticados para Android. O vazamento ocorreu em março de 2024, quando a equipe identificou um diretório exposto contendo o pacote completo do malware, incluindo seu backend em PHP e Laravel, frontend em React e servidor de exfiltração em Golang. O ERMAC V3.0 é capaz de atacar mais de 700 aplicativos de bancos, compras e criptomoedas globalmente, utilizando técnicas avançadas de injeção de formulários para roubar credenciais e dados financeiros. A análise revelou vulnerabilidades críticas, como segredos JWT hardcoded e credenciais padrão não alteradas, que podem ser exploradas por defensores. Além disso, o malware utiliza criptografia AES-CBC, mas com uma chave e nonce hardcoded, o que facilita sua detecção. A Hunt.io também conseguiu vincular o código vazado a operações ativas do ERMAC, destacando a necessidade urgente de medidas de segurança mais robustas contra esse tipo de ameaça.&lt;/p></description></item></channel></rss>