<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ameaças on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/amea%C3%A7as/</link><description>Recent content in Ameaças on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 13:01:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/amea%C3%A7as/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanhas Ativas de Ameaças Visam Armazenamento Azure Blob e Repositórios Organizacionais</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-ativas-de-ameacas-visam-armazenamento-az/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:01:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-ativas-de-ameacas-visam-armazenamento-az/</guid><description>&lt;p>A Microsoft Threat Intelligence emitiu um alerta urgente sobre o aumento de atividades maliciosas direcionadas ao Azure Blob Storage. Essas campanhas exploram configurações inadequadas, assinaturas de acesso compartilhado (SAS) excessivamente permissivas e credenciais comprometidas para infiltrar, persistir e exfiltrar dados sensíveis de empresas armazenados em repositórios na nuvem. O Azure Blob Storage, que suporta operações críticas como inteligência artificial e análises, tornou-se um alvo atraente devido à sua capacidade de gerenciar grandes volumes de dados não estruturados.&lt;/p></description></item><item><title>Serviço Secreto dos EUA desmantela rede de dispositivos ameaçadores</title><link>https://brdefense.center/news/servico-secreto-dos-eua-desmantela-rede-de-disposi/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 18:59:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/servico-secreto-dos-eua-desmantela-rede-de-disposi/</guid><description>&lt;p>O Serviço Secreto dos EUA anunciou a desarticulação de uma rede de dispositivos eletrônicos na área metropolitana de Nova York, que eram utilizados para ameaçar oficiais do governo e representavam um risco iminente à segurança nacional. A investigação revelou mais de 300 servidores SIM e 100.000 cartões SIM distribuídos em várias localidades, concentrados em um raio de 56 km da Assembleia Geral da ONU. Os dispositivos não apenas emitiram ameaças anônimas, mas também poderiam ser utilizados para atacar a infraestrutura de telecomunicações, desativando torres de celular e facilitando comunicações criptografadas entre potenciais ameaçadores e organizações criminosas. A investigação, conduzida pela Unidade de Interdição de Ameaças Avançadas do Serviço Secreto, também indicou comunicações celulares entre atores de ameaças de estados-nação e indivíduos conhecidos pelas autoridades federais. Embora os detalhes sobre os oficiais ameaçados e as nações envolvidas não tenham sido divulgados, a situação destaca a vulnerabilidade das telecomunicações e a necessidade de vigilância constante. O diretor do Serviço Secreto enfatizou a importância da prevenção e a determinação da agência em neutralizar ameaças iminentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>