<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Step Finance on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/step-finance/</link><description>Recent content in Step Finance on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 19:17:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/step-finance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Step Finance perde US 40 milhões em ataque cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/step-finance-perde-us-40-milhoes-em-ataque-ciberne/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:17:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/step-finance-perde-us-40-milhoes-em-ataque-ciberne/</guid><description>&lt;p>A Step Finance, plataforma de finanças descentralizadas (DeFi) baseada na blockchain Solana, anunciou a perda de aproximadamente US$ 40 milhões em ativos digitais após um ataque cibernético que comprometeu dispositivos de sua equipe executiva. O incidente foi detectado em 31 de janeiro, quando a empresa revelou que várias de suas carteiras de tesouraria foram invadidas por um ator sofisticado utilizando um &amp;lsquo;vetor de ataque bem conhecido&amp;rsquo;. Embora a empresa tenha conseguido recuperar cerca de US$ 4,7 milhões em ativos, a magnitude da perda é alarmante, especialmente considerando que representa apenas uma fração dos US$ 398 milhões perdidos em ataques de roubo de criptomoedas no mesmo mês. A Step Finance tomou medidas imediatas, notificando as autoridades e suspendendo algumas operações para reforçar a segurança. A empresa também aconselhou os usuários a não interagir com seu token nativo, $STEP, até que a investigação seja concluída. O ataque gerou especulações sobre a possibilidade de um &amp;lsquo;rug pull&amp;rsquo; ou um &amp;rsquo;trabalho interno&amp;rsquo;, mas a Step Finance não forneceu detalhes sobre os perpetradores. Este incidente destaca a crescente vulnerabilidade das plataformas DeFi e a necessidade de medidas de segurança robustas no setor.&lt;/p></description></item></channel></rss>