<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança De Pagamentos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-de-pagamentos/</link><description>Recent content in Segurança De Pagamentos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 18:57:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-de-pagamentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de phishing em massa visa clientes da indústria hoteleira</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-em-massa-visa-clientes-da-ind/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:57:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-em-massa-visa-clientes-da-ind/</guid><description>&lt;p>Uma campanha de phishing em larga escala, atribuída a um grupo de ameaças de língua russa, tem como alvo clientes da indústria de hospitalidade, especialmente hóspedes de hotéis. Desde o início de 2025, mais de 4.300 domínios foram registrados para essa atividade, com 685 deles contendo o nome &amp;lsquo;Booking&amp;rsquo;, além de outros nomes populares como &amp;lsquo;Expedia&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Airbnb&amp;rsquo;. A campanha, que começou em fevereiro, utiliza um kit de phishing sofisticado que personaliza a página apresentada ao visitante com base em um identificador único na URL. Os ataques começam com e-mails de phishing que incentivam os destinatários a clicar em links para confirmar reservas, levando-os a sites falsos que imitam marcas conhecidas. Esses sites suportam 43 idiomas e utilizam um sistema de cookies para manter a aparência de marca durante a navegação. Após a inserção de dados do cartão de crédito, os atacantes tentam processar transações em segundo plano, enquanto uma janela de &amp;lsquo;chat de suporte&amp;rsquo; aparece para enganar a vítima. A identidade do grupo por trás da campanha ainda é desconhecida, mas o uso de comentários em russo no código sugere sua origem. A campanha se alinha com outras atividades de phishing que visam a indústria hoteleira, levantando preocupações sobre a segurança de dados e conformidade com a LGPD.&lt;/p></description></item></channel></rss>