<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jupyter on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/jupyter/</link><description>Recent content in Jupyter on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 06:57:47 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/jupyter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade de Configuração do Jupyter Permite Acesso Root</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-configuracao-do-jupyter-permite/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:57:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-configuracao-do-jupyter-permite/</guid><description>&lt;p>Um recente teste de penetração revelou uma vulnerabilidade crítica de escalonamento de privilégios nas instalações do Jupyter Notebook, uma plataforma amplamente utilizada para ciência de dados. A falha não é decorrente de um erro de código, mas sim de uma combinação perigosa de configurações padrão e padrões de implantação que muitas equipes de segurança frequentemente ignoram. Quando o Jupyter é executado com privilégios de root e a autenticação está desativada, o recurso de API de terminal se torna um acesso direto ao sistema. Os pesquisadores descobriram que, ao acessar o endpoint da API REST /api/terminals, um invasor pode criar sessões de terminal sem autenticação. Utilizando ferramentas compatíveis com WebSocket, como websocat, os atacantes podem interagir com a interface do terminal e obter acesso root sem a necessidade de técnicas tradicionais de escalonamento de privilégios. Uma vez que o acesso root é alcançado, os invasores podem acessar arquivos de configuração do Jupyter, permitindo a criação de shells reversos persistentes e backdoors. Para mitigar essa vulnerabilidade, é crucial que o Jupyter não seja executado como root em ambientes de produção e que medidas de segurança, como autenticação obrigatória e desativação da API de terminal, sejam implementadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>