<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Owasp on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/owasp/</link><description>Recent content in Owasp on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 13:00:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/owasp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Regras de Cibersegurança no Reino Unido e Novas Ameaças Digitais</title><link>https://brdefense.center/news/regras-de-ciberseguranca-no-reino-unido-e-novas-am/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:00:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/regras-de-ciberseguranca-no-reino-unido-e-novas-am/</guid><description>&lt;p>O cenário de cibersegurança está em constante evolução, com hackers utilizando técnicas cada vez mais sofisticadas para comprometer sistemas confiáveis. O governo do Reino Unido propôs um novo projeto de lei, o Cyber Security and Resilience Bill, que visa fortalecer a segurança nacional e proteger serviços públicos essenciais, como saúde e energia, de ataques cibernéticos. Empresas de médio e grande porte que oferecem serviços de TI deverão relatar incidentes cibernéticos significativos em até 24 horas, com penalidades severas para violações. Além disso, um ex-funcionário da Intel foi acusado de roubar documentos classificados como &amp;lsquo;Top Secret&amp;rsquo;, levantando preocupações sobre a proteção de dados sensíveis. O OWASP atualizou sua lista das 10 principais ameaças a aplicações web, incluindo falhas na cadeia de suprimentos de software. Um estudo revelou que 65% das principais empresas de IA vazaram segredos no GitHub, destacando a vulnerabilidade de dados sensíveis. Uma nova campanha de phishing, que se disfarça como notificações do Facebook, já enviou mais de 40 mil e-mails fraudulentos, demonstrando como os atacantes exploram a confiança em plataformas conhecidas. Por fim, o navegador Firefox implementou novas defesas contra rastreamento online, enquanto um kit de phishing chamado Quantum Route Redirect está facilitando o roubo de credenciais do Microsoft 365, afetando usuários em 90 países.&lt;/p></description></item><item><title>OWASP divulga lista dos 10 principais riscos de segurança de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/owasp-divulga-lista-dos-10-principais-riscos-de-se/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/owasp-divulga-lista-dos-10-principais-riscos-de-se/</guid><description>&lt;p>O Open Web Application Security Project (OWASP) lançou a oitava edição de sua lista dos 10 principais riscos de segurança para 2025, trazendo mudanças significativas que refletem a evolução das ameaças à segurança de aplicações. Entre as novidades, destacam-se duas novas categorias: &amp;lsquo;Falhas na Cadeia de Suprimentos de Software&amp;rsquo;, que ocupa a terceira posição, e &amp;lsquo;Mau Manuseio de Condições Excepcionais&amp;rsquo;, na décima posição. A primeira categoria aborda as vulnerabilidades que surgem em todo o ecossistema de dependências de software, enquanto a segunda trata de erros lógicos e manuseio inadequado de erros em situações anormais. A lista também revela que o &amp;lsquo;Controle de Acesso Quebrado&amp;rsquo; continua sendo a principal preocupação, afetando 3,73% das aplicações testadas. Além disso, &amp;lsquo;Configuração de Segurança&amp;rsquo; subiu para a segunda posição, refletindo um aumento nas falhas de configuração. A análise incluiu 589 Common Weakness Enumerations (CWEs) e cerca de 175.000 registros CVE, destacando a importância de uma abordagem proativa na segurança de aplicações. Com a crescente ênfase na segurança da cadeia de suprimentos e no tratamento adequado de erros, a lista serve como um documento essencial para desenvolvedores e equipes de segurança em todo o mundo.&lt;/p></description></item></channel></rss>