<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>E-Business Suite on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/e-business-suite/</link><description>Recent content in E-Business Suite on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 07:01:50 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/e-business-suite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Oracle corre para corrigir nova vulnerabilidade crítica</title><link>https://brdefense.center/news/oracle-corre-para-corrigir-nova-vulnerabilidade-cr/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:01:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/oracle-corre-para-corrigir-nova-vulnerabilidade-cr/</guid><description>&lt;p>A Oracle lançou um patch para a vulnerabilidade crítica CVE-2025-61884, que afeta sua E-Business Suite. Esta falha permite que atacantes não autenticados acessem recursos sensíveis remotamente, sem a necessidade de credenciais. A vulnerabilidade foi supostamente explorada pelo grupo ShinyHunters, que tem um histórico de roubo de dados corporativos de várias organizações. O patch é uma resposta a um aumento nos ataques, incluindo campanhas de extorsão por ransomware. A Oracle já havia lançado um patch anterior para outra vulnerabilidade na mesma suíte, CVE-2025-61882, que permitia a um atacante não autenticado comprometer o componente de Processamento Concorrente da E-Business Suite. A empresa recomenda que os clientes mantenham suas versões atualizadas e apliquem os patches de segurança imediatamente. O aumento das ameaças direcionadas a usuários da E-Business Suite destaca a necessidade de vigilância contínua e atualização de sistemas para evitar compromissos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Oracle alerta sobre vulnerabilidade crítica em E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/oracle-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-e-b/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/oracle-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-e-b/</guid><description>&lt;p>No último sábado, a Oracle emitiu um alerta de segurança sobre uma nova vulnerabilidade em seu E-Business Suite, identificada como CVE-2025-61884, que pode permitir acesso não autorizado a dados sensíveis. Com uma pontuação CVSS de 7.5, a falha afeta versões do software que vão de 12.2.3 a 12.2.14. Segundo a descrição na base de dados de vulnerabilidades do NIST, a vulnerabilidade é facilmente explorável por um atacante não autenticado que tenha acesso à rede via HTTP, comprometendo o Oracle Configurator. Embora a Oracle não tenha relatado que a falha esteja sendo explorada ativamente, a empresa enfatizou a importância de aplicar a atualização de segurança o mais rápido possível. O Chief Security Officer da Oracle, Rob Duhart, destacou que a vulnerabilidade pode ser utilizada para acessar recursos sensíveis. O alerta surge após a divulgação de que várias organizações podem ter sido afetadas por uma exploração de zero-day em outra vulnerabilidade do E-Business Suite, CVE-2025-61882, que permitiu a instalação de malwares como GOLDVEIN.JAVA e SAGEGIFT. A situação é preocupante, especialmente considerando a possibilidade de que os ataques estejam ligados a um grupo de hackers associado ao ransomware Cl0p.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração de falha zero-day afeta Oracle E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-falha-zero-day-afeta-oracle-e-busine/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-falha-zero-day-afeta-oracle-e-busine/</guid><description>&lt;p>Um relatório recente do Google Threat Intelligence Group (GTIG) e da Mandiant revelou que dezenas de organizações podem ter sido impactadas pela exploração de uma falha de segurança zero-day no software Oracle E-Business Suite (EBS), identificada como CVE-2025-61882, com uma pontuação CVSS de 9.8. Desde 9 de agosto de 2025, a atividade maliciosa, associada ao grupo de ransomware Cl0p, utilizou múltiplas vulnerabilidades para invadir redes-alvo e exfiltrar dados sensíveis. A campanha de ataques começou em 29 de setembro de 2025, com um envio em massa de e-mails fraudulentos a executivos de empresas, alegando que suas aplicações Oracle EBS haviam sido comprometidas. Os atacantes exigiam resgates em troca de não vazamento das informações roubadas. A Oracle já lançou patches para corrigir a vulnerabilidade. Os ataques foram realizados utilizando técnicas como Server-Side Request Forgery (SSRF) e injeção de código, permitindo a execução remota de comandos. A complexidade e o investimento na campanha indicam um planejamento cuidadoso por parte dos atacantes, que podem estar associados ao grupo FIN11, conhecido por suas táticas de extorsão.&lt;/p></description></item><item><title>NCSC recomenda mitigação imediata de vulnerabilidade no Oracle EBS</title><link>https://brdefense.center/news/ncsc-recomenda-mitigacao-imediata-de-vulnerabilida/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ncsc-recomenda-mitigacao-imediata-de-vulnerabilida/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica (CVE-2025-61882) no Oracle E-Business Suite (EBS) está sendo ativamente explorada, levando o Centro Nacional de Segurança Cibernética do Reino Unido (NCSC) a alertar as organizações para a aplicação imediata de controles mitigatórios. Essa falha de execução remota de código não autenticada está presente no componente de Integração do BI Publisher do Oracle Concurrent Processing e pode resultar em comprometimento total do sistema. Não é necessária interação do usuário, e os atacantes podem ativar a vulnerabilidade enviando requisições HTTP especialmente elaboradas. A Oracle lançou uma atualização de segurança que corrige essa falha, afetando as versões do EBS de 12.2.3 a 12.2.14. O NCSC recomenda que as organizações realizem uma avaliação abrangente de comprometimento e apliquem a atualização crítica de outubro de 2023. A exposição direta do EBS à internet aumenta significativamente o risco, e a proteção de redes internas deve ser reforçada para evitar movimentos laterais de atacantes. O NCSC também oferece orientações sobre gerenciamento de vulnerabilidades e segurança de perímetro de rede, além de um serviço de alerta antecipado para ameaças emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Oracle lança atualização de emergência para falha crítica em E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/oracle-lanca-atualizacao-de-emergencia-para-falha/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:57:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/oracle-lanca-atualizacao-de-emergencia-para-falha/</guid><description>&lt;p>A Oracle divulgou uma atualização emergencial para corrigir uma falha de segurança crítica em seu E-Business Suite, identificada como CVE-2025-61882, com uma pontuação CVSS de 9.8. Essa vulnerabilidade permite que um atacante não autenticado, com acesso à rede via HTTP, comprometa o componente de Processamento Concorrente da Oracle. A empresa alertou que, se explorada com sucesso, essa falha pode resultar em execução remota de código. O Chief Security Officer da Oracle, Rob Duhart, afirmou que a atualização foi lançada para mitigar potenciais explorações adicionais descobertas durante a investigação. A vulnerabilidade está relacionada a uma onda recente de ataques de roubo de dados do grupo Cl0p, que utilizou múltiplas falhas, incluindo algumas já corrigidas em atualizações anteriores. A Mandiant, subsidiária do Google, destacou que o Cl0p explorou essas vulnerabilidades para roubar grandes quantidades de dados de várias vítimas. Diante da exploração em massa de zero-days, as organizações devem verificar se já foram comprometidas, independentemente da aplicação do patch.&lt;/p></description></item></channel></rss>