<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kvm on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/kvm/</link><description>Recent content in Kvm on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 27 Sep 2025 18:56:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/kvm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dispositivo Wi-Fi revolucionário arrecada 600 mil no Kickstarter</title><link>https://brdefense.center/news/dispositivo-wi-fi-revolucionario-arrecada-600-mil/</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 18:56:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dispositivo-wi-fi-revolucionario-arrecada-600-mil/</guid><description>&lt;p>A GL.iNet lançou o Comet Pro Remote KVM, um dispositivo que permite o controle total de computadores, estações de trabalho ou servidores via Wi-Fi. Com uma campanha de crowdfunding no Kickstarter, o projeto já arrecadou mais de $600 mil, superando em muito a meta inicial de $10 mil. O Comet Pro oferece desempenho de ultra-baixa latência e suporte para vídeo 4K a 30 quadros por segundo, utilizando codificação H.264 para manter a latência entre 30 e 60 milissegundos. O dispositivo é compatível com as bandas Wi-Fi 6 de 2.4GHz e 5GHz, eliminando a necessidade de cabos LAN. Além disso, possui um mecanismo de failover que combina Wi-Fi e Ethernet para maior estabilidade. O Comet Pro também permite comunicação de áudio bidirecional e conta com uma interface de controle touchscreen. Em termos de segurança, oferece autenticação de dois fatores, bloqueio de tela por hardware e suporte integrado para VPN WireGuard. Para usuários que preferem não depender de serviços operados por fornecedores, há a opção de auto-hospedagem do controle em nuvem. O dispositivo é especialmente útil para administradores de TI e operadores industriais que precisam reiniciar sistemas críticos remotamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>