<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kia Boys on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/kia-boys/</link><description>Recent content in Kia Boys on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 27 Aug 2025 18:58:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/kia-boys/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Seu carro pode estar em risco nova onda de furtos com Flipper Zero</title><link>https://brdefense.center/news/seu-carro-pode-estar-em-risco-nova-onda-de-furtos/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 18:58:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seu-carro-pode-estar-em-risco-nova-onda-de-furtos/</guid><description>&lt;p>Um dispositivo de hacking chamado Flipper Zero, que custa cerca de US$ 199, está sendo utilizado por ladrões para desbloquear veículos remotamente. Segundo um relatório da 404 Media, hackers subterrâneos desenvolveram e estão vendendo patches de software que podem ser carregados no Flipper Zero para desbloquear diversos modelos de carros, incluindo marcas renomadas como Ford, Audi e Kia. O Flipper Zero é descrito como uma &amp;lsquo;ferramenta multifuncional para geeks&amp;rsquo;, capaz de explorar sistemas de controle de acesso e protocolos de rádio. O método de ataque é semelhante ao usado por um grupo conhecido como &amp;lsquo;Kia Boys&amp;rsquo;, que utiliza cabos USB para roubar Kias. Os patches atualmente permitem apenas abrir os veículos, mas especialistas alertam que em breve poderão ser desenvolvidos para contornar sistemas de segurança e permitir que os ladrões iniciem e dirijam os carros. Apesar dos esforços das montadoras para implementar correções de segurança, a rápida evolução das técnicas de hacking torna difícil para elas se manterem à frente dos criminosos. A situação é preocupante, especialmente para os proprietários de Kia e Hyundai, que já foram alertados sobre a necessidade de instalar dispositivos de segurança adicionais.&lt;/p></description></item></channel></rss>