<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Phantomraven on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/phantomraven/</link><description>Recent content in Phantomraven on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 12:59:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/phantomraven/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de ataque à cadeia de suprimentos de software afeta npm</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-ataque-a-cadeia-de-suprimentos-de-soft/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:59:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-ataque-a-cadeia-de-suprimentos-de-soft/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma campanha ativa de ataque à cadeia de suprimentos de software, denominada PhantomRaven, que visa o registro npm. Desde agosto de 2025, mais de 100 pacotes maliciosos foram identificados, com um total de 126 bibliotecas npm que atraíram mais de 86.000 instalações. Esses pacotes são projetados para roubar tokens de autenticação, segredos de CI/CD e credenciais do GitHub dos desenvolvedores. O ataque se destaca pela técnica de esconder código malicioso em dependências, utilizando URLs HTTP personalizadas que direcionam para um site não confiável, dificultando a detecção por ferramentas de segurança. Quando um desenvolvedor instala um pacote aparentemente benigno, o código malicioso é executado, coletando informações sensíveis do ambiente do desenvolvedor e enviando-as para um servidor remoto. A escolha dos nomes dos pacotes não é aleatória, aproveitando-se de um fenômeno conhecido como slopsquatting, onde nomes plausíveis são gerados por modelos de linguagem. Essa situação ressalta a necessidade de uma vigilância constante em ecossistemas de código aberto, onde a facilidade de publicação pode facilitar a disseminação de malware.&lt;/p></description></item></channel></rss>