<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vulnerabilidade 0-Day on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vulnerabilidade-0-day/</link><description>Recent content in Vulnerabilidade 0-Day on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 13:02:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vulnerabilidade-0-day/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade 0-Day no Gladinet CentreStack e Triofox em Exploração Ativa</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-day-no-gladinet-centrestack-e-tr/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:02:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-day-no-gladinet-centrestack-e-tr/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-11371, foi descoberta no software Gladinet CentreStack e Triofox, permitindo a execução remota de código (RCE) por atacantes. Apesar de a versão mais recente do software, posterior à 16.4.10315.56368, ser considerada segura contra a vulnerabilidade CVE-2025-30406, a exploração de uma falha de Inclusão de Arquivo Local (LFI) está em andamento. Os atacantes conseguiram extrair uma chave de máquina do arquivo Web.config da aplicação, o que possibilitou a execução de código malicioso com privilégios de sistema. A Huntress, responsável pela detecção, alertou que a exploração ocorre rapidamente, com a transição de acesso não autorizado para a execução de código em questão de minutos. Embora a Gladinet tenha sido informada sobre a vulnerabilidade, ainda não há um patch oficial para a CVE-2025-11371. A Huntress recomenda que as organizações desativem o manipulador temporário no arquivo Web.config como uma medida imediata de mitigação, a fim de evitar a exploração. A situação é crítica, pois três casos de comprometimento real já foram documentados, e a falta de um patch oficial aumenta o risco para as empresas que utilizam essas soluções.&lt;/p></description></item></channel></rss>