<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pytorch on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pytorch/</link><description>Recent content in Pytorch on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 06:57:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pytorch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades críticas no Picklescan podem permitir execução de código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-picklescan-podem-perm/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-picklescan-podem-perm/</guid><description>&lt;p>Três falhas de segurança significativas foram identificadas no Picklescan, uma ferramenta de código aberto projetada para analisar arquivos pickle do Python e detectar importações ou chamadas de função suspeitas. As vulnerabilidades, descobertas pela JFrog, permitem que atacantes contornem as proteções do scanner e executem código malicioso ao carregar modelos PyTorch não confiáveis. As falhas incluem a CVE-2025-10155, que permite contornar a verificação de extensão de arquivo; a CVE-2025-10156, que desativa a verificação de arquivos ZIP por meio de erros de verificação de redundância cíclica (CRC); e a CVE-2025-10157, que compromete a verificação de globais inseguros do Picklescan. A exploração bem-sucedida dessas vulnerabilidades pode facilitar ataques à cadeia de suprimentos, permitindo que modelos de aprendizado de máquina maliciosos sejam distribuídos sem serem detectados. A versão 0.0.31 do Picklescan, lançada em setembro de 2025, aborda essas falhas. O artigo destaca a crescente complexidade das bibliotecas de IA, como o PyTorch, que superam a capacidade das ferramentas de segurança de se adaptarem, expondo organizações a novas ameaças.&lt;/p></description></item></channel></rss>