<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mobile on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mobile/</link><description>Recent content in Mobile on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 18:55:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mobile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Uso de VPNs para Acesso a Transmissões de Boxe: Questões de Segurança e Privacidade</title><link>https://brdefense.center/news/uso-de-vpns-para-acesso-a-transmissoes-de-boxe-que/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 18:55:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/uso-de-vpns-para-acesso-a-transmissoes-de-boxe-que/</guid><description>&lt;p>O uso de VPNs para acessar transmissões de eventos esportivos, como a luta entre Moses Itauma e Dillian Whyte, levanta preocupações significativas sobre segurança e privacidade. Embora VPNs possam ser ferramentas eficazes para contornar bloqueios regionais e garantir acesso a conteúdos restritos, é crucial escolher provedores confiáveis para evitar riscos de segurança cibernética. VPNs gratuitas, em particular, podem não oferecer a proteção necessária, expondo usuários a vulnerabilidades e possíveis interceptações de dados.Especialistas em cibersegurança alertam que VPNs de baixa qualidade podem comprometer a experiência de streaming ao introduzir problemas de buffering e falhas de conexão, além de potencialmente expor informações pessoais dos usuários. Para garantir uma navegação segura e sem interrupções, recomenda-se optar por serviços VPN pagos e bem avaliados, que oferecem criptografia robusta e servidores otimizados para streaming, como NordVPN e Surfshark. A escolha de um VPN adequado é essencial para proteger dados pessoais e garantir uma experiência de visualização segura e de alta qualidade.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Phishing com IA Alvo de Alerta no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-com-ia-alvo-de-alerta-no-bras/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 16:14:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-com-ia-alvo-de-alerta-no-bras/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança estão soando o alarme sobre uma campanha de phishing que utiliza ferramentas de inteligência artificial generativa para criar páginas falsas que imitam agências do governo brasileiro. Essas páginas enganosas, que se passam por sites do Departamento Estadual de Trânsito e do Ministério da Educação, visam coletar informações pessoais sensíveis e induzir usuários a realizar pagamentos indevidos através do sistema PIX. A campanha é impulsionada por técnicas de envenenamento de SEO, aumentando a visibilidade dos sites fraudulentos e, consequentemente, o risco de sucesso dos ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica no Windows Permite Escalonamento de Privilégios</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-windows-permite-escalon/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 13:27:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-windows-permite-escalon/</guid><description>&lt;p>Uma nova técnica de bypass do Controle de Conta de Usuário (UAC) no Windows foi revelada, utilizando o Editor de Caracteres Privados para permitir que atacantes obtenham privilégios elevados sem o consentimento do usuário. Esta vulnerabilidade, divulgada pelo pesquisador de segurança Matan Bahar, explora a configuração de manifesto do aplicativo eudcedit.exe, um utilitário legítimo do Windows, para contornar mecanismos de segurança críticos. A técnica é alarmante, pois utiliza um programa confiável que normalmente não levantaria suspeitas, permitindo que invasores que já tenham acesso inicial escalem seus privilégios de forma discreta e eficaz.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades Críticas em Sistemas de Controle Industrial Ameaçam Infraestruturas Vitais</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-em-sistemas-de-controle-/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 13:04:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-em-sistemas-de-controle-/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura (CISA) emitiu, em 7 de agosto de 2025, dez novos avisos sobre vulnerabilidades em Sistemas de Controle Industrial (ICS), destacando lacunas significativas de segurança em setores como manufatura, automação predial e infraestrutura de telecomunicações. Estas vulnerabilidades representam um risco urgente, pois podem permitir acesso não autorizado a componentes críticos de infraestrutura, comprometendo a segurança e a operação de sistemas essenciais. Entre os sistemas afetados estão o DIAView da Delta Electronics, os controladores FX80 e FX90 da Johnson Controls, e os telefones IP da Yealink, todos suscetíveis a ataques de execução remota de código e negação de serviço.Os avisos também incluem atualizações para vulnerabilidades previamente identificadas, como nos sistemas de monitoramento Instantel Micromate e nas soluções digitais da Mitsubishi Electric, indicando preocupações de segurança contínuas. A presença de dispositivos orientados ao consumidor, como aplicativos móveis da Dreame Technology, ressalta a crescente superfície de ataque em ambientes industriais. Especialistas enfatizam a necessidade de medidas preventivas urgentes para mitigar esses riscos e proteger infraestruturas críticas de possíveis explorações maliciosas.&lt;/p></description></item><item><title>Desmantelamento do BlackSuit Ransomware: Um Golpe Crítico Contra o Crime Cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/desmantelamento-do-blacksuit-ransomware-um-golpe-c/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 12:09:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desmantelamento-do-blacksuit-ransomware-um-golpe-c/</guid><description>&lt;p>Em uma operação internacional coordenada, autoridades federais dos Estados Unidos, em parceria com a Europol, desmantelaram a infraestrutura crítica do grupo de ransomware BlackSuit. Este grupo, sucessor do Royal ransomware, utilizava táticas sofisticadas de dupla extorsão para atacar mais de 450 organizações, incluindo setores críticos como saúde, educação e energia. A operação resultou na apreensão de servidores, domínios e ativos digitais, marcando um avanço significativo na luta contra ameaças de ransomware, que têm causado impactos financeiros devastadores e riscos à segurança nacional.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes Maliciosos no RubyGems: Perigo de Roubo de Credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-rubygems-perigo-de-roubo-de-/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:58:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-rubygems-perigo-de-roubo-de-/</guid><description>&lt;p>Uma nova ameaça alarmante foi identificada no ecossistema RubyGems, onde 60 pacotes maliciosos foram descobertos se passando por ferramentas de automação para redes sociais e blogs. Desde março de 2023, esses pacotes têm sido usados para roubar credenciais de usuários desavisados, com mais de 275.000 downloads registrados. Os pacotes, que prometem funcionalidades como postagens em massa, na verdade contêm códigos ocultos que exfiltram nomes de usuário e senhas para servidores controlados por cibercriminosos, representando um risco significativo para a segurança dos dados dos usuários.A operação, que se concentra principalmente em usuários sul-coreanos, utiliza interfaces em coreano e servidores com domínios .kr para capturar informações sensíveis. Essa campanha sofisticada e persistente destaca a necessidade urgente de medidas preventivas e de segurança robustas para proteger sistemas contra infostealers disfarçados de ferramentas legítimas. Especialistas em segurança cibernética alertam para o impacto devastador que tais ataques podem ter, especialmente em usuários que dependem dessas ferramentas para campanhas de marketing e SEO, muitas vezes sem perceber o perigo iminente que enfrentam.&lt;/p></description></item><item><title>Alerta: Malware SocGholish Explora Sistemas de Distribuição de Tráfego</title><link>https://brdefense.center/news/alerta-malware-socgholish-explora-sistemas-de-dist/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 18:26:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/alerta-malware-socgholish-explora-sistemas-de-dist/</guid><description>&lt;p>O malware SocGholish, também conhecido como FakeUpdates, está sendo utilizado por cibercriminosos para redirecionar usuários desavisados a conteúdos maliciosos através de Sistemas de Distribuição de Tráfego (TDS) como Parrot TDS e Keitaro TDS. Este modelo sofisticado de Malware-as-a-Service (MaaS) permite que sistemas infectados sejam vendidos como pontos de acesso inicial para outras organizações criminosas, incluindo grupos notórios como Evil Corp e LockBit. A ameaça é particularmente alarmante devido ao uso de atualizações falsas de navegadores e softwares populares para enganar as vítimas e comprometer seus sistemas.Os ataques começam com a implantação do SocGholish em sites comprometidos, que são infectados de várias maneiras, incluindo injeções diretas de JavaScript. Além disso, o uso de TDSes de terceiros permite que o tráfego da web seja direcionado para páginas específicas após uma análise detalhada dos visitantes. A complexidade e sofisticação deste esquema destacam a necessidade urgente de medidas preventivas robustas e vigilância contínua para mitigar os riscos associados a este tipo de ameaça cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Lançamento do ChatGPT-5: Potenciais Riscos de Segurança e Privacidade</title><link>https://brdefense.center/news/lancamento-do-chatgpt-5-potenciais-riscos-de-seguranca-e-privacidade/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 18:06:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lancamento-do-chatgpt-5-potenciais-riscos-de-seguranca-e-privacidade/</guid><description>&lt;p>O lançamento do ChatGPT-5 pela OpenAI traz à tona preocupações sérias sobre segurança e privacidade, especialmente devido à sua capacidade de se conectar a contas do Google, como Gmail e Google Calendar. Essa funcionalidade, embora ofereça conveniência, também aumenta o risco de exposição de dados pessoais e sensíveis, caso medidas de segurança robustas não sejam implementadas adequadamente. Especialistas em cibersegurança alertam que a integração com serviços de terceiros pode ser um vetor de ataque para cibercriminosos, que buscam explorar vulnerabilidades em sistemas interconectados.&lt;/p></description></item><item><title>Técnica de Evasão em Chamadas Fantasmas Ameaça Segurança em Plataformas de Videoconferência</title><link>https://brdefense.center/news/tecnica-de-evasao-em-chamadas-fantasmas-ameaca-seguranca-em-plataformas-de-video/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 17:28:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tecnica-de-evasao-em-chamadas-fantasmas-ameaca-seguranca-em-plataformas-de-video/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Praetorian alertam sobre a técnica de evasão conhecida como Chamadas Fantasmas, que explora plataformas de videoconferência como Microsoft Teams e Zoom para realizar ataques de comando e controle sem detecção. Ao sequestrar credenciais temporárias TURN, os cibercriminosos conseguem estabelecer túneis entre o host comprometido e suas máquinas, utilizando a infraestrutura confiável dessas plataformas para mascarar suas atividades maliciosas. Este método de ataque é particularmente preocupante, pois aproveita a infraestrutura já permitida por firewalls corporativos, proxies e inspeção TLS, tornando-se invisível para as defesas tradicionais.A técnica de Chamadas Fantasmas não depende de vulnerabilidades específicas a serem corrigidas, mas sim da implementação de salvaguardas adicionais por parte dos fornecedores para prevenir tais ataques. A natureza criptografada e ofuscada do tráfego de videoconferência, muitas vezes protegido por AES ou outras criptografias fortes, dificulta ainda mais a detecção de atividades maliciosas. Com credenciais TURN expirando em dois a três dias, os túneis são de curta duração, mas a ameaça permanece significativa, exigindo atenção urgente das organizações para mitigar riscos de exfiltração de dados e outras consequências graves.&lt;/p></description></item><item><title>Preocupações com Privacidade e Desempenho no Uso do Gaming Copilot da Microsoft</title><link>https://brdefense.center/news/preocupacoes-com-privacidade-e-desempenho-no-uso-do-gaming-copilot-da-microsoft/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 17:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/preocupacoes-com-privacidade-e-desempenho-no-uso-do-gaming-copilot-da-microsoft/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou o Gaming Copilot, um assistente de inteligência artificial para jogadores, na Game Bar do Windows 11, atualmente em fase de testes beta. Embora a ferramenta prometa ajudar jogadores a superar desafios em jogos sem a necessidade de alternar para um navegador, surgem preocupações sobre a privacidade dos usuários, já que a IA monitora a atividade de jogo para oferecer assistência. Além disso, há receios sobre o impacto no desempenho e na vida útil da bateria de dispositivos portáteis de jogos, uma vez que o recurso adiciona uma carga extra ao sistema durante o jogo.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica na Plataforma Akamai Permite Solicitações Maliciosas Ocultas</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-na-plataforma-akamai-permite-solicitacoes-maliciosas-ocu/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 13:29:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-na-plataforma-akamai-permite-solicitacoes-maliciosas-ocu/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade significativa de HTTP Request Smuggling, identificada como CVE-2025-32094, foi descoberta na plataforma Akamai em março de 2025. Esta falha, que envolvia solicitações OPTIONS combinadas com técnicas obsoletas de quebra de linha, foi completamente resolvida pela Akamai, sem evidências de exploração bem-sucedida. A vulnerabilidade surgiu de uma interação complexa entre dois defeitos específicos na implementação do sistema de processamento de solicitações HTTP/1.x da Akamai, permitindo que atacantes introduzissem solicitações maliciosas ocultas no corpo da solicitação e potencialmente burlassem controles de segurança.A resposta coordenada da Akamai à CVE-2025-32094 exemplifica práticas eficazes de gerenciamento de vulnerabilidades na indústria de cibersegurança. Após receber o relatório do programa de recompensas por bugs, a empresa implementou uma correção em toda a plataforma, protegendo todos os clientes e mantendo uma comunicação transparente por meio de atualizações regulares. A linha do tempo de divulgação foi coordenada com a apresentação de pesquisa de James Kettle na Black Hat 2025, permitindo uma conscientização pública abrangente sobre a metodologia de ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes Maliciosos em Go Ameaçam Sistemas Windows e Linux</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-em-go-ameacam-sistemas-windows-e-linux/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 13:19:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-em-go-ameacam-sistemas-windows-e-linux/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram 11 pacotes maliciosos desenvolvidos em Go que representam uma ameaça significativa para sistemas Windows e Linux. Esses pacotes são projetados para baixar cargas adicionais de servidores remotos e executá-las silenciosamente, comprometendo a segurança dos sistemas. A técnica utilizada pelos cibercriminosos envolve a execução de um shell que busca cargas de segundo estágio de endpoints de comando e controle, permitindo a coleta de informações do host e o acesso a dados de navegadores web. A natureza descentralizada do ecossistema Go facilita a importação direta de módulos de repositórios GitHub, aumentando o risco de desenvolvedores integrarem código malicioso inadvertidamente em seus projetos.A descoberta destaca os riscos contínuos à cadeia de suprimentos, exacerbados pela natureza multiplataforma do Go, que facilita a propagação de malware. A confusão gerada por nomes de módulos semelhantes, mas não necessariamente maliciosos, é explorada por atacantes para aumentar a probabilidade de integração de código destrutivo. A situação é agravada pela reutilização de servidores de comando e controle, sugerindo a ação de um único ator de ameaça. É crucial que desenvolvedores e organizações adotem medidas preventivas rigorosas para mitigar esses riscos e proteger seus ambientes de desenvolvimento e produção.&lt;/p></description></item><item><title>Exploit de Injeção de Prompt em Gemini Rouba Dados Sensíveis de Usuários</title><link>https://brdefense.center/news/exploit-de-injecao-de-prompt-em-gemini-rouba-dados-sensiveis-de-usuarios/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 13:08:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploit-de-injecao-de-prompt-em-gemini-rouba-dados-sensiveis-de-usuarios/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram um ataque sofisticado chamado TARA (Targeted Promptware Attack) que compromete assistentes alimentados pelo Gemini do Google através de convites de e-mail e eventos de calendário aparentemente inocentes. Liderados pelo renomado especialista em segurança Ben Nassi, da Universidade de Tel-Aviv, o estudo demonstra como cibercriminosos podem manipular sistemas de IA para realizar ações maliciosas, desde roubo de dados até o controle de dispositivos domésticos inteligentes, representando uma ameaça crescente à segurança digital e física dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Exploram Plataformas de Conferência para Canais C2 Ocultos</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-plataformas-de-conferencia-para-canais-c2-ocultos/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 12:31:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-plataformas-de-conferencia-para-canais-c2-ocultos/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança revelaram uma técnica de ataque sofisticada que utiliza plataformas de conferência web para estabelecer canais de comando e controle (C2) ocultos. Esta abordagem permite que cibercriminosos disfarcem tráfego malicioso como reuniões online legítimas, potencialmente burlando medidas tradicionais de segurança de rede. A técnica, apresentada na Black Hat USA 2025, destaca como protocolos de comunicação em tempo real podem ser explorados para criar sessões C2 interativas de alta largura de banda, que se misturam de forma indistinguível com o tráfego de colaboração empresarial normal.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque a Active Directory Bypassa Autenticação e Rouba Dados Sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-a-active-directory-bypassa-autenticacao-e-rouba-dados-sensiveis/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 12:09:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-a-active-directory-bypassa-autenticacao-e-rouba-dados-sensiveis/</guid><description>&lt;p>Pesquisador de segurança Dirk-Jan Mollema, da Outsider Security, revelou técnicas avançadas de movimento lateral que permitem a atores de ameaça comprometer a infraestrutura de nuvem da Microsoft através de vulnerabilidades no Active Directory local. Durante sua apresentação na Black Hat USA 2025, Mollema destacou lacunas críticas de segurança em ambientes híbridos de AD que podem permitir que atacantes contornem a autenticação multifator e exfiltrem dados sensíveis sem detecção, explorando relações de confiança entre domínios locais e recursos na nuvem.&lt;/p></description></item><item><title>Bloqueios de Proxy da DAZN Desafiam Usuários de VPN</title><link>https://brdefense.center/news/bloqueios-de-proxy-da-dazn-desafiam-usuarios-de-vpn/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 10:49:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bloqueios-de-proxy-da-dazn-desafiam-usuarios-de-vpn/</guid><description>&lt;p>A crescente batalha entre serviços de streaming como a DAZN e provedores de VPN, como a NordVPN, destaca uma preocupação alarmante para usuários que buscam contornar restrições geográficas. A DAZN, conhecida por sua eficácia em bloquear proxies e VPNs, continua a aprimorar suas táticas para impedir o acesso não autorizado ao seu conteúdo, resultando em dificuldades para muitos usuários que dependem de VPNs para acessar conteúdos de diferentes regiões. Este cenário de &amp;lsquo;gato e rato&amp;rsquo; entre a DAZN e os provedores de VPN sublinha a importância de entender as vulnerabilidades e limitações das VPNs ao tentar acessar serviços de streaming restritos. Problemas como o bloqueio de IPs de servidores da NordVPN, discrepâncias entre a localização GPS e o endereço IP do usuário, e o armazenamento de cookies que revelam a localização real são desafios técnicos urgentes que precisam ser abordados por usuários e provedores de VPN para garantir uma experiência de streaming sem interrupções.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica no Exchange Server Ameaça Segurança de Ambientes Híbridos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-exchange-server-ameaca-seguranca-de-ambientes-hibrido/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 10:42:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-exchange-server-ameaca-seguranca-de-ambientes-hibrido/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou um alerta sobre uma vulnerabilidade de alta gravidade, identificada como CVE-2025-53786, que afeta versões on-premise do Exchange Server. Essa falha, com um CVSS de 8.0, pode permitir que um atacante, já com acesso administrativo, escale privilégios dentro do ambiente de nuvem conectado da organização sem deixar rastros facilmente detectáveis. A ameaça é particularmente preocupante em implantações híbridas, onde o Exchange Server e o Exchange Online compartilham o mesmo serviço principal, aumentando o risco de comprometimento da integridade de identidade do serviço Exchange Online se não corrigida.A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA) destacou a importância de aplicar correções, como o Hot Fix de abril de 2025, e revisar as configurações de segurança para implantações híbridas. A Microsoft também anunciou medidas temporárias para bloquear o tráfego de Exchange Web Services (EWS) usando o serviço principal compartilhado, visando melhorar a segurança do ambiente híbrido. Organizações são instadas a atualizar suas configurações e descontinuar o uso de servidores Exchange ou SharePoint que atingiram o fim de vida ou serviço, para mitigar riscos adicionais de exploração por atores maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica em SonicWall Ameaça Segurança de Firewalls</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-sonicwall-ameaca-seguranca-de-firewalls/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 10:32:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-sonicwall-ameaca-seguranca-de-firewalls/</guid><description>&lt;p>A SonicWall revelou que o recente aumento de atividades maliciosas direcionadas aos seus firewalls Gen 7 e mais recentes, com SSL VPN habilitado, está relacionado a uma vulnerabilidade antiga, agora corrigida, e ao uso repetido de senhas. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-40766, foi divulgada pela primeira vez em agosto de 2024 e possui um escore CVSS de 9.3, indicando um risco elevado de acesso não autorizado aos dispositivos. A empresa está investigando menos de 40 incidentes relacionados a essa atividade, muitos dos quais estão associados a migrações de firewalls Gen 6 para Gen 7 sem redefinição das senhas dos usuários locais, uma ação recomendada crucial.Para mitigar os riscos, a SonicWall recomenda a atualização do firmware para a versão SonicOS 7.3.0, redefinição de todas as senhas de contas de usuários locais com acesso SSLVPN, habilitação de proteção contra botnets e filtragem Geo-IP, além da implementação de autenticação multifator e políticas de senhas fortes. Este desenvolvimento ocorre em meio a um aumento nos ataques que exploram dispositivos SonicWall SSL VPN para ataques de ransomware Akira, destacando a necessidade urgente de medidas preventivas robustas para proteger as infraestruturas de rede.&lt;/p></description></item><item><title>NVIDIA Alerta para Riscos de Vulnerabilidades em Hardware com Backdoors</title><link>https://brdefense.center/news/nvidia-alerta-para-riscos-de-vulnerabilidades-em-hardware-com-backdoors/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:51:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nvidia-alerta-para-riscos-de-vulnerabilidades-em-hardware-com-backdoors/</guid><description>&lt;p>A NVIDIA emitiu uma declaração enfática rejeitando a inclusão de backdoors e kill switches em seus hardwares de GPU, destacando que tais características comprometeriam gravemente a infraestrutura de cibersegurança global. A empresa argumenta que a introdução de vulnerabilidades embutidas nos componentes críticos de computação representa uma ameaça perigosa, criando vetores de ataque permanentes que poderiam ser explorados por atores maliciosos. Essa posição surge em meio a discussões políticas crescentes sobre mecanismos de controle remoto em hardwares essenciais, com a NVIDIA defendendo que tais propostas são um desvio perigoso dos princípios de segurança estabelecidos.A empresa enfatiza a importância do princípio de &amp;lsquo;defesa em profundidade&amp;rsquo;, que busca eliminar vulnerabilidades de ponto único através de uma abordagem de segurança em camadas. A introdução de vulnerabilidades deliberadas em hardwares críticos, como GPUs, comprometeria não apenas sistemas individuais, mas também ecossistemas tecnológicos inteiros que dependem de computação acelerada por GPU. A NVIDIA defende soluções de software transparentes e ferramentas de monitoramento que aumentem a segurança do sistema sem comprometer a integridade do hardware, rejeitando comparações com funcionalidades de smartphones que operam com o consentimento do usuário.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça Crescente: Ataques à Cadeia de Suprimentos Python Colocam Sistemas em Risco</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-crescente-ataques-a-cadeia-de-suprimentos-p/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 07:16:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-crescente-ataques-a-cadeia-de-suprimentos-p/</guid><description>&lt;p>Os ataques à cadeia de suprimentos envolvendo pacotes Python estão se tornando uma ameaça alarmante e crescente em 2025. Criminosos cibernéticos estão explorando vulnerabilidades em repositórios de código aberto, como o Python Package Index (PyPI), para introduzir pacotes maliciosos que passam despercebidos até causarem danos significativos. Um exemplo grave ocorreu em dezembro de 2024, quando o pacote Ultralytics YOLO, amplamente utilizado em aplicações de visão computacional, foi comprometido e baixado milhares de vezes antes de ser detectado. Este cenário destaca a urgência de tratar a segurança da cadeia de suprimentos Python como uma prioridade crítica.Os métodos utilizados pelos atacantes incluem técnicas como typo-squatting, repo-jacking e slop-squatting, que exploram falhas na gestão de pacotes e repositórios. Além disso, até mesmo imagens oficiais do contêiner Python contêm vulnerabilidades críticas, com mais de 100 CVEs de alta gravidade identificados. Para mitigar esses riscos, é essencial que desenvolvedores e engenheiros de segurança adotem ferramentas e práticas robustas, como pip-audit, Sigstore e SBOMs, para garantir a integridade do código e proteger suas aplicações contra essas ameaças sofisticadas e em rápida evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica no Amazon ECS Permite Escalação de Privilégios</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-amazon-ecs-permite-esca/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 20:30:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-amazon-ecs-permite-esca/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma vulnerabilidade alarmante no Amazon Elastic Container Service (ECS), que pode ser explorada por atacantes para realizar movimentações laterais, acessar dados sensíveis e assumir o controle do ambiente em nuvem. A técnica de ataque, denominada ECScape, foi apresentada na conferência de segurança Black Hat USA, destacando como um contêiner malicioso com permissões limitadas pode obter credenciais de IAM de contêineres mais privilegiados na mesma instância EC2, comprometendo seriamente a segurança do ambiente AWS.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades Críticas em Notebooks Dell Expõem Dados Sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-em-notebooks-dell-expoem/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 20:21:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-em-notebooks-dell-expoem/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Cisco Talos identificaram cinco vulnerabilidades críticas nos chips Broadcom BCM5820X, presentes em mais de 100 modelos de notebooks Dell, incluindo as séries Latitude e Precision. Essas falhas, catalogadas como CVE-2025-24311, CVE-2025-25215, CVE-2025-24922, CVE-2025-25050 e CVE-2025-24919, afetam a função ControlVault3, responsável por armazenar dados sensíveis como senhas e informações biométricas. Um invasor com poucos privilégios poderia explorar essas vulnerabilidades para roubar dados, executar códigos maliciosos remotamente e até implantar um backdoor no firmware, comprometendo a segurança dos dispositivos afetados.&lt;/p></description></item><item><title>Alerta: Aplicativos Maliciosos Disfarçados de VPN e Bloqueadores de Spam</title><link>https://brdefense.center/news/alerta-aplicativos-maliciosos-disfarcados-de-vpn-e/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 20:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/alerta-aplicativos-maliciosos-disfarcados-de-vpn-e/</guid><description>&lt;p>O grupo criminoso VexTrio Viper tem desenvolvido aplicativos maliciosos que estão sendo distribuídos nas lojas oficiais da Apple e Google, sob o disfarce de aplicativos úteis como VPNs, bloqueadores de spam e serviços de namoro. Esses aplicativos, uma vez instalados, enganam os usuários para que se inscrevam em assinaturas difíceis de cancelar, inundam-nos com anúncios e coletam informações pessoais, como endereços de e-mail. A empresa de inteligência de ameaças DNS, Infoblox, destacou que esses aplicativos foram baixados milhões de vezes, expondo um grande número de usuários a riscos significativos de segurança e privacidade.A análise revela que o VexTrio Viper opera uma rede criminosa multinacional, utilizando serviços de distribuição de tráfego para redirecionar grandes volumes de tráfego da internet para golpes através de suas redes de publicidade. Desde 2015, eles têm gerido processadores de pagamento e ferramentas de validação de e-mail, facilitando fraudes em larga escala. A complexidade e o alcance dessas operações destacam a necessidade urgente de medidas preventivas e de conscientização dos usuários para evitar cair em armadilhas digitais tão sofisticadas e prejudiciais.&lt;/p></description></item><item><title>Permissões Excessivas em Nuvem: Uma Vulnerabilidade Urgente e Explorada</title><link>https://brdefense.center/news/permissoes-excessivas-em-nuvem-uma-vulnerabilidade/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 18:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/permissoes-excessivas-em-nuvem-uma-vulnerabilidade/</guid><description>&lt;p>O Relatório de Riscos de Segurança na Nuvem 2025 revela uma preocupação alarmante: 83% das empresas que utilizam a Amazon Web Services (AWS) enfrentam problemas com permissões excessivas e acessos permanentes. Apesar dos avanços na centralização do controle de acesso por meio de Provedores de Identidade (IdPs), a segurança total ainda está longe de ser alcançada. Permissões mal configuradas e acessos sem limite de tempo criam brechas exploráveis por agentes maliciosos, ampliando a superfície de ataque de forma desnecessária. A resistência à autenticação multifator (MFA) e a permanência de permissões temporárias são desafios que exigem atenção imediata.Para mitigar esses riscos, é crucial adotar o princípio do menor privilégio, implementar acesso just-in-time e realizar auditorias frequentes e automáticas nas permissões concedidas. A segurança de identidade deve ser uma prioridade contínua, especialmente em um cenário onde os ataques se tornam cada vez mais sofisticados. A mudança de mentalidade é essencial para garantir que a configuração correta não seja uma tarefa pontual, mas sim um processo contínuo de monitoramento, visibilidade e automação. A gestão eficaz de identidades não pode ser opcional, mas sim uma prioridade estratégica para proteger o perímetro digital das organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Criminosos Usam IA para Ransomware com Negociações Automatizadas no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/criminosos-usam-ia-para-ransomware-com-negociacoes/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 14:30:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/criminosos-usam-ia-para-ransomware-com-negociacoes/</guid><description>&lt;p>Uma nova e alarmante ameaça de ransomware está emergindo no cenário cibernético global, com o grupo Global Group utilizando inteligência artificial para automatizar negociações de resgate. Desde junho de 2025, essa plataforma de ransomware as a service comprometeu pelo menos 17 organizações em países como Estados Unidos, Reino Unido, Austrália e Brasil, exigindo resgates que chegam a US$ 1 milhão. A integração de chatbots de IA permite que os cibercriminosos conduzam múltiplas negociações simultâneas sem intervenção humana, aumentando a escala e a eficiência de suas operações criminosas.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de Ransomware Ameaça Divulgar 90 GB de Dados de Escolas em Connecticut</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-ameaca-divulgar-90-gb-de-dados-de-escolas-em-connecticut/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 14:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-ameaca-divulgar-90-gb-de-dados-de-escolas-em-connecticut/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware SafePay reivindicou um ataque cibernético ao distrito escolar Ridgefield Public Schools, em Connecticut, ocorrido em 24 de julho de 2025. Os criminosos estabeleceram um prazo de pouco mais de dois dias para o pagamento do resgate, ameaçando divulgar 90 GB de dados caso suas exigências não sejam atendidas. Este incidente destaca a crescente ameaça de ataques de ransomware no setor educacional, com consequências potencialmente devastadoras para a privacidade e segurança dos dados de alunos e funcionários.&lt;/p></description></item><item><title>Adoção de Serviços vCISO Aumenta 319% em Resposta a Ameaças Cibernéticas Crescentes</title><link>https://brdefense.center/news/adocao-de-servicos-vciso-aumenta-319-em-resposta-a/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/adocao-de-servicos-vciso-aumenta-319-em-resposta-a/</guid><description>&lt;p>A crescente sofisticação e volume de ameaças cibernéticas estão tornando a segurança digital uma prioridade crítica para empresas de todos os tamanhos. Em resposta a essa realidade alarmante, as pequenas e médias empresas (SMBs) estão recorrendo urgentemente aos serviços de vCISO (Chief Information Security Officer virtual) para enfrentar as crescentes demandas de segurança e compliance. Um relatório recente da Cynomi revela que 79% dos MSPs (Provedores de Serviços Gerenciados) e MSSPs (Provedores de Serviços de Segurança Gerenciados) estão observando uma alta demanda por esses serviços entre as SMBs, destacando a importância de estratégias robustas de segurança cibernética para mitigar riscos e proteger dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft Avança na Detecção de Malware com Projeto Ire</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-avanca-na-deteccao-de-malware-com-projet/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 10:36:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-avanca-na-deteccao-de-malware-com-projet/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou o Projeto Ire, um sistema autônomo de inteligência artificial projetado para aprimorar a detecção de malware. Este protótipo, alimentado por um modelo de linguagem de grande escala, visa automatizar a engenharia reversa de arquivos de software, classificando-os como maliciosos ou benignos sem a necessidade de intervenção humana. Utilizando ferramentas especializadas, o sistema realiza análises detalhadas que vão desde a análise binária de baixo nível até a interpretação de comportamento de código em alto nível, permitindo uma resposta mais rápida a ameaças e reduzindo o esforço manual dos analistas.&lt;/p></description></item><item><title>Falhas Críticas em Console da Trend Micro Exigem Ação Imediata</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-em-console-da-trend-micro-exigem-a/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:57:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-em-console-da-trend-micro-exigem-a/</guid><description>&lt;p>A Trend Micro identificou e divulgou mitigações para vulnerabilidades críticas em versões on-premise do Apex One Management Console, classificadas com uma pontuação alarmante de 9.4 no sistema CVSS. As falhas, CVE-2025-54948 e CVE-2025-54987, permitem que atacantes remotos não autenticados injetem comandos e executem código malicioso, representando um risco significativo para as organizações que utilizam essa solução. Embora a empresa tenha observado tentativas de exploração ativa dessas vulnerabilidades, detalhes específicos sobre os ataques ainda não foram revelados.&lt;/p></description></item><item><title>Nova Técnica de Phishing Explora Vulnerabilidades em Serviços de Proteção</title><link>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-phishing-explora-vulnerabilidades-/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 22:35:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-phishing-explora-vulnerabilidades-/</guid><description>&lt;p>Uma alarmante campanha de phishing foi identificada entre junho e julho de 2025, onde cibercriminosos exploraram serviços de encapsulamento de links da Proofpoint e Intermedia para mascarar URLs maliciosas. Essa técnica subverte tecnologias projetadas para proteger usuários, transformando domínios confiáveis em vetores de ataque, e destaca uma vulnerabilidade crítica na arquitetura de segurança de e-mail, onde a confiança implícita em domínios reconhecidos pode ser explorada para roubo de credenciais do Microsoft 365.&lt;/p></description></item><item><title>Passkeys: Uma Solução Urgente para Vulnerabilidades de Senhas</title><link>https://brdefense.center/news/passkeys-uma-solucao-urgente-para-vulnerabilidades-de-senhas/</link><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 21:36:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/passkeys-uma-solucao-urgente-para-vulnerabilidades-de-senhas/</guid><description>&lt;p>As senhas tradicionais têm sido uma vulnerabilidade significativa na segurança cibernética, frequentemente exploradas em violações de dados e ataques de phishing. A introdução das passkeys, desenvolvidas pela FIDO Alliance e apoiadas por gigantes como Apple, Google e Microsoft, representa uma abordagem técnica e urgente para mitigar esses riscos. Utilizando criptografia de chave pública, as passkeys eliminam a necessidade de compartilhar segredos, protegendo contra erros humanos e sites fraudulentos. A chave privada nunca deixa o dispositivo do usuário, garantindo uma camada adicional de segurança contra interceptações e comprometimentos.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos Intensificam Golpes de Malvertising e Falso Suporte ao Cliente</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-intensificam-golpes-de-malvertisin/</link><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 19:00:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-intensificam-golpes-de-malvertisin/</guid><description>&lt;p>A crescente onda de golpes online, como o malvertising e o falso suporte ao cliente, representa uma ameaça séria à segurança dos dados pessoais e financeiros dos usuários. Criminosos estão utilizando anúncios infectados para instalar softwares nocivos e se passando por empresas conhecidas para obter informações sensíveis. Essa tática perigosa exige que os usuários adotem medidas preventivas urgentes, como verificar a segurança dos sites e confirmar a identidade de remetentes por canais oficiais antes de compartilhar qualquer informação.&lt;/p></description></item></channel></rss>