<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pdf on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pdf/</link><description>Recent content in Pdf on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 13:01:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pdf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova ferramenta de análise de PDF detecta arquivos maliciosos via hashing</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-de-analise-de-pdf-detecta-arquivos/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:01:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-de-analise-de-pdf-detecta-arquivos/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Proofpoint desenvolveram uma ferramenta inovadora de código aberto chamada PDF Object Hashing, que auxilia equipes de segurança na detecção e rastreamento de arquivos maliciosos disfarçados como documentos PDF. Disponível no GitHub, essa ferramenta representa um avanço significativo na identificação de documentos suspeitos frequentemente utilizados em campanhas de phishing, distribuição de malware e ataques de comprometimento de e-mail corporativo.&lt;/p>
&lt;p>Os PDFs se tornaram a escolha preferida dos cibercriminosos, pois parecem legítimos para os usuários comuns. Os atacantes frequentemente enviam PDFs contendo URLs maliciosas, códigos QR ou informações bancárias falsas para enganar as pessoas. No entanto, ferramentas de segurança tradicionais costumam falhar em detectar essas ameaças, uma vez que os PDFs podem ser modificados de várias maneiras, mantendo a aparência idêntica para os usuários.&lt;/p></description></item><item><title>PDFs comuns podem esconder segredos perigosos para usuários</title><link>https://brdefense.center/news/pdfs-comuns-podem-esconder-segredos-perigosos-para/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pdfs-comuns-podem-esconder-segredos-perigosos-para/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores alertam sobre uma nova ferramenta chamada MatrixPDF, que transforma arquivos PDF comuns em armadilhas para usuários desavisados. Essa tecnologia permite que hackers insiram prompts enganosos, sobreposições e scripts em documentos aparentemente inofensivos, tornando-os veículos para malware e campanhas de phishing. O estudo da Varonis destaca que, ao combinar o MatrixPDF com motores de phishing em larga escala como o SpamGPT, a eficácia e o alcance desses ataques podem ser multiplicados. Os PDFs, frequentemente confiáveis, podem contornar filtros de e-mail e abrir diretamente em serviços como o Gmail sem levantar suspeitas. Os atacantes podem incluir ações maliciosas que redirecionam usuários para sites externos ou fazem o download automático de arquivos prejudiciais. Além disso, a execução de scripts JavaScript embutidos nos PDFs pode permitir que os hackers conectem-se a servidores maliciosos, levando a downloads indesejados. A pesquisa enfatiza a necessidade de soluções de segurança baseadas em IA que analisem anexos em busca de estruturas incomuns e links ocultos, já que a adaptação constante das táticas dos cibercriminosos representa um desafio contínuo para a segurança cibernética.&lt;/p></description></item></channel></rss>