<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Detour Dog on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/detour-dog/</link><description>Recent content in Detour Dog on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 19:00:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/detour-dog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo Detour Dog distribui malware Strela Stealer via DNS</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-detour-dog-distribui-malware-strela-stealer/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 19:00:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-detour-dog-distribui-malware-strela-stealer/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças conhecido como Detour Dog foi identificado como responsável pela distribuição de um malware chamado Strela Stealer, que atua como um ladrão de informações. A análise da Infoblox revelou que Detour Dog controla domínios que hospedam a primeira fase do malware, um backdoor chamado StarFish. Desde agosto de 2023, a Infoblox vem monitorando as atividades do grupo, que inicialmente se concentrava em redirecionar tráfego de sites WordPress para páginas maliciosas. O malware evoluiu para executar conteúdo remoto através de um sistema de comando e controle baseado em DNS.&lt;/p></description></item><item><title>Strela Stealer entregue via DNS TXT por nova campanha Detour Dog</title><link>https://brdefense.center/news/strela-stealer-entregue-via-dns-txt-por-nova-campa/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:00:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/strela-stealer-entregue-via-dns-txt-por-nova-campa/</guid><description>&lt;p>A campanha &amp;lsquo;Detour Dog&amp;rsquo;, um ator de ameaças ativo desde fevereiro de 2020, lançou uma nova estratégia inovadora para distribuir o malware Strela Stealer. Utilizando consultas de registros DNS TXT, a campanha consegue redirecionar visitantes de sites comprometidos e entregar malware em múltiplas etapas, afetando dezenas de milhares de sites ao redor do mundo. Essa abordagem permite que o Detour Dog evite a detecção e mantenha controle sobre a infraestrutura infectada.&lt;/p></description></item></channel></rss>