<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gestão De Acesso on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-acesso/</link><description>Recent content in Gestão De Acesso on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 06:57:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-acesso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Agentes de IA e os Desafios de Segurança nas Empresas</title><link>https://brdefense.center/news/agentes-de-ia-e-os-desafios-de-seguranca-nas-empre/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:57:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/agentes-de-ia-e-os-desafios-de-seguranca-nas-empre/</guid><description>&lt;p>Os agentes de inteligência artificial (IA) estão transformando a forma como as empresas operam, aumentando a produtividade ao automatizar tarefas como agendamento de reuniões e acesso a dados. No entanto, essa rápida adoção levanta preocupações significativas de segurança, especialmente em relação à aprovação e responsabilidade pelo uso desses agentes. Diferente de usuários humanos ou contas de serviço tradicionais, os agentes de IA operam com autoridade delegada, permitindo-lhes agir em nome de múltiplos usuários sem supervisão contínua. Isso resulta em um fenômeno conhecido como &amp;lsquo;desvio de acesso&amp;rsquo;, onde os agentes acumulam permissões que podem exceder o que um usuário individual estaria autorizado a fazer. O artigo classifica os agentes de IA em três categorias: pessoais, de terceiros e organizacionais, sendo estes últimos os mais arriscados devido à falta de um proprietário claro e à possibilidade de ações não autorizadas. Para mitigar esses riscos, as organizações precisam redefinir a gestão de acesso, estabelecendo propriedade clara e mapeando como os usuários interagem com os agentes. A segurança dos agentes de IA deve ser tratada como uma prioridade, considerando seu potencial de criar caminhos de autorização que podem ser explorados maliciosamente.&lt;/p></description></item><item><title>Agentes de IA Riscos de Acesso e Escalonamento de Privilégios</title><link>https://brdefense.center/news/agentes-de-ia-riscos-de-acesso-e-escalonamento-de/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:57:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/agentes-de-ia-riscos-de-acesso-e-escalonamento-de/</guid><description>&lt;p>Os agentes de inteligência artificial (IA) estão se tornando componentes essenciais nas operações diárias de segurança, engenharia e TI, atuando como intermediários de acesso em diversos sistemas. Esses agentes, que podem automatizar tarefas como provisionamento de contas e gerenciamento de mudanças, são projetados para operar com permissões amplas, o que pode obscurecer a visibilidade sobre quem está acessando o quê. Essa configuração, embora aumente a produtividade, introduz riscos significativos de escalonamento de privilégios, onde usuários com acesso limitado podem, indiretamente, acessar dados ou realizar ações que normalmente não teriam permissão. A falta de controle sobre as permissões dos agentes e a atribuição de atividades a eles, em vez de aos usuários, dificulta a detecção de abusos e a aplicação de políticas de segurança. Para mitigar esses riscos, é crucial que as equipes de segurança monitorem continuamente as permissões dos agentes e a relação entre as identidades dos usuários e os ativos críticos. A adoção segura de agentes de IA requer visibilidade e monitoramento contínuo para evitar que se tornem pontos cegos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Gestão de Acesso Privilegiado em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gestao-de-acesso-pri/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gestao-de-acesso-pri/</guid><description>&lt;p>Em 2025, a Gestão de Acesso Privilegiado (PAM) se consolidou como um elemento essencial na segurança das empresas, especialmente diante do aumento de ataques cibernéticos e do roubo de credenciais. As organizações buscam soluções robustas que se integrem facilmente a infraestruturas dinâmicas, permitindo controle granular, auditoria de sessões privilegiadas e redução de riscos de violação. O artigo destaca as dez melhores ferramentas de PAM, avaliadas por segurança, usabilidade e inovação. Entre as principais soluções estão CyberArk, BeyondTrust e Delinea, que se destacam por suas funcionalidades avançadas, suporte a conformidade e integração com outras plataformas de segurança. A crescente adoção de arquiteturas de zero-trust e soluções nativas em nuvem, além da automação de monitoramento de sessões, são tendências que moldam o mercado de PAM. As ferramentas analisadas oferecem recursos como acesso sob demanda, gravação de sessões e autenticação multifatorial adaptativa, fundamentais para atender às exigências de segurança e compliance das empresas modernas.&lt;/p></description></item></channel></rss>