<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bug on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bug/</link><description>Recent content in Bug on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 13:02:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bug/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualização do Windows 11 oculta opção de login com senha</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-oculta-opcao-de-login-co/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:02:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-oculta-opcao-de-login-co/</guid><description>&lt;p>A Microsoft informou que uma atualização do Windows 11, lançada desde agosto de 2025, apresenta um bug que faz com que a opção de login por senha fique invisível na tela de bloqueio. Esse problema afeta usuários que utilizam a atualização prévia KN5064081 ou versões posteriores nos sistemas Windows 11 24h2 e 25H2. Embora o botão de senha continue funcional, ele não é exibido se o usuário não tiver outras opções de login disponíveis, como PIN ou biometria. Para contornar essa falha, a Microsoft sugere que os usuários passem o cursor do mouse sobre o ícone, o que faz a opção de senha reaparecer. A empresa está ciente do problema e trabalha em uma solução, mas ainda não disponibilizou um patch. Além disso, a mesma atualização causou outros problemas, como travamentos em vídeos protegidos por DRM. A situação destaca a importância de monitorar atualizações e suas consequências no desempenho do sistema operacional.&lt;/p></description></item><item><title>Bug no Outlook clássico só pode ser contornado com suporte da Microsoft</title><link>https://brdefense.center/news/bug-no-outlook-classico-so-pode-ser-contornado-com/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 19:00:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bug-no-outlook-classico-so-pode-ser-contornado-com/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando um bug que causa falhas no cliente de e-mail clássico do Outlook, afetando usuários do Microsoft 365 que utilizam o software em sistemas Windows. O problema impede o acesso ao serviço e, até o momento, a única solução disponível é através do suporte técnico da Microsoft, especificamente do Exchange Online. Os usuários afetados recebem uma mensagem de erro informando que o Outlook não pôde ser aberto devido a uma falha na autenticação da conta Exchange. A empresa recomenda que os usuários abram um chamado no portal de administrador do Microsoft 365 para que a equipe do Exchange Online possa solicitar uma correção. Além disso, a Microsoft sugere que os usuários façam uma captura de erro utilizando o proxy Fiddler, buscando pelo código de erro “LID: 49586 - Authentication concurrency limit is reached”. Enquanto a solução definitiva não é disponibilizada, a empresa orienta o uso do novo Outlook para Windows ou do Acesso Web do Outlook (OWA). Outras soluções temporárias incluem iniciar o Outlook em modo de segurança, criar um novo perfil e reparar arquivos de dados do Outlook. A situação é crítica, pois o bug afeta a produtividade dos usuários e a Microsoft já enfrentou problemas semelhantes anteriormente, relacionados a instabilidades em seus servidores.&lt;/p></description></item></channel></rss>