<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Data Lake on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/data-lake/</link><description>Recent content in Data Lake on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 12:58:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/data-lake/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft expande solução de segurança com novo data lake do Sentinel</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-expande-solucao-de-seguranca-com-novo-da/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-expande-solucao-de-seguranca-com-novo-da/</guid><description>&lt;p>No dia 30 de setembro de 2025, a Microsoft anunciou a expansão de sua solução de gerenciamento de incidentes e eventos de segurança (SIEM), o Sentinel, com a disponibilização geral do Sentinel data lake. Este novo recurso é uma ferramenta nativa da nuvem, projetada para ingerir, gerenciar e analisar dados de segurança, proporcionando melhor visibilidade e análises avançadas. O data lake permite que modelos de inteligência artificial, como o Security Copilot, tenham acesso ao contexto completo necessário para detectar padrões sutis e correlacionar sinais, facilitando a identificação de comportamentos de atacantes e a resposta a incidentes. Além disso, a Microsoft introduziu o Sentinel Graph e o Modelo de Contexto do Protocolo (MCP), que permitem uma orquestração mais eficiente e uma compreensão contextual mais rica dos dados de segurança. A empresa também destacou a importância de proteger plataformas de IA contra ataques de injeção de prompt, anunciando melhorias no Azure AI Foundry para aumentar a segurança dos agentes de IA. Com essas inovações, a Microsoft visa transformar a cibersegurança de um modelo reativo para um preditivo, permitindo que as equipes de segurança respondam mais rapidamente a eventos em larga escala.&lt;/p></description></item></channel></rss>