<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Snapdragon X2 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/snapdragon-x2/</link><description>Recent content in Snapdragon X2 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 02:21:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/snapdragon-x2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft anuncia Windows 11 26H1 para novos dispositivos ARM</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-windows-11-26h1-para-novos-dispo/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 02:21:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-windows-11-26h1-para-novos-dispo/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou o lançamento do Windows 11 26H1, uma versão do sistema operacional que não será disponibilizada para PCs existentes, mas sim para novos dispositivos equipados com processadores Snapdragon X2 e outros chips ARM que estão por vir. A empresa reafirma que o Windows 11 seguirá um ciclo de atualizações anuais, com a versão 26H2 prevista para ser lançada ainda este ano. O Windows 11 26H1 é baseado em uma nova plataforma que visa suportar inovações em dispositivos ARM, e a Microsoft enfatiza que essa versão não é uma atualização de recursos para a versão 25H2, mas sim uma liberação específica para novos dispositivos. As organizações são aconselhadas a continuar adquirindo e gerenciando dispositivos com versões amplamente lançadas do Windows 11, como 24H2 e 25H2, sem necessidade de pausar compras ou implantações. Embora a versão 26H1 não traga novas funcionalidades específicas, ela promete melhorias de desempenho e duração da bateria para os novos PCs ARM. A Microsoft ainda não confirmou a data de lançamento da versão 26H2, que deve ocorrer no outono deste ano.&lt;/p></description></item></channel></rss>