<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Serviço Secreto on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/servi%C3%A7o-secreto/</link><description>Recent content in Serviço Secreto on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 18:59:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/servi%C3%A7o-secreto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Serviço Secreto dos EUA desmantela rede de dispositivos ameaçadores</title><link>https://brdefense.center/news/servico-secreto-dos-eua-desmantela-rede-de-disposi/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 18:59:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/servico-secreto-dos-eua-desmantela-rede-de-disposi/</guid><description>&lt;p>O Serviço Secreto dos EUA anunciou a desarticulação de uma rede de dispositivos eletrônicos na área metropolitana de Nova York, que eram utilizados para ameaçar oficiais do governo e representavam um risco iminente à segurança nacional. A investigação revelou mais de 300 servidores SIM e 100.000 cartões SIM distribuídos em várias localidades, concentrados em um raio de 56 km da Assembleia Geral da ONU. Os dispositivos não apenas emitiram ameaças anônimas, mas também poderiam ser utilizados para atacar a infraestrutura de telecomunicações, desativando torres de celular e facilitando comunicações criptografadas entre potenciais ameaçadores e organizações criminosas. A investigação, conduzida pela Unidade de Interdição de Ameaças Avançadas do Serviço Secreto, também indicou comunicações celulares entre atores de ameaças de estados-nação e indivíduos conhecidos pelas autoridades federais. Embora os detalhes sobre os oficiais ameaçados e as nações envolvidas não tenham sido divulgados, a situação destaca a vulnerabilidade das telecomunicações e a necessidade de vigilância constante. O diretor do Serviço Secreto enfatizou a importância da prevenção e a determinação da agência em neutralizar ameaças iminentes.&lt;/p></description></item><item><title>Serviço Secreto desmantela infraestrutura de SIM usada para atacar torres de celular</title><link>https://brdefense.center/news/servico-secreto-desmantela-infraestrutura-de-sim-u/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:01:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/servico-secreto-desmantela-infraestrutura-de-sim-u/</guid><description>&lt;p>Em uma operação coordenada na área metropolitana de Nova York, o Serviço Secreto dos EUA desmantelou uma rede clandestina composta por mais de 300 servidores SIM e mais de 100.000 cartões SIM. Esses dispositivos eram utilizados para realizar ameaças anônimas a altos funcionários do governo e representavam um risco iminente à infraestrutura crítica de telecomunicações, incluindo a capacidade de desativar torres de celular e lançar ataques de negação de serviço. A investigação, que começou como um esforço de inteligência protetiva, revelou que os servidores e cartões estavam estrategicamente posicionados a 35 milhas de Nova York, coincidindo com a Assembleia Geral das Nações Unidas. A análise forense inicial sugere que a operação utilizou técnicas sofisticadas de spoofing de SIM e gerenciamento remoto de clusters de servidores para ocultar identidades e localizações dos usuários. A resposta rápida da Unidade de Interdição de Ameaças Avançadas do Serviço Secreto resultou em uma série de operações simultâneas, destacando a importância da inteligência protetiva e da cooperação interagencial na defesa dos sistemas de comunicação nacionais.&lt;/p></description></item></channel></rss>