<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vietnã on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vietn%C3%A3/</link><description>Recent content in Vietnã on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 13 Sep 2025 00:58:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vietn%C3%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vietnã investiga violação de dados sensíveis de credores</title><link>https://brdefense.center/news/vietna-investiga-violacao-de-dados-sensiveis-de-cr/</link><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 00:58:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vietna-investiga-violacao-de-dados-sensiveis-de-cr/</guid><description>&lt;p>O Vietnã confirmou um ataque cibernético ao Centro Nacional de Informação de Crédito (CIC), que pode ter exposto informações sensíveis de credores. A investigação, iniciada após um relatório recebido pelo Centro de Resposta a Emergências em Cibersegurança do Vietnã (VNCERT) em 11 de setembro, ainda está em andamento e a extensão da violação não foi totalmente avaliada. Apesar da intrusão, o CIC afirmou que seus sistemas permanecem operacionais e não houve danos significativos. As autoridades suspeitam que o grupo de hackers Shiny Hunters, conhecido por ataques a grandes empresas como Google e Microsoft, esteja por trás do incidente. O VNCERT, em colaboração com o CIC e o Banco Central, está coletando evidências e implementando medidas de segurança para proteger os dados financeiros nacionais. O banco também alertou indivíduos e organizações sobre as consequências legais de compartilhar dados vazados. Especialistas afirmam que informações críticas, como números de cartões de crédito e senhas, não foram comprometidas, mas o incidente pode aumentar os custos de cibersegurança para os bancos locais.&lt;/p></description></item></channel></rss>