<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Setor Hoteleiro on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/setor-hoteleiro/</link><description>Recent content in Setor Hoteleiro on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 12:59:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/setor-hoteleiro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha PHALTBLYX usa iscas de BSoD para atacar setor hoteleiro europeu</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-phaltblyx-usa-iscas-de-bsod-para-atacar-s/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-phaltblyx-usa-iscas-de-bsod-para-atacar-s/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre a campanha PHALT#BLYX, que utiliza iscas no estilo ClickFix para enganar vítimas com falsas mensagens de erro de tela azul da morte (BSoD). O alvo principal são organizações do setor hoteleiro na Europa, com o objetivo de instalar um trojan de acesso remoto conhecido como DCRat. A campanha foi detectada no final de dezembro de 2025 e começa com um e-mail de phishing que se disfarça como uma notificação de cancelamento de reserva do Booking.com. Ao clicar em um link para um site falso, as vítimas são levadas a uma página que simula um BSoD, onde são instruídas a executar comandos maliciosos em PowerShell. Isso resulta na execução de um arquivo MSBuild que baixa e executa o DCRat, que pode roubar informações sensíveis e executar comandos arbitrários. A campanha destaca o uso de técnicas de living-off-the-land, abusando de binários de sistema confiáveis para evitar detecções de segurança. A presença de detalhes em euros e o uso da língua russa no código indicam que o ataque é direcionado a organizações europeias, possivelmente ligadas a atores de ameaças russos.&lt;/p></description></item></channel></rss>