<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Migração on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/migra%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Migração on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 07 Dec 2025 01:22:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/migra%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Windows 11 ainda enfrenta dificuldades para substituir Windows 10</title><link>https://brdefense.center/news/windows-11-ainda-enfrenta-dificuldades-para-substi/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 01:22:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-11-ainda-enfrenta-dificuldades-para-substi/</guid><description>&lt;p>Apesar do lançamento do Windows 11, a adoção do novo sistema operacional tem sido lenta, com o Windows 10 ainda dominando mais de 40% dos desktops ativos globalmente. Dados de novembro de 2025 indicam que o Windows 11 representa 53,7% dos desktops, enquanto o Windows 10 mantém 42,7%. Essa resistência à migração é observada principalmente em ambientes empresariais, onde muitas organizações optam por prorrogações de segurança pagas para sistemas críticos, em vez de atualizar para o Windows 11. A falta de incentivos claros para a mudança, além da necessidade de testes de compatibilidade e reestruturação de fluxos de trabalho, contribui para essa hesitação. Muitos usuários ainda utilizam máquinas com Windows 10 para tarefas leves, o que também distorce as estatísticas de adoção. A situação é agravada pela ausência de recursos que forcem uma mudança imediata no comportamento de compra das empresas. Em um cenário econômico incerto, as empresas estão relutantes em realizar grandes investimentos não planejados em substituições de hardware, o que torna a transição para o Windows 11 ainda mais desafiadora.&lt;/p></description></item></channel></rss>