<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Privileged Access Management on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/privileged-access-management/</link><description>Recent content in Privileged Access Management on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 12:58:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/privileged-access-management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>TaskHound Ferramenta para Detectar Tarefas Agendadas e Credenciais no Windows</title><link>https://brdefense.center/news/taskhound-ferramenta-para-detectar-tarefas-agendad/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/taskhound-ferramenta-para-detectar-tarefas-agendad/</guid><description>&lt;p>O TaskHound é uma ferramenta inovadora que visa detectar tarefas agendadas no Windows que operam com privilégios elevados e credenciais armazenadas, um alvo atrativo para atacantes que buscam movimentação lateral e escalonamento de privilégios. Muitas organizações configuram essas tarefas de forma inadequada, permitindo que credenciais sejam armazenadas em disco, o que as torna vulneráveis a ataques. O TaskHound automatiza a identificação dessas tarefas em ambientes Active Directory, economizando tempo e reduzindo erros em avaliações de segurança. Ele destaca tarefas críticas que rodam como administradores de domínio e integra-se ao BloodHound, permitindo uma análise contextualizada das rotas de ataque. Além disso, a ferramenta analisa datas de alteração de senhas em relação às datas de criação das tarefas, identificando credenciais obsoletas que podem ser exploradas. O TaskHound opera em modos online e offline, facilitando a análise em diferentes cenários. Para as operações defensivas, ele ajuda a identificar tarefas que merecem investigação imediata, reforçando a importância da gestão adequada de acessos privilegiados e da auditoria regular do Active Directory.&lt;/p></description></item></channel></rss>