<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Compartilhamento De Arquivos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/compartilhamento-de-arquivos/</link><description>Recent content in Compartilhamento De Arquivos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 06:57:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/compartilhamento-de-arquivos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pense antes de clicar aplicativos de compartilhamento expõem riscos de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/pense-antes-de-clicar-aplicativos-de-compartilhame/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 06:57:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pense-antes-de-clicar-aplicativos-de-compartilhame/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Surfshark revelou que muitos aplicativos de compartilhamento de arquivos gratuitos, como Dropbox, Box e WeTransfer, não oferecem proteção adequada contra malware. Box e WeTransfer disponibilizam a verificação de vírus apenas em planos pagos, enquanto Dropbox e iCloud não realizam nenhuma verificação, dependendo da segurança dos dispositivos Apple. Isso representa um risco significativo para os usuários, que podem inadvertidamente baixar arquivos infectados. A análise destaca que, embora esses serviços sejam amplamente utilizados, a segurança não é uma prioridade, especialmente nas versões gratuitas. A Surfshark alerta que a confiança excessiva nesses aplicativos pode comprometer a segurança dos dados dos usuários. Além disso, a discussão sobre a regulamentação no Reino Unido, que visa aumentar a responsabilidade das plataformas de compartilhamento de arquivos, levanta preocupações sobre privacidade e vigilância em massa. A utilização de antivírus e VPNs é recomendada para mitigar esses riscos. Por fim, apenas Google Drive e OneDrive oferecem verificação de vírus para usuários gratuitos, mas com limitações. Essa situação exige que os usuários façam escolhas informadas sobre os riscos que estão dispostos a correr ao compartilhar arquivos online.&lt;/p></description></item></channel></rss>