<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Devops on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/devops/</link><description>Recent content in Devops on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 13:01:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Vulnerabilidade das Plataformas SaaS em Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/a-vulnerabilidade-das-plataformas-saas-em-ciberseg/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:01:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-vulnerabilidade-das-plataformas-saas-em-ciberseg/</guid><description>&lt;p>Nos últimos anos, a dependência de provedores de SaaS (Software as a Service) e soluções em nuvem tem se mostrado arriscada para empresas que buscam resiliência cibernética. O modelo de &amp;lsquo;Shared Responsibility&amp;rsquo; (Responsabilidade Compartilhada) entre as empresas e os provedores de serviços em nuvem não garante proteção total dos dados, como evidenciado por um aumento significativo nos incidentes de segurança. Em 2024, plataformas populares de DevOps, como GitHub e Jira, enfrentaram 502 incidentes, resultando em mais de 4.755 horas de inatividade. Em 2025, esse número saltou para 156 incidentes críticos, com mais de 9.255 horas de degradação de desempenho. A falta de uma estratégia de proteção de dados em múltiplas camadas e a dependência de backups nativos criam um ponto único de falha, expondo as empresas a riscos financeiros e operacionais significativos. Além disso, a pressão durante as interrupções pode levar a práticas inseguras, como o uso de Shadow IT, aumentando ainda mais os riscos de segurança. Para as empresas brasileiras, a situação é crítica, pois a inatividade pode resultar em perdas financeiras substanciais e danos à reputação, exigindo uma reavaliação das estratégias de cibersegurança e continuidade de negócios.&lt;/p></description></item><item><title>Identidades de máquina a nova era da segurança em nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/identidades-de-maquina-a-nova-era-da-seguranca-em/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:59:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/identidades-de-maquina-a-nova-era-da-seguranca-em/</guid><description>&lt;p>Com o aumento exponencial de identidades de máquina em ambientes de nuvem, as empresas estão experimentando ganhos significativos de produtividade ao eliminar credenciais estáticas, como chaves de API e senhas. Embora soluções de gerenciamento de segredos, como HashiCorp Vault e CyberArk, tenham sido adotadas, elas ainda dependem de segredos estáticos que requerem gerenciamento cuidadoso. A transição para identidades gerenciadas, que emitem credenciais temporárias e rotacionadas automaticamente, representa uma mudança de paradigma. Provedores de nuvem como AWS, Azure e Google Cloud estão liderando essa transformação, oferecendo soluções que simplificam a autenticação e a autorização entre diferentes plataformas. No entanto, a realidade é complexa, pois APIs de terceiros e sistemas legados ainda exigem segredos compartilhados. A falta de visibilidade sobre o uso atual de credenciais é um desafio significativo, e plataformas como GitGuardian ajudam as organizações a mapear suas identidades não humanas antes da implementação de sistemas modernos. A redução do uso de segredos estáticos pode melhorar a segurança e a eficiência operacional, mas requer uma abordagem estratégica para a migração e gerenciamento de segredos remanescentes.&lt;/p></description></item><item><title>Passwork 7 Plataforma Unificada para Gestão de Senhas e Segredos</title><link>https://brdefense.center/news/passwork-7-plataforma-unificada-para-gestao-de-sen/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:59:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/passwork-7-plataforma-unificada-para-gestao-de-sen/</guid><description>&lt;p>O Passwork 7 é uma plataforma unificada de gestão de senhas e segredos, projetada para atender à crescente complexidade do armazenamento e compartilhamento de credenciais nas organizações modernas. A nova versão traz uma interface simplificada, priorizando a usabilidade e segurança, facilitando o gerenciamento de credenciais. Com uma estrutura hierárquica, os dados são organizados em cofres e pastas, permitindo que as empresas adaptem a gestão de credenciais às suas necessidades internas.&lt;/p></description></item><item><title>Reduções de equipe aumentam riscos de segurança cibernética nas empresas</title><link>https://brdefense.center/news/reducoes-de-equipe-aumentam-riscos-de-seguranca-ci/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:58:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/reducoes-de-equipe-aumentam-riscos-de-seguranca-ci/</guid><description>&lt;p>O cenário atual de redução de pessoal nas grandes empresas, como Wells Fargo e Bank of America, traz à tona um aumento significativo nos riscos de segurança cibernética. Com a diminuição das equipes de segurança, os Chief Information Security Officers (CISOs) enfrentam desafios crescentes, especialmente em relação ao gerenciamento de segredos codificados. Dados da IBM revelam que 86% das violações de segurança envolvem credenciais roubadas, com um tempo médio de 292 dias para identificação e contenção de incidentes. O custo médio de uma violação nos EUA atingiu US$ 10,22 milhões, e incidentes relacionados a segredos codificados podem custar até US$ 11 milhões. Além disso, as organizações perdem cerca de US$ 1,4 milhão anualmente gerenciando segredos manualmente, o que inclui tempo de desenvolvedores e analistas de segurança. A pesquisa da HashiCorp indica que até 40% dos segredos não gerenciados são de alto risco, aumentando a probabilidade de ataques cibernéticos. Para mitigar esses riscos, é essencial que as empresas adotem abordagens proativas e integradas para a detecção e remediação de segredos, reduzindo o tempo de resposta e melhorando a eficiência das equipes de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>