<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Revengehotels on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/revengehotels/</link><description>Recent content in Revengehotels on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 13:00:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/revengehotels/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Usuários do Windows sob ataque de RevengeHotels com VenomRAT</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-do-windows-sob-ataque-de-revengehotels-co/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:00:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-do-windows-sob-ataque-de-revengehotels-co/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como RevengeHotels (TA558) intensificou suas atividades desde 2015, utilizando inteligência artificial para criar campanhas de phishing sofisticadas que distribuem o Trojan de Acesso Remoto VenomRAT. Os ataques têm como alvo principalmente o setor de hospitalidade, com foco em hotéis brasileiros e em mercados de língua espanhola, como Argentina, Chile e México. Os criminosos enviam e-mails fraudulentos, frequentemente em português ou espanhol, que simulam faturas e contêm links para sites de armazenamento de documentos falsos. Ao acessar esses links, os usuários baixam um loader em JavaScript que, por sua vez, executa scripts PowerShell para instalar o VenomRAT. Este malware, que oferece funcionalidades avançadas como controle remoto oculto e exploração de UAC, é projetado para se manter ativo no sistema, desativando o Windows Defender e monitorando processos de segurança. Os especialistas em segurança cibernética alertam que é essencial que as organizações verifiquem a autenticidade de e-mails inesperados e implementem defesas de endpoint para detectar essas ameaças.&lt;/p></description></item></channel></rss>