<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nuvem Insegura on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/nuvem-insegura/</link><description>Recent content in Nuvem Insegura on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 27 Aug 2025 06:58:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/nuvem-insegura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>DOGE é Acusado de Armazenar Dados de Segurança Social em Nuvem Insegura</title><link>https://brdefense.center/news/doge-e-acusado-de-armazenar-dados-de-seguranca-soc/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:58:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/doge-e-acusado-de-armazenar-dados-de-seguranca-soc/</guid><description>&lt;p>Um alerta de um denunciante revelou que uma cópia não monitorada dos dados de Segurança Social dos Estados Unidos está armazenada em um ambiente de nuvem inseguro, colocando mais de 300 milhões de americanos em risco de roubo de identidade e perda de benefícios essenciais. Charles Borges, Diretor de Dados da Administração da Segurança Social (SSA), apresentou a denúncia em 26 de agosto de 2025, alegando que funcionários do Departamento de Eficiência Governamental (DOGE) criaram uma cópia ao vivo dos dados sem a devida supervisão. A denúncia aponta que o acesso não autorizado a esses dados poderia permitir que agentes maliciosos roubassem números de Segurança Social, interrompessem o acesso a programas de assistência e forçassem o governo a reemitir números de Segurança Social em larga escala. A situação gerou uma resposta interna da SSA, que agora enfrenta um intenso escrutínio de legisladores e órgãos de supervisão, com audiências programadas para setembro de 2025. Os cidadãos são aconselhados a monitorar seus relatórios de crédito e a considerar alertas de fraude, enquanto as agências federais devem alinhar iniciativas de detecção de fraudes com uma governança de dados robusta.&lt;/p></description></item></channel></rss>