<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kerberos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/kerberos/</link><description>Recent content in Kerberos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:19:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/kerberos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft anuncia descontinuação do NTLM em favor do Kerberos</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-descontinuacao-do-ntlm-em-favor/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:19:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-descontinuacao-do-ntlm-em-favor/</guid><description>&lt;p>A Microsoft revelou um plano em três fases para descontinuar o uso do New Technology LAN Manager (NTLM), uma tecnologia de autenticação considerada obsoleta e vulnerável a ataques cibernéticos. O NTLM foi oficialmente descontinuado em junho de 2024 e não recebe mais atualizações, devido a sua suscetibilidade a ataques como replay e man-in-the-middle, conforme explicado por Mariam Gewida, Gerente de Programa Técnico II da Microsoft. Apesar de sua descontinuação, o NTLM ainda é amplamente utilizado em ambientes corporativos, muitas vezes devido a dependências legadas e limitações de rede, o que expõe as organizações a riscos de segurança. Para mitigar esses problemas, a Microsoft implementou uma estratégia que inclui auditorias aprimoradas do NTLM, a introdução de recursos como IAKerb e um Centro de Distribuição de Chaves local, e, finalmente, a desativação do NTLM por padrão nas próximas versões do Windows Server. Essa transição é vista como um passo importante em direção a um futuro sem senhas e mais resistente a phishing, exigindo que as organizações realizem auditorias e migrações para o Kerberos. A mudança visa garantir que o Windows opere em um estado seguro por padrão, priorizando alternativas de autenticação mais modernas e seguras.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft desabilitará protocolo NTLM por padrão em novas versões do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-desabilitara-protocolo-ntlm-por-padrao-e/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-desabilitara-protocolo-ntlm-por-padrao-e/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou que desabilitará o protocolo de autenticação NTLM, com 30 anos de existência, por padrão nas próximas versões do Windows, devido a vulnerabilidades de segurança que expõem as organizações a ciberataques. O NTLM, introduzido em 1993, é um protocolo de autenticação que foi amplamente explorado em ataques de relé NTLM e ataques pass-the-hash, permitindo que cibercriminosos escalem privilégios e acessem dados sensíveis. A transição para a desativação do NTLM ocorrerá em três fases: a primeira permitirá que administradores identifiquem o uso do NTLM, a segunda introduzirá novas funcionalidades para evitar a queda para o NTLM, e a terceira desabilitará o NTLM por padrão, embora o protocolo ainda possa ser reativado se necessário. A mudança é parte de um movimento mais amplo em direção a métodos de autenticação sem senha e resistentes a phishing, com a Microsoft incentivando desenvolvedores a migrar para alternativas mais seguras, como o Kerberos. Essa decisão é crucial para aumentar a segurança das redes corporativas e reduzir a exposição a ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>