<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Credential Stuffing on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/credential-stuffing/</link><description>Recent content in Credential Stuffing on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 19:01:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/credential-stuffing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>PcComponentes nega vazamento, mas confirma ataque de credential stuffing</title><link>https://brdefense.center/news/pccomponentes-nega-vazamento-mas-confirma-ataque-d/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:01:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pccomponentes-nega-vazamento-mas-confirma-ataque-d/</guid><description>&lt;p>A PcComponentes, um importante varejista de tecnologia na Espanha, negou alegações de um vazamento de dados que afetaria 16 milhões de clientes, mas confirmou ter sofrido um ataque de credential stuffing. O ataque ocorreu quando um ator de ameaças, identificado como &amp;lsquo;daghetiaw&amp;rsquo;, publicou uma suposta base de dados de clientes da empresa, contendo 16,3 milhões de registros, e vazou 500 mil deles. Os dados expostos incluem informações pessoais como nomes, endereços, números de telefone e mensagens de suporte ao cliente. A empresa afirmou que não houve acesso não autorizado a seus sistemas e que os números de contas ativas são significativamente menores do que os alegados. A PcComponentes também revelou que o ataque foi realizado utilizando credenciais de login de outros vazamentos, coletadas de computadores infectados por malware. Em resposta, a empresa implementou medidas de segurança, como CAPTCHA nas páginas de login e a ativação obrigatória da autenticação de dois fatores (2FA) para todos os usuários. A PcComponentes recomenda que seus clientes utilizem senhas fortes e únicas e permaneçam atentos a possíveis tentativas de phishing.&lt;/p></description></item><item><title>Como saber se sua senha vazou na dark web métodos e ferramentas</title><link>https://brdefense.center/news/como-saber-se-sua-senha-vazou-na-dark-web-metodos/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:57:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-saber-se-sua-senha-vazou-na-dark-web-metodos/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda a crescente preocupação com o vazamento de credenciais na dark web, destacando que milhões de senhas e e-mails são expostos diariamente, muitas vezes devido a grandes violações de segurança em empresas. Para verificar se suas informações foram comprometidas, o texto apresenta ferramentas como &amp;lsquo;Have I Been Pwned&amp;rsquo;, que permite aos usuários checar se seus e-mails foram expostos em vazamentos. Além disso, navegadores como Chrome e Edge oferecem alertas sobre senhas vazadas, enquanto o Google anunciou uma ferramenta de monitoramento da dark web, que será descontinuada em 2026. O artigo também menciona o &amp;lsquo;credential stuffing&amp;rsquo;, uma técnica utilizada por cibercriminosos para explorar senhas vazadas em múltiplas plataformas. Após a confirmação de um vazamento, recomenda-se trocar senhas imediatamente, verificar regras de encaminhamento de e-mail e encerrar sessões em dispositivos. Para aumentar a segurança, o uso de gerenciadores de senhas, autenticação de dois fatores e aliasing de e-mail são sugeridos como medidas preventivas eficazes.&lt;/p></description></item><item><title>Quase 50 dos ataques de ransomware começam pela sua VPN</title><link>https://brdefense.center/news/quase-50-dos-ataques-de-ransomware-comecam-pela-su/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/quase-50-dos-ataques-de-ransomware-comecam-pela-su/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Beazley Security revelou que 48% dos ataques de ransomware têm início com o roubo de credenciais de VPN, um aumento alarmante de 38% em relação ao trimestre anterior. Os cibercriminosos utilizam técnicas como o credential stuffing para acessar redes privadas virtuais, explorando vulnerabilidades como a falta de Autenticação Multifator (MFA). Além disso, 23% dos ataques foram realizados através da exploração de serviços externos. A pesquisa também destacou que 65% dos sequestros digitais foram perpetrados por três grupos criminosos notórios. O aumento nos vazamentos de dados sensíveis, que subiu 11% em comparação ao trimestre anterior, gera preocupação entre especialistas em segurança. É fundamental que as empresas escolham cuidadosamente seus provedores de VPN e implementem medidas de segurança adicionais, como antivírus e políticas de proteção de dados, para mitigar esses riscos. O uso de VPNs, embora ofereça uma navegação mais segura, não garante proteção contra ataques de phishing e ransomware, exigindo uma abordagem holística de segurança digital.&lt;/p></description></item><item><title>Megavazamento expõe 183 milhões de credenciais do Gmail e outros serviços</title><link>https://brdefense.center/news/megavazamento-expoe-183-milhoes-de-credenciais-do/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:01:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/megavazamento-expoe-183-milhoes-de-credenciais-do/</guid><description>&lt;p>Um vazamento massivo de dados, revelado por Troy Hunt, expôs mais de 183 milhões de credenciais de usuários do Gmail e de outros serviços de e-mail. O incidente, que ocorreu em abril de 2025, foi descoberto após Hunt cruzar informações de fóruns e bases de dados da dark web. Os dados comprometidos totalizam 3,5 terabytes e incluem não apenas senhas do Gmail, mas também credenciais de outros serviços como Amazon e Netflix, aumentando o risco de ataques de credential stuffing. Os infostealers, softwares maliciosos que capturam credenciais durante o login, são os responsáveis por essa violação. Embora o Google tenha negado uma violação específica em seus sistemas, a presença de quase 200 milhões de contas em bases de dados criminosas levanta preocupações sobre a segurança dos dados pessoais. O uso comum de senhas reutilizadas entre diferentes serviços amplifica o risco para os usuários. Especialistas alertam que a situação é alarmante, pois milhões de pessoas podem ter suas contas comprometidas sem saber. O incidente destaca a necessidade urgente de medidas de segurança mais robustas e conscientização sobre práticas seguras de gerenciamento de senhas.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de ataques aos portais de login do Palo Alto GlobalProtect</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-aos-portais-de-login-do-palo-al/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-aos-portais-de-login-do-palo-al/</guid><description>&lt;p>Um aumento significativo nos ataques aos portais de login do Palo Alto Networks GlobalProtect foi registrado, com mais de 2.200 endereços IP únicos envolvidos em tentativas de acesso em 7 de outubro de 2025. A GreyNoise, empresa de monitoramento de cibersegurança, observou que o número de IPs únicos que realizavam varreduras nos portais subiu de aproximadamente 1.300 em 3 de outubro para mais de 2.200 em apenas quatro dias. Essa atividade sugere uma campanha de &amp;lsquo;credential stuffing&amp;rsquo;, onde listas extensas de credenciais, possivelmente obtidas de vazamentos anteriores, estão sendo utilizadas. A análise geográfica revelou que 91% dos IPs que realizavam as varreduras estavam localizados nos Estados Unidos, com outros clusters significativos no Reino Unido, Países Baixos, Canadá e Rússia. O aumento repentino de tentativas de login, que coincide com um evento semelhante de varredura em dispositivos Cisco ASA, indica uma possível coordenação entre os atacantes. Para mitigar esses ataques, recomenda-se que as organizações bloqueiem ou monitorem os IPs identificados pela GreyNoise, implementem autenticação multifatorial e revisem os logs de login em busca de combinações incomuns de nome de usuário e senha.&lt;/p></description></item></channel></rss>