<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Setor De Saúde on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/setor-de-sa%C3%BAde/</link><description>Recent content in Setor De Saúde on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 13:01:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/setor-de-sa%C3%BAde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aumentam os ataques de ransomware setor de saúde é o mais afetado</title><link>https://brdefense.center/news/aumentam-os-ataques-de-ransomware-setor-de-saude-e/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:01:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumentam-os-ataques-de-ransomware-setor-de-saude-e/</guid><description>&lt;p>Os ataques de ransomware aumentaram 25% em outubro de 2025, totalizando 684 incidentes, o terceiro maior número mensal do ano. O setor industrial continua sendo o mais atacado, com 19% dos casos, mas o setor de saúde registrou um aumento alarmante de 115%, passando de 26 para 56 ataques. O grupo de ransomware Qilin destacou-se como o mais ativo, reivindicando 186 vítimas em outubro. Dos 684 ataques, 47 foram confirmados, sendo 27 em empresas, 10 em entidades governamentais e 3 em empresas de saúde. Os dados indicam que mais de 162 TB de dados foram supostamente roubados em 315 casos. Os Estados Unidos lideraram o número de ataques, com 374 incidentes, seguidos por aumentos significativos na Austrália e no Japão. O cenário é preocupante, especialmente para o setor de saúde, que já contabiliza 104 ataques confirmados em 2025, o que levanta questões sobre a segurança de dados sensíveis e conformidade com a LGPD.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de ataques de ransomware em agosto de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-de-ransomware-em-agosto-de-2025/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:58:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-de-ransomware-em-agosto-de-2025/</guid><description>&lt;p>Os ataques de ransomware aumentaram em agosto de 2025, subindo de 473 em julho para 506, representando um crescimento de 7%. Este é o segundo mês consecutivo de alta após uma queda de março a junho. Um ataque inédito atingiu o Estado de Nevada, afetando serviços essenciais e deixando cidadãos sem acesso a informações críticas. Embora os ataques a governos continuem a ser uma preocupação, o setor de manufatura registrou um aumento significativo de 57% nos ataques, totalizando 113 incidentes. Em contraste, os setores de saúde e educação tiveram apenas um ataque confirmado cada, mas um número maior de ataques não confirmados. O grupo de ransomware mais ativo foi o Qilin, responsável por 86 ataques, seguido por Akira e Sinobi. No total, 30 ataques foram confirmados, com 17 direcionados a empresas e 11 a entidades governamentais. O impacto financeiro e operacional desses ataques é significativo, exigindo atenção especial dos CISOs, especialmente em setores críticos como saúde e manufatura.&lt;/p></description></item></channel></rss>