<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Operação Chargeback on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/opera%C3%A7%C3%A3o-chargeback/</link><description>Recent content in Operação Chargeback on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 13:02:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/opera%C3%A7%C3%A3o-chargeback/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fraude massiva clonou cartões de 4,3 milhões de pessoas em 193 países</title><link>https://brdefense.center/news/fraude-massiva-clonou-cartoes-de-43-milhoes-de-pes/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:02:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fraude-massiva-clonou-cartoes-de-43-milhoes-de-pes/</guid><description>&lt;p>Uma operação internacional chamada Chargeback desmantelou um esquema de fraude que afetou 4,3 milhões de pessoas em 193 países, resultando em um prejuízo estimado de mais de 300 milhões de euros (cerca de 1,8 bilhões de reais). As investigações, que contaram com a colaboração de autoridades de países como Alemanha, EUA, Canadá e outros, revelaram três redes criminosas que utilizavam dados de cartões de crédito para criar assinaturas falsas em sites de pornografia e serviços de streaming entre 2016 e 2021. Os criminosos, que se apresentavam como operadores de redes e gestores de risco, usaram a infraestrutura de quatro empresas de pagamento na Alemanha para lavar dinheiro. A operação resultou na prisão de 18 suspeitos, incluindo cinco executivos de empresas de pagamento. A polícia apreendeu bens avaliados em mais de 35 milhões de euros na Alemanha, além de veículos de luxo e criptomoedas em Luxemburgo. Este caso destaca a vulnerabilidade das plataformas de pagamento e a necessidade de medidas de segurança mais rigorosas para proteger os consumidores contra fraudes.&lt;/p></description></item></channel></rss>