<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Diretivas De Emergência on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/diretivas-de-emerg%C3%AAncia/</link><description>Recent content in Diretivas De Emergência on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 13:00:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/diretivas-de-emerg%C3%AAncia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CISA encerra 10 diretrizes de emergência de cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-encerra-10-diretrizes-de-emergencia-de-cibers/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:00:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-encerra-10-diretrizes-de-emergencia-de-cibers/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) anunciou o encerramento de 10 diretrizes de emergência (EDs) emitidas entre 2019 e 2024, que visavam mitigar riscos cibernéticos enfrentados por agências federais. As diretrizes abordavam vulnerabilidades significativas, incluindo problemas relacionados ao DNS, Windows, SolarWinds e Microsoft Exchange. A CISA trabalhou em colaboração com agências federais para implementar as ações necessárias e garantir a resiliência da infraestrutura digital. A agência destacou que as ações exigidas foram implementadas com sucesso ou estão agora sendo aplicadas através da Diretiva Operacional Vinculante (BOD) 22-01, que visa reduzir riscos de vulnerabilidades conhecidas. O diretor interino da CISA, Madhu Gottumukkala, enfatizou a importância da colaboração para eliminar acessos persistentes e enfrentar ameaças emergentes, além de promover princípios de segurança desde o design. O fechamento dessas diretrizes reflete o compromisso da CISA com a segurança cibernética federal e a defesa contra riscos inaceitáveis, especialmente de atores estatais hostis.&lt;/p></description></item></channel></rss>