<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Shadypanda on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/shadypanda/</link><description>Recent content in Shadypanda on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 13:01:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/shadypanda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de Cibercrime Hijackea Extensões de Navegador Populares</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-cibercrime-hijackea-extensoes-de-naveg/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:01:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-cibercrime-hijackea-extensoes-de-naveg/</guid><description>&lt;p>Em dezembro de 2025, pesquisadores de segurança revelaram uma campanha de cibercrime que comprometeu extensões populares dos navegadores Chrome e Edge. O grupo de ameaças conhecido como ShadyPanda passou sete anos publicando ou adquirindo extensões inofensivas, acumulando milhões de instalações antes de transformá-las em malware por meio de atualizações silenciosas. Aproximadamente 4,3 milhões de usuários foram afetados, com as extensões se tornando um framework de execução remota de código (RCE) que permitia o roubo de dados, como cookies de sessão e tokens de autenticação. Essa tática representa um ataque à cadeia de suprimentos de extensões de navegador, onde a confiança do usuário foi explorada. Para as equipes de segurança de SaaS, o incidente destaca a necessidade de uma abordagem integrada entre segurança de endpoints e identidade, já que as extensões podem comprometer contas corporativas sem disparar alarmes de segurança tradicionais. Medidas recomendadas incluem a implementação de listas de permissões de extensões, auditorias regulares e monitoramento de comportamentos suspeitos para mitigar riscos futuros.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha ShadyPanda infecta Chrome e Edge por 7 anos sem ser detectada</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-shadypanda-infecta-chrome-e-edge-por-7-an/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:00:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-shadypanda-infecta-chrome-e-edge-por-7-an/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Koi Security descobriram a campanha de malware chamada ShadyPanda, que afetou mais de 4,3 milhões de usuários dos navegadores Google Chrome e Microsoft Edge ao longo de sete anos. A operação, iniciada em 2018, explorou extensões de produtividade que pareciam legítimas, permitindo que os criminosos injetassem códigos maliciosos e realizassem fraudes. Inicialmente, a ShadyPanda utilizava extensões de gestão de tarefas para enganar os usuários, mas evoluiu para um controle ativo dos navegadores, utilizando uma extensão chamada Infinity V+, que sequestrava dados de pesquisa e exfiltrava cookies. Apesar de o Google ter removido as extensões comprometidas, cinco delas ainda permanecem ativas no Edge, com uma delas, chamada WeTab 新标签页, possuindo cerca de 3 milhões de instalações e coletando dados dos usuários. A campanha continua a operar por meio de atualizações automáticas, o que a torna ainda mais difícil de detectar e mitigar.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de spyware em extensões de navegador afeta milhões de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-spyware-em-extensoes-de-navegador-afet/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:57:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-spyware-em-extensoes-de-navegador-afet/</guid><description>&lt;p>Um ator de ameaças conhecido como ShadyPanda está vinculado a uma campanha de spyware que se estende por sete anos, envolvendo extensões de navegador que acumulam mais de 4,3 milhões de instalações. De acordo com um relatório da Koi Security, cinco dessas extensões, inicialmente legítimas, foram alteradas para executar código malicioso em 2024, resultando em 300 mil instalações. Essas extensões agora realizam execução remota de código, monitorando visitas a sites, exfiltrando histórico de navegação e coletando impressões digitais do navegador. Uma das extensões, Clean Master, foi verificada pelo Google, o que permitiu que os atacantes expandissem sua base de usuários e emitisse atualizações maliciosas sem levantar suspeitas. Além disso, outras extensões coletam informações detalhadas sobre URLs visitados e interações do usuário, enviando dados para servidores na China. O ataque evoluiu de injeções de código a controle ativo do navegador, redirecionando consultas de pesquisa e coletando cookies. A Koi Security alerta que o mecanismo de atualização automática, destinado a proteger os usuários, se tornou um vetor de ataque. Os usuários são aconselhados a remover essas extensões imediatamente e a alterar suas credenciais por precaução.&lt;/p></description></item></channel></rss>