<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Governo Britânico on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/governo-brit%C3%A2nico/</link><description>Recent content in Governo Britânico on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2025 13:02:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/governo-brit%C3%A2nico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Informações secretas do governo britânico podem ter sido acessadas por hackers chineses</title><link>https://brdefense.center/news/informacoes-secretas-do-governo-britanico-podem-te/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:02:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/informacoes-secretas-do-governo-britanico-podem-te/</guid><description>&lt;p>Dominic Cummings, ex-assessor do ex-primeiro-ministro Boris Johnson, afirmou que hackers chineses acessaram sistemas de segurança de alto nível do governo do Reino Unido por mais de uma década, obtendo informações classificadas, incluindo dados sensíveis conhecidos como &amp;lsquo;Strap&amp;rsquo;. Cummings alegou que foi informado sobre a violação em 2020 e que a informação comprometida incluía materiais dos serviços de inteligência e do Secretariado de Segurança Nacional. Em resposta, o Gabinete do Primeiro-Ministro negou as alegações, afirmando que os sistemas utilizados para transferir informações sensíveis não foram comprometidos. O ex-chefe do Centro Nacional de Cibersegurança do Reino Unido, professor Ciaran Martin, também desmentiu as afirmações de Cummings, ressaltando que não houve investigação sobre a suposta violação e que os sistemas em questão são projetados para serem seguros e monitorados de forma diferente de sistemas baseados na internet. As declarações de Cummings geraram um debate acalorado, e ele se ofereceu para testemunhar caso o Parlamento inicie uma investigação sobre o assunto.&lt;/p></description></item><item><title>Governo britânico empresta R 10,7 bi para salvar Jaguar Land Rover de ciberataque</title><link>https://brdefense.center/news/governo-britanico-empresta-r-107-bi-para-salvar-ja/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:02:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-britanico-empresta-r-107-bi-para-salvar-ja/</guid><description>&lt;p>Em setembro de 2025, a Jaguar Land Rover sofreu um ataque cibernético severo que resultou em interrupções significativas em suas operações e produção. O governo do Reino Unido anunciou um empréstimo de £1,5 bilhões (aproximadamente R$ 10,7 bilhões) para ajudar a empresa a retomar suas atividades. O Secretário de Negócios, Peter Kyle, destacou que o ataque não apenas impactou a Jaguar, mas também afetou o setor automotivo britânico, que é vital para a economia local, empregando cerca de 154.000 pessoas. O grupo Scattered Lapsus$ Hunters reivindicou a autoria do ataque, que pode ter sido facilitado por uma vulnerabilidade explorada anteriormente pela gangue HellCat. A Jaguar Land Rover ficou quase um mês sem operar, resultando em perdas estimadas de £50 milhões (cerca de R$ 360 milhões) por semana. As autoridades britânicas já prenderam três membros da gangue envolvida, e a investigação continua para entender melhor as circunstâncias do ataque e suas consequências. O governo pode considerar um novo empréstimo para evitar a falência de fornecedores da Jaguar Land Rover, que são essenciais para a cadeia de produção.&lt;/p></description></item></channel></rss>