<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hospedagem À Prova De Balas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hospedagem-%C3%A0-prova-de-balas/</link><description>Recent content in Hospedagem À Prova De Balas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2025 12:59:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hospedagem-%C3%A0-prova-de-balas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ransomware Qilin Expande Operações Globais com Hospedagem Fantasma</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-qilin-expande-operacoes-globais-com-hos/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:59:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-qilin-expande-operacoes-globais-com-hos/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Qilin, conhecido por seu modelo de ransomware como serviço (RaaS), intensificou suas operações globais utilizando provedores de hospedagem à prova de balas (BPH) para ocultar suas atividades. De acordo com a Resecurity, a infraestrutura do Qilin abrange várias jurisdições, incluindo Rússia, Hong Kong, Chipre e Emirados Árabes Unidos, permitindo que o grupo evite a aplicação da lei e mantenha suas operações a longo prazo. Recentemente, o Qilin atacou o Asahi Group Holdings, a maior fabricante de bebidas do Japão, paralisando a produção em 30 fábricas. O grupo, que surgiu em meados de 2022, utiliza um modelo avançado de RaaS, onde seus afiliados executam ataques e retêm 80-85% do resgate. A infraestrutura do Qilin é sustentada por provedores de BPH que operam sem identificação de clientes, permitindo que dados roubados e servidores de comando e controle sejam hospedados de forma anônima. Até outubro de 2025, o Qilin já havia reivindicado mais de 50 novas vítimas, incluindo agências governamentais e cooperativas elétricas nos EUA. A dependência de redes BPH fantasmas demonstra como a infraestrutura de hospedagem anonimizada permite que grupos de ransomware prosperem fora do alcance da lei internacional.&lt;/p></description></item></channel></rss>