<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Uat-7290 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/uat-7290/</link><description>Recent content in Uat-7290 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 13:01:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/uat-7290/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers chineses ameaçam telecomunicações com malwares de Linux</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-ameacam-telecomunicacoes-com-malw/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:01:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-ameacam-telecomunicacoes-com-malw/</guid><description>&lt;p>O grupo hacker chinês UAT-7290 tem se destacado por suas atividades de invasão a instituições no sul da Ásia e sudeste da Europa, utilizando malwares como RushDrop, DriveSwitch e SilentRaid. Desde 2022, o grupo tem se concentrado em realizar um reconhecimento técnico detalhado de seus alvos antes de executar os ataques, que incluem a instalação de centros de Operação de Caixa de Retransmissão (ORB) para garantir anonimato e facilitar a espionagem. Os malwares utilizados são predominantemente baseados em Linux e permitem uma série de atividades maliciosas, como execução de shellcode, gerenciamento de arquivos e keylogging. Os hackers estão associados a outros grupos chineses, como Stone Panda e RedFoxTrot, e utilizam vulnerabilidades zero-day e força bruta SSH para comprometer dispositivos. A maioria das vítimas está localizada no sul da Ásia, mas também há registros de ataques na Europa. A situação é preocupante, pois a infraestrutura de telecomunicações pode ser um alvo estratégico para espionagem e ataques cibernéticos em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de Ameaça UAT-7290 Foca em Espionagem na Ásia e Europa</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ameaca-uat-7290-foca-em-espionagem-na-asi/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:01:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ameaca-uat-7290-foca-em-espionagem-na-asi/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças UAT-7290, vinculado à China, tem sido associado a intrusões focadas em espionagem contra entidades na Ásia do Sul e no Sudeste Europeu desde pelo menos 2022. De acordo com um relatório da Cisco Talos, a atividade deste ator é caracterizada por uma extensa fase de reconhecimento técnico das organizações-alvo antes de iniciar os ataques, que frequentemente resultam na implantação de malwares como RushDrop, DriveSwitch e SilentRaid.&lt;/p></description></item></channel></rss>