<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Atualização on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Atualização on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 19:26:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualização de segurança KB5075912 da Microsoft corrige vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-kb5075912-da-microsoft-co/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:26:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-kb5075912-da-microsoft-co/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou a atualização de segurança KB5075912 para o Windows 10, abordando vulnerabilidades identificadas no Patch Tuesday de fevereiro de 2026. Esta atualização inclui correções para 58 falhas de segurança, das quais seis são consideradas zero-day, ou seja, estão sendo ativamente exploradas. Os usuários do Windows 10 Enterprise LTSC e aqueles inscritos no programa ESU podem instalar a atualização através das configurações do Windows Update. Após a instalação, a versão do Windows 10 será atualizada para a build 19045.6937.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de um bilhão de celulares Android vulneráveis após atualização</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-um-bilhao-de-celulares-android-vulneraveis/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:51:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-um-bilhao-de-celulares-android-vulneraveis/</guid><description>&lt;p>Um comunicado da Google revelou que mais de 40% dos celulares Android estão vulneráveis a ataques de malwares e spywares devido à recente atualização do sistema operacional, o Android 16. Isso representa mais de um bilhão de dispositivos sem atualizações de segurança críticas. Atualmente, apenas 7,5% dos celulares estão com o Android 16 instalado, enquanto a maioria ainda opera com versões anteriores, como Android 15, 14 e 13, que também não recebem suporte adequado. A fragmentação do sistema Android, causada pela diversidade de fabricantes, contribui para essa situação, já que muitos modelos mais antigos não recebem atualizações de segurança após dois ou três anos de uso. Isso gera uma vulnerabilidade de patch, onde falhas conhecidas são exploradas por hackers. A Google tenta mitigar esse problema com o Project Mainline, que atualiza componentes específicos do Android diretamente pela Play Store, mas essa solução é limitada. Para os usuários de dispositivos que não receberão mais suporte, a recomendação é considerar a troca de aparelho para evitar riscos de segurança, como ataques de ransomware e roubo de dados pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>Atualize agora Notepad corrige falha que distribuiu malware por meses</title><link>https://brdefense.center/news/atualize-agora-notepad-corrige-falha-que-distribui/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:13:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualize-agora-notepad-corrige-falha-que-distribui/</guid><description>&lt;p>O Notepad++, popular editor de texto e código, enfrentou uma grave falha de segurança que permitiu a hackers redirecionar atualizações do aplicativo para distribuir malware a usuários. Segundo Don Ho, um dos desenvolvedores, a vulnerabilidade não estava no código do Notepad++, mas sim na infraestrutura do provedor de serviços que hospeda as atualizações. O ataque, que começou em junho de 2025, foi descoberto apenas em setembro do mesmo ano, e envolveu hackers chineses que conseguiram interceptar o tráfego do atualizador WinGUp, redirecionando-o para domínios maliciosos. Apesar de o aplicativo verificar a autenticidade dos arquivos baixados, os cibercriminosos conseguiram enganar essa verificação, resultando em downloads de arquivos binários não oficiais. A falha foi corrigida na versão 8.8.9 do Notepad++, lançada em agosto de 2025, mas os hackers mantiveram acesso até dezembro do mesmo ano. Este incidente destaca a importância de manter sistemas atualizados e a necessidade de vigilância constante em relação a possíveis vulnerabilidades em provedores de serviços.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige falha que ocultava opção de senha no Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-falha-que-ocultava-opcao-de-senh/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:23:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-falha-que-ocultava-opcao-de-senh/</guid><description>&lt;p>A Microsoft resolveu um problema que fazia com que a opção de login por senha desaparecesse da tela de bloqueio do Windows 11 após a instalação de atualizações desde agosto de 2025. O ícone da senha só aparece se houver múltiplas opções de login disponíveis, como PIN, chave de segurança ou impressão digital. No entanto, se o usuário utilizar apenas a senha, o ícone pode não ser exibido, pois o campo de senha é mostrado por padrão. A empresa reconheceu essa falha em novembro de 2025 e, apesar de os usuários afetados ainda conseguirem fazer login, a ausência do ícone dificultava o acesso. A solução foi disponibilizada na atualização cumulativa opcional KB5074105, lançada em 29 de janeiro de 2025, que também incluiu 32 correções para problemas de inicialização, login e ativação. Além disso, a atualização corrigiu falhas que causavam erros de inicialização e travamentos no Explorer.exe durante o primeiro login. A Microsoft já havia abordado outras questões relacionadas a atualizações anteriores, como interrupções na reprodução de vídeos protegidos por DRM e problemas de instalação de aplicativos para usuários não administradores. Essa atualização é crucial para garantir a segurança e a funcionalidade do sistema operacional.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização KB5074105 da Microsoft corrige problemas no Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-kb5074105-da-microsoft-corrige-problem/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:21:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-kb5074105-da-microsoft-corrige-problem/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou a atualização cumulativa opcional KB5074105 para sistemas Windows 11, que inclui 32 alterações, como correções para problemas de login, inicialização e ativação. Essa atualização é parte de um ciclo mensal que permite que administradores testem correções de bugs e novas funcionalidades antes do lançamento oficial na Patch Tuesday do próximo mês. Embora não inclua correções de segurança, a atualização aborda questões conhecidas, como travamentos do Explorer.exe durante o primeiro login e falhas de inicialização do sistema. Além disso, melhorias foram feitas na funcionalidade de segurança do Windows Hello e na experiência de uso entre dispositivos, permitindo que atividades iniciadas em um celular Android possam ser continuadas no PC. Para instalar a atualização, os usuários devem acessar as configurações do Windows Update e verificar se há atualizações disponíveis. A Microsoft também anunciou que, a partir de janeiro de 2026, as atualizações do Windows Server terão identificadores separados para evitar confusões, além de simplificar os títulos das atualizações para facilitar a compreensão. Essas mudanças visam melhorar a clareza para administradores e usuários em geral.&lt;/p></description></item><item><title>Atualize agora brecha no Office permite que hackers roubem suas senhas</title><link>https://brdefense.center/news/atualize-agora-brecha-no-office-permite-que-hacker/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:06:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualize-agora-brecha-no-office-permite-que-hacker/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de dia zero no Microsoft Office foi identificada e corrigida pela Microsoft após ser explorada para a distribuição de malware. Essa falha, que se baseava na &amp;ldquo;dependência de entradas não confiáveis&amp;rdquo;, permitiu que cibercriminosos acessassem dados sensíveis, como credenciais de login e senhas dos usuários. A Microsoft não divulgou detalhes sobre os responsáveis pelos ataques ou a extensão dos sistemas afetados, mas confirmou que a exploração da falha estava focada no Microsoft 365 e no Office. A correção foi implementada para proteger os usuários contra controles vulneráveis, e os usuários do Office 2021 e versões posteriores precisam reiniciar seus aplicativos para aplicar a atualização. Já os usuários do Office 2016 e 2019 devem instalar manualmente as atualizações específicas fornecidas pela Microsoft. Essa situação destaca a importância de manter os softwares atualizados para evitar riscos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>GitLab corrige falha crítica de segurança - saiba mais</title><link>https://brdefense.center/news/gitlab-corrige-falha-critica-de-seguranca-saiba-ma/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:19:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gitlab-corrige-falha-critica-de-seguranca-saiba-ma/</guid><description>&lt;p>O GitLab anunciou a correção de uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2026-0723, que permitia a invasores contornar a autenticação de dois fatores (2FA) e potencialmente assumir contas de usuários. Essa falha afetava tanto a versão Community Edition (CE) quanto a Enterprise Edition (EE) do GitLab. A vulnerabilidade foi causada por um valor de retorno não verificado nos serviços de autenticação do GitLab, permitindo que atacantes, com conhecimento prévio do ID de credencial da vítima, enviassem respostas forjadas de dispositivos para contornar a 2FA. Além disso, o GitLab também corrigiu outras duas vulnerabilidades que poderiam ser exploradas para realizar ataques de negação de serviço (DoS) em pontos de autenticação, endpoints da API, documentos Wiki e requisições SSH. O GitLab recomendou que todos os usuários atualizassem suas instâncias imediatamente, uma vez que cerca de 6.000 instâncias CE estão expostas online, representando um grande risco. As versões corrigidas são 18.8.2, 18.7.2 e 18.6.4.&lt;/p></description></item><item><title>Nova funcionalidade do ChatGPT promete melhorias na gestão de tarefas</title><link>https://brdefense.center/news/nova-funcionalidade-do-chatgpt-promete-melhorias-n/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 01:41:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-funcionalidade-do-chatgpt-promete-melhorias-n/</guid><description>&lt;p>A OpenAI está testando uma atualização significativa para o ChatGPT, que será lançada nas próximas semanas. A nova funcionalidade, codinome &amp;lsquo;Salute&amp;rsquo;, permitirá aos usuários criar tarefas com uploads de arquivos e acompanhar seu progresso. Além disso, há indícios de que o ChatGPT poderá escolher um modelo otimizado para resultados de negócios locais, como restaurantes e hotéis, em widgets de mapas. Outra mudança importante é o suporte a um novo túnel seguro para servidores MCP, que conecta o servidor interno do cliente à OpenAI sem a necessidade de alterações no firewall. Por fim, a atualização inclui blocos de código e matemática editáveis em linha, semelhantes aos blocos de formatação recentemente introduzidos. Essas melhorias visam aumentar a funcionalidade e a usabilidade do ChatGPT, tornando-o uma ferramenta ainda mais poderosa para usuários e empresas.&lt;/p></description></item><item><title>OpenAI lança atualização do ChatGPT com busca avançada de histórico</title><link>https://brdefense.center/news/openai-lanca-atualizacao-do-chatgpt-com-busca-avan/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:29:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-lanca-atualizacao-do-chatgpt-com-busca-avan/</guid><description>&lt;p>A OpenAI está implementando uma atualização significativa para o ChatGPT, que agora inclui suporte para uma busca avançada no histórico de chats. Essa nova funcionalidade, que está sendo disponibilizada apenas para assinantes Plus e Pro, promete melhorar a capacidade de encontrar detalhes específicos em conversas anteriores. Anteriormente, a busca no histórico do ChatGPT apresentava limitações, especialmente em casos de threads semelhantes, dificultando a localização de informações desejadas. Com a nova atualização, quando o histórico de chats de referência está ativado, o ChatGPT pode identificar de forma mais confiável detalhes de conversas passadas, apresentando-as como fontes para que os usuários possam revisar o contexto original. Além disso, a OpenAI está aprimorando as capacidades de ditado, reduzindo transcrições vazias e aumentando a precisão. Essa atualização segue uma grande mudança anterior em dezembro, que introduziu novas personalidades para o ChatGPT, permitindo que os usuários ajustem características como calor, entusiasmo e uso de emojis. Essas melhorias visam tornar a interação com a IA mais personalizada e eficiente.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização de segurança da Microsoft corrige 114 vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-da-microsoft-corrige-114/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:01:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-da-microsoft-corrige-114/</guid><description>&lt;p>Em 14 de janeiro de 2026, a Microsoft lançou sua primeira atualização de segurança do ano, abordando 114 falhas, incluindo uma vulnerabilidade que está sendo explorada ativamente. Dentre as falhas, oito foram classificadas como Críticas e 106 como Importantes. A vulnerabilidade em destaque, CVE-2026-20805, é uma falha de divulgação de informações que afeta o Desktop Window Manager (DWM), permitindo que atacantes autorizados revelem informações sensíveis. A atualização também inclui correções para falhas no navegador Edge e um bypass de segurança relacionado ao Secure Boot. A CISA dos EUA incluiu a CVE-2026-20805 em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Explotadas, exigindo que agências federais apliquem as correções até 3 de fevereiro de 2026. A Microsoft também alertou sobre a expiração de certificados de Secure Boot, que pode impactar a segurança de dispositivos se não forem atualizados a tempo. A atualização removeu drivers de modem vulneráveis que poderiam permitir elevação de privilégios. A gravidade das falhas e a necessidade de correções rápidas destacam a importância da atualização para a segurança dos sistemas Windows.&lt;/p></description></item><item><title>Node.js corrige falha crítica que afeta quase todos os aplicativos em produção</title><link>https://brdefense.center/news/nodejs-corrige-falha-critica-que-afeta-quase-todos/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:00:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nodejs-corrige-falha-critica-que-afeta-quase-todos/</guid><description>&lt;p>O Node.js lançou atualizações para corrigir uma falha de segurança crítica que impacta praticamente todos os aplicativos em produção que utilizam a plataforma. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-59466, pode levar a uma condição de negação de serviço (DoS) se explorada. O problema ocorre devido a um erro que se manifesta quando a API async_hooks é utilizada, resultando na saída abrupta do Node.js com o código 7, sem lançar um erro capturável. Isso torna os aplicativos vulneráveis a ataques de DoS, especialmente aqueles que dependem de entradas não sanitizadas para controlar a profundidade da recursão. As versões afetadas incluem todas a partir da 8.x até a 18.x, com correções disponíveis nas versões 20.20.0, 22.22.0, 24.13.0 e 25.3.0. Apesar da gravidade, a equipe do Node.js considera a correção uma mitigação, uma vez que a exaustão de espaço na pilha não é parte da especificação ECMAScript e não é tratada como um problema de segurança pelo motor V8. Dada a gravidade da vulnerabilidade, é recomendado que os usuários atualizem suas versões o mais rápido possível.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização emergencial da Apple corrige falhas críticas de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-emergencial-da-apple-corrige-falhas-cr/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-emergencial-da-apple-corrige-falhas-cr/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou atualizações emergenciais para corrigir duas vulnerabilidades críticas no iOS 26, identificadas como CVE-2025-43529 e CVE-2025-14174. Essas falhas, do tipo zero-day, permitiam que hackers obtivessem controle total sobre dispositivos, afetando especificamente usuários de versões anteriores do sistema operacional. A primeira vulnerabilidade, CVE-2025-43529, está relacionada a uma falha de execução remota de código no WebKit, que é a base para navegadores como Safari e Chrome. A segunda, CVE-2025-14174, envolve o corrompimento da memória no motor de renderização do WebKit. Ambas as falhas foram descobertas em colaboração com a equipe de análise de ameaças do Google. Os dispositivos afetados incluem iPhone 11 e sucessores, diversos modelos de iPad, e a vulnerabilidade também impactou o Chrome. A Apple recomenda que todos os usuários atualizem seus dispositivos imediatamente para evitar riscos adicionais. Apesar da correção, detalhes sobre os ataques e os alvos específicos não foram divulgados, mas especialistas sugerem que podem estar relacionados a ataques de spyware direcionados.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam malware para infectar computadores com o Notepad</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-malware-para-infectar-computadores-co/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 18:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-malware-para-infectar-computadores-co/</guid><description>&lt;p>Recentemente, os desenvolvedores do Notepad++, um popular editor de código-fonte, emitiram um alerta sobre uma vulnerabilidade crítica em seu atualizador, o WinGUp. Hackers têm explorado essa falha para redirecionar o tráfego do atualizador para servidores maliciosos, resultando no download de malware nos computadores das vítimas. Essa exploração ocorre quando um atacante consegue interromper a comunicação entre o WinGUp e a infraestrutura de atualização, fazendo com que o software baixe arquivos infectados em vez de atualizações legítimas. Embora os ataques tenham sido direcionados e em número limitado, a situação é preocupante. Para mitigar o risco, os desenvolvedores lançaram uma atualização (v8.8.9) que corrige a falha, recomendando que os usuários a instalem manualmente. Além disso, é aconselhável realizar uma verificação completa com antivírus e, para empresas, restringir o acesso à internet durante o processo de atualização. A situação destaca a importância de manter softwares atualizados e de estar atento a potenciais ameaças cibernéticas.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização do Windows 11 oculta opção de login com senha</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-oculta-opcao-de-login-co/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:02:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-oculta-opcao-de-login-co/</guid><description>&lt;p>A Microsoft informou que uma atualização do Windows 11, lançada desde agosto de 2025, apresenta um bug que faz com que a opção de login por senha fique invisível na tela de bloqueio. Esse problema afeta usuários que utilizam a atualização prévia KN5064081 ou versões posteriores nos sistemas Windows 11 24h2 e 25H2. Embora o botão de senha continue funcional, ele não é exibido se o usuário não tiver outras opções de login disponíveis, como PIN ou biometria. Para contornar essa falha, a Microsoft sugere que os usuários passem o cursor do mouse sobre o ícone, o que faz a opção de senha reaparecer. A empresa está ciente do problema e trabalha em uma solução, mas ainda não disponibilizou um patch. Além disso, a mesma atualização causou outros problemas, como travamentos em vídeos protegidos por DRM. A situação destaca a importância de monitorar atualizações e suas consequências no desempenho do sistema operacional.&lt;/p></description></item><item><title>Firefox lança atualização de segurança para corrigir vulnerabilidades críticas</title><link>https://brdefense.center/news/firefox-lanca-atualizacao-de-seguranca-para-corrig/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/firefox-lanca-atualizacao-de-seguranca-para-corrig/</guid><description>&lt;p>No dia 11 de novembro de 2025, a Mozilla lançou a versão 145 do Firefox para corrigir múltiplas vulnerabilidades de segurança que poderiam permitir a execução de código arbitrário nos sistemas dos usuários. A atualização aborda 16 CVEs, sendo que oito delas foram classificadas como de alta severidade. A falha mais crítica, CVE-2025-13027, é um conjunto de bugs de segurança de memória identificados pela equipe de Fuzzing da Mozilla. Esses problemas podem ser explorados por atacantes para executar código remotamente, potencialmente contornando as proteções do navegador e comprometendo dispositivos inteiros.&lt;/p></description></item><item><title>Google lança Chrome 142 com correções para 20 vulnerabilidades críticas</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-chrome-142-com-correcoes-para-20-vuln/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-chrome-142-com-correcoes-para-20-vuln/</guid><description>&lt;p>O Google lançou oficialmente a versão 142 do Chrome, que traz atualizações de segurança essenciais para as plataformas Windows, Mac e Linux. Esta nova versão corrige 20 vulnerabilidades de alta severidade, muitas das quais poderiam permitir a execução remota de código, comprometendo dados e a integridade do sistema dos usuários. Entre os problemas abordados, destacam-se falhas no motor JavaScript V8, como confusão de tipos e condições de corrida, que podem resultar em execução de código arbitrário. Além disso, foram feitas correções em questões de manipulação de mídia e vulnerabilidades no framework de extensões, que poderiam ser exploradas para elevar privilégios. O programa de recompensas por vulnerabilidades do Google incentivou a contribuição de pesquisadores externos, com recompensas variando de $2.000 a $50.000. Os profissionais de segurança recomendam a ativação de atualizações automáticas para garantir proteção imediata contra tentativas de exploração. A versão 142 do Chrome reforça a postura de segurança do navegador em um cenário de ameaças cibernéticas em constante crescimento.&lt;/p></description></item><item><title>Lançamento do VMware Workstation e Fusion 25H2 com Novos Recursos</title><link>https://brdefense.center/news/lancamento-do-vmware-workstation-e-fusion-25h2-com/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:59:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lancamento-do-vmware-workstation-e-fusion-25h2-com/</guid><description>&lt;p>A VMware anunciou a atualização 25H2 para seus produtos Workstation e Fusion, introduzindo um novo sistema de versionamento baseado em calendário que facilita o gerenciamento do ciclo de vida do software. Essa mudança, que combina o ano e o semestre na nomenclatura, visa proporcionar maior clareza sobre os lançamentos, permitindo que administradores planejem atualizações com mais confiança.&lt;/p>
&lt;p>Entre as principais novidades está o &amp;lsquo;dictTool&amp;rsquo;, uma ferramenta de linha de comando que permite inspecionar e editar arquivos de configuração do VMware diretamente de scripts ou terminais, atendendo a um pedido frequente da comunidade. Além disso, a versão 25H2 amplia a compatibilidade com os mais recentes processadores da Intel, como Lunar Lake e Meteor Lake, e suporta uma variedade de sistemas operacionais convidados, incluindo Red Hat Enterprise Linux 10 e macOS Tahoe.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização final do Windows 10 corrige falhas de segurança críticas</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-final-do-windows-10-corrige-falhas-de/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:57:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-final-do-windows-10-corrige-falhas-de/</guid><description>&lt;p>O Windows 10 recebeu sua última atualização de segurança, que corrige 172 falhas, incluindo seis vulnerabilidades zero-day. Essas falhas representam riscos significativos, pois são brechas que podem ser exploradas por atacantes antes que a Microsoft tenha a chance de lançar um patch. Entre as vulnerabilidades corrigidas, destacam-se problemas no Gerenciador de Conexão de Acesso Remoto do Windows, uma falha de bypass no Secure Boot e uma vulnerabilidade no TPM 2.0, que é essencial para a atualização para o Windows 11. A situação é alarmante, pois, sem atualizações de segurança, o sistema operacional pode se tornar um alvo fácil para cibercriminosos ao longo do tempo. A Microsoft oferece um programa de Atualizações de Segurança Estendidas (ESU) que permite aos usuários obter suporte adicional, o que é crucial para aqueles que ainda utilizam o Windows 10 após o fim do suporte oficial em outubro de 2025. Ignorar essas atualizações pode resultar em um aumento exponencial de vulnerabilidades, tornando o sistema cada vez mais inseguro.&lt;/p></description></item><item><title>Falha Use-After-Free no Chrome Permite Execução de Código Arbitrário</title><link>https://brdefense.center/news/falha-use-after-free-no-chrome-permite-execucao-de/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:00:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-use-after-free-no-chrome-permite-execucao-de/</guid><description>&lt;p>O Google lançou uma atualização crítica para o Chrome, versão 141.0.7390[.]107/.108, que corrige uma falha de segurança de alta gravidade, identificada como CVE-2025-11756. Essa vulnerabilidade, descoberta por um pesquisador externo, permite a execução de código arbitrário devido a um erro &amp;lsquo;Use-After-Free&amp;rsquo; no componente Safe Browsing do navegador. Ao manipular a vida útil de objetos durante verificações de URLs maliciosas, um atacante pode corromper a memória, potencialmente comprometendo o processo de renderização privilegiado do Chrome.&lt;/p></description></item><item><title>Fim do Suporte ao Windows 10 Tudo que Você Precisa Saber</title><link>https://brdefense.center/news/fim-do-suporte-ao-windows-10-tudo-que-voce-precisa/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fim-do-suporte-ao-windows-10-tudo-que-voce-precisa/</guid><description>&lt;p>No dia 14 de outubro de 2025, o Windows 10 entra na fase de &amp;lsquo;Fim de Vida&amp;rsquo; (End of Life), o que significa que a Microsoft não fornecerá mais suporte oficial para este sistema operacional. Isso implica a interrupção de atualizações, correções de bugs e, principalmente, patches de segurança, deixando milhões de usuários vulneráveis a ameaças cibernéticas. Apesar de já ter mais de uma década, o Windows 10 ainda é utilizado por uma grande base de usuários, e a Microsoft está incentivando a migração para o Windows 11. Além disso, empresas concorrentes, como a Apple, estão aproveitando essa transição para atrair usuários do Windows 10. Para ajudar os usuários a entenderem os riscos associados à permanência no Windows 10, a Microsoft disponibiliza ferramentas que permitem verificar a compatibilidade do hardware para a atualização. O artigo também oferece um blog ao vivo com opiniões de especialistas e dicas para facilitar a transição. A falta de suporte pode resultar em um aumento significativo de vulnerabilidades, tornando essencial que os usuários considerem a atualização para garantir a segurança de seus sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Múltiplas vulnerabilidades no Chrome permitem execução de código arbitrário</title><link>https://brdefense.center/news/multiplas-vulnerabilidades-no-chrome-permitem-exec/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/multiplas-vulnerabilidades-no-chrome-permitem-exec/</guid><description>&lt;p>Em outubro de 2025, a Google lançou uma atualização crítica para o Chrome, abordando três falhas de manipulação de memória que podem permitir a execução de código arbitrário por atacantes. As versões afetadas incluem o Chrome 141.0.7390.65/.66 para Windows e macOS, e 141.0.7390.65 para Linux. As vulnerabilidades, identificadas como CVE-2025-11458, CVE-2025-11460 e CVE-2025-11211, foram descobertas por pesquisadores externos através do programa de recompensas da Google, com recompensas variando de $3.000 a $5.000. A primeira falha, um estouro de buffer, permite que um atacante execute código malicioso ao enviar dados de sincronização manipulados. A segunda, um uso após a liberação, pode causar corrupção de memória ao acessar um objeto de armazenamento liberado prematuramente. A terceira falha envolve uma leitura fora dos limites na API WebCodecs, que pode levar à corrupção de dados. Os usuários são aconselhados a garantir que suas versões do Chrome estejam atualizadas, e administradores devem implementar a atualização em dispositivos gerenciados imediatamente.&lt;/p></description></item><item><title>Google Chrome lança correção para 21 vulnerabilidades de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/google-chrome-lanca-correcao-para-21-vulnerabilida/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-chrome-lanca-correcao-para-21-vulnerabilida/</guid><description>&lt;p>O Google Chrome lançou a versão 141, que inclui correções para 21 vulnerabilidades de segurança, abrangendo desde falhas de alta severidade, como estouros de buffer, até vulnerabilidades de baixa severidade. A atualização será disponibilizada automaticamente para usuários de Windows, macOS e Linux nas próximas semanas. Entre as falhas corrigidas, destacam-se CVEs como CVE-2025-11205 e CVE-2025-11206, que resultaram em recompensas significativas para os pesquisadores que as relataram. O Google implementou melhorias de segurança internas e campanhas de fuzzing contínuas para fortalecer a resiliência do navegador contra novas ameaças. Além das correções de segurança, a versão 141 traz melhorias de desempenho e otimizações que beneficiam especialmente dispositivos com menor capacidade de processamento. Os usuários são incentivados a atualizar o navegador o mais rápido possível para garantir a proteção contra essas vulnerabilidades. Para administradores de TI, recomenda-se testar a nova versão em ambientes controlados antes de uma implementação em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>Kali Linux 2025.3 é lançado com novas funcionalidades e ferramentas</title><link>https://brdefense.center/news/kali-linux-20253-e-lancado-com-novas-funcionalidad/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:58:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/kali-linux-20253-e-lancado-com-novas-funcionalidad/</guid><description>&lt;p>A versão 2025.3 do Kali Linux foi lançada, trazendo melhorias significativas e a adição de dez novas ferramentas de segurança. Esta atualização, que segue a versão anterior de junho de 2025, aprimora fluxos de trabalho essenciais e expande as capacidades sem fio, além de preparar o sistema para novas arquiteturas. A equipe de desenvolvimento reformulou a criação de imagens de máquinas virtuais, integrando os padrões mais recentes do Packer e Vagrant, o que garante uma geração consistente de templates de VM. Os pentesters sem fio agora podem contar com o suporte restaurado do Nexmon para chipsets Broadcom e Cypress, estendido ao Raspberry Pi 5. A versão também aposentou a arquitetura ARMel, redirecionando recursos para o suporte ao RISC-V. Entre as novas ferramentas, destacam-se o Caido para auditoria de segurança web e o krbrelayx para ataques de relé Kerberos. No âmbito móvel, o Kali NetHunter recebeu atualizações significativas, incluindo suporte a modo monitor interno em dispositivos de baixo custo. Com essas melhorias, o Kali Linux continua a ser uma escolha relevante para profissionais de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração Ativa de Vulnerabilidade 0-Day do Google Chrome Atualize Já</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-0-day-do-googl/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:59:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-0-day-do-googl/</guid><description>&lt;p>O Google lançou uma atualização de segurança emergencial para o Chrome após a descoberta de uma vulnerabilidade crítica de zero-day, que está sendo ativamente explorada por atacantes. A versão 140.0.7339.185/.186 para Windows e Mac, e 140.0.7339.185 para Linux, foi disponibilizada em 17 de setembro de 2025, corrigindo quatro falhas de segurança de alta gravidade, incluindo a CVE-2025-10585. Essa vulnerabilidade, classificada como um erro de confusão de tipo no motor JavaScript V8 do Chrome, permite que atacantes corrompam a memória e executem código remotamente. O Google confirmou que um exploit para essa vulnerabilidade já está em uso, o que representa um risco significativo para os usuários. Além da CVE-2025-10585, a atualização também corrige outras falhas críticas, como CVE-2025-10500, CVE-2025-10501 e CVE-2025-10502, que envolvem vulnerabilidades de uso após liberação de memória e estouro de buffer. Os usuários do Chrome devem atualizar imediatamente seus navegadores para mitigar esses riscos, e as organizações devem implementar monitoramento de rede para detectar tentativas de exploração.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft lança correção para falha de áudio Bluetooth no Windows 11 24H2</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-correcao-para-falha-de-audio-bluet/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:59:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-correcao-para-falha-de-audio-bluet/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a resolução de um problema crítico de compatibilidade de áudio que afetou usuários do Windows 11 versão 24H2, deixando muitos sem som em dispositivos Bluetooth, como fones de ouvido e alto-falantes. A falha, identificada como uma incompatibilidade com o componente cridspapo.dll da tecnologia de aprimoramento de som Dirac Audio, causou a inoperância total dos dispositivos de áudio após a atualização do sistema. Os usuários relataram que seus dispositivos Bluetooth não eram reconhecidos pelo Windows, tornando as tentativas de solução de problemas ineficazes. Para mitigar o problema, a Microsoft implementou uma medida de proteção que bloqueou a atualização para sistemas vulneráveis e trabalhou em conjunto com os desenvolvedores da Dirac Audio para criar um driver substituto que restabelece a funcionalidade de áudio. A correção foi disponibilizada em 12 de setembro de 2025, e os usuários podem verificar sua elegibilidade para a atualização através das configurações do Windows. Essa solução representa um alívio significativo para os usuários afetados, que foram forçados a usar conexões com fio ou reverter para versões anteriores do Windows para restaurar a funcionalidade de áudio.&lt;/p></description></item><item><title>VirtualBox 7.2.2 é lançado com correções críticas para falhas na GUI</title><link>https://brdefense.center/news/virtualbox-722-e-lancado-com-correcoes-criticas-pa/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:02:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/virtualbox-722-e-lancado-com-correcoes-criticas-pa/</guid><description>&lt;p>A Oracle lançou a versão 7.2.2 do VirtualBox, uma atualização crítica que visa resolver falhas na interface gráfica do usuário (GUI) que afetavam máquinas virtuais (VMs) em plataformas Windows, Linux e macOS. Publicada em 10 de setembro de 2025, essa atualização traz melhorias significativas na confiabilidade dos fluxos de trabalho de virtualização, proporcionando uma experiência de usuário mais estável. Entre as correções, destaca-se a solução para travamentos frequentes na interface do VirtualBox Manager, especialmente ao gerenciar VMs com múltiplos snapshots. Além disso, foram abordados problemas de congelamento no Linux durante a inicialização e ao adicionar novas VMs. A atualização também melhora o suporte a hosts ARM, reduzindo o uso excessivo de CPU em VMs ociosas e garantindo um desempenho mais confiável. Outras melhorias incluem suporte para novos adaptadores de rede e correções na manipulação de DNS, aumentando a estabilidade da rede. A Oracle recomenda que todos os usuários do VirtualBox atualizem imediatamente para evitar interrupções nas operações diárias das VMs.&lt;/p></description></item><item><title>GitLab corrige vulnerabilidades que permitem DoS e SSRF</title><link>https://brdefense.center/news/gitlab-corrige-vulnerabilidades-que-permitem-dos-e/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:39:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gitlab-corrige-vulnerabilidades-que-permitem-dos-e/</guid><description>&lt;p>O GitLab lançou atualizações de patch (18.3.2, 18.2.6 e 18.1.6) para suas edições Community e Enterprise, abordando vulnerabilidades críticas que podem resultar em negação de serviço (DoS) e ataques de Server-Side Request Forgery (SSRF). As instalações autogeridas devem atualizar imediatamente, pois a versão do GitLab.com já está corrigida. A vulnerabilidade mais grave (CVE-2025-6454) permite que usuários autenticados injetem sequências maliciosas em cabeçalhos personalizados de Webhook, potencialmente desencadeando requisições internas indesejadas. Com um CVSS de 8.5, essa falha representa um risco significativo à confidencialidade e integridade dos dados. Além disso, duas falhas de DoS de alta severidade (CVE-2025-2256 e CVE-2025-1250) podem permitir que atacantes esgotem recursos do sistema. O GitLab recomenda que os administradores atualizem suas instalações sem demora, garantindo a segurança contra esses riscos. As versões afetadas vão da 7.8 até antes das versões de patch mencionadas, e a atualização é essencial para evitar a exploração dessas vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Windscribe facilita uso e personalização de seu aplicativo VPN</title><link>https://brdefense.center/news/windscribe-facilita-uso-e-personalizacao-de-seu-ap/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:58:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windscribe-facilita-uso-e-personalizacao-de-seu-ap/</guid><description>&lt;p>A Windscribe lançou uma atualização significativa para seu aplicativo VPN, focando na facilidade de uso e personalização. As mudanças incluem uma tela inicial mais limpa, uma seção de configurações simplificada e acesso mais rápido a configurações importantes. Os usuários agora podem escolher entre temas de interface, como o Alpha e o minimalista Van Gogh, além de modos claro e escuro para dispositivos móveis. A nova seção &amp;lsquo;Look and Feel&amp;rsquo; permite personalizar ainda mais a experiência, com opções para adicionar fundos e sons personalizados ao conectar ou desconectar da VPN. A atualização também facilita o acesso a configurações cruciais, como o Auto-Secure, que ativa automaticamente a VPN em redes não confiáveis, e a troca de protocolos, que agora é feita com um único clique. Embora as opções de personalização sejam divertidas, elas também melhoram a usabilidade, especialmente para novos usuários que podem achar a interface anterior complexa. A Windscribe oferece uma versão gratuita e uma versão Pro, com preços acessíveis a partir de $5,75 por mês.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização Crítica de Segurança - Vulnerabilidade de Permissões do Apache DolphinScheduler Corri...</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-critica-de-seguranca-vulnerabilidade-d/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:59:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-critica-de-seguranca-vulnerabilidade-d/</guid><description>&lt;p>A Apache Software Foundation anunciou a correção de uma vulnerabilidade crítica no Apache DolphinScheduler, uma plataforma popular de orquestração de fluxos de trabalho distribuídos. Classificada como &amp;lsquo;Permissões Padrão Incorretas&amp;rsquo;, a falha afeta todas as versões anteriores à 3.2.2 e foi avaliada com baixa severidade. A vulnerabilidade resulta de configurações inadequadas de permissões padrão, permitindo acesso não autorizado a dados sensíveis e funções administrativas. Embora detalhes técnicos sobre o mecanismo de exploração não tenham sido divulgados, a falha pode permitir que atacantes contornem controles de acesso e obtenham privilégios elevados. A versão 3.3.1 já está disponível e deve ser instalada imediatamente pelos usuários afetados, evitando a versão intermediária 3.2.2. Além da atualização, é recomendado que as organizações revisem suas configurações de permissão e realizem auditorias para detectar acessos não autorizados. A Apache enfatiza a importância de manter versões atualizadas e participar de programas de reporte de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização de Segurança do Android Corrige Vulnerabilidades 0-Day</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-android-corrige-vulner/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-android-corrige-vulner/</guid><description>&lt;p>Os usuários de Android em todo o mundo devem instalar imediatamente o patch de segurança de setembro de 2025 para proteger seus dispositivos contra vulnerabilidades de alta severidade que estão sendo ativamente exploradas. Lançada em 1º de setembro de 2025, a atualização aborda várias falhas críticas, incluindo duas que já foram confirmadas como alvo de exploração limitada e direcionada.&lt;/p>
&lt;p>As vulnerabilidades mais preocupantes incluem uma falha de execução remota de código no componente do sistema, que permite a execução de código arbitrário sem privilégios adicionais ou interação do usuário. Além disso, duas falhas de Elevação de Privilégios (EoP) no Android Runtime e no Sistema, ambas classificadas como de alta severidade, também requerem atenção imediata.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade na ferramenta MobSF permite upload de arquivos maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-na-ferramenta-mobsf-permite-upload/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:59:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-na-ferramenta-mobsf-permite-upload/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança identificaram uma vulnerabilidade crítica, chamada AR-Slip, na versão 4.4.0 da ferramenta MobSF, que permite a usuários autenticados sobrescrever arquivos arbitrários no sistema de arquivos do host. Essa falha, registrada como GHSA-9gh8-9r95-3fc3, resulta de uma validação insuficiente de nomes de arquivos absolutos durante a extração de bibliotecas estáticas. O problema ocorre quando a função ar_extract não verifica adequadamente se os caminhos são relativos, permitindo que um atacante sobrescreva arquivos críticos, como bancos de dados e arquivos de configuração. Para mitigar os riscos, os usuários devem atualizar para a versão 4.4.1, que corrige essa vulnerabilidade ao normalizar os nomes dos arquivos e garantir que os caminhos de extração permaneçam dentro do diretório designado. A exploração dessa vulnerabilidade pode levar a distorções de integridade, interrupções de serviço e até mesmo escalonamento de privilégios em sistemas mal configurados. Portanto, é crucial que as equipes de segurança implementem práticas de verificação rigorosas para evitar tais falhas no futuro.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft Lança Prévia da Atualização do Windows 11 25H2</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-previa-da-atualizacao-do-windows-1/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-previa-da-atualizacao-do-windows-1/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a disponibilidade da versão 25H2 do Windows 11 (Build 26200.5074) para os usuários do Release Preview Channel. Esta atualização anual é entregue como um pacote de habilitação (eKB), permitindo que PCs elegíveis atualizem da versão 24H2 sem a necessidade de reinstalação completa do sistema operacional. O pacote simplesmente ativa novos recursos que já estão presentes nos dispositivos. Além disso, a versão 25H2 remove componentes legados como o PowerShell 2.0 e o WMIC, incentivando a migração para ferramentas de gerenciamento mais modernas. Para clientes comerciais, a atualização oferece opções de remoção de aplicativos pré-instalados via políticas de grupo ou MDM. A instalação está disponível para insiders que atendem aos requisitos de hardware, e os clientes comerciais têm caminhos adicionais de implantação, como Windows Update for Business e WSUS. A Microsoft também disponibilizará imagens do Azure Marketplace e ISOs para instalações limpas na próxima semana.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no Chrome permite execução de código arbitrário</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-chrome-permite-execucao-de-codigo/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:58:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-chrome-permite-execucao-de-codigo/</guid><description>&lt;p>Em 26 de agosto de 2025, o Google lançou uma atualização para o Chrome Desktop, corrigindo uma vulnerabilidade crítica identificada como CVE-2025-9478, que afeta a biblioteca gráfica ANGLE. Essa falha de uso após a liberação (use-after-free) pode permitir a execução remota de código malicioso através de comandos específicos enviados por uma página web comprometida. A atualização está sendo distribuída gradualmente para as versões do Chrome em Windows, Mac e Linux, e é recomendada a todos os usuários que mantenham seus navegadores atualizados. O Google agradeceu à equipe de pesquisa externa, Google Big Sleep, por relatar a vulnerabilidade de forma responsável. A empresa reforça a importância de atualizações frequentes para garantir a segurança dos usuários e prevenir a exploração de falhas antes que a maioria esteja protegida.&lt;/p></description></item><item><title>Windows 11 24H2 e Windows 10 sofrem com lentidão após atualização de agosto de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/windows-11-24h2-e-windows-10-sofrem-com-lentidao-a/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:59:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-11-24h2-e-windows-10-sofrem-com-lentidao-a/</guid><description>&lt;p>A atualização de segurança de agosto de 2025 para o Windows 11 versão 24H2 e Windows 10 trouxe uma série de problemas, incluindo lentidão severa em dispositivos que utilizam ferramentas de streaming NDI, como OBS. Os usuários relataram travamentos e degradação de desempenho após a instalação da atualização KB5063878. A Microsoft recomenda uma solução temporária, que envolve a mudança do modo de recebimento NDI para TCP ou UDP. Além disso, a atualização causou falhas na instalação via WSUS para clientes empresariais, que já foram resolvidas. Outros problemas incluem a falta de prompt de consentimento parental em navegadores não-Edge e incompatibilidades com drivers específicos, como o sprotect.sys e o Dirac Audio, que impedem a atualização em alguns dispositivos. A Microsoft está trabalhando em soluções para esses problemas, mas os usuários são aconselhados a verificar a compatibilidade de seus sistemas antes de proceder com a atualização.&lt;/p></description></item><item><title>Atualize dispositivos Apple agora - novo patch corrige falha crítica</title><link>https://brdefense.center/news/atualize-dispositivos-apple-agora-novo-patch-corri/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:08:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualize-dispositivos-apple-agora-novo-patch-corri/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou um patch de segurança para corrigir uma falha de zero-day identificada como CVE-2025-43300, que afeta dispositivos com iOS e iPadOS. Essa vulnerabilidade, que permite a execução remota de código, foi explorada em ataques sofisticados direcionados a indivíduos específicos. O problema reside em um erro de escrita fora dos limites no framework ImageIO, que gerencia arquivos de imagem. A falha possibilita que imagens maliciosas enviadas por e-mail ou mensagens causem corrupção de memória, levando a possíveis crashes ou execução de malware. A Apple implementou melhorias nos checagens de limites nas versões iOS 18.6.2 e iPadOS 18.6.2, entre outras atualizações. É importante que os usuários atualizem seus dispositivos imediatamente, pois há evidências de que a vulnerabilidade está sendo explorada ativamente. A falha afeta uma ampla gama de dispositivos, incluindo iPhones a partir do modelo XS e diversos modelos de iPads. Este é o sexto zero-day corrigido pela Apple em 2025, destacando a necessidade de vigilância constante em relação à segurança dos dispositivos.&lt;/p></description></item></channel></rss>