<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraude Eletrônica on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fraude-eletr%C3%B4nica/</link><description>Recent content in Fraude Eletrônica on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 13:00:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fraude-eletr%C3%B4nica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Funcionário do Banco do Brasil é preso por roubo de dados de clientes</title><link>https://brdefense.center/news/funcionario-do-banco-do-brasil-e-preso-por-roubo-d/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:00:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/funcionario-do-banco-do-brasil-e-preso-por-roubo-d/</guid><description>&lt;p>Um funcionário do Banco do Brasil foi preso pela Polícia Federal no Rio de Janeiro por roubar e vazar dados de clientes. A prisão ocorreu em flagrante em uma agência no Caju, onde o suspeito utilizava um software malicioso para coletar informações confidenciais. O Banco do Brasil informou que as investigações começaram após a detecção de irregularidades pela equipe interna da agência. O funcionário, cujo nome não foi divulgado, repassava os dados coletados para uma organização criminosa que aplicava golpes em correntistas em diversas localidades do país, permitindo transferências bancárias não autorizadas. Ele foi encaminhado ao sistema prisional e responderá por invasão de dispositivo informático e fraude eletrônica. A Polícia Federal continua a investigar outros envolvidos na quadrilha, que já causou prejuízos significativos a clientes do banco. Este incidente destaca a vulnerabilidade das instituições financeiras e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger informações sensíveis dos clientes.&lt;/p></description></item><item><title>Membro do grupo Scattered Spider é condenado a 10 anos de prisão nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/membro-do-grupo-scattered-spider-e-condenado-a-10/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/membro-do-grupo-scattered-spider-e-condenado-a-10/</guid><description>&lt;p>Noah Michael Urban, um jovem de 20 anos, foi condenado a dez anos de prisão nos Estados Unidos por sua participação em uma série de ataques cibernéticos e roubos de criptomoedas, relacionados ao infame grupo de cibercrime conhecido como Scattered Spider. Urban, que se declarou culpado de fraude eletrônica e roubo de identidade agravado, também foi condenado a pagar US$ 13 milhões em restituição às vítimas. Entre agosto de 2022 e março de 2023, ele e seus cúmplices realizaram ataques de SIM swapping, que permitiram o acesso não autorizado a contas de criptomoedas, resultando em um roubo de pelo menos US$ 800 mil de cinco vítimas diferentes. Além disso, o Departamento de Justiça dos EUA revelou que Urban e outros membros do grupo utilizaram técnicas de engenharia social para invadir redes corporativas e roubar dados proprietários, além de desviar milhões de dólares em criptomoedas. O Scattered Spider, que se uniu a outros grupos de cibercrime, está se tornando uma ameaça crescente, utilizando táticas que exploram vulnerabilidades humanas em vez de apenas técnicas. A condenação de Urban destaca a necessidade de vigilância contínua e medidas de segurança robustas para proteger informações sensíveis em um cenário de cibercrime em evolução.&lt;/p></description></item></channel></rss>