<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Infantil on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-infantil/</link><description>Recent content in Segurança Infantil on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 12:59:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-infantil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aumento de aplicativos espiões em celulares infantis como identificar</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-aplicativos-espioes-em-celulares-infant/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-aplicativos-espioes-em-celulares-infant/</guid><description>&lt;p>O uso crescente de softwares maliciosos, como spywares e stalkerwares, em celulares de crianças e adolescentes no Brasil é motivo de preocupação. Um estudo da ESET, em parceria com a iniciativa Digipais, revelou que mais de 70% dos pais brasileiros já discutiram cibersegurança com seus filhos, mas a ameaça persiste. Esses aplicativos podem ser instalados silenciosamente, permitindo que cibercriminosos acessem câmeras, microfones e dados pessoais sem que os usuários percebam. Spywares visam roubar informações sensíveis, enquanto stalkerwares são usados para vigilância, muitas vezes disfarçados como aplicativos legítimos. Sinais de alerta incluem superaquecimento do dispositivo, consumo excessivo de bateria e a presença de aplicativos desconhecidos. Para mitigar esses riscos, especialistas recomendam o uso de antivírus confiáveis e a realização de varreduras regulares. Além disso, é crucial que os pais mantenham um diálogo aberto com os filhos sobre segurança digital, promovendo a confiança e o entendimento sobre o uso de ferramentas de monitoramento. A educação em cibersegurança deve ser uma prioridade, considerando o uso precoce de dispositivos móveis por crianças.&lt;/p></description></item><item><title>Clone falso de Minecraft com vírus rouba senhas e espiona jogadores</title><link>https://brdefense.center/news/clone-falso-de-minecraft-com-virus-rouba-senhas-e/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 18:58:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/clone-falso-de-minecraft-com-virus-rouba-senhas-e/</guid><description>&lt;p>A equipe Lat61 de Inteligência de Ameaças da Point Wild identificou um clone malicioso do popular jogo Minecraft, chamado Eaglercraft 1.12 Offline, que contém um trojan de acesso remoto (RAT) conhecido como NjRat. Este malware permite que cibercriminosos roubem senhas, acessem webcams e microfones, e controlem máquinas infectadas sem o conhecimento do usuário. A popularidade de Minecraft, especialmente entre crianças e adolescentes, torna os jogadores alvos vulneráveis a esses ataques. O Eaglercraft é disfarçado como um launcher baseado em navegador e, ao ser executado, instala um backdoor chamado &amp;lsquo;WindowsServices.exe&amp;rsquo;, que se inicia automaticamente com o sistema operacional. O NjRat, que existe desde 2013, é um dos malwares mais persistentes, sendo frequentemente distribuído por e-mails de phishing e softwares piratas. A ameaça é agravada pela recente popularidade do jogo, impulsionada pelo lançamento de um filme live-action, aumentando a busca por conteúdos relacionados. A pesquisa destaca a necessidade de conscientização e precauções ao baixar jogos e aplicativos não oficiais.&lt;/p></description></item></channel></rss>