<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Navegadores De Ia on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/navegadores-de-ia/</link><description>Recent content in Navegadores De Ia on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 13:00:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/navegadores-de-ia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Navegadores de IA não são seguros e precisam ser bloqueados, diz Gartner</title><link>https://brdefense.center/news/navegadores-de-ia-nao-sao-seguros-e-precisam-ser-b/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/navegadores-de-ia-nao-sao-seguros-e-precisam-ser-b/</guid><description>&lt;p>Um relatório recente da Gartner alerta que navegadores com agentes de inteligência artificial (IA) apresentam riscos significativos à segurança. A pesquisa, liderada por Dennis Xu, Evgeny Mirolyubov e John Watts, conclui que as configurações padrão desses navegadores priorizam a experiência do usuário em detrimento da segurança, expondo dados sensíveis dos usuários. Os navegadores de IA, que incluem funcionalidades como barras laterais para resumos e interações com conteúdo web, frequentemente enviam informações como histórico de navegação e abas abertas para servidores em nuvem, aumentando o risco de vazamentos de dados. O estudo recomenda que as organizações evitem o uso desses navegadores, a menos que medidas rigorosas de segurança sejam implementadas. Além disso, os especialistas alertam para o potencial de ações errôneas por parte da IA, como compras indevidas ou preenchimento incorreto de formulários. Para mitigar esses riscos, é sugerido o bloqueio do acesso das IAs a e-mails e a revisão das configurações de privacidade dos navegadores. A conclusão é que, sem uma análise de risco adequada, o uso de navegadores de IA é considerado perigoso.&lt;/p></description></item><item><title>5 formas de se proteger de injeção de prompt em navegadores de IA</title><link>https://brdefense.center/news/5-formas-de-se-proteger-de-injecao-de-prompt-em-na/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:57:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/5-formas-de-se-proteger-de-injecao-de-prompt-em-na/</guid><description>&lt;p>O avanço da inteligência artificial (IA) trouxe benefícios significativos, mas também expôs usuários a novos riscos, como a injeção de prompt em navegadores. Esse tipo de ataque ocorre quando hackers inserem códigos maliciosos em prompts, manipulando a IA para realizar atividades fraudulentas, como roubo de dados e credenciais. O artigo apresenta cinco dicas práticas para mitigar esses riscos. Primeiro, é essencial desconfiar das informações fornecidas pela IA, sempre verificando a veracidade com fontes confiáveis. Em segundo lugar, os usuários devem evitar compartilhar dados pessoais sensíveis, como informações bancárias, que podem ser acessadas por cibercriminosos. A atualização constante dos dispositivos é outra medida crucial, pois correções de segurança ajudam a fechar brechas exploráveis. Além disso, é importante monitorar as atividades da IA e verificar a precisão das informações geradas. Por fim, a autenticação multifator (MFA) é recomendada para adicionar uma camada extra de segurança, dificultando o acesso não autorizado mesmo em caso de vazamento de credenciais. Essas práticas são fundamentais para proteger os usuários em um cenário digital cada vez mais complexo.&lt;/p></description></item><item><title>As guerras dos navegadores de IA e seus desafios de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/as-guerras-dos-navegadores-de-ia-e-seus-desafios-d/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-guerras-dos-navegadores-de-ia-e-seus-desafios-d/</guid><description>&lt;p>Nos últimos anos, a evolução dos navegadores de internet tem sido marcada pela introdução de navegadores de IA, que atuam como agentes autônomos, capazes de realizar ações em nome dos usuários, como reservar voos ou preencher formulários. Essa mudança representa um desafio significativo para a segurança cibernética, pois esses navegadores exigem altos níveis de privilégio para operar, o que aumenta a superfície de ataque. A nova arquitetura de navegadores de IA, como o ChatGPT Atlas, transforma a interação do usuário com a internet, passando de uma abordagem passiva para uma ativa, onde o navegador não apenas exibe informações, mas também executa comandos de forma autônoma. Isso levanta preocupações sobre a segurança dos dados sensíveis, já que esses navegadores precisam acessar informações como credenciais e dados pessoais identificáveis (PII). O risco de injeção de comandos maliciosos, onde um ator mal-intencionado pode manipular o navegador para exfiltrar dados, é uma das principais ameaças identificadas. Para mitigar esses riscos, as organizações devem auditar seus sistemas, restringir o acesso a recursos sensíveis e implementar camadas adicionais de segurança. O artigo destaca a necessidade urgente de os profissionais de segurança se adaptarem a essa nova realidade, considerando os navegadores de IA como uma nova classe de risco em seus ambientes.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque HashJack faz navegadores de IA roubarem dados com truque simples</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-hashjack-faz-navegadores-de-ia-roubarem-dad/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:57:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-hashjack-faz-navegadores-de-ia-roubarem-dad/</guid><description>&lt;p>Uma nova pesquisa da Cato Networks revelou um ataque cibernético inovador denominado HashJack, que utiliza um truque simples para comprometer navegadores de inteligência artificial (IA). O ataque se baseia na injeção de comandos maliciosos após o símbolo &amp;lsquo;#&amp;rsquo; em URLs legítimas, permitindo que cibercriminosos manipulem assistentes de IA para executar ações indesejadas, como roubo de dados e phishing. Essa técnica, que não é detectada por antivírus tradicionais, explora a confiança dos usuários em assistentes de IA, aumentando a eficácia do ataque em comparação com métodos de phishing convencionais.&lt;/p></description></item><item><title>Novo ataque CometJacking compromete navegadores de IA</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ataque-cometjacking-compromete-navegadores-de/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ataque-cometjacking-compromete-navegadores-de/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram um novo ataque denominado CometJacking, que visa o navegador de IA Comet da Perplexity. Este ataque utiliza links maliciosos que, ao serem clicados, injetam comandos ocultos no navegador, permitindo que dados sensíveis, como informações de e-mail e calendário, sejam extraídos sem o conhecimento do usuário. A técnica de injeção de prompt se aproveita de uma URL manipulada que, em vez de direcionar o usuário para um site legítimo, instrui o assistente de IA a acessar sua memória e coletar dados, que são então codificados em Base64 e enviados para um servidor controlado pelo atacante. Embora a Perplexity tenha minimizado o impacto da descoberta, o ataque destaca a vulnerabilidade de ferramentas nativas de IA, que podem contornar as proteções tradicionais de segurança. Especialistas alertam que os navegadores de IA representam um novo campo de batalha para a segurança cibernética, exigindo que as organizações implementem controles rigorosos para detectar e neutralizar esses tipos de ataques antes que se tornem comuns.&lt;/p></description></item></channel></rss>