<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Coreia Do Sul on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/coreia-do-sul/</link><description>Recent content in Coreia Do Sul on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 18:57:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/coreia-do-sul/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Coupang pagará quase US 1,2 bilhão por violação de dados</title><link>https://brdefense.center/news/coupang-pagara-quase-us-12-bilhao-por-violacao-de/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/coupang-pagara-quase-us-12-bilhao-por-violacao-de/</guid><description>&lt;p>A Coupang, uma das maiores empresas de e-commerce da Coreia do Sul, anunciou que compensará 33,7 milhões de clientes afetados por uma violação de dados ocorrida em novembro de 2025. O ataque, considerado um dos maiores do país, resultou na exposição de informações pessoais, incluindo nomes, e-mails, números de telefone e endereços de entrega. A empresa se comprometeu a pagar 1,69 trilhões de won (aproximadamente US$ 1,18 bilhões), oferecendo a cada cliente um voucher de 50.000 won (cerca de US$ 35), que só pode ser utilizado em seus serviços. Essa abordagem gerou críticas de legisladores e grupos de defesa do consumidor, que a consideraram uma estratégia de marketing disfarçada de compensação. Além disso, a polícia iniciou uma investigação sobre o incidente, enviando 17 investigadores para apurar os fatos, incluindo a origem da violação e o responsável pelo vazamento das informações. A situação levanta preocupações sobre a segurança de dados e a responsabilidade das empresas em proteger as informações pessoais de seus clientes.&lt;/p></description></item><item><title>Coreia do Sul restringe acesso a cartões SIM com reconhecimento facial</title><link>https://brdefense.center/news/coreia-do-sul-restringe-acesso-a-cartoes-sim-com-r/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 01:26:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/coreia-do-sul-restringe-acesso-a-cartoes-sim-com-r/</guid><description>&lt;p>A Coreia do Sul está implementando um novo sistema de registro de cartões SIM que inclui reconhecimento facial, como resposta ao aumento de fraudes e vazamentos de dados. A medida visa dificultar a criação de contas móveis fraudulentas, que têm proliferado devido ao acesso fácil a dados pessoais roubados. Com a nova política, os usuários deverão apresentar documentos de identidade oficiais e realizar uma verificação facial por meio de aplicativos de operadoras. O Ministério da Ciência e TIC do país argumenta que a simples apresentação de dados pessoais não é mais suficiente para ativar uma linha telefônica, especialmente após uma série de incidentes de vazamento de dados que afetaram mais da metade da população sul-coreana. As operadoras de telecomunicações enfrentaram críticas por falhas de segurança, levando a multas e exigências de compensação aos consumidores. Embora a verificação biométrica possa aumentar a segurança, ela também levanta preocupações sobre a proteção e armazenamento dos dados biométricos. A nova política pode complicar o processo de aquisição de linhas telefônicas, especialmente para usuários temporários ou pré-pagos, mas as autoridades acreditam que é um passo necessário para combater fraudes e proteger os consumidores.&lt;/p></description></item><item><title>Coreia do Sul combate números falsos com reconhecimento facial</title><link>https://brdefense.center/news/coreia-do-sul-combate-numeros-falsos-com-reconheci/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:57:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/coreia-do-sul-combate-numeros-falsos-com-reconheci/</guid><description>&lt;p>O governo da Coreia do Sul anunciou, em 19 de dezembro de 2025, a implementação de um sistema de verificação facial obrigatório para todas as operadoras de telefonia ao vender novos chips de celular. Esta medida, proposta pelo Ministério da Ciência e Tecnologias da Informação e Comunicação, visa combater o aumento de fraudes, especialmente os golpes de phishing por voz, conhecidos como vishing. A nova exigência inclui a apresentação de documentos de identidade durante a venda, o que deve dificultar a criação de contas fraudulentas. As principais operadoras do país, SK Telecom, LG Uplus e Korea Telecom, já oferecem um aplicativo chamado PASS, que armazenará informações biométricas dos usuários. A Coreia do Sul já enfrentou sérios problemas de segurança, com incidentes de vazamento de dados que afetaram milhões de cidadãos. Em 2024, a Coupang teve 30 milhões de registros expostos, e a SK Telecom também sofreu um vazamento significativo, resultando em multas e compensações financeiras. A medida é uma resposta a um cenário em que operadoras virtuais, que não possuem infraestrutura própria, foram responsáveis por 92% dos números falsos detectados no último ano.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de ransomware Qilin atinge setor financeiro da Coreia do Sul</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-qilin-atinge-setor-financeiro/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:57:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-qilin-atinge-setor-financeiro/</guid><description>&lt;p>O setor financeiro da Coreia do Sul foi alvo de um sofisticado ataque de cadeia de suprimentos, resultando na implementação do ransomware Qilin. Segundo a Bitdefender, esse ataque envolveu um grupo de Ransomware-as-a-Service (RaaS) e possivelmente atores ligados ao estado norte-coreano, utilizando a violação de um Provedor de Serviços Gerenciados (MSP) como vetor de acesso inicial. Em outubro de 2025, o Qilin se destacou por um crescimento explosivo, atingindo mais de 180 vítimas, com 29% de todos os ataques de ransomware atribuídos a esse grupo. A análise revelou que 25 casos de ransomware na Coreia do Sul em setembro foram exclusivamente atribuídos ao Qilin, com 24 das vítimas pertencendo ao setor financeiro. Os atacantes se autodenominaram &amp;lsquo;Korean Leaks&amp;rsquo;, e a campanha foi marcada por uma abordagem de propaganda, ameaçando expor corrupção sistêmica e manipulação do mercado financeiro. O ataque resultou no roubo de mais de 1 milhão de arquivos e 2 TB de dados de 28 vítimas. Para mitigar riscos semelhantes, a Bitdefender recomenda a implementação de autenticação multifator (MFA) e a aplicação do Princípio do Menor Privilégio (PoLP).&lt;/p></description></item></channel></rss>