<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lotus Blossom on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lotus-blossom/</link><description>Recent content in Lotus Blossom on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 02:09:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lotus-blossom/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de hackers ligado à China compromete Notepad com malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-ligado-a-china-compromete-notepad/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:09:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-ligado-a-china-compromete-notepad/</guid><description>&lt;p>Um grupo de hackers vinculado à China, conhecido como Lotus Blossom, foi associado com confiança média ao recente comprometimento da infraestrutura que hospeda o Notepad++. A invasão permitiu que o grupo, patrocinado pelo estado, entregasse um backdoor inédito, codinome Chrysalis, aos usuários do editor de código aberto. Segundo a Rapid7, a falha ocorreu devido a um comprometimento no nível do provedor de hospedagem, que permitiu que os atacantes sequestrassem o tráfego de atualização a partir de junho de 2025, redirecionando solicitações de certos usuários para servidores maliciosos. A vulnerabilidade foi corrigida em dezembro de 2025 com o lançamento da versão 8.8.9 do Notepad++. A análise da Rapid7 não encontrou evidências de que o mecanismo de atualização foi explorado para distribuir malware, mas um processo suspeito foi identificado, que baixou um instalador malicioso. O Chrysalis é um implante sofisticado que coleta informações do sistema e se comunica com um servidor externo para receber comandos adicionais. O grupo Lotus Blossom demonstrou uma evolução em suas técnicas, utilizando ferramentas personalizadas e frameworks conhecidos como Metasploit e Cobalt Strike, o que indica uma adaptação contínua para evitar detecções.&lt;/p></description></item></channel></rss>