<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Publicidade Maliciosa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/publicidade-maliciosa/</link><description>Recent content in Publicidade Maliciosa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 12:58:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/publicidade-maliciosa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo spyware infecta celular apenas ao visualizar anúncios</title><link>https://brdefense.center/news/novo-spyware-infecta-celular-apenas-ao-visualizar/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-spyware-infecta-celular-apenas-ao-visualizar/</guid><description>&lt;p>Um novo spyware chamado Predator, desenvolvido pela empresa de vigilância Intellexa, está gerando preocupações entre especialistas em cibersegurança. Este software malicioso utiliza um mecanismo de &amp;lsquo;clique zero&amp;rsquo;, permitindo que dispositivos sejam infectados apenas pela visualização de anúncios maliciosos. O spyware, identificado como Aladdin, foi descoberto em uma investigação que revelou como empresas ao redor do mundo serviam como fachada para a disseminação do malware. Os anúncios maliciosos são exibidos em sites e aplicativos confiáveis, disfarçados entre propagandas legítimas. A técnica utilizada pelo Aladdin força a exibição de anúncios direcionados a alvos específicos, identificados por seus endereços IP, através de uma Plataforma de Demanda (DSP) que automatiza a compra de publicidade digital. Isso levanta um alerta significativo, pois o usuário não precisa interagir com o anúncio para ser afetado; a simples visualização é suficiente para comprometer o dispositivo. Até o momento, não há informações detalhadas sobre como o spyware compromete os sistemas, mas especula-se que isso possa ocorrer por meio de redirecionamentos para servidores de exploração da Intellexa.&lt;/p></description></item></channel></rss>