<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Scraping on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/scraping/</link><description>Recent content in Scraping on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 18:58:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/scraping/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers vazam 86 milhões de músicas do Spotify em violação de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-vazam-86-milhoes-de-musicas-do-spotify-em/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-vazam-86-milhoes-de-musicas-do-spotify-em/</guid><description>&lt;p>O Spotify confirmou uma violação de segurança que resultou no vazamento de aproximadamente 86 milhões de músicas de seu catálogo, totalizando cerca de 300 TB de dados. O ataque foi realizado pelo grupo hacker conhecido como Anna&amp;rsquo;s Archive, que se autodenomina &amp;lsquo;arquivista&amp;rsquo;. Utilizando uma técnica chamada &amp;lsquo;scraping&amp;rsquo;, o grupo extraiu uma quantidade massiva de conteúdo da plataforma de streaming, conseguindo copiar quase 99,6% das reproduções disponíveis. O Spotify, em resposta ao incidente, desativou contas de usuários maliciosos e implementou medidas de segurança adicionais para prevenir novos vazamentos. Apesar da gravidade do ataque, a empresa afirmou que os usuários da plataforma não foram afetados diretamente. O Anna&amp;rsquo;s Archive justificou sua ação como uma tentativa de criar um &amp;lsquo;arquivo de preservação&amp;rsquo; da música na internet, o que levanta questões sobre direitos autorais e a ética do compartilhamento de dados. O incidente destaca a vulnerabilidade de plataformas de streaming e a necessidade de reforço nas medidas de segurança para proteger conteúdos digitais.&lt;/p></description></item></channel></rss>