<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Brokewell on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/brokewell/</link><description>Recent content in Brokewell on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2025 13:00:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/brokewell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Spyware Brokewell se espalha por anúncios falsos no Facebook</title><link>https://brdefense.center/news/spyware-brokewell-se-espalha-por-anuncios-falsos-n/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:00:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spyware-brokewell-se-espalha-por-anuncios-falsos-n/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Bitdefender alertam sobre uma nova campanha de cibercriminosos que utiliza anúncios falsos no Facebook e Telegram para disseminar o spyware Brokewell em dispositivos Android. O malware, que se disfarça como aplicativos legítimos como o TradingView, tem como alvo usuários específicos na União Europeia, prometendo versões gratuitas de aplicativos premium e itens de alto valor. Desde sua aparição em abril de 2024, o Brokewell evoluiu para um spyware e um trojan de acesso remoto (RAT), permitindo que os atacantes obtenham permissões administrativas e controlem completamente os dispositivos infectados. Uma vez instalado, o malware pode roubar criptomoedas, contornar autenticações de dois fatores e monitorar atividades sensíveis, como mensagens de texto e gravações de áudio e vídeo. Para se proteger, os especialistas recomendam evitar clicar em anúncios de redes sociais, verificar a autenticidade dos sites acessados e revisar as permissões solicitadas pelos aplicativos. A situação é alarmante, especialmente considerando a centralização das finanças pessoais em dispositivos móveis.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramentas de Trading Gratuitas Viram Armadilha para Android</title><link>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-trading-gratuitas-viram-armadilha-p/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-trading-gratuitas-viram-armadilha-p/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão utilizando a plataforma de anúncios do Facebook para disseminar malware avançado para dispositivos Android. Um estudo da Bitdefender Labs documentou uma série de ataques em 2025, onde anúncios falsos promovem versões gratuitas do TradingView Premium, levando usuários a sites fraudulentos. Esses sites imitam páginas legítimas e induzem os usuários a baixar um arquivo APK malicioso que solicita permissões avançadas, como acesso à acessibilidade. O malware, uma variante evoluída do Brokewell, utiliza técnicas de ofuscação para evitar detecção e, uma vez instalado, permite que atacantes tenham controle total sobre os dispositivos comprometidos. Isso inclui a capacidade de roubar dados financeiros, contornar autenticações de dois fatores e até mesmo ativar microfones e câmeras. A campanha é global, com anúncios localizados em várias línguas e direcionados a usuários de Android, enquanto usuários de outras plataformas veem conteúdo benigno. A Bitdefender recomenda que usuários móveis instalem aplicativos apenas de fontes confiáveis e revisem cuidadosamente as permissões solicitadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>