<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sekoia.io on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sekoia.io/</link><description>Recent content in Sekoia.io on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 13:01:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sekoia.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Investigação sobre Decodificação de Eventos de Log de Auditoria do Microsoft 365</title><link>https://brdefense.center/news/investigacao-sobre-decodificacao-de-eventos-de-log/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:01:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/investigacao-sobre-decodificacao-de-eventos-de-log/</guid><description>&lt;p>Uma nova investigação da equipe de pesquisa de ameaças da Sekoia.io trouxe à tona a função do campo UserAuthenticationMethod nos logs de auditoria do Microsoft 365. Este campo, que antes era uma incógnita, é na verdade um bitfield que representa diferentes métodos de autenticação, permitindo uma análise mais clara dos eventos de login na plataforma. A pesquisa revelou que valores numéricos como 16, 272 ou 33554432 correspondem a métodos específicos de autenticação, como &amp;lsquo;Senha na Nuvem&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Login sem Senha&amp;rsquo;. Essa descoberta é crucial para analistas de segurança, pois permite monitorar a adoção de métodos de autenticação mais seguros e identificar fraquezas nas práticas de login. A equipe da Sekoia conseguiu mapear esses métodos ao correlacionar logs do Microsoft 365 com logs de login do Microsoft Entra ID, decifrando a lógica binária por trás dos valores. A decodificação do bitfield não só fecha uma lacuna significativa na visibilidade para os respondentes a incidentes, mas também destaca a evolução contínua das tecnologias de autenticação da Microsoft, com bits ainda não mapeados indicando futuras inovações. Essa pesquisa é um chamado para que os defensores contribuam com novas descobertas, fortalecendo o entendimento coletivo sobre a telemetria de autenticação do Microsoft 365.&lt;/p></description></item></channel></rss>