<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Poortry on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/poortry/</link><description>Recent content in Poortry on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 13:06:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/poortry/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo ransomware Osiris utiliza drivers para atacar usuários</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ransomware-osiris-utiliza-drivers-para-atacar/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:06:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ransomware-osiris-utiliza-drivers-para-atacar/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança das equipes Carbon Black e Symantec relataram detalhes sobre o novo ransomware Osiris, que vem afetando países da Ásia desde novembro de 2025. Este ransomware, que é vendido como ransomware-as-a-service, utiliza um driver malicioso chamado POORTRY, projetado para desativar aplicativos de segurança nas máquinas das vítimas. Diferente de variantes anteriores, o Osiris não possui relação com o ransomware Locky, que surgiu em 2016. Os ataques são classificados como &amp;rsquo;living-off-the-land&amp;rsquo;, extraindo dados através de buckets Wasabi e utilizando ferramentas como Mimikatz, Netscan, Netexec, MeshAgent e Rustdesk. O uso do driver POORTRY é um diferencial, pois ele é especificamente desenhado para elevar privilégios e fechar ferramentas de segurança, em vez de simplesmente entregar programas vulneráveis. No Brasil, o grupo Makop também tem realizado atividades semelhantes, visando sistemas remotos e utilizando drivers maliciosos. Para se proteger, especialistas recomendam monitorar ferramentas de uso duplo, restringir acessos a sistemas remotos, reforçar a autenticação em duas etapas e proibir aplicativos suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Nova família de ransomware Osiris ataca operadora de alimentos na Ásia</title><link>https://brdefense.center/news/nova-familia-de-ransomware-osiris-ataca-operadora/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:59:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-familia-de-ransomware-osiris-ataca-operadora/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre uma nova família de ransomware chamada Osiris, que atacou um grande operador de franquias de serviços alimentícios no Sudeste Asiático em novembro de 2025. O ataque utilizou um driver malicioso denominado POORTRY, parte de uma técnica conhecida como &amp;lsquo;bring your own vulnerable driver&amp;rsquo; (BYOVD), para desativar softwares de segurança. O Osiris é considerado uma nova cepa de ransomware, sem relação com uma variante anterior do mesmo nome. Os especialistas da Broadcom identificaram indícios que sugerem que os atacantes podem ter vínculos com o ransomware INC. O Osiris utiliza um esquema de criptografia híbrido e chaves únicas para cada arquivo, sendo capaz de interromper serviços e especificar quais pastas e extensões devem ser criptografadas. O ataque também envolveu a exfiltração de dados sensíveis para um bucket de armazenamento em nuvem Wasabi, utilizando ferramentas como Rclone e uma versão personalizada do software de desktop remoto Rustdesk. O uso do driver POORTRY, projetado para elevar privilégios e encerrar ferramentas de segurança, destaca a evolução das táticas de ransomware, que continuam a representar uma ameaça significativa para as empresas. Em 2025, foram registrados 4.737 ataques de ransomware, um aumento em relação ao ano anterior, evidenciando a persistência e a adaptação dos grupos de cibercrime.&lt;/p></description></item></channel></rss>