<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2fa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/2fa/</link><description>Recent content in 2fa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 18:58:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/2fa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers exploram falha na autenticação de dois fatores da Fortinet</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-falha-na-autenticacao-de-dois-fat/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-falha-na-autenticacao-de-dois-fat/</guid><description>&lt;p>A Fortinet, empresa multinacional de cibersegurança, enfrenta ataques digitais há cinco anos, com foco em uma vulnerabilidade no sistema FortiOS, que compromete a autenticação de dois fatores (2FA) e os firewalls da companhia. A falha foi inicialmente identificada na VPN FortiGate e permite que hackers acessem contas legítimas sem ativar o segundo fator de autenticação, utilizando uma simples alteração no nome de usuário, como mudar a primeira letra de minúscula para maiúscula. Essa vulnerabilidade se agrava devido a uma má configuração do sistema, onde a autenticação local não diferencia letras maiúsculas e minúsculas, resultando em acessos não autorizados. Apesar das atualizações lançadas pela Fortinet e recomendações para desativar a diferenciação de letras, os ataques continuam a ser uma preocupação constante. Em abril de 2021, autoridades alertaram sobre o uso do FortiOS para atacar governos, destacando a gravidade da situação. A exploração contínua dessa falha representa um risco significativo para empresas que utilizam as soluções da Fortinet, especialmente em um cenário onde vulnerabilidades de dia zero são comuns.&lt;/p></description></item><item><title>O que é Autenticação de Dois Fatores (2FA)?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-autenticacao-de-dois-fatores-2fa/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:57:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-autenticacao-de-dois-fatores-2fa/</guid><description>&lt;p>A Autenticação de Dois Fatores (2FA) é uma medida de segurança essencial na era digital, que vai além do uso de senhas estáticas. Com o aumento dos vazamentos de dados, como os 300 milhões de registros pessoais que vazaram na dark web em 2025, a 2FA se torna crucial para proteger informações pessoais. O método combina dois fatores de verificação: algo que o usuário sabe (como uma senha) e algo que ele possui (como um smartphone ou token). Existem diferentes tipos de 2FA, desde o menos seguro, que utiliza SMS, até chaves de segurança física, que oferecem a maior proteção. A 2FA é fundamental para prevenir ataques como o credential stuffing e phishing, pois mesmo que a senha seja comprometida, o acesso à conta ainda requer o segundo fator de autenticação. Com a crescente sofisticação dos cibercriminosos, adotar a 2FA é uma estratégia eficaz para reforçar a segurança online.&lt;/p></description></item><item><title>Plataforma X solicita re-inscrição de chaves de segurança para 2FA</title><link>https://brdefense.center/news/plataforma-x-solicita-re-inscricao-de-chaves-de-se/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataforma-x-solicita-re-inscricao-de-chaves-de-se/</guid><description>&lt;p>A plataforma de mídia social X está solicitando que os usuários que utilizam autenticação de dois fatores (2FA) com chaves de segurança, como Yubikeys, re-inscrevam suas chaves até 10 de novembro de 2025. Essa medida visa garantir o acesso contínuo ao serviço, uma vez que as chaves de segurança atualmente estão vinculadas ao domínio twitter.com, que será aposentado. Após a data limite, contas que não realizarem a re-inscrição ficarão bloqueadas até que o usuário re-inscreva a chave, escolha um método diferente de 2FA ou opte por não usar 2FA, embora a empresa recomende fortemente o uso dessa camada adicional de segurança. A mudança não afeta os usuários que utilizam outros métodos de 2FA, como aplicativos autenticadores. A plataforma também oferece 2FA via mensagens de texto, mas essa opção é restrita a assinantes não-Premium desde março de 2023. Para re-inscrever, os usuários devem seguir um processo específico nas configurações de segurança da conta, que inclui a exclusão de chaves existentes e a inserção de uma nova chave de segurança. Essa atualização é parte da estratégia da empresa para formalizar a transição do Twitter para X, após a aquisição por Elon Musk em 2022.&lt;/p></description></item></channel></rss>