<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Online on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-online/</link><description>Recent content in Segurança Online on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 13:05:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-online/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sorteio de contas vitalícias da Proton arrecada R 6,5 milhões para direitos digitais</title><link>https://brdefense.center/news/sorteio-de-contas-vitalicias-da-proton-arrecada-r/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:05:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sorteio-de-contas-vitalicias-da-proton-arrecada-r/</guid><description>&lt;p>A Proton, conhecida por seus serviços de VPN e e-mail seguro, arrecadou um recorde de R$ 6,5 milhões (US$ 1,27 milhão) em sua campanha de arrecadação de fundos de 2025, destinada a organizações que defendem os direitos digitais. O evento, que contou com a participação de mais de 50 mil pessoas e a venda de mais de 100 mil ingressos, premiou 10 contas vitalícias exclusivas da Proton. A Proton Foundation também contribuiu com R$ 1 milhão (US$ 200 mil) de suas reservas, totalizando um montante significativo para ser dividido entre dez grupos escolhidos pela comunidade, que atuam em diversas frentes, como proteção à privacidade, liberdade de expressão e infraestrutura de internet segura. Entre os beneficiários estão organizações como European Digital Rights (EDRi) e NLnet Foundation, que trabalham em advocacy e segurança técnica, respectivamente. Além de financiar essas iniciativas, a Proton oferece ferramentas gratuitas, como Proton VPN Free e Proton Mail, para garantir acesso à internet sem censura, especialmente em regimes repressivos. A empresa também se envolve em ações legais para promover mudanças regulatórias e defender a competitividade no setor tecnológico.&lt;/p></description></item><item><title>Polícia derruba mais de 6 mil links extremistas escondidos em games</title><link>https://brdefense.center/news/policia-derruba-mais-de-6-mil-links-extremistas-es/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:59:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-derruba-mais-de-6-mil-links-extremistas-es/</guid><description>&lt;p>Uma operação da Europol resultou na remoção de mais de 6 mil links que continham conteúdos extremistas em plataformas de jogos, com a colaboração de oito países. Dentre os links removidos, 5.408 estavam relacionados a conteúdos jihadistas, 1.070 a materiais de extrema-direita e 105 a publicações racistas e xenofóbicas. Os especialistas apontam que os criadores desses conteúdos utilizam plataformas de jogos e transmissões ao vivo para disseminar suas mensagens, aproveitando chats em tempo real e fóruns de discussão. A dificuldade em identificar contas extremistas nessas plataformas é um desafio, pois muitas não apresentam ligações visíveis com esse tipo de conteúdo. A ação da Europol visa coibir a propagação de materiais extremistas na internet, especialmente entre jovens, e reflete uma preocupação crescente com a segurança online e a influência de conteúdos nocivos em ambientes populares entre os usuários de jogos.&lt;/p></description></item><item><title>NordVPN desmistifica mitos de segurança online em Nova York</title><link>https://brdefense.center/news/nordvpn-desmistifica-mitos-de-seguranca-online-em/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nordvpn-desmistifica-mitos-de-seguranca-online-em/</guid><description>&lt;p>A NordVPN realizou uma ação impactante em Times Square, onde três hackers éticos interagiram com o público para desmistificar a segurança online. A campanha surgiu após uma pesquisa alarmante que revelou que 73% dos americanos acreditam que seus softwares antivírus os protegem de roubo de identidade e garantem privacidade online. No entanto, os especialistas destacaram que o papel principal dos antivírus é proteger dispositivos contra malware, e não garantir segurança total na internet. Durante a ação, os hackers mostraram aos participantes como seus dados pessoais, como senhas e endereços, estavam expostos online, gerando surpresa e choque. A NordVPN enfatizou que, embora uma VPN não seja uma solução mágica, é uma ferramenta essencial para minimizar a pegada digital e aumentar a segurança, especialmente ao usar redes Wi-Fi públicas. A empresa também disponibiliza um monitor de dark web para ajudar os usuários a verificar se seus dados estão expostos. A campanha visa alertar sobre a falsa sensação de segurança que muitos têm em relação à proteção online.&lt;/p></description></item><item><title>Windscribe VPN torna WireGuard mais resistente a ataques quânticos</title><link>https://brdefense.center/news/windscribe-vpn-torna-wireguard-mais-resistente-a-a/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:07:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windscribe-vpn-torna-wireguard-mais-resistente-a-a/</guid><description>&lt;p>A Windscribe, provedora de serviços de VPN, anunciou uma atualização significativa em seu protocolo WireGuard, incorporando novas proteções contra a criptografia quântica. Essa atualização visa proteger os dados dos usuários contra ameaças futuras que podem surgir com o avanço da computação quântica, que possui a capacidade de decifrar métodos de criptografia tradicionais de maneira mais rápida e eficiente. Embora a Windscribe já oferecesse uma forma básica de criptografia pós-quântica, a nova implementação adiciona uma camada extra de segurança, utilizando um sistema híbrido que combina algoritmos de criptografia tradicionais com algoritmos resistentes a ataques quânticos. Essa mudança é especialmente relevante, pois a troca de chaves de criptografia, fundamental para a proteção dos dados, agora é realizada utilizando métodos que resistem a potenciais ataques de computadores quânticos. A atualização está disponível para usuários de desktop, Android e iOS, e pode ser ativada ao fazer logout e login novamente no aplicativo. A Windscribe se posiciona assim na vanguarda da segurança em VPNs, preparando-se para um futuro onde a computação quântica pode representar uma ameaça real à segurança online.&lt;/p></description></item><item><title>Como escolher uma VPN para verificação de idade</title><link>https://brdefense.center/news/como-escolher-uma-vpn-para-verificacao-de-idade/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-escolher-uma-vpn-para-verificacao-de-idade/</guid><description>&lt;p>Com a implementação da Lei de Segurança Online no Reino Unido, o interesse em redes privadas virtuais (VPNs) aumentou, especialmente entre novos usuários. As novas regras de verificação de idade limitam o acesso a conteúdos online, como sites para adultos e aplicativos de namoro, levando muitos a buscar VPNs como uma solução. No entanto, especialistas alertam que nem todas as VPNs são confiáveis. O artigo destaca a importância de escolher uma VPN que tenha um histórico de auditoria transparente e protocolos de segurança robustos, como OpenVPN e WireGuard. VPNs como NordVPN e ExpressVPN se destacam por suas políticas rigorosas de não registro e auditorias independentes. Além disso, é crucial considerar a localização dos servidores, pois isso impacta a capacidade de contornar restrições geográficas. O uso de VPNs gratuitas é desaconselhado, pois muitas comprometem a privacidade do usuário. A escolha de uma VPN amigável ao usuário também é fundamental, especialmente para aqueles que não têm experiência técnica. O artigo conclui que, com as novas leis, a escolha de uma VPN confiável é mais importante do que nunca para proteger a privacidade online.&lt;/p></description></item></channel></rss>