<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciber-Resiliência on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ciber-resili%C3%AAncia/</link><description>Recent content in Ciber-Resiliência on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 12:59:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ciber-resili%C3%AAncia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciber-resiliência A Nova Necessidade para Instituições Financeiras</title><link>https://brdefense.center/news/ciber-resiliencia-a-nova-necessidade-para-institui/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciber-resiliencia-a-nova-necessidade-para-institui/</guid><description>&lt;p>As instituições financeiras enfrentam uma nova realidade em cibersegurança, onde a ciber-resiliência se tornou uma exigência regulatória. Regulamentos como o DORA na UE e o CORIE na Austrália exigem que essas organizações realizem exercícios de gerenciamento de crise e simulações de incidentes cibernéticos. A complexidade da conformidade está na colaboração entre equipes técnicas e não técnicas, onde simulações de incidentes cibernéticos precisam ser integradas a exercícios de mesa. A ferramenta OpenAEV tem se destacado ao permitir a combinação de simulações técnicas e de comunicação humana, facilitando a preparação e execução de cenários de crise. Essa abordagem integrada não só melhora a eficiência logística, mas também permite que as equipes desenvolvam uma memória muscular para responder a crises reais. À medida que as regulamentações se tornam mais rigorosas, as instituições devem se adaptar rapidamente, realizando simulações frequentes e relevantes para garantir a conformidade e a resiliência operacional. O acesso a ferramentas como OpenAEV, que oferece uma biblioteca de cenários de ransomware e integrações técnicas, é crucial para fortalecer as defesas cibernéticas e a conformidade.&lt;/p></description></item></channel></rss>