<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Freepbx on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/freepbx/</link><description>Recent content in Freepbx on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 13:00:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/freepbx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades críticas no FreePBX podem comprometer segurança</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-freepbx-podem-comprom/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-freepbx-podem-comprom/</guid><description>&lt;p>Recentemente, foram divulgadas múltiplas vulnerabilidades de segurança na plataforma de troca de ramais privada de código aberto FreePBX, incluindo uma falha crítica que pode permitir a bypass de autenticação em configurações específicas. As vulnerabilidades, descobertas pela Horizon3.ai e reportadas em setembro de 2025, incluem: CVE-2025-61675 e CVE-2025-61678, ambas com pontuação CVSS de 8.6, que permitem injeções SQL autenticadas e upload de arquivos arbitrários, respectivamente. A CVE-2025-66039, com pontuação CVSS de 9.3, permite que atacantes contornem a autenticação ao configurar o &amp;lsquo;Authorization Type&amp;rsquo; como &amp;lsquo;webserver&amp;rsquo;, possibilitando o acesso ao Painel de Controle do Administrador. Embora a configuração padrão do FreePBX não seja vulnerável, a ativação inadvertida dessa opção pode expor sistemas a ataques. As falhas foram corrigidas nas versões 16.0.92 e 17.0.6, lançadas em outubro de 2025, e 16.0.44 e 17.0.23, em dezembro de 2025. A recomendação é que os usuários evitem o uso do tipo de autenticação &amp;lsquo;webserver&amp;rsquo; e realizem uma análise completa do sistema caso essa configuração tenha sido ativada.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade zero-day no FreePBX expõe sistemas a ataques</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-no-freepbx-expoe-sistemas/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-no-freepbx-expoe-sistemas/</guid><description>&lt;p>A equipe de segurança do FreePBX, uma plataforma de troca privada de ramais amplamente utilizada, emitiu um alerta sobre uma vulnerabilidade zero-day que está sendo ativamente explorada. Identificada como CVE-2025-57819, a falha afeta versões do FreePBX 15, 16 e 17, permitindo acesso não autenticado ao painel de administração, o que pode resultar em manipulação arbitrária de banco de dados e execução remota de código. A exploração começou em 21 de agosto de 2025, afetando sistemas com controle de acesso inadequado. Os usuários são aconselhados a atualizar para as versões mais recentes e restringir o acesso público ao painel de administração. Indicadores de comprometimento incluem arquivos modificados ou ausentes, solicitações POST suspeitas e usuários desconhecidos no banco de dados. A situação é crítica, com a possibilidade de acesso root aos sistemas comprometidos, o que torna a resposta imediata essencial para mitigar riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração de 0-Day afeta servidores FreePBX admins devem cortar acesso à internet</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-0-day-afeta-servidores-freepbx-admin/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:01:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-0-day-afeta-servidores-freepbx-admin/</guid><description>&lt;p>Administradores do FreePBX estão em alerta após a descoberta de uma vulnerabilidade crítica de 0-Day no módulo Endpoint Manager. Identificada em 21 de agosto de 2025, a falha permite que atacantes realizem escalonamento de privilégios não autenticados, levando à execução remota de código (RCE). Isso significa que invasores podem obter privilégios administrativos sem credenciais válidas, especialmente se a interface de administração estiver exposta a redes hostis. A equipe de segurança da Sangoma emitiu um aviso de emergência em 26 de agosto, recomendando que os operadores isolem imediatamente os sistemas afetados e bloqueiem o acesso público às portas 80 e 443. Além disso, é sugerido que os administradores verifiquem a presença do módulo Endpoint e apliquem o patch oficial ou removam o módulo vulnerável. A análise forense deve incluir a verificação de logs do servidor web e a busca por padrões de comprometimento. Para a proteção a longo prazo, recomenda-se a desativação de módulos comerciais não utilizados e a implementação de autenticação multifator (MFA) para acesso administrativo. A combinação de isolamento imediato, análise forense e endurecimento proativo pode ajudar a mitigar o impacto dessa vulnerabilidade.&lt;/p></description></item></channel></rss>