<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mercado Ilegal on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mercado-ilegal/</link><description>Recent content in Mercado Ilegal on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 13:22:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mercado-ilegal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nacional eslovaco admite envolvimento em mercado darknet de drogas</title><link>https://brdefense.center/news/nacional-eslovaco-admite-envolvimento-em-mercado-d/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:22:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nacional-eslovaco-admite-envolvimento-em-mercado-d/</guid><description>&lt;p>Alan Bill, um cidadão eslovaco de 33 anos, se declarou culpado por ajudar a operar o Kingdom Market, um mercado na darknet que comercializava drogas, ferramentas de cibercrime, documentos de identidade falsificados e informações pessoais roubadas. A operação do Kingdom Market ocorreu de março de 2021 até dezembro de 2023, quando foi desmantelada pelas autoridades. A investigação começou em julho de 2022, quando agentes federais realizaram compras de substâncias como metanfetamina e fentanil, além de um passaporte falso. Em dezembro de 2023, o Federal Criminal Police Office da Alemanha apreendeu o domínio e a infraestrutura do mercado, que contava com 42.000 itens à venda e centenas de vendedores registrados. Bill foi preso no Aeroporto Internacional de Newark, onde foram encontrados dispositivos que o ligavam diretamente ao mercado. Ele admitiu ter um papel de administrador e moderador na comunidade do Reddit do Kingdom Market. Sob um acordo de confissão, Bill concordou em entregar os domínios do mercado e a perder criptomoedas de sua carteira digital. Ele enfrenta uma pena de cinco a 40 anos de prisão por conspiração para distribuir substâncias controladas.&lt;/p></description></item><item><title>Marketplace ilegal no Telegram encerra operações de forma inesperada</title><link>https://brdefense.center/news/marketplace-ilegal-no-telegram-encerra-operacoes-d/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:21:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/marketplace-ilegal-no-telegram-encerra-operacoes-d/</guid><description>&lt;p>O Tudou Guarantee Marketplace, um serviço de transações ilícitas no Telegram, anunciou o encerramento de suas operações, segundo informações da empresa de análise de blockchain Elliptic. Este marketplace se destacou por processar mais de US$ 12 bilhões em transações, tornando-se o terceiro mais lucrativo da história. Apesar do fechamento, algumas atividades, como jogos de azar, ainda permanecem na plataforma. O Tudou Guarantee surgiu como uma alternativa após ações do Telegram para fechar mercados ilegais em 2025, atraindo clientes de outros serviços. A plataforma oferecia uma variedade de produtos e serviços ilegais, incluindo dados pessoais roubados e softwares de deepfake. A decisão de encerrar as operações pode estar relacionada a uma ação policial contra o conglomerado cambojano Prince Group. Especialistas alertam que, apesar do fechamento, o combate a esses mercados ilegais ainda é um desafio, especialmente com a crescente sofisticação das fraudes. O fundador da Elliptic, Tom Robinson, destacou que o Telegram não tem tomado medidas efetivas contra esses mercados, o que complica ainda mais a situação.&lt;/p></description></item></channel></rss>