<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mineracao De Criptomoedas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mineracao-de-criptomoedas/</link><description>Recent content in Mineracao De Criptomoedas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 13:03:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mineracao-de-criptomoedas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo malware utiliza mapa de caracteres do Windows para minerar criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-utiliza-mapa-de-caracteres-do-windows/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:03:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-utiliza-mapa-de-caracteres-do-windows/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança identificada pela Darktrace revela um sofisticado malware de criptomineração que utiliza o mapa de caracteres do Windows para se infiltrar em sistemas. Conhecido como cryptojacking, esse tipo de ataque utiliza o poder de processamento dos computadores para minerar criptomoedas em benefício dos hackers. A análise foi conduzida pelas especialistas Keanna Grelicha e Tara Gould, que detectaram um comportamento anômalo em um cliente, indicando a presença de um novo agente PowerShell. O malware, denominado NBMiner, foi introduzido através de um loader Autolt ofuscado, que se disfarça sob camadas de código para evitar a detecção. O ataque se inicia com a execução do programa &amp;lsquo;charmap.exe&amp;rsquo;, que verifica se ferramentas de segurança estão ativas antes de se conectar a um pool de mineração. Embora inicialmente cause aumento no consumo de energia e lentidão do sistema, o cryptojacking pode levar a problemas mais sérios, como roubo de dados pessoais. A Darktrace conseguiu mitigar a ameaça ao bloquear a conexão do dispositivo infectado com os servidores dos hackers, destacando a importância de medidas de segurança eficazes.&lt;/p></description></item></channel></rss>