<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mssp on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mssp/</link><description>Recent content in Mssp on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 13:19:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mssp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Revolução da Cibersegurança Como a IA Está Transformando MSSPs</title><link>https://brdefense.center/news/a-revolucao-da-ciberseguranca-como-a-ia-esta-trans/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:19:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-revolucao-da-ciberseguranca-como-a-ia-esta-trans/</guid><description>&lt;p>Em 2026, os provedores de segurança gerenciados (MSSPs) enfrentam um desafio crescente: a quantidade excessiva de alertas e a escassez de analistas, enquanto os clientes exigem proteção de nível CISO com orçamentos de pequenas e médias empresas (PMEs). A solução para esse dilema pode estar na automação por inteligência artificial (IA), que promete revolucionar a entrega de serviços de segurança. Em vez de simplesmente adicionar mais analistas a cada novo cliente, a IA pode realizar avaliações, benchmarking e relatórios em minutos, permitindo que as equipes se concentrem em estratégias mais complexas. O caso de Chad Robinson, CISO da Secure Cyber Defense, ilustra essa mudança: ao implementar a plataforma de IA da Cynomi, sua equipe não apenas automatizou relatórios, mas também transformou analistas juniores em &amp;lsquo;CISOs virtuais&amp;rsquo;, aumentando a cobertura e a receita de serviços de consultoria. Os primeiros adotantes dessa tecnologia já estão observando ganhos significativos nas margens e ciclos de integração mais rápidos, sem a necessidade de aumentar a equipe. O artigo destaca a importância de adotar a IA para escalar negócios de segurança sem aumentar a folha de pagamento, enfatizando que os MSSPs que prosperarão em 2026 não serão necessariamente os maiores, mas os mais inteligentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>