<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rpc on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/rpc/</link><description>Recent content in Rpc on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 13:00:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/rpc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Windows sofre ataque de coerção de autenticação que envia credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/windows-sofre-ataque-de-coercao-de-autenticacao-qu/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:00:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-sofre-ataque-de-coercao-de-autenticacao-qu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança identificaram um aumento nos ataques de coerção de autenticação que exploram os mecanismos de Chamada de Procedimento Remoto (RPC) do Windows. Esses ataques manipulam o comportamento de autenticação de rede embutido no sistema, permitindo que máquinas enviem credenciais para servidores controlados por atacantes, sem a necessidade de interação do usuário ou privilégios administrativos. Ao abusar de funções RPC menos conhecidas, como MS-DFSNM e MS-EVEN, os atacantes conseguem fazer com que ativos valiosos, como Controladores de Domínio e Servidores de Certificado, se autentiquem em servidores maliciosos. Uma vez autenticados, os atacantes capturam hashes NTLM e realizam ataques de retransmissão para se mover lateralmente na rede. Para se defender contra esses ataques, recomenda-se monitorar rigorosamente o tráfego RPC e implementar técnicas de prevenção, como a assinatura SMB e a proteção estendida para autenticação. A evolução desses ataques representa uma nova ameaça que exige visibilidade aprimorada sobre o comportamento do RPC para evitar a extração de credenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica no VMware Workstation Permite Escapadas de VM</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-vmware-workstation-perm/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:00:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-vmware-workstation-perm/</guid><description>&lt;p>A NCC Group divulgou uma análise detalhada de uma vulnerabilidade crítica no VMware Workstation, que permite a exploração de uma máquina virtual (VM) comprometida para atacar o host. A falha está relacionada à lógica de manipulação do dispositivo virtual backdoor/RPC, onde entradas maliciosas podem causar corrupção de memória, possibilitando a execução de código controlado no processo do hipervisor do host. A vulnerabilidade é resultado de verificações de limites inadequadas no código de manipulação de sessões RPC, permitindo que um atacante, sem privilégios elevados, desencadeie uma escrita fora dos limites na memória do host. O exploit de prova de conceito (PoC) demonstra um caminho de exploração em quatro etapas, começando com a abertura de uma sessão RPC e culminando na execução de um payload malicioso. A VMware já lançou atualizações de segurança para corrigir essa falha, e é recomendado que administradores apliquem os patches imediatamente e restrinjam cargas de trabalho não confiáveis em instalações locais do Workstation. O monitoramento contínuo do processo do hipervisor é essencial para detectar tentativas de exploração em tempo real.&lt;/p></description></item></channel></rss>