<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Asyncrat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/asyncrat/</link><description>Recent content in Asyncrat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 19:01:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/asyncrat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de malware DEADVAX utiliza técnicas avançadas para infiltração</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-deadvax-utiliza-tecnicas-avanc/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:01:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-deadvax-utiliza-tecnicas-avanc/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança cibernética revelaram detalhes sobre uma nova campanha de malware chamada DEAD#VAX, que utiliza uma combinação de técnicas sofisticadas para contornar mecanismos tradicionais de detecção. O ataque utiliza arquivos de disco virtual (VHD) hospedados na rede descentralizada InterPlanetary Filesystem (IPFS), disfarçados como arquivos PDF, para enganar as vítimas. O malware AsyncRAT, um trojan de acesso remoto, é injetado diretamente em processos confiáveis do Windows, operando totalmente na memória e evitando a criação de artefatos forenses no disco. A campanha é iniciada por meio de um e-mail de phishing que entrega o arquivo VHD. Uma vez montado, um script WSF é executado, que verifica as condições do ambiente antes de liberar o AsyncRAT. Essa abordagem de execução em memória e o uso de scripts ofuscados dificultam a detecção e a resposta a incidentes, tornando a campanha altamente eficaz. Os pesquisadores alertam que a evolução das campanhas de malware, que agora dependem de formatos de arquivo confiáveis e execução residente na memória, representa um desafio significativo para a segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam notificações legais para espalhar malware de roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-notificacoes-legais-para-espalhar-mal/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-notificacoes-legais-para-espalhar-mal/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing tem se espalhado na América Latina, utilizando notificações judiciais em espanhol para disseminar o trojan de acesso remoto AsyncRAT. Pesquisadores de segurança identificaram que os hackers estão escondendo seus códigos maliciosos dentro de arquivos de imagem SVG, uma técnica que permite que scripts maliciosos evitem a detecção por gateways de e-mail tradicionais e antivírus.&lt;/p>
&lt;p>O ataque, que visa especificamente usuários na Colômbia, começa com um e-mail disfarçado como uma comunicação legítima do &amp;lsquo;Juzgado 17 Civil Municipal del Circuito de Bogotá&amp;rsquo;, que apresenta um arquivo anexo chamado &amp;lsquo;Fiscalia General De La Nacion Juzgado Civil 17.svg&amp;rsquo;. Ao abrir o arquivo, um script JavaScript malicioso é ativado, levando a uma série de downloads que culminam na instalação do AsyncRAT, que permite controle remoto ao atacante.&lt;/p></description></item><item><title>Ataques Baseados em SVG Permitem Entrega de Códigos Maliciosos Indetectáveis</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-baseados-em-svg-permitem-entrega-de-codigo/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-baseados-em-svg-permitem-entrega-de-codigo/</guid><description>&lt;p>No final de agosto de 2025, uma onda de ataques de engenharia social altamente direcionados foi observada na América Latina, utilizando imagens SVG de grandes dimensões para entregar o malware AsyncRAT. Esses ataques, que se disfarçam como comunicações judiciais urgentes, marcam uma evolução nas táticas de phishing. O processo começa com um e-mail de spear-phishing que simula uma autoridade judicial, alertando sobre possíveis ações legais e incentivando a abertura de um arquivo SVG anexado, frequentemente superior a 10 MB. Esses arquivos SVG contêm JavaScript e diretivas XML embutidas, criando um portal interativo no navegador do usuário. Após uma série de telas de verificação falsas, a vítima é levada a baixar um arquivo ZIP protegido por senha, que, ao ser extraído, revela um dropper executável que utiliza o método de DLL sideloading para injetar o AsyncRAT no sistema. Essa técnica evita a detecção por ferramentas de segurança que normalmente monitoram apenas binários conhecidos. A campanha se destaca pela personalização assistida por IA, onde cada SVG é gerado de forma única, dificultando a análise estática. A ESET já havia identificado essa técnica em 2019, mas sua evolução foi recentemente adicionada ao framework MITRE ATT&amp;amp;CK. A campanha, que teve um pico de atividade em agosto, principalmente na Colômbia, ressalta a importância da vigilância e da educação em segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Aplicativo ScreenConnect é explorado para entregar AsyncRAT e PowerShell RAT</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativo-screenconnect-e-explorado-para-entregar/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:00:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativo-screenconnect-e-explorado-para-entregar/</guid><description>&lt;p>O ConnectWise ScreenConnect, uma solução popular de Monitoramento e Gerenciamento Remoto, está sendo explorado por cibercriminosos para obter acesso persistente a redes empresariais nos EUA. Pesquisadores identificaram pelo menos oito hosts públicos que distribuem instaladores adulterados do ScreenConnect, que contêm arquivos maliciosos como AsyncRAT e um loader em PowerShell. Os atacantes utilizam um instalador repaginado que, ao ser baixado, busca um pacote ZIP com scripts maliciosos e uma DLL nativa. O ataque é sofisticado, utilizando técnicas como bypass de políticas de execução do PowerShell e injeção de processos para evitar a detecção por antivírus. Além disso, campanhas de phishing têm sido usadas para disseminar esses instaladores, marcando uma mudança estratégica para operações de acesso remoto persistente. Para mitigar esses riscos, é essencial implementar políticas de detecção comportamental e controles de rede que identifiquem padrões de download maliciosos. A adoção de autenticação multifatorial e a auditoria de acessos de terceiros também são recomendadas para proteger as consoles de RMM.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malware utiliza software legítimo para roubo de credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-utiliza-software-legitimo-para/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-utiliza-software-legitimo-para/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova campanha que utiliza o software legítimo ConnectWise ScreenConnect para distribuir um loader que instala um trojan de acesso remoto (RAT) chamado AsyncRAT. O ataque começa com o uso do ScreenConnect para obter acesso remoto, seguido pela execução de um loader em VBScript e PowerShell que busca componentes ofuscados em URLs externas. Esses componentes incluem assemblies .NET codificados que se descompactam em AsyncRAT, mantendo persistência através de uma tarefa agendada disfarçada de &amp;lsquo;Skype Updater&amp;rsquo;.&lt;/p></description></item><item><title>AsyncRAT usa carregador sem arquivo para evitar detecção e garantir acesso remoto</title><link>https://brdefense.center/news/asyncrat-usa-carregador-sem-arquivo-para-evitar-de/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 18:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/asyncrat-usa-carregador-sem-arquivo-para-evitar-de/</guid><description>&lt;p>Uma campanha sofisticada de malware sem arquivo foi descoberta, utilizando o AsyncRAT, um poderoso Trojan de Acesso Remoto. Pesquisadores da LevelBlue detalharam a metodologia do ataque, que começa com um cliente ScreenConnect comprometido, um software legítimo de acesso remoto. Os atacantes estabelecem uma sessão interativa através de um domínio malicioso, executando um arquivo VBScript que aciona comandos PowerShell para baixar dois payloads externos.&lt;/p>
&lt;p>Os payloads são carregados diretamente na memória, sem deixar vestígios em disco, utilizando técnicas de reflexão. A primeira etapa do malware, Obfuscator.dll, é responsável por inicialização, persistência e técnicas de evasão. A persistência é alcançada através de uma tarefa agendada disfarçada de “Skype Updater”. O segundo componente, AsyncClient.exe, implementa funcionalidades de comando e controle, realizando reconhecimento do sistema e coletando informações sensíveis, como dados de carteiras de criptomoedas. O uso de técnicas avançadas de evasão e a execução apenas em memória tornam o AsyncRAT uma ameaça significativa para a segurança cibernética, destacando a necessidade de soluções de segurança mais robustas.&lt;/p></description></item></channel></rss>