<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Volkswagen on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/volkswagen/</link><description>Recent content in Volkswagen on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 18:57:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/volkswagen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Volkswagen é supostamente alvo de ataque de ransomware do grupo 8Base</title><link>https://brdefense.center/news/volkswagen-e-supostamente-alvo-de-ataque-de-ransom/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 18:57:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/volkswagen-e-supostamente-alvo-de-ataque-de-ransom/</guid><description>&lt;p>O Grupo Volkswagen confirmou que está investigando alegações do grupo de ransomware 8Base, que afirma ter roubado e vazado dados sensíveis da montadora alemã. Embora a empresa assegure que sua infraestrutura de TI principal permanece segura, a natureza vaga da resposta gerou preocupações sobre uma possível violação de dados de terceiros. O grupo 8Base, conhecido por suas táticas de extorsão dupla, alegou ter exfiltrado arquivos confidenciais em 23 de setembro de 2024, ameaçando divulgar os dados até 26 de setembro. Embora o prazo inicial tenha passado sem vazamentos, 8Base listou as informações roubadas em sua plataforma na dark web. Os dados comprometidos incluem faturas, documentos contábeis, arquivos pessoais de funcionários e contratos de trabalho. Se confirmada, essa violação pode expor informações financeiras e pessoais sensíveis em operações globais da Volkswagen, afetando marcas renomadas como Audi e Porsche. Especialistas em cibersegurança destacam a necessidade urgente de aprimorar a gestão de riscos de terceiros, uma vez que ataques modernos frequentemente exploram vulnerabilidades em parceiros da cadeia de suprimentos.&lt;/p></description></item></channel></rss>