<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Indonesianfoods on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/indonesianfoods/</link><description>Recent content in Indonesianfoods on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 06:57:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/indonesianfoods/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de spam inunda registro npm com pacotes falsos</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-spam-inunda-registro-npm-com-pacotes-f/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-spam-inunda-registro-npm-com-pacotes-f/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertam para uma campanha de spam em larga escala que tem inundado o registro npm com milhares de pacotes falsos desde o início de 2024. Identificada como &amp;lsquo;IndonesianFoods&amp;rsquo;, essa campanha já publicou cerca de 67.579 pacotes, que se disfarçam como projetos do Next.js. O objetivo principal não é o roubo de dados, mas sim a saturação do registro com pacotes aleatórios. Os pacotes contêm um script JavaScript que permanece inativo até ser executado manualmente pelo usuário, o que dificulta a detecção automática por scanners de segurança. Essa execução manual inicia um ciclo que remove configurações de privacidade e publica novos pacotes a cada 7 a 10 segundos, resultando em um fluxo constante de pacotes indesejados. A campanha, que já dura mais de dois anos, levanta preocupações sobre a segurança da cadeia de suprimentos de software, pois pode levar desenvolvedores a instalar acidentalmente esses pacotes maliciosos. A GitHub já removeu os pacotes identificados e se comprometeu a intensificar a detecção e remoção de conteúdos maliciosos em sua plataforma.&lt;/p></description></item></channel></rss>