<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Europol on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/europol/</link><description>Recent content in Europol on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 18:59:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/europol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Polícia italiana desmantela serviços ilegais de IPTV em operação global</title><link>https://brdefense.center/news/policia-italiana-desmantela-servicos-ilegais-de-ip/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-italiana-desmantela-servicos-ilegais-de-ip/</guid><description>&lt;p>Uma recente operação global de combate à pirataria, coordenada por Europol, Eurojust e Interpol, resultou na apreensão de três serviços ilegais de IPTV em larga escala. A ação, liderada pela Promotoria do Distrito de Catania e pela Polícia Estatal Italiana, abrangeu 11 cidades em 14 países, com foco especial na Itália, que se prepara para sediar as Olimpíadas de Inverno em Milão em fevereiro de 2026. Durante a operação, 31 indivíduos foram identificados como suspeitos de pertencer a um grupo criminoso organizado transnacional, acusado de violar direitos autorais e realizar fraudes computacionais. Os serviços de IPTV, como IPTVItalia, migliorIPTV e DarkTV, eram responsáveis por retransmitir ilegalmente conteúdos de plataformas como Sky, DAZN e Netflix, atingindo milhões de usuários. Além disso, a operação resultou na identificação de 250 revendedores e 100.000 assinantes apenas na Itália. Embora as autoridades tenham tomado medidas para desmantelar a infraestrutura, alguns sites ainda estavam ativos no momento da reportagem. A operação também se estendeu a serviços piratas na Bulgária, onde três domínios populares foram desativados, afetando a distribuição de obras protegidas por direitos autorais.&lt;/p></description></item><item><title>Europol prende 34 hackers da Black Axe que roubaram R 37 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/europol-prende-34-hackers-da-black-axe-que-roubara/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:57:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/europol-prende-34-hackers-da-black-axe-que-roubara/</guid><description>&lt;p>Na última sexta-feira, a Europol anunciou a prisão de 34 indivíduos na Espanha, supostamente ligados à organização criminosa internacional Black Axe. Esta operação foi coordenada pela Polícia Nacional da Espanha, em colaboração com o Escritório de Polícia Criminal da Bavária e a Europol, resultando em 28 prisões em Sevilha, três em Madrid, duas em Málaga e uma em Barcelona. A Black Axe é conhecida por uma variedade de crimes, incluindo fraudes cibernéticas, tráfico de drogas, tráfico humano e sequestros, com prejuízos estimados em €5,93 milhões (mais de R$ 37 milhões). Além das prisões, as autoridades congelaram €119.352 (R$ 748 mil) em contas bancárias e apreenderam €66.403 (R$ 416 mil) em dinheiro. O grupo, que teve origem na Nigéria em 1977, possui cerca de 30.000 membros registrados e é envolvido em atividades como lavagem de dinheiro e fraudes de engenharia social. Em julho de 2024, a Interpol já havia confiscado R$ 26 milhões em criptomoedas e itens de luxo em operações relacionadas, resultando em mais de 400 prisões.&lt;/p></description></item><item><title>Europol prende 34 membros da organização criminosa Black Axe na Espanha</title><link>https://brdefense.center/news/europol-prende-34-membros-da-organizacao-criminosa/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:57:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/europol-prende-34-membros-da-organizacao-criminosa/</guid><description>&lt;p>A Europol anunciou a prisão de 34 indivíduos na Espanha, supostamente ligados à organização criminosa internacional Black Axe. A operação, realizada pela Polícia Nacional Espanhola em colaboração com a Polícia Criminal do Estado da Baviera e a Europol, resultou em 28 detenções em Sevilha, além de prisões em Madrid, Málaga e Barcelona. A Black Axe é conhecida por uma variedade de atividades criminosas, incluindo fraudes cibernéticas, tráfico de drogas, tráfico humano, sequestros e roubos armados. Estima-se que a rede criminosa tenha causado danos superiores a €5,93 milhões (cerca de $6,9 milhões) em fraudes. Durante a operação, as autoridades congelaram contas bancárias totalizando €119.352 ($138.935) e apreenderam €66.403 ($77.290) em dinheiro. A Black Axe, originada na Nigéria em 1977, é considerada uma das mais proeminentes organizações criminosas transnacionais da África Ocidental, com cerca de 30.000 membros registrados. Em operações anteriores, a INTERPOL já havia realizado 75 prisões relacionadas ao grupo, que é associado a uma série de fraudes cibernéticas, como golpes de e-mail empresarial, fraudes românticas e lavagem de dinheiro. A continuidade das ações contra a Black Axe demonstra a crescente preocupação com o crime organizado e suas implicações globais.&lt;/p></description></item><item><title>Jogos online manipulam crianças para cometer crimes, alerta Europol</title><link>https://brdefense.center/news/jogos-online-manipulam-criancas-para-cometer-crime/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:00:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jogos-online-manipulam-criancas-para-cometer-crime/</guid><description>&lt;p>A Europol, agência de inteligência da União Europeia, está investigando como jogos online se tornaram ferramentas para que cibercriminosos manipulem crianças a cometer atos violentos. Catherine De Bolle, diretora-executiva da Europol, expressou sua preocupação com o uso de menores como &amp;lsquo;peões&amp;rsquo; em crimes graves, incluindo tortura e assassinato. Em um caso alarmante, um menino foi instruído a matar sua irmã mais nova, o que realmente ocorreu. A Europol identificou que esses recrutamentos ocorrem em chats de jogos multiplayer, onde os criminosos inicialmente estabelecem um vínculo com as crianças por meio de conversas sobre temas inocentes. Após ganhar a confiança dos menores, eles migram para chats privados, onde manipulam as crianças a compartilhar informações pessoais, que são usadas para chantageá-las a cometer atos violentos. Até agora, foram registrados 105 casos, incluindo 10 assassinatos encomendados por crianças. Os criminosos frequentemente oferecem recompensas financeiras, mas também utilizam táticas de intimidação, como ameaçar a vida de familiares, para garantir a obediência das vítimas. A Europol alerta que nenhuma criança está a salvo, dado que os criminosos estão constantemente aprimorando suas táticas de manipulação.&lt;/p></description></item><item><title>Polícia derruba mais de 6 mil links extremistas escondidos em games</title><link>https://brdefense.center/news/policia-derruba-mais-de-6-mil-links-extremistas-es/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:59:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-derruba-mais-de-6-mil-links-extremistas-es/</guid><description>&lt;p>Uma operação da Europol resultou na remoção de mais de 6 mil links que continham conteúdos extremistas em plataformas de jogos, com a colaboração de oito países. Dentre os links removidos, 5.408 estavam relacionados a conteúdos jihadistas, 1.070 a materiais de extrema-direita e 105 a publicações racistas e xenofóbicas. Os especialistas apontam que os criadores desses conteúdos utilizam plataformas de jogos e transmissões ao vivo para disseminar suas mensagens, aproveitando chats em tempo real e fóruns de discussão. A dificuldade em identificar contas extremistas nessas plataformas é um desafio, pois muitas não apresentam ligações visíveis com esse tipo de conteúdo. A ação da Europol visa coibir a propagação de materiais extremistas na internet, especialmente entre jovens, e reflete uma preocupação crescente com a segurança online e a influência de conteúdos nocivos em ambientes populares entre os usuários de jogos.&lt;/p></description></item><item><title>Megaoperação policial desmantela rede de hackers global</title><link>https://brdefense.center/news/megaoperacao-policial-desmantela-rede-de-hackers-g/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/megaoperacao-policial-desmantela-rede-de-hackers-g/</guid><description>&lt;p>Uma operação coordenada pela Europol e Eurojust, chamada Operação Endgame, resultou no desmantelamento de uma rede criminosa que disseminava malwares como Rhadamanthys Stealer e Venom RAT, além do bot Elysium. A ação, que ocorreu em 10 de novembro de 2025, levou à prisão do principal suspeito na Grécia e à desativação de mais de mil servidores, além da apreensão de cerca de 20 domínios. Segundo a Europol, a rede de malware afetou centenas de milhares de computadores em todo o mundo, resultando no roubo de milhões de credenciais. O Rhadamanthys Stealer, por exemplo, coletava informações de dispositivos sem que as vítimas percebessem, enquanto o Venom RAT estava associado a ataques de ransomware. A operação também revelou que o cibercriminoso investigado havia coletado cerca de 100 mil carteiras de criptomoedas, representando um valor significativo em euros. A investigação continua, especialmente em relação ao bot Elysium, cuja relação com os outros malwares ainda está sendo analisada.&lt;/p></description></item><item><title>Operação da Europol desmantela botnets e malware em ação global</title><link>https://brdefense.center/news/operacao-da-europol-desmantela-botnets-e-malware-e/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:00:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/operacao-da-europol-desmantela-botnets-e-malware-e/</guid><description>&lt;p>Entre os dias 10 e 13 de novembro de 2025, uma operação coordenada liderada pela Europol e Eurojust resultou no desmantelamento de famílias de malware, incluindo Rhadamanthys Stealer, Venom RAT e a botnet Elysium. Esta ação faz parte da Operação Endgame, que visa combater infraestruturas criminosas e ransomware em todo o mundo. Durante a operação, mais de 1.025 servidores foram derrubados e 20 domínios foram apreendidos. A Europol informou que a infraestrutura desmantelada continha centenas de milhares de computadores infectados, com milhões de credenciais roubadas. Muitos dos afetados não tinham conhecimento da infecção em seus sistemas. Além disso, o principal suspeito do Venom RAT foi preso na Grécia e tinha acesso a cerca de 100.000 carteiras de criptomoedas, representando um potencial valor de milhões de euros. A análise da Check Point revelou que a versão mais recente do Rhadamanthys agora coleta impressões digitais de dispositivos e navegadores, utilizando mecanismos para evitar detecção. A operação contou com a colaboração de agências de segurança de vários países, incluindo Estados Unidos, Austrália e diversos países europeus.&lt;/p></description></item><item><title>Desarticulação de plataforma de cibercrime envolvendo SIM Swapping</title><link>https://brdefense.center/news/desarticulacao-de-plataforma-de-cibercrime-envolve/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 06:56:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desarticulacao-de-plataforma-de-cibercrime-envolve/</guid><description>&lt;p>No dia 19 de outubro de 2025, a Europol anunciou a desarticulação de uma plataforma sofisticada de cibercrime como serviço (CaaS), conhecida como Operation SIMCARTEL. A operação resultou em 26 buscas e na prisão de sete suspeitos, incluindo cinco cidadãos letões. Foram apreendidos 1.200 dispositivos de SIM box, que continham 40.000 cartões SIM ativos, além de cinco servidores e dois sites que promoviam o serviço. A operação envolveu autoridades de países como Áustria, Estônia, Finlândia e Letônia, e revelou que a rede criminosa estava ligada a mais de 1.700 casos de fraudes cibernéticas na Áustria e 1.500 na Letônia, totalizando perdas de cerca de €4,5 milhões e €420.000, respectivamente. A infraestrutura da plataforma permitia a criação de números de telefone registrados em mais de 80 países, facilitando atividades criminosas como phishing, fraudes financeiras e extorsão. Além disso, a plataforma promovia a monetização de cartões SIM, atraindo usuários com promessas de renda passiva. A operação destaca a crescente complexidade e sofisticação das redes de cibercrime, que utilizam tecnologias avançadas para ocultar identidades e realizar fraudes em larga escala.&lt;/p></description></item></channel></rss>