<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Crimson Collective on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/crimson-collective/</link><description>Recent content in Crimson Collective on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 18:58:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/crimson-collective/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Um dos maiores provedores de banda larga dos EUA investiga violação</title><link>https://brdefense.center/news/um-dos-maiores-provedores-de-banda-larga-dos-eua-i/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:58:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/um-dos-maiores-provedores-de-banda-larga-dos-eua-i/</guid><description>&lt;p>A Brightspeed, uma das principais empresas de fibra óptica nos Estados Unidos, está investigando uma possível violação de dados que pode ter afetado mais de um milhão de clientes. O grupo de hackers conhecido como Crimson Collective afirmou ter roubado informações pessoais identificáveis (PII) de clientes, incluindo nomes, endereços de e-mail, números de telefone e dados de pagamento parciais. Embora a Brightspeed não tenha confirmado a violação, a empresa declarou que está levando a sério a segurança de suas redes e está monitorando a situação. O ataque foi anunciado pelo Crimson Collective em seu canal no Telegram, onde alertaram que liberariam amostras dos dados roubados caso a empresa não respondesse rapidamente. A Brightspeed, com sede em Charlotte, Carolina do Norte, opera em 20 estados e atende milhões de residências, tendo sido formada em 2022 após a aquisição de ativos da Lumen Technologies. A empresa tem como objetivo expandir sua rede de fibra para mais de cinco milhões de locais, o que a torna um alvo potencial para ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Nintendo minimiza ataque hacker, mas vazamento de Pokémon é alarmante</title><link>https://brdefense.center/news/nintendo-minimiza-ataque-hacker-mas-vazamento-de-p/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:00:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nintendo-minimiza-ataque-hacker-mas-vazamento-de-p/</guid><description>&lt;p>Em outubro de 2025, a Nintendo confirmou que seus servidores foram alvo de um ataque do grupo cibercriminoso Crimson Collective, que resultou no vazamento de informações sobre projetos em desenvolvimento, incluindo detalhes da franquia Pokémon. A empresa declarou que a brecha foi &amp;lsquo;mínima&amp;rsquo; e se limitou a servidores que hospedam seus sites oficiais, sem a exposição de dados pessoais ou informações sensíveis. No entanto, o vazamento inclui arquivos e vídeos de gameplay de versões iniciais de Pokémon Legends Z-A, que teriam origem em uma invasão anterior aos servidores da desenvolvedora Game Freak. Este incidente é parte de uma série de ataques que a Nintendo tem enfrentado, incluindo o notório Teraleak, que já havia exposto dados de projetos passados. A empresa continua a investigar esses incidentes, mas não conseguiu identificar os responsáveis até o momento. A situação levanta preocupações sobre a segurança dos dados e a proteção de informações sensíveis no setor de jogos, especialmente em um contexto onde a privacidade e a conformidade com legislações como a LGPD são cada vez mais relevantes.&lt;/p></description></item><item><title>Coletivo Crimson Explora Serviços da AWS para Exfiltrar Dados Sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/coletivo-crimson-explora-servicos-da-aws-para-exfi/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:57:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/coletivo-crimson-explora-servicos-da-aws-para-exfi/</guid><description>&lt;p>Um novo grupo de hackers, denominado Crimson Collective, representa uma ameaça significativa à infraestrutura de nuvem, com foco especial em ambientes da Amazon Web Services (AWS). De acordo com a pesquisa da Rapid7, o grupo se especializa em operações de roubo de dados e extorsão, utilizando credenciais de acesso de longo prazo comprometidas e políticas IAM excessivamente permissivas para infiltrar sistemas corporativos.&lt;/p>
&lt;p>Os ataques começam com a exploração de chaves de acesso AWS vazadas, frequentemente obtidas de repositórios expostos ou ambientes mal configurados. Utilizando a ferramenta TruffleHog, os atacantes localizam e validam credenciais utilizáveis. Uma vez dentro do sistema, eles estabelecem persistência e elevam privilégios, ganhando controle administrativo total sobre o ambiente da vítima.&lt;/p></description></item></channel></rss>