<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cyberark on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cyberark/</link><description>Recent content in Cyberark on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 13:04:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cyberark/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers do malware StealC são hackeados por pesquisadores de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-do-malware-stealc-sao-hackeados-por-pesqui/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:04:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-do-malware-stealc-sao-hackeados-por-pesqui/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da CyberArk descobriram uma vulnerabilidade de cross-site scripting (XSS) no painel de controle utilizado por hackers para disseminar o malware StealC. Essa falha permitiu que os especialistas coletassem informações cruciais, como impressões digitais e cookies, para interromper as operações dos cibercriminosos. O StealC, um infostealer que opera sob o modelo de Malware-as-a-Service (MaaS), foi identificado pela primeira vez em janeiro de 2023 e é distribuído por meio de cracks corrompidos de softwares populares, utilizando o YouTube como fachada. O vazamento do código-fonte do painel de gerenciamento do malware facilitou a análise da vulnerabilidade, que é comum em injeções do lado do cliente. Embora os detalhes da falha não tenham sido divulgados para evitar que os hackers a corrigissem, a situação destaca a importância de monitorar e proteger sistemas contra esse tipo de ataque. A falta de medidas de proteção adequadas permitiu que os cookies dos servidores comprometidos vazassem durante a coleta de dados, expondo informações sensíveis dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança na Nuvem Protegendo Acesso e Dados Empresariais</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-na-nuvem-protegendo-acesso-e-dados-empre/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-na-nuvem-protegendo-acesso-e-dados-empre/</guid><description>&lt;p>O uso da nuvem se tornou uma prática comum entre empresas, oferecendo agilidade e eficiência. No entanto, à medida que a infraestrutura em nuvem se expande, a gestão de acesso se torna mais complexa, aumentando o risco de vazamentos de dados e problemas legais. O artigo destaca a importância de estabelecer regras de acesso robustas e de se manter em conformidade com legislações globais, como a LGPD no Brasil. Para ajudar as empresas a enfrentar esses desafios, um webinar gratuito com especialistas da CyberArk será realizado, abordando estratégias práticas para proteger cargas de trabalho em nuvem. Os participantes aprenderão a limitar danos em caso de roubo de credenciais, a definir regras de acesso sem comprometer a agilidade da equipe e a alinhar-se com as normas de segurança internacionais. A crescente sofisticação dos atacantes exige que as empresas adotem um plano de segurança eficaz para proteger suas operações na nuvem, garantindo que a inovação não comprometa a segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>