<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Qilin on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/qilin/</link><description>Recent content in Qilin on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 19:18:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/qilin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ransomware Qilin ataca operadora de petróleo da Romênia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-operadora-de-petro/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:18:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-operadora-de-petro/</guid><description>&lt;p>A operadora nacional de oleodutos da Romênia, Conpet S.A., confirmou que foi alvo de um ataque do grupo de ransomware Qilin, que resultou no roubo de dados da empresa. Em um comunicado, a Conpet informou que a infraestrutura de TI corporativa foi comprometida, mas as operações não foram afetadas. O grupo Qilin alegou ter extraído quase 1TB de documentos, incluindo informações financeiras e dados pessoais, como nomes e números de contas bancárias. A empresa está colaborando com a Direção Nacional de Segurança Cibernética da Romênia na investigação do incidente. Embora a quantidade exata de dados roubados ainda não tenha sido determinada, a Conpet alertou que as informações comprometidas podem ser utilizadas para fraudes. A empresa aconselha os indivíduos afetados a terem cautela com solicitações urgentes de informações pessoais, recomendando a verificação da legitimidade de tais pedidos através de canais oficiais. A Conpet S.A. é uma empresa estratégica controlada pelo Ministério da Energia da Romênia, responsável pelo transporte de petróleo e gás em uma rede de oleodutos de 3.800 km.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberataque interrompe operações da Conpet, operadora de oleodutos da Romênia</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-operacoes-da-conpet-operado/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:29:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-operacoes-da-conpet-operado/</guid><description>&lt;p>A Conpet, operadora nacional de oleodutos da Romênia, sofreu um ciberataque que afetou seus sistemas corporativos e derrubou seu site na terça-feira. A empresa, que gerencia quase 4.000 quilômetros de rede de oleodutos, informou que, apesar da interrupção em sua infraestrutura de TI, suas operações de transporte de petróleo e derivados não foram comprometidas. A Conpet está investigando o incidente com a ajuda das autoridades de cibersegurança do país e notificou a Diretoria de Investigação do Crime Organizado e do Terrorismo (DIICOT), apresentando uma queixa criminal. O grupo de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado cerca de 1TB de documentos e vazado informações internas, incluindo dados financeiros e cópias de passaportes. Este ataque segue uma série de incidentes cibernéticos que afetaram outras entidades romenas, como a Autoridade de Águas da Romênia e o Complexo Energético Oltenia, evidenciando um aumento nas ameaças cibernéticas no país.&lt;/p></description></item><item><title>Autoridade de Saúde de Richmond sofre violação de dados em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/autoridade-de-saude-de-richmond-sofre-violacao-de/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:58:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/autoridade-de-saude-de-richmond-sofre-violacao-de/</guid><description>&lt;p>A Richmond Behavioral Health Authority (RBHA), na Virgínia, notificou 113.232 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em setembro de 2025, conforme informações do Departamento de Saúde e Serviços Humanos dos EUA. A violação comprometeu nomes, números de Seguro Social, números de passaporte, informações financeiras e dados de saúde protegidos dos pacientes da RBHA. O grupo de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 192 GB de dados e postando imagens de documentos supostamente extraídos da RBHA em seu site de vazamento de dados. A RBHA não confirmou a veracidade da alegação do grupo, e detalhes sobre como a rede foi comprometida, se um resgate foi pago ou o valor exigido permanecem desconhecidos. O ataque é um dos maiores de 2025, afetando significativamente o setor de saúde, que já registrou 85 ataques de ransomware neste ano, comprometendo mais de 8,1 milhões de registros. A RBHA, uma organização sem fins lucrativos que atende cerca de 13.000 pessoas anualmente, não ofereceu monitoramento de crédito gratuito para as vítimas, o que levanta preocupações sobre a proteção contra roubo de identidade.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de ransomware Qilin atinge setor financeiro da Coreia do Sul</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-qilin-atinge-setor-financeiro/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:57:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-qilin-atinge-setor-financeiro/</guid><description>&lt;p>O setor financeiro da Coreia do Sul foi alvo de um sofisticado ataque de cadeia de suprimentos, resultando na implementação do ransomware Qilin. Segundo a Bitdefender, esse ataque envolveu um grupo de Ransomware-as-a-Service (RaaS) e possivelmente atores ligados ao estado norte-coreano, utilizando a violação de um Provedor de Serviços Gerenciados (MSP) como vetor de acesso inicial. Em outubro de 2025, o Qilin se destacou por um crescimento explosivo, atingindo mais de 180 vítimas, com 29% de todos os ataques de ransomware atribuídos a esse grupo. A análise revelou que 25 casos de ransomware na Coreia do Sul em setembro foram exclusivamente atribuídos ao Qilin, com 24 das vítimas pertencendo ao setor financeiro. Os atacantes se autodenominaram &amp;lsquo;Korean Leaks&amp;rsquo;, e a campanha foi marcada por uma abordagem de propaganda, ameaçando expor corrupção sistêmica e manipulação do mercado financeiro. O ataque resultou no roubo de mais de 1 milhão de arquivos e 2 TB de dados de 28 vítimas. Para mitigar riscos semelhantes, a Bitdefender recomenda a implementação de autenticação multifator (MFA) e a aplicação do Princípio do Menor Privilégio (PoLP).&lt;/p></description></item><item><title>Habib Bank AG Zurich confirma acesso não autorizado à rede</title><link>https://brdefense.center/news/habib-bank-ag-zurich-confirma-acesso-nao-autorizad/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:57:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/habib-bank-ag-zurich-confirma-acesso-nao-autorizad/</guid><description>&lt;p>O Habib Bank AG Zurich anunciou hoje que detectou acesso não autorizado à sua rede corporativa. Em 5 de novembro de 2025, o grupo de ransomware Qilin listou o banco em seu site de vazamento de dados, alegando ter roubado 2,56 TB de informações. Apesar da gravidade da situação, o banco afirmou que seus serviços bancários permanecem operacionais e que até o momento não foi identificado acesso persistente. A instituição não confirmou se pagou resgate ou como os atacantes conseguiram invadir sua rede. A equipe do banco, apoiada por especialistas em cibersegurança, está trabalhando para avaliar e mitigar o impacto do incidente. O grupo Qilin, baseado na Rússia, é conhecido por realizar ataques por meio de e-mails de phishing e já reivindicou 792 ataques de ransomware em 2025, afetando principalmente o setor financeiro. O aumento de ataques a instituições financeiras levanta preocupações sobre a segurança de dados e a conformidade com a LGPD no Brasil, uma vez que o setor bancário é um alvo frequente de cibercriminosos.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Qilin ataca MedImpact Healthcare e vaza dados</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-medimpact-healthca/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:00:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-medimpact-healthca/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade por uma violação de dados que afetou a MedImpact Healthcare, uma gestora de benefícios farmacêuticos, no início de outubro de 2025. Em um comunicado, a MedImpact confirmou a detecção de ransomware em seus sistemas e informou que está trabalhando para restaurar os sistemas afetados em um novo ambiente seguro. Embora a empresa não tenha especificado quais dados foram comprometidos, Qilin alegou ter roubado 160 GB de informações, incluindo documentos de sua subsidiária Elixir Solutions. A MedImpact não confirmou a veracidade da alegação do grupo. O ataque é parte de uma tendência crescente de ataques de ransomware no setor de saúde dos EUA, que já registrou 12 incidentes confirmados em 2025, comprometendo cerca de 5,5 milhões de registros. O grupo Qilin, ativo desde 2022, é conhecido por sua abordagem de ransomware como serviço, onde afiliados pagam para usar seu malware. Este incidente destaca a vulnerabilidade das empresas de saúde e a necessidade de medidas robustas de cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Qilin ataca mais de 40 vítimas mensalmente em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-mais-de-40-vitimas/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-mais-de-40-vitimas/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware conhecido como Qilin, também chamado de Agenda, Gold Feather e Water Galura, tem se mostrado extremamente ativo, reivindicando mais de 40 vítimas por mês desde o início de 2025, exceto em janeiro. Em junho, o número de casos postados em seu site de vazamento de dados atingiu 100. A operação de ransomware como serviço (RaaS) é responsável por 84 vítimas em agosto e setembro. Os ataques têm como alvo principalmente os setores de manufatura, serviços profissionais e científicos, e comércio atacadista, afetando países como EUA, Canadá, Reino Unido, França e Alemanha. Os atacantes utilizam credenciais administrativas vazadas para obter acesso inicial, seguido de conexões RDP e reconhecimento do sistema. Ferramentas como Mimikatz e Cyberduck são empregadas para coletar credenciais e transferir dados. O ransomware Qilin, por sua vez, criptografa arquivos e apaga cópias de sombra do Windows. Além disso, uma variante do ransomware para Linux foi descoberta, demonstrando a capacidade de afetar sistemas Windows e Linux simultaneamente. Os ataques também exploram ferramentas legítimas para contornar barreiras de segurança, destacando a necessidade de vigilância constante e medidas de mitigação eficazes.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Qilin se torna o mais ativo em ataques de ransomware em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-qilin-se-torna-o-mais-ativo-em-ataques-de-ra/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:00:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-qilin-se-torna-o-mais-ativo-em-ataques-de-ra/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Qilin, baseado na Rússia, alcançou um marco alarmante ao reivindicar seu 700º ataque em 2025, superando o total de vítimas do ano anterior do grupo RansomHub. Desde sua aparição em 2022, Qilin ganhou notoriedade em 2023 e, em 2024, registrou 179 vítimas, número que quadruplicou neste ano. O modelo de negócios Ransomware-as-a-Service (RaaS) tem impulsionado sua atividade, especialmente após o desaparecimento do RansomHub, que levou seus afiliados a se unirem ao Qilin. Os principais alvos incluem setores críticos como manufatura, finanças, varejo, saúde e agências governamentais, onde a criptografia de sistemas e o roubo de dados podem causar grandes interrupções. Até agora, Qilin já comprometeu 788.377 registros e roubou 116 TB de dados. Os Estados Unidos são o país mais afetado, seguido por França, Canadá e Coreia do Sul. O aumento de ataques no setor educacional, com um crescimento de 420% em relação ao ano anterior, é particularmente preocupante, assim como os ataques a entidades governamentais, que subiram 344%. O impacto financeiro e a conformidade com a LGPD são preocupações significativas para as organizações brasileiras.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware Qilin Expande Operações Globais com Hospedagem Fantasma</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-qilin-expande-operacoes-globais-com-hos/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:59:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-qilin-expande-operacoes-globais-com-hos/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Qilin, conhecido por seu modelo de ransomware como serviço (RaaS), intensificou suas operações globais utilizando provedores de hospedagem à prova de balas (BPH) para ocultar suas atividades. De acordo com a Resecurity, a infraestrutura do Qilin abrange várias jurisdições, incluindo Rússia, Hong Kong, Chipre e Emirados Árabes Unidos, permitindo que o grupo evite a aplicação da lei e mantenha suas operações a longo prazo. Recentemente, o Qilin atacou o Asahi Group Holdings, a maior fabricante de bebidas do Japão, paralisando a produção em 30 fábricas. O grupo, que surgiu em meados de 2022, utiliza um modelo avançado de RaaS, onde seus afiliados executam ataques e retêm 80-85% do resgate. A infraestrutura do Qilin é sustentada por provedores de BPH que operam sem identificação de clientes, permitindo que dados roubados e servidores de comando e controle sejam hospedados de forma anônima. Até outubro de 2025, o Qilin já havia reivindicado mais de 50 novas vítimas, incluindo agências governamentais e cooperativas elétricas nos EUA. A dependência de redes BPH fantasmas demonstra como a infraestrutura de hospedagem anonimizada permite que grupos de ransomware prosperem fora do alcance da lei internacional.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Qilin ataca distrito escolar no Texas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-distrito-escolar-n/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:57:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-distrito-escolar-n/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Qilin reivindicou um ataque cibernético ao Uvalde Consolidated Independent School District, ocorrido entre 15 e 18 de setembro de 2025. Durante o ataque, as escolas do distrito foram fechadas devido à interrupção de serviços essenciais, como telefonia, ar-condicionado e câmeras de segurança. Embora o distrito tenha afirmado que não houve acesso não autorizado a dados sensíveis, Qilin alegou ter roubado informações pessoais de funcionários e alunos, além de dados financeiros. Para corroborar sua afirmação, o grupo publicou imagens de documentos que afirmam ter sido extraídos dos servidores do distrito. Até o momento, o Uvalde CISD não confirmou a veracidade das alegações do grupo. O Qilin é um grupo de ransomware que opera um modelo de ransomware como serviço, permitindo que afiliados utilizem seu malware para realizar ataques. Em 2025, foram confirmados 106 ataques atribuídos ao Qilin, com o grupo já tendo atacado diversas instituições educacionais nos Estados Unidos. Os ataques de ransomware têm se tornado cada vez mais comuns no setor educacional, com 34 incidentes confirmados em 2025, impactando operações diárias e colocando em risco a segurança de dados de alunos e funcionários.&lt;/p></description></item><item><title>Grupos de ransomware formam aliança estratégica para ataques mais eficazes</title><link>https://brdefense.center/news/grupos-de-ransomware-formam-alianca-estrategica-pa/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupos-de-ransomware-formam-alianca-estrategica-pa/</guid><description>&lt;p>Três grupos de ransomware, DragonForce, LockBit e Qilin, anunciaram uma nova aliança estratégica, destacando mudanças significativas no cenário de ameaças cibernéticas. Essa coalizão visa compartilhar técnicas, recursos e infraestrutura, aumentando a eficácia dos ataques. A parceria surge após o retorno do LockBit, que busca restaurar sua reputação após uma operação de repressão em 2024 que resultou na prisão de membros e na perda de infraestrutura. O grupo Qilin, que se tornou o mais ativo nos últimos meses, focou principalmente em organizações da América do Norte, com mais de 200 vítimas apenas no terceiro trimestre de 2025. A nova versão do LockBit, a 5.0, é capaz de atacar sistemas Windows, Linux e ESXi, o que pode aumentar o risco para setores críticos. Além disso, a aliança pode levar a um aumento nos ataques a infraestruturas críticas, ampliando a ameaça a setores antes considerados de baixo risco. O relatório também aponta um aumento nos ataques em países como Egito, Tailândia e Colômbia, sugerindo que os cibercriminosos estão se expandindo para evitar a repressão das autoridades. Com 1.429 incidentes de ransomware registrados no terceiro trimestre de 2025, a situação exige atenção redobrada das empresas, especialmente aquelas em setores vulneráveis.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Qilin ataca Asahi Group Holdings</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-asahi-group-holdin/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:57:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-asahi-group-holdin/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade por um ataque cibernético que resultou em uma violação de dados na Asahi Group Holdings, uma importante cervejaria japonesa. O incidente, que foi divulgado pela primeira vez em 29 de setembro de 2025, levou a empresa a suspender pedidos, remessas e serviços ao cliente. A Qilin afirma ter roubado 27 GB de arquivos, incluindo documentos financeiros, orçamentos, contratos e dados pessoais de funcionários. Embora a Asahi esteja investigando a extensão da violação, ainda não confirmou a veracidade das alegações da Qilin nem se pagará um resgate. O grupo Qilin, baseado na Rússia, é conhecido por suas táticas de phishing e opera um modelo de ransomware como serviço, permitindo que afiliados utilizem seu malware para realizar ataques. Este ataque é parte de uma tendência crescente de ataques de ransomware direcionados a fabricantes, que podem causar interrupções significativas nas operações e comprometer dados sensíveis. A Asahi, que possui marcas de cerveja globais, está enfrentando dificuldades operacionais devido a este incidente, que destaca a vulnerabilidade do setor a ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Qilin ataca escolas públicas na Virgínia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-escolas-publicas-n/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 18:57:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-escolas-publicas-n/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade por uma violação de dados ocorrida em setembro de 2025 nas escolas públicas do Condado de Mecklenburg, na Virgínia. O incidente foi notificado aos pais em 2 de setembro, levando a uma interrupção significativa nas atividades escolares, com professores utilizando métodos tradicionais de ensino devido à falta de acesso à internet. Qilin afirma ter roubado 305 GB de dados, incluindo relatórios financeiros, orçamentos e registros médicos de crianças, e publicou amostras desses documentos em seu site de vazamento. O superintendente das escolas, Scott Worner, confirmou a autoria do ataque, mas ressaltou que a verificação do que foi comprometido depende da conclusão da investigação pelas autoridades e pela seguradora da escola. O grupo tem um histórico de ataques a instituições educacionais, tendo realizado 103 ataques confirmados em 2025 até o momento. Worner alertou outras escolas sobre a inevitabilidade de ataques cibernéticos, enfatizando a importância de manter a cobertura de cibersegurança atualizada. O ataque destaca a vulnerabilidade do setor educacional, que frequentemente enfrenta dificuldades em relatar violações de dados e pode sofrer interrupções significativas em suas operações diárias.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Qilin ataca distrito de água em Washington</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-distrito-de-agua-e/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 18:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-distrito-de-agua-e/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade por um ataque cibernético ao Lakehaven Water &amp;amp; Sewer District, em Washington, ocorrido em 3 de setembro de 2025. O ataque resultou em uma interrupção significativa no sistema de pagamento de contas do distrito. Em 25 de setembro, Qilin publicou amostras de documentos internos supostamente roubados, mas o Lakehaven não confirmou a veracidade da reivindicação. A investigação sobre o incidente está em andamento, e o distrito informou que não haverá interrupções nos serviços de água e esgoto, apesar das dificuldades no processamento de pagamentos. Qilin, que opera um modelo de ransomware como serviço, já atacou 134 organizações, incluindo 28 entidades governamentais em 2025. Os ataques de ransomware a serviços públicos nos EUA têm se intensificado, com 63 incidentes confirmados até agora neste ano. O impacto desses ataques pode incluir roubo de dados e paralisação de sistemas, colocando em risco a segurança dos clientes e a continuidade dos serviços. O Lakehaven atende cerca de 112.000 pessoas na região.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Extorsão Cibernética em Agosto Afeta Mais de Cem Organizações</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-extorsao-cibernetica-em-agosto-afeta-m/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:02:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-extorsao-cibernetica-em-agosto-afeta-m/</guid><description>&lt;p>Em agosto de 2025, o grupo de ransomware Qilin se destacou como o operador mais ativo, atacando 104 organizações, quase o dobro do segundo colocado, Akira, que atingiu 56 vítimas. Este aumento contínuo de incidentes de ransomware, que totalizou 467 globalmente, reflete uma tendência preocupante no cenário de cibersegurança. Desde abril, Qilin já reivindicou 398 vítimas, representando 18,4% dos ataques registrados. A eficácia do grupo é atribuída a incentivos robustos para afiliados e operações de ransomware como serviço, utilizando técnicas avançadas de evasão, como execução sem arquivos e exploração de credenciais fracas de RDP e VPN.&lt;/p></description></item><item><title>Gangue de ransomware Qilin ataca governo de Spartanburg County, EUA</title><link>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-qilin-ataca-governo-de-sparta/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:01:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-qilin-ataca-governo-de-sparta/</guid><description>&lt;p>A gangue de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade por um ataque ao governo local de Spartanburg County, na Carolina do Sul, que ocorreu em 8 de agosto de 2025. O ataque comprometeu os sistemas do condado e afetou arquivos de integração de pessoal, contendo informações de funcionários. Segundo a Qilin, foram roubados 390 GB de dados, incluindo informações pessoais de residentes, como nomes, endereços, números de telefone e dados bancários. Este é o terceiro incidente de violação de dados do condado desde 2018. Embora a Qilin afirme que a recuperação dos serviços é impossível e que uma grande quantidade de dados foi exposta publicamente, os oficiais do condado não confirmaram a extensão da violação. O condado já enfrentou outras violações, incluindo uma em abril de 2023 que afetou 8.575 pessoas. A Qilin, que opera um modelo de ransomware como serviço, tem como alvo principalmente organizações governamentais e utiliza e-mails de phishing para disseminar seu malware. Este ataque destaca a crescente ameaça de ransomware a entidades governamentais nos EUA e a necessidade de medidas de segurança robustas.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers afirmam ter invadido estúdio de design da Nissan e roubado 4TB de dados</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-afirmam-ter-invadido-estudio-de-design-da/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:01:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-afirmam-ter-invadido-estudio-de-design-da/</guid><description>&lt;p>Recentemente, o estúdio de design Nissan Creative Box, parte da rede global de design da montadora japonesa Nissan, foi alvo de um ataque de ransomware que resultou no roubo de mais de 4TB de dados sensíveis. O grupo de hackers Qilin, que se destacou por sua atividade em 2025, afirmou ter copiado mais de 400 mil arquivos, incluindo dados de design 3D, relatórios, fotos e vídeos relacionados a automóveis da Nissan. Os especialistas alertam que a divulgação desses dados pode prejudicar a competitividade da empresa, comparando o roubo a &amp;lsquo;furtar uma invenção de um inventor&amp;rsquo;. O grupo ameaçou liberar os dados se a Nissan não responder, o que poderia permitir que concorrentes tivessem acesso a informações detalhadas sobre projetos da empresa. Este incidente destaca a crescente ameaça de ransomware, com o Qilin tendo atacado quase 500 organizações no último ano, sendo 401 apenas em 2025. A situação levanta preocupações sobre a segurança de dados em um setor tão inovador e competitivo como o automotivo.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Qilin ataca empresa de pesquisa Inotiv</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-empresa-de-pesquis/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 18:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-empresa-de-pesquis/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade por um ataque cibernético à Inotiv, uma empresa de pesquisa farmacêutica conhecida por testes em animais, ocorrido em agosto de 2025. Em um comunicado à SEC, a Inotiv informou que partes de seus sistemas foram criptografadas, resultando em interrupções no acesso a redes e aplicações internas. Qilin alegou ter roubado 176 GB de dados durante o ataque e publicou imagens de documentos que afirma serem da Inotiv. A empresa não confirmou as alegações do grupo, e detalhes sobre o valor do resgate ou como os atacantes conseguiram acesso à rede ainda não foram divulgados. O ataque pode ter consequências severas, incluindo a possibilidade de rescisões contratuais e multas que podem ultrapassar centenas de milhões de dólares, afetando gravemente a reputação da Inotiv. O incidente é parte de uma tendência crescente de ataques de ransomware, especialmente em empresas de saúde nos EUA, onde já foram registrados vários ataques que comprometeram milhões de registros. A Inotiv continua a restaurar seus sistemas e investigar o alcance do ataque.&lt;/p></description></item></channel></rss>