<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Plugx on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/plugx/</link><description>Recent content in Plugx on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 27 Sep 2025 12:58:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/plugx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Setores de telecomunicações e manufatura sob ataque de malware PlugX</title><link>https://brdefense.center/news/setores-de-telecomunicacoes-e-manufatura-sob-ataqu/</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 12:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/setores-de-telecomunicacoes-e-manufatura-sob-ataqu/</guid><description>&lt;p>Recentemente, os setores de telecomunicações e manufatura em países da Ásia Central e do Sul têm sido alvo de uma campanha de ciberataques que distribui uma nova variante do malware PlugX, também conhecido como Korplug ou SOGU. Pesquisadores da Cisco Talos identificaram que essa nova variante compartilha características com os backdoors RainyDay e Turian, incluindo o uso de aplicações legítimas para o carregamento de DLLs maliciosas. A configuração do PlugX, que normalmente segue um formato específico, foi alterada para se assemelhar à estrutura utilizada pelo RainyDay, um backdoor associado ao grupo de ameaças Lotus Panda, vinculado à China. Além disso, o PlugX é um Trojan de Acesso Remoto (RAT) amplamente utilizado por grupos de hackers alinhados à China, como o Mustang Panda. As evidências sugerem uma possível conexão entre os grupos Lotus Panda e BackdoorDiplomacy, ambos focados em telecomunicações e países da Ásia do Sul. Os ataques geralmente envolvem o abuso de executáveis legítimos para carregar DLLs maliciosas que, por sua vez, executam os payloads do PlugX. A análise também destaca o malware Bookworm, utilizado pelo Mustang Panda, que permite controle extenso sobre sistemas comprometidos e se disfarça em tráfego de rede normal. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança cibernética em setores críticos, especialmente no contexto de conformidade com a LGPD no Brasil.&lt;/p></description></item></channel></rss>