<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fsb on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fsb/</link><description>Recent content in Fsb on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 13:00:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fsb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>EUA oferece recompensa de US 10 milhões por hackers do FSB</title><link>https://brdefense.center/news/eua-oferece-recompensa-de-us-10-milhoes-por-hacker/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:00:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eua-oferece-recompensa-de-us-10-milhoes-por-hacker/</guid><description>&lt;p>O FBI emitiu um alerta sobre uma campanha em andamento de operadores cibernéticos do Serviço Federal de Segurança da Rússia (FSB), conhecida como Centro 16, que visa equipamentos de rede legados. A exploração de uma vulnerabilidade não corrigida, CVE-2018-0171, na funcionalidade Smart Install (SMI) da Cisco, permite que atacantes remotos acessem arquivos de configuração dos dispositivos e, em alguns casos, injetem modificações maliciosas que garantem acesso não autorizado persistente. Essa vulnerabilidade, divulgada pela primeira vez em 2018, afeta dispositivos Cisco que utilizam o SMI sem exigir autenticação do usuário. O FBI observou que os operadores russos estão atacando milhares de dispositivos de rede associados a organizações dos EUA em setores críticos, como sistemas de controle industrial e tecnologia operacional, levantando preocupações sobre possíveis interrupções em serviços essenciais. O FBI recomenda que as organizações apliquem imediatamente atualizações de software da Cisco, desativem o SMI onde não for possível aplicar atualizações e implementem monitoramento contínuo de arquivos de configuração. A situação destaca a importância de práticas rigorosas de higiene cibernética, especialmente em um cenário onde a infraestrutura de rede está envelhecendo e as atividades patrocinadas pelo estado estão se intensificando.&lt;/p></description></item></channel></rss>