<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Autenticação De Dois Fatores on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/autentica%C3%A7%C3%A3o-de-dois-fatores/</link><description>Recent content in Autenticação De Dois Fatores on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 19:01:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/autentica%C3%A7%C3%A3o-de-dois-fatores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>PcComponentes nega vazamento, mas confirma ataque de credential stuffing</title><link>https://brdefense.center/news/pccomponentes-nega-vazamento-mas-confirma-ataque-d/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:01:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pccomponentes-nega-vazamento-mas-confirma-ataque-d/</guid><description>&lt;p>A PcComponentes, um importante varejista de tecnologia na Espanha, negou alegações de um vazamento de dados que afetaria 16 milhões de clientes, mas confirmou ter sofrido um ataque de credential stuffing. O ataque ocorreu quando um ator de ameaças, identificado como &amp;lsquo;daghetiaw&amp;rsquo;, publicou uma suposta base de dados de clientes da empresa, contendo 16,3 milhões de registros, e vazou 500 mil deles. Os dados expostos incluem informações pessoais como nomes, endereços, números de telefone e mensagens de suporte ao cliente. A empresa afirmou que não houve acesso não autorizado a seus sistemas e que os números de contas ativas são significativamente menores do que os alegados. A PcComponentes também revelou que o ataque foi realizado utilizando credenciais de login de outros vazamentos, coletadas de computadores infectados por malware. Em resposta, a empresa implementou medidas de segurança, como CAPTCHA nas páginas de login e a ativação obrigatória da autenticação de dois fatores (2FA) para todos os usuários. A PcComponentes recomenda que seus clientes utilizem senhas fortes e únicas e permaneçam atentos a possíveis tentativas de phishing.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade em dispositivos Android permite roubo de dados sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-dispositivos-android-permite-ro/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-dispositivos-android-permite-ro/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Universidade da Califórnia e outras instituições descobriram uma vulnerabilidade em dispositivos Android da Google e Samsung, que pode ser explorada por meio de um ataque chamado &amp;lsquo;Pixnapping&amp;rsquo;. Este ataque permite que aplicativos maliciosos capturem códigos de autenticação de dois fatores (2FA), cronogramas do Google Maps e outros dados sensíveis sem o conhecimento do usuário. O método utiliza APIs do Android e um canal lateral de hardware, permitindo que um aplicativo malicioso intercepte dados de outros aplicativos, mesmo sem permissões especiais. O ataque foi testado em cinco dispositivos com Android entre as versões 13 e 16, mas a metodologia pode ser aplicada a todos os dispositivos Android. O Google já está ciente da vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-48561, e lançou patches em setembro de 2025. No entanto, um método alternativo para reativar o ataque foi descoberto, e a empresa está trabalhando em uma solução definitiva. A vulnerabilidade também permite que atacantes verifiquem se aplicativos específicos estão instalados no dispositivo, contornando restrições implementadas nas versões mais recentes do Android.&lt;/p></description></item><item><title>PyPI bloqueia domínios expirados para combater ataques de malware</title><link>https://brdefense.center/news/pypi-bloqueia-dominios-expirados-para-combater-ata/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:00:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pypi-bloqueia-dominios-expirados-para-combater-ata/</guid><description>&lt;p>O Python Package Index (PyPI) está adotando medidas para prevenir ataques de &amp;lsquo;ressurreição de domínios&amp;rsquo;, uma técnica utilizada por cibercriminosos para explorar a confiança dos usuários em pacotes legítimos. Esses ataques ocorrem quando um criminoso registra um domínio que anteriormente pertencia a um mantenedor de pacote legítimo, mas que expirou. Com o domínio ressuscitado, o atacante pode receber e-mails de redefinição de senha e enviar atualizações maliciosas para os usuários que confiam no pacote. Para mitigar esse risco, o PyPI começou a verificar domínios expirados, dificultando o acesso não autorizado às contas dos mantenedores. Desde junho de 2025, quase 2.000 endereços de e-mail foram desverificados. Embora essa ação não elimine todos os problemas de segurança do PyPI, ela representa um avanço significativo. Além disso, o PyPI recomenda que os usuários ativem a autenticação de dois fatores (2FA) e adicionem um segundo e-mail verificado para aumentar a segurança de suas contas.&lt;/p></description></item><item><title>PyPI implementa verificação de domínios expirados para segurança</title><link>https://brdefense.center/news/pypi-implementa-verificacao-de-dominios-expirados/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 06:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pypi-implementa-verificacao-de-dominios-expirados/</guid><description>&lt;p>Os mantenedores do repositório Python Package Index (PyPI) anunciaram uma nova funcionalidade que verifica domínios expirados para prevenir ataques à cadeia de suprimentos. Essa atualização visa combater ataques de ressurreição de domínios, onde atacantes compram domínios expirados para assumir o controle de contas do PyPI através de redefinições de senha. Desde junho de 2025, mais de 1.800 endereços de e-mail foram desmarcados como verificados assim que seus domínios entraram em fase de expiração. Embora essa medida não seja infalível, ela fecha uma importante brecha de ataque que poderia parecer legítima e difícil de detectar. Os usuários do PyPI são aconselhados a habilitar a autenticação de dois fatores (2FA) e a adicionar um segundo endereço de e-mail verificado de um domínio confiável, como Gmail ou Outlook, para aumentar a segurança. A nova funcionalidade utiliza a API de Status da Fastly para verificar o status dos domínios a cada 30 dias, marcando os endereços de e-mail como não verificados em caso de expiração.&lt;/p></description></item></channel></rss>