<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Intel Sgx on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/intel-sgx/</link><description>Recent content in Intel Sgx on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 18:57:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/intel-sgx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pesquisadores revelam falhas na segurança do Intel SGX em sistemas DDR4</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-falhas-na-seguranca-do-intel/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:57:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-falhas-na-seguranca-do-intel/</guid><description>&lt;p>Um estudo realizado por acadêmicos do Georgia Institute of Technology e da Purdue University revelou que as garantias de segurança do Intel Software Guard eXtensions (SGX) podem ser contornadas em sistemas DDR4, permitindo a descriptografia passiva de dados sensíveis. O SGX, que isola códigos e recursos confiáveis em um ambiente de execução confiável (TEE), foi projetado para proteger dados mesmo em sistemas comprometidos. No entanto, os pesquisadores demonstraram que um dispositivo interpositor pode ser utilizado para inspecionar fisicamente o tráfego de memória entre a CPU e o módulo de memória, extraindo chaves de atestação do SGX. Essa técnica, chamada WireTap, é semelhante ao ataque Battering RAM, mas foca na violação da confidencialidade. O ataque pode ser realizado com equipamentos acessíveis, embora o custo do setup do WireTap seja em torno de $1.000. A Intel respondeu afirmando que esse tipo de ataque está fora do escopo de seu modelo de ameaça, recomendando que servidores sejam operados em ambientes físicos seguros. A pesquisa levanta preocupações sobre a segurança de implementações de blockchain que utilizam SGX, como Phala Network e Secret Network, onde a confidencialidade e a integridade das transações podem ser comprometidas.&lt;/p></description></item></channel></rss>