<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Extração De Dados on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/extra%C3%A7%C3%A3o-de-dados/</link><description>Recent content in Extração De Dados on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 18:57:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/extra%C3%A7%C3%A3o-de-dados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade no Google Gemini permite extração de dados do Calendar</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-google-gemini-permite-extracao/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:57:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-google-gemini-permite-extracao/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma falha de segurança que permite a injeção de comandos no Google Gemini, possibilitando a extração de dados do Google Calendar. A vulnerabilidade, identificada por Liad Eliyahu, da Miggo Security, permite que um invasor crie um evento de calendário malicioso que, ao ser consultado pelo usuário, ativa um comando oculto que extrai informações privadas de reuniões. O ataque é ativado quando o usuário faz uma pergunta aparentemente inocente sobre sua agenda, levando o chatbot a gerar um novo evento que contém um resumo das reuniões privadas do usuário. Embora a falha tenha sido corrigida, o incidente destaca como as funcionalidades baseadas em inteligência artificial podem ampliar a superfície de ataque e introduzir novos riscos de segurança. Além disso, a pesquisa aponta que vulnerabilidades não se limitam mais ao código, mas também se manifestam na linguagem e no comportamento da IA em tempo real. O artigo também menciona outras vulnerabilidades em sistemas de IA, reforçando a necessidade de auditorias regulares e controles de segurança adequados em ambientes corporativos que utilizam essas tecnologias.&lt;/p></description></item></channel></rss>