<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Xwiki on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/xwiki/</link><description>Recent content in Xwiki on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 01:15:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/xwiki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware RondoDox explora falha crítica em XWiki</title><link>https://brdefense.center/news/malware-rondodox-explora-falha-critica-em-xwiki/</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 01:15:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-rondodox-explora-falha-critica-em-xwiki/</guid><description>&lt;p>O malware de botnet conhecido como RondoDox está atacando instâncias do XWiki que não foram atualizadas, aproveitando uma falha de segurança crítica identificada como CVE-2025-24893, que possui uma pontuação CVSS de 9.8. Essa vulnerabilidade, que permite a execução remota de código arbitrário, foi corrigida nas versões 15.10.11, 16.4.1 e 16.5.0RC1 do XWiki, lançadas em fevereiro de 2025. Desde março, houve indícios de que a falha estava sendo explorada, mas foi em outubro que a VulnCheck reportou um aumento significativo nas tentativas de exploração, culminando em um pico em 7 de novembro. O RondoDox, que rapidamente está adicionando novos vetores de exploração, visa dispositivos vulneráveis para realizar ataques de negação de serviço distribuída (DDoS) utilizando protocolos HTTP, UDP e TCP. Além disso, outras tentativas de ataque têm sido observadas, como a entrega de mineradores de criptomoedas e a criação de shells reversos. A CISA dos EUA incluiu a vulnerabilidade em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploradas, exigindo que agências federais implementem as devidas mitig ações até 20 de novembro. Este cenário ressalta a importância de práticas robustas de gerenciamento de patches para garantir a proteção adequada.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre falha de injeção no XWiki que permite execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-falha-de-injecao-no-xwiki-que-pe/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:00:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-falha-de-injecao-no-xwiki-que-pe/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu a vulnerabilidade CVE-2025-24893 em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploited, destacando um grave problema de injeção de código na plataforma XWiki. Essa falha permite que qualquer usuário convidado execute código remoto arbitrário sem autenticação, representando um risco significativo para organizações que utilizam essa plataforma de wiki de código aberto. A vulnerabilidade está relacionada ao componente SolrSearch do XWiki, que não trata adequadamente as funções de avaliação de código, permitindo que atacantes não autenticados injetem código malicioso. A CISA estabeleceu o dia 20 de novembro de 2025 como prazo crítico para que as organizações implementem correções de segurança fornecidas pela equipe de desenvolvimento do XWiki. Para organizações que não conseguem aplicar as correções imediatamente, a CISA recomenda a suspensão do uso da plataforma até que a remediação completa seja possível. Embora não haja evidências de exploração ativa, a gravidade da vulnerabilidade sugere que os atacantes podem rapidamente desenvolver códigos de exploração contra sistemas não corrigidos. As equipes de segurança devem realizar um inventário de todas as implementações do XWiki e estabelecer procedimentos de teste de patches antes da implementação em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>Ataques exploram vulnerabilidade RCE do XWiki para minerar criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-exploram-vulnerabilidade-rce-do-xwiki-para/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:00:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-exploram-vulnerabilidade-rce-do-xwiki-para/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de execução remota de código (RCE) não autenticada no XWiki, identificada como CVE-2025-24893, está sendo ativamente explorada por atacantes para implantar malware de mineração de criptomoedas. Essa falha, que permite a injeção de templates, possibilita a execução de código arbitrário em sistemas vulneráveis sem necessidade de autenticação, representando uma ameaça significativa para organizações que utilizam versões não corrigidas do XWiki.&lt;/p>
&lt;p>A análise da VulnCheck revelou uma cadeia de ataque sofisticada em duas etapas, onde os atacantes inicialmente enviam uma solicitação GET maliciosa para um endpoint específico, que baixa um arquivo malicioso para o diretório /tmp do sistema alvo. O primeiro estágio do downloader, denominado x640, puxa scripts adicionais que estabelecem operações de mineração de criptomoedas. O segundo estágio prepara o ambiente do sistema e inicia um minerador de Monero, demonstrando práticas avançadas de segurança operacional para evitar detecções.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças ativas exploram falhas de segurança em Dassault Systèmes e XWiki</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-ativas-exploram-falhas-de-seguranca-em-das/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:59:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-ativas-exploram-falhas-de-seguranca-em-das/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA) e a VulnCheck alertaram sobre a exploração ativa de vulnerabilidades críticas em produtos da Dassault Systèmes, especificamente no DELMIA Apriso, e no XWiki. As falhas incluem a CVE-2025-6204, uma vulnerabilidade de injeção de código com pontuação CVSS de 8.0, e a CVE-2025-6205, uma falha de autorização ausente com pontuação de 9.1, ambas afetando versões do DELMIA Apriso de 2020 a 2025. A CVE-2025-24893, com pontuação CVSS de 9.8, permite a execução remota de código por usuários convidados no XWiki. Essas vulnerabilidades foram abordadas pela Dassault Systèmes em agosto de 2025, mas a exploração continua ativa, com tentativas de ataque relatadas desde março de 2025. Os ataques têm como alvo a instalação de mineradores de criptomoedas, utilizando um processo em duas etapas. A CISA exige que várias agências federais remedeiem as falhas até 18 de novembro de 2025. Dada a gravidade e a exploração ativa dessas vulnerabilidades, é crucial que os usuários apliquem as atualizações necessárias imediatamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>