<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Crypto24 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/crypto24/</link><description>Recent content in Crypto24 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 01:01:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/crypto24/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo ransomware consegue cegar antivírus para roubar dados</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ransomware-consegue-cegar-antivirus-para-roub/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 01:01:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ransomware-consegue-cegar-antivirus-para-roub/</guid><description>&lt;p>Um novo grupo de ransomware, chamado Crypto24, tem se destacado por sua habilidade em contornar soluções antivírus e sistemas de detecção de endpoint (EDR). De acordo com um relatório da Trend Micro, o Crypto24 utiliza ferramentas administrativas legítimas e malwares personalizados para realizar ataques direcionados a grandes organizações, especialmente nos setores financeiro, manufatura, entretenimento e tecnologia. O ataque começa com a infiltração nos sistemas-alvo, onde os atacantes criam contas administrativas e utilizam comandos nativos do Windows para estabelecer pontos de entrada persistentes. Uma das características mais preocupantes do Crypto24 é sua capacidade de &amp;lsquo;cegar&amp;rsquo; soluções de segurança, utilizando uma versão modificada da ferramenta RealBlindingEDR para desativar mecanismos de detecção de quase 30 fornecedores de segurança. O grupo não apenas criptografa dados, mas também exfiltra informações críticas, utilizando um keylogger disfarçado para capturar dados sensíveis. A exfiltração é realizada através do Google Drive, o que reduz a suspeita. Para se proteger, as organizações devem adotar o princípio de privilégio mínimo, monitorar o uso de ferramentas de acesso remoto e implementar detecções comportamentais.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramenta maliciosa desativa antivírus e expõe empresas a riscos</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-maliciosa-desativa-antivirus-e-expoe-em/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:59:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-maliciosa-desativa-antivirus-e-expoe-em/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Trend Micro descobriram uma nova ferramenta maliciosa, chamada RealBlindingEDR, que está sendo utilizada por um grupo de ransomware conhecido como Crypto24. Essa ferramenta é capaz de desativar a proteção de antivírus em dispositivos, permitindo que os hackers implantem malware adicional sem serem detectados. O RealBlindingEDR possui uma lista codificada de nomes de empresas de antivírus, como Trend Micro, Kaspersky e McAfee, e ao ser executado, busca esses nomes na metadata dos drivers para desativar os mecanismos de detecção. Além de desativar a proteção, a ferramenta pode desinstalar completamente os programas antivírus. Após conseguir acesso inicial, o grupo Crypto24 geralmente implanta um keylogger e um software de criptografia, exfiltrando dados roubados para o Google Drive. Embora a identidade do grupo ainda seja desconhecida, eles já atacaram várias organizações de grande porte em setores como finanças e tecnologia. Para mitigar esses riscos, especialistas recomendam uma estratégia de defesa em camadas, incluindo antivírus com proteção contra manipulação e ferramentas anti-malware adicionais.&lt;/p></description></item></channel></rss>