<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Olimpíadas De Inverno on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/olimp%C3%ADadas-de-inverno/</link><description>Recent content in Olimpíadas De Inverno on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 07:27:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/olimp%C3%ADadas-de-inverno/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciberataque suspeito de origem russa atinge Olimpíadas de Inverno</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataque-suspeito-de-origem-russa-atinge-olimpi/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:27:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataque-suspeito-de-origem-russa-atinge-olimpi/</guid><description>&lt;p>O governo italiano anunciou a prevenção de uma série de ciberataques, supostamente de origem russa, que visavam as Olimpíadas de Inverno de 2026, em Milano Cortina. O Ministro das Relações Exteriores, Antonio Tajani, informou que os ataques afetaram cerca de 120 alvos, incluindo escritórios do ministério das Relações Exteriores dos EUA e consulados em várias cidades, além da Universidade La Sapienza, em Roma. A universidade, uma das maiores da Europa, foi alvo de um ataque que parece ter sido um ransomware, levando à suspensão de seus sistemas para garantir a segurança dos dados. O grupo hacker pro-russo NoName057(16) reivindicou a responsabilidade pelos ataques, alegando que eram uma retaliação à política pró-Ucrânia da Itália. Apesar da gravidade da situação, o governo italiano afirmou que não houve interrupções significativas nos serviços. A situação destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética em eventos internacionais e a necessidade de vigilância constante contra ameaças cibernéticas, especialmente em contextos de tensões geopolíticas.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberataques ameaçam Olimpíadas de Inverno na Itália</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataques-ameacam-olimpiadas-de-inverno-na-ital/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:59:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataques-ameacam-olimpiadas-de-inverno-na-ital/</guid><description>&lt;p>A equipe de pesquisa Unit 42, da Palo Alto Networks, alertou sobre as ameaças cibernéticas que podem afetar as Olimpíadas de Inverno de Milano Cortina, programadas para fevereiro de 2026. Os riscos incluem ataques à infraestrutura digital e Wi-Fi, como os que ocorreram em edições anteriores, além de ameaças de DDoS e ransomware. A concentração de pessoas e dados durante o evento torna-o um alvo atrativo para golpistas, que podem tentar extorquir organizações ou realizar espionagem cibernética. Os principais tipos de atacantes identificados são grupos motivados financeiramente, agências de espionagem estatais e hacktivistas. A interconexão de sistemas pode facilitar o acesso de hackers, que podem comprometer serviços essenciais como energia e transporte, impactando a confiança no evento. Além disso, a utilização de técnicas como phishing e engenharia social, potencializadas por IA e deepfakes, pode aumentar a eficácia dos ataques. A situação exige atenção redobrada das autoridades e organizadores para garantir a segurança do evento.&lt;/p></description></item></channel></rss>