<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Countloader on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/countloader/</link><description>Recent content in Countloader on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 18:57:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/countloader/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Software pirata e vídeos do YouTube espalham malware que engana antivírus</title><link>https://brdefense.center/news/software-pirata-e-videos-do-youtube-espalham-malwa/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/software-pirata-e-videos-do-youtube-espalham-malwa/</guid><description>&lt;p>Recentemente, duas campanhas de malware têm se destacado por enganar usuários e comprometer dispositivos. A primeira, identificada pela Cyderes, envolve a distribuição de software pirata, especificamente um loader chamado CountLoader. Este malware é instalado quando a vítima tenta baixar versões crackeadas de programas legítimos, como o Microsoft Word, através de links em sites falsos. O arquivo ZIP corrompido contém um documento que, ao ser aberto, executa comandos maliciosos, criando uma tarefa agendada que permite ao malware coletar dados sensíveis do usuário, burlando até mesmo a detecção de antivírus.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malware usa sites de software pirata para disseminação</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-sites-de-software-pirata-p/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:57:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-sites-de-software-pirata-p/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova campanha que utiliza sites de distribuição de software crackeado como vetor para uma versão modular e furtiva do loader conhecido como CountLoader. Essa campanha inicia-se quando usuários desavisados tentam baixar versões piratas de softwares legítimos, como o Microsoft Word, sendo redirecionados para links maliciosos que hospedam arquivos ZIP contendo um interpretador Python renomeado. O malware, uma vez instalado, estabelece persistência no sistema e pode baixar e executar outros malwares, como o ACR Stealer, que coleta dados sensíveis. CountLoader é projetado para contornar ferramentas de segurança, como o Falcon da CrowdStrike, e possui capacidades de propagação via dispositivos USB. Além disso, a Check Point revelou um loader JavaScript chamado GachiLoader, distribuído por meio de contas comprometidas do YouTube, que também implanta malwares adicionais. Essa evolução das técnicas de malware destaca a necessidade de estratégias de defesa em camadas e detecção proativa.&lt;/p></description></item></channel></rss>