<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraude De Emprego on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fraude-de-emprego/</link><description>Recent content in Fraude De Emprego on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 12:59:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fraude-de-emprego/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Operadores de TI da Coreia do Norte colaboram com malware para atacar empresas</title><link>https://brdefense.center/news/operadores-de-ti-da-coreia-do-norte-colaboram-com/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/operadores-de-ti-da-coreia-do-norte-colaboram-com/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório apresentado na Virus Bulletin 2025 revela as operações complexas do grupo DeceptiveDevelopment, um ator de ameaças alinhado à Coreia do Norte que colabora com trabalhadores de TI fraudulentos para comprometer organizações globalmente. A campanha combina cibercrime com fraudes de emprego, visando desenvolvedores de software por meio de esquemas elaborados de engenharia social. Os operadores se passam por recrutadores em plataformas como LinkedIn e Upwork, oferecendo oportunidades de trabalho atraentes. As vítimas são solicitadas a realizar desafios de codificação que envolvem o download de projetos de repositórios privados, onde o código malicioso está oculto. O conjunto de ferramentas do grupo inclui várias famílias de malware sofisticadas, como BeaverTail, um infostealer em JavaScript e C++, e InvisibleFerret, um RAT modular em Python. Recentemente, o WeaselStore, um infostealer multiplataforma em Go, foi introduzido, permitindo a execução em sistemas Windows, Linux e macOS. As táticas de engenharia social evoluíram para incluir técnicas ClickFix, levando as vítimas a sites falsos de entrevistas de emprego que, em vez de resolver problemas técnicos, baixam e executam malware. A conexão do DeceptiveDevelopment com operações de fraude de trabalhadores de TI da Coreia do Norte aumenta os riscos para empregadores, que podem estar contratando indivíduos com identidades roubadas. As organizações devem implementar medidas de segurança abrangentes para combater essas campanhas sofisticadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>