<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hackeamento on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hackeamento/</link><description>Recent content in Hackeamento on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 13:04:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hackeamento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conta da Paramount no X é hackeada em meio à guerra pela Warner</title><link>https://brdefense.center/news/conta-da-paramount-no-x-e-hackeada-em-meio-a-guerr/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:04:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/conta-da-paramount-no-x-e-hackeada-em-meio-a-guerr/</guid><description>&lt;p>A conta oficial da Paramount Pictures no X (antigo Twitter) foi hackeada no dia 9 de dezembro de 2025, com a descrição do perfil alterada para uma referência ao fascismo. A conta, que possui 3,4 milhões de seguidores, teve sua biografia temporariamente modificada para &amp;ldquo;braço orgulhoso do regime fascista&amp;rdquo;, mas a descrição foi rapidamente restaurada. O ataque ocorre em um contexto de intensa competição no setor de entretenimento, especialmente após a Paramount Skydance ter feito uma proposta agressiva para adquirir a Warner Bros. Discovery, que recentemente foi comprada pela Netflix. O CEO da Paramount Skydance, David Ellison, é conhecido por seu apoio ao ex-presidente Donald Trump, o que adiciona uma camada de complexidade ao incidente. A situação destaca a vulnerabilidade das contas de redes sociais de grandes empresas, especialmente em tempos de disputas corporativas acirradas. Embora ainda não haja informações sobre os responsáveis pelo ataque, a ação levanta preocupações sobre a segurança cibernética em um setor que está se transformando rapidamente.&lt;/p></description></item><item><title>Minha conta da Amazon foi hackeada veja o que fazer</title><link>https://brdefense.center/news/minha-conta-da-amazon-foi-hackeada-veja-o-que-faze/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 18:58:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/minha-conta-da-amazon-foi-hackeada-veja-o-que-faze/</guid><description>&lt;p>Com a popularização dos serviços da Amazon, muitos usuários brasileiros enfrentam o risco de terem suas contas hackeadas. O artigo orienta sobre as ações a serem tomadas em caso de invasão. Se a Amazon bloquear sua conta, é essencial verificar e-mails e SMS para seguir as instruções de desbloqueio. Caso você perceba atividades suspeitas, deve acessar sua conta e seguir o caminho indicado para proteger seus dados, como mudar a senha e ativar a verificação em duas etapas. Sinais de que sua conta pode estar comprometida incluem tentativas de login falhadas, compras não autorizadas e alterações em métodos de pagamento. Para prevenir ataques, recomenda-se o uso de senhas fortes, a ativação de chaves de acesso e a cautela com links suspeitos. O artigo destaca que a segurança da conta é crucial, especialmente em um cenário onde a Amazon é amplamente utilizada no Brasil.&lt;/p></description></item></channel></rss>