<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraude Trabalhista on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fraude-trabalhista/</link><description>Recent content in Fraude Trabalhista on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 12:59:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fraude-trabalhista/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>EUA impõem sanções a indivíduos e entidades da Coreia do Norte por cibercrime</title><link>https://brdefense.center/news/eua-impoem-sancoes-a-individuos-e-entidades-da-cor/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:59:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eua-impoem-sancoes-a-individuos-e-entidades-da-cor/</guid><description>&lt;p>O Departamento do Tesouro dos EUA anunciou sanções contra oito indivíduos e duas entidades ligadas à Coreia do Norte, acusados de lavagem de dinheiro para financiar atividades ilícitas, incluindo cibercrime e fraudes trabalhistas. Segundo John K. Hurley, Subsecretário do Tesouro, hackers patrocinados pelo Estado norte-coreano têm roubado e lavado dinheiro para sustentar o programa de armas nucleares do regime, representando uma ameaça direta à segurança global. Entre os sancionados estão Jang Kuk Chol e Ho Jong Son, que gerenciavam fundos de um banco sancionado anteriormente, e a Korea Mangyongdae Computer Technology Company, que utilizava trabalhadores de TI para ocultar a origem de seus rendimentos. O artigo destaca que, nos últimos três anos, cibercriminosos ligados à Coreia do Norte roubaram mais de US$ 3 bilhões, principalmente em ativos digitais, utilizando malware sofisticado e engenharia social. A atividade criminosa inclui a contratação de programadores estrangeiros para estabelecer parcerias comerciais, com parte da receita sendo enviada de volta à Coreia do Norte. As sanções visam cortar as fontes de receita ilícitas do regime, que utiliza tanto canais tradicionais quanto digitais, como criptomoedas, para financiar suas operações.&lt;/p></description></item></channel></rss>