<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ataques Persistentes on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ataques-persistentes/</link><description>Recent content in Ataques Persistentes on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 13:00:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ataques-persistentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exploração da Chave de Execução do Windows para Ataques Persistentes</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-da-chave-de-execucao-do-windows-para-at/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-da-chave-de-execucao-do-windows-para-at/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Zscaler ThreatLabz descobriram um sofisticado ataque à cadeia de suprimentos que visa desenvolvedores Python por meio de um pacote malicioso. O ataque, identificado em 22 de julho de 2025, utiliza um pacote aparentemente benigno chamado &amp;rsquo;termncolor&amp;rsquo;, que importa uma dependência maliciosa chamada &amp;lsquo;colorinal&amp;rsquo;. Após a instalação, o malware executa um arquivo que carrega uma DLL maliciosa, permitindo a execução de código malicioso disfarçado de um executável legítimo. Para garantir a persistência, o malware cria uma entrada no registro do Windows, assegurando que o executável malicioso seja executado automaticamente em cada inicialização do sistema. Além disso, o malware realiza reconhecimento do sistema e se comunica com um servidor de comando e controle utilizando tráfego HTTPS, dificultando a detecção. O ataque também possui uma variante para sistemas Linux. Embora os pacotes maliciosos tenham sido removidos do Python Package Index (PyPI), o incidente destaca os riscos contínuos de compromissos na cadeia de suprimentos em ecossistemas de código aberto. Organizações devem implementar soluções de monitoramento e varredura de pacotes para detectar tais ameaças antes que se tornem persistentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>