<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mudança De E-Mail on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mudan%C3%A7a-de-e-mail/</link><description>Recent content in Mudança De E-Mail on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 01:29:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mudan%C3%A7a-de-e-mail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google permite mudança de endereço de e-mail gmail.com</title><link>https://brdefense.center/news/google-permite-mudanca-de-endereco-de-e-mail-gmail/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:29:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-permite-mudanca-de-endereco-de-e-mail-gmail/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que agora é possível alterar o endereço de e-mail @gmail.com, uma funcionalidade que estava em falta para os usuários. Essa mudança permite que, por exemplo, um usuário que tenha o e-mail &lt;a href="mailto:xyz@gmail.com">xyz@gmail.com&lt;/a> possa alterá-lo para &lt;a href="mailto:abc@gmail.com">abc@gmail.com&lt;/a>. A atualização foi divulgada em um documento de suporte da empresa, que ressalta que a nova opção está sendo implementada gradualmente e pode não estar disponível para todos os usuários imediatamente. Ao mudar o endereço, o antigo não é desativado, mas se torna um e-mail alternativo, permitindo que o usuário receba mensagens em ambos os endereços sem perder dados armazenados, como fotos e mensagens. O Google também informa que é possível reverter a mudança a qualquer momento, mas limita a criação de novos endereços para o mesmo usuário a uma vez por ano. Para acessar essa funcionalidade, os usuários devem visitar myaccount.google.com e seguir as instruções disponíveis. Essa atualização é especialmente útil para aqueles que desejam se distanciar de endereços considerados embaraçosos ou que foram criados por familiares.&lt;/p></description></item></channel></rss>