<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bk Technologies on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bk-technologies/</link><description>Recent content in Bk Technologies on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 19:00:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bk-technologies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ransomware Akira reivindica ataque a BK Technologies</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-akira-reivindica-ataque-a-bk-t/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:00:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-akira-reivindica-ataque-a-bk-t/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Akira assumiu a responsabilidade por uma violação de dados na BK Technologies, fabricante de dispositivos de comunicação sem fio, ocorrida em 20 de setembro de 2025. A empresa confirmou que um acesso não autorizado a seus sistemas foi realizado, resultando no roubo de 25 GB de dados, incluindo informações de funcionários, documentos contábeis e contratos confidenciais. Embora a Akira tenha listado a BK Technologies em seu site de vazamento de dados, a empresa ainda não confirmou a extensão dos dados comprometidos ou se pagará um resgate. O relatório da SEC indica que, após o incidente, alguns sistemas não críticos sofreram interrupções menores, mas a empresa acredita que o acesso não autorizado foi contido. Akira, que surgiu em março de 2023, já reivindicou 559 ataques de ransomware, afetando diversos setores, incluindo manufatura e saúde. O aumento de ataques a fabricantes nos EUA, como evidenciado por 50 incidentes confirmados em 2025, destaca a crescente ameaça de ransomware, que pode causar interrupções significativas nas operações e riscos de conformidade, especialmente em relação à LGPD no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de dados da BK Technologies expõe informações sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-bk-technologies-expoe-inform/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:00:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-bk-technologies-expoe-inform/</guid><description>&lt;p>A BK Technologies Corporation, fabricante de equipamentos de comunicação com sede na Flórida, revelou um incidente significativo de cibersegurança que afetou sua infraestrutura de TI e a integridade dos dados de seus funcionários. O vazamento foi identificado em 20 de setembro de 2025, quando a empresa detectou atividades suspeitas em seu ambiente de TI. Medidas imediatas de contenção foram implementadas, isolando os sistemas afetados e envolvendo especialistas externos em cibersegurança para investigar o incidente. A análise forense subsequente confirmou que atores não autorizados acessaram informações sensíveis, incluindo registros pessoais de funcionários atuais e antigos. Apesar da gravidade do ataque, a BK Technologies conseguiu manter suas operações comerciais principais sem interrupções significativas. O incidente foi reportado às autoridades competentes, e a empresa planeja notificar todos os indivíduos afetados, cumprindo as exigências regulatórias. A investigação continua, e a empresa espera que a cobertura de seguro compense uma parte significativa dos custos relacionados à remediação e investigação. Este incidente destaca as ameaças cibernéticas persistentes que as organizações do setor de tecnologia enfrentam e a importância de protocolos rigorosos de segurança de TI e comunicação transparente.&lt;/p></description></item></channel></rss>