<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Booking.com on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/booking.com/</link><description>Recent content in Booking.com on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 13:05:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/booking.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo golpe faz você pagar em dobro pela sua reserva no Booking e Airbnb</title><link>https://brdefense.center/news/novo-golpe-faz-voce-pagar-em-dobro-pela-sua-reserv/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:05:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-golpe-faz-voce-pagar-em-dobro-pela-sua-reserv/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing está afetando usuários do Booking.com e de hotéis parceiros, com criminosos comprometendo sistemas para roubar dados sensíveis. Desde abril de 2025, e-mails fraudulentos têm sido enviados, contendo links maliciosos que imitam a interface do Booking. Ao clicar, as vítimas são levadas a uma página falsa que solicita uma verificação bancária, resultando na instalação do trojan PureRAT, que permite controle remoto do dispositivo. Os hackers inicialmente visam funcionários dos hotéis para obter credenciais de login, expandindo o ataque para serviços como Airbnb e Expedia. Relatos de vítimas indicam que, além do pagamento oficial, muitos foram forçados a realizar um segundo pagamento para os criminosos. As credenciais roubadas também estão sendo vendidas em fóruns de crimes digitais, aumentando o risco de fraudes. Especialistas alertam para a gravidade da situação, que não só compromete dados pessoais, mas também pode impactar a conformidade com a LGPD.&lt;/p></description></item><item><title>Conta comprometida do Booking.com gera campanha de phishing contra viajantes</title><link>https://brdefense.center/news/conta-comprometida-do-bookingcom-gera-campanha-de/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:59:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/conta-comprometida-do-bookingcom-gera-campanha-de/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Sekoia identificaram uma campanha de phishing sofisticada que visa clientes da indústria de hospitalidade em todo o mundo, utilizando contas de hotéis comprometidas do Booking.com. Os atacantes exploram dados de clientes roubados, como identificadores pessoais e detalhes de reservas, para realizar fraudes bancárias altamente credíveis desde abril de 2025.&lt;/p>
&lt;p>A metodologia do ataque é de múltiplas etapas, começando com e-mails maliciosos enviados a administradores de hotéis a partir de contas de e-mail corporativas comprometidas. Esses e-mails imitam comunicações do Booking.com, com linhas de assunto que mencionam solicitações de clientes e códigos de rastreamento, enganando os destinatários. Os links contidos nos e-mails redirecionam as vítimas para páginas falsas que imitam o Booking.com, onde são induzidas a executar comandos do PowerShell disfarçados, resultando na instalação do malware PureRAT em seus sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe de phishing engana usuários do Booking.com com site falso</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-de-phishing-engana-usuarios-do-bookingcom-co/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 18:58:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-de-phishing-engana-usuarios-do-bookingcom-co/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe de phishing está afetando usuários do Booking.com, um dos sites mais populares para reservas de hospedagem. O ataque foi identificado por um pesquisador de segurança e utiliza uma técnica chamada typosquatting, que explora a semelhança entre caracteres. Os criminosos enviam e-mails falsos alegando que houve uma reclamação sobre um aluguel, solicitando que a vítima clique em um link que parece levar ao site legítimo do Booking.com. No entanto, o link contém um caractere hiragana japonês que substitui a barra lateral na URL, enganando até mesmo usuários mais atentos. Ao clicar, as vítimas podem baixar um instalador malicioso que infecta seus dispositivos com malware, permitindo o roubo de informações e acesso remoto. O Booking.com, devido à sua popularidade, se torna um alvo frequente para esses tipos de fraudes. É essencial que os usuários verifiquem cuidadosamente os links e a autenticidade dos sites que acessam, buscando por erros de digitação ou caracteres estranhos nas URLs.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe de phishing no Booking.com usa caracteres secretos para enganar vítimas</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-de-phishing-no-bookingcom-usa-caracteres-sec/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 18:58:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-de-phishing-no-bookingcom-usa-caracteres-sec/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe de phishing está sendo utilizado por cibercriminosos que se aproveitam da popularidade do Booking.com para enganar usuários. Os atacantes enviam e-mails para pessoas que possuem anúncios na plataforma, informando que houve uma reclamação sobre seu anúncio e que devem agir rapidamente para evitar a suspensão. O link contido no e-mail parece legítimo, mas, ao analisá-lo mais de perto, é possível notar que um caractere hiragana japonês foi utilizado no lugar da barra normal, o que é uma técnica conhecida como &amp;rsquo;typosquatting&amp;rsquo;. Essa prática visa confundir as vítimas, levando-as a clicar em links maliciosos que instalam malware em seus dispositivos. O pesquisador de segurança que relatou o incidente, JAMESWT, observou que o site falso pode servir como um instalador de malware, como infostealers e trojans de acesso remoto (RAT). Para se proteger, os usuários são aconselhados a revisar cuidadosamente mensagens recebidas, especialmente aquelas não solicitadas, e a verificar links e anexos antes de clicar. O ataque destaca a importância de uma vigilância constante em relação a comunicações digitais.&lt;/p></description></item></channel></rss>