<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Redvds on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/redvds/</link><description>Recent content in Redvds on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 13:22:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/redvds/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft interrompe serviço global de assinatura de crimes digitais</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-interrompe-servico-global-de-assinatura/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:22:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-interrompe-servico-global-de-assinatura/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou, em 14 de janeiro de 2026, a ação judicial contra o RedVDS, um serviço de assinatura que facilitava cibercrimes. Este serviço permitia que hackers comprassem e vendessem recursos para realizar ataques digitais, cobrando US$ 24 por mês. Desde março de 2025, o RedVDS causou prejuízos de aproximadamente US$ 40 milhões apenas nos Estados Unidos, com um caso notável envolvendo a H2 Pharma, que perdeu mais de US$ 7,3 milhões. A operação conjunta da Microsoft, com apoio da Europol e autoridades policiais da Alemanha, resultou na apreensão de dois domínios que hospedavam o marketplace clandestino. O RedVDS era utilizado para fraudes, incluindo o desvio de pagamentos através do comprometimento de e-mails corporativos, onde hackers monitoravam contas para redirecionar fundos para contas fraudulentas. O impacto do RedVDS se estendeu a diversos setores, incluindo saúde, construção e serviços jurídicos.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft desmantela serviço de cibercrime RedVDS nos EUA e Reino Unido</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-desmantela-servico-de-cibercrime-redvds/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:59:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-desmantela-servico-de-cibercrime-redvds/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou uma ação legal coordenada nos Estados Unidos e no Reino Unido para desmantelar o serviço de cibercrime RedVDS, que supostamente causou perdas de fraudes na casa dos milhões. O RedVDS oferecia acesso a computadores virtuais descartáveis por apenas US$ 24 por mês, facilitando atividades criminosas como phishing e fraudes financeiras. Desde março de 2025, as atividades relacionadas ao RedVDS resultaram em cerca de US$ 40 milhões em perdas de fraudes nos EUA. O serviço, que operava com software não licenciado, permitia que criminosos operassem de forma anônima e escalável, utilizando ferramentas de inteligência artificial para aprimorar suas fraudes. A Microsoft identificou uma rede global de criminosos utilizando a infraestrutura do RedVDS, que comprometeu mais de 191 mil organizações em diversos setores. A ação da Microsoft é parte de um esforço mais amplo de combate ao cibercrime, visando proteger empresas e indivíduos de fraudes sofisticadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>