<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ataques on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ataques/</link><description>Recent content in Ataques on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:28:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ataques/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A crescente ameaça de ataques no navegador e a segurança empresarial</title><link>https://brdefense.center/news/a-crescente-ameaca-de-ataques-no-navegador-e-a-seg/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:28:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-crescente-ameaca-de-ataques-no-navegador-e-a-seg/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca que, atualmente, a maior parte do trabalho nas empresas ocorre no navegador, com aplicações SaaS e ferramentas de IA se tornando interfaces primárias para acesso a dados. No entanto, a segurança cibernética ainda não integra adequadamente o navegador em suas arquiteturas, resultando em uma lacuna significativa na detecção de ameaças. Os ataques baseados em navegador, como engenharia social, extensões maliciosas e ataques Man-in-the-Browser, estão se tornando comuns e difíceis de rastrear, pois muitas vezes não deixam evidências tradicionais. Ferramentas de segurança, como EDR e SASE, não conseguem monitorar interações dentro do navegador, o que limita a eficácia na prevenção e resposta a incidentes. A pesquisa da Keep Aware revela que, embora existam políticas de segurança, falta visibilidade sobre o comportamento real dos usuários. Com o aumento do uso de ferramentas de IA, essa lacuna se amplia, tornando a detecção e prevenção de riscos ainda mais desafiadoras. O artigo conclui que a observabilidade das interações no navegador é crucial para melhorar a segurança e a resposta a incidentes, permitindo que as equipes de segurança ajustem suas políticas com base em dados reais.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Qilin ataca mais de 40 vítimas mensalmente em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-mais-de-40-vitimas/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-mais-de-40-vitimas/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware conhecido como Qilin, também chamado de Agenda, Gold Feather e Water Galura, tem se mostrado extremamente ativo, reivindicando mais de 40 vítimas por mês desde o início de 2025, exceto em janeiro. Em junho, o número de casos postados em seu site de vazamento de dados atingiu 100. A operação de ransomware como serviço (RaaS) é responsável por 84 vítimas em agosto e setembro. Os ataques têm como alvo principalmente os setores de manufatura, serviços profissionais e científicos, e comércio atacadista, afetando países como EUA, Canadá, Reino Unido, França e Alemanha. Os atacantes utilizam credenciais administrativas vazadas para obter acesso inicial, seguido de conexões RDP e reconhecimento do sistema. Ferramentas como Mimikatz e Cyberduck são empregadas para coletar credenciais e transferir dados. O ransomware Qilin, por sua vez, criptografa arquivos e apaga cópias de sombra do Windows. Além disso, uma variante do ransomware para Linux foi descoberta, demonstrando a capacidade de afetar sistemas Windows e Linux simultaneamente. Os ataques também exploram ferramentas legítimas para contornar barreiras de segurança, destacando a necessidade de vigilância constante e medidas de mitigação eficazes.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de ataques de ransomware no setor de saúde em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-de-ransomware-no-setor-de-saude/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:04:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-de-ransomware-no-setor-de-saude/</guid><description>&lt;p>Nos primeiros nove meses de 2025, foram registrados 293 ataques de ransomware em hospitais e clínicas, além de 130 ataques a empresas do setor de saúde, como fabricantes de produtos médicos e provedores de tecnologia. Embora os ataques a prestadores de serviços de saúde tenham se mantido estáveis em relação a 2024, os ataques a empresas do setor aumentaram em 30%. O aumento da conscientização sobre a ameaça de ransomware, impulsionado por ataques de alto perfil, pode ter levado as organizações a melhorar suas defesas. Além disso, as empresas de saúde lidam com múltiplos prestadores, o que aumenta a vulnerabilidade a ataques. Os dados revelam que 7,4 milhões de registros foram comprometidos em ataques confirmados, com um pedido médio de resgate de cerca de $514.000. Os principais grupos de ransomware identificados foram INC, Qilin e SafePay. Os Estados Unidos lideram em número de ataques, seguidos por Austrália, Alemanha e Reino Unido. O relatório destaca a necessidade urgente de ações de segurança cibernética no setor, especialmente em relação a fornecedores terceirizados, que representam um novo vetor de ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de 36 em ataques de ransomware em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-36-em-ataques-de-ransomware-em-2025/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:01:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-36-em-ataques-de-ransomware-em-2025/</guid><description>&lt;p>Em 2025, os pesquisadores da Comparitech registraram 5.186 ataques de ransomware, um aumento de 36% em relação ao mesmo período do ano anterior. No terceiro trimestre, houve 1.517 ataques, com um crescimento de 6% em relação ao segundo trimestre. Embora os ataques a entidades governamentais e empresas de saúde tenham diminuído, os negócios, especialmente na indústria de manufatura, foram os mais atingidos, com um aumento de 11% nos ataques. Os grupos de ransomware mais ativos foram Qilin, Akira e INC, com Qilin liderando em ataques confirmados. O setor de saúde registrou 78 ataques, uma queda de 14%, enquanto o setor educacional manteve números semelhantes. O valor médio do resgate foi de $3,57 milhões, com o maior resgate exigido sendo de $15 milhões. Os ataques a fornecedores de tecnologia de terceiros também causaram grandes interrupções, destacando a necessidade de uma vigilância contínua e de medidas de segurança robustas. A crescente complexidade e o impacto dos ataques ressaltam a importância de uma resposta rápida e eficaz por parte das organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Cibersegurança Vulnerabilidades e Ameaças em Tecnologia Atual</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-vulnerabilidades-e-ameacas-em-tecno/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:00:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-vulnerabilidades-e-ameacas-em-tecno/</guid><description>&lt;p>O cenário de cibersegurança se torna cada vez mais complexo, com ataques direcionados a diversas tecnologias, desde carros conectados até servidores em nuvem. Recentemente, observou-se um aumento significativo em tentativas de exploração da vulnerabilidade crítica CVE-2024-3400, que afeta firewalls PAN-OS, permitindo que atacantes não autenticados executem códigos maliciosos. Além disso, uma campanha sofisticada tem como alvo servidores Microsoft SQL mal gerenciados, utilizando o framework XiebroC2 para estabelecer acesso persistente. Por outro lado, a inteligência artificial está sendo utilizada para bloquear ataques de ransomware em tempo real, com o Google Drive implementando detecções automáticas que interrompem a sincronização de arquivos durante tentativas de ataque. Outro ponto crítico é a atuação do grupo UNC6040, que realiza campanhas de phishing por voz (vishing) para comprometer instâncias do Salesforce, manipulando usuários para autorizar aplicativos maliciosos. As implicações para a segurança de dados e conformidade com a LGPD são significativas, exigindo atenção redobrada das organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Relatório Gcore Radar revela aumento de 41 em ataques DDoS em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/relatorio-gcore-radar-revela-aumento-de-41-em-ataq/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/relatorio-gcore-radar-revela-aumento-de-41-em-ataq/</guid><description>&lt;p>O relatório Gcore Radar, publicado em setembro de 2025, revela um aumento alarmante de 41% no volume total de ataques DDoS em comparação ao ano anterior, com um pico de ataque atingindo 2,2 Tbps. O número total de ataques subiu de 969 mil no segundo semestre de 2024 para 1,17 milhão no primeiro semestre de 2025. Além do aumento em volume, os ataques estão se tornando mais sofisticados, com durações mais longas e estratégias em múltiplas camadas, refletindo uma mudança nos setores-alvo. O setor de tecnologia agora é o mais atacado, superando o de jogos, enquanto os serviços financeiros continuam a ser alvos frequentes devido ao seu alto potencial de interrupção. Os ataques de camada de aplicação também estão em ascensão, representando 38% do total, um aumento significativo em relação a 28% no final de 2024. O relatório destaca a necessidade urgente de defesas proativas e adaptativas para enfrentar essa nova realidade de cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Armadilhas de QR Code - Como Hackers Transformam Escaneamentos em Roubo de Dados</title><link>https://brdefense.center/news/armadilhas-de-qr-code-como-hackers-transformam-esc/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/armadilhas-de-qr-code-como-hackers-transformam-esc/</guid><description>&lt;p>Os ataques de phishing utilizando QR codes, conhecidos como &amp;lsquo;quishing&amp;rsquo;, estão se tornando cada vez mais sofisticados, com hackers empregando técnicas avançadas para contornar medidas de segurança tradicionais. Pesquisadores de segurança identificaram dois métodos inovadores: os QR codes divididos e os QR codes aninhados. No primeiro método, os códigos maliciosos são fragmentados em duas imagens distintas, dificultando a detecção por scanners de segurança que reconhecem apenas imagens isoladas. Um exemplo recente envolve um golpe de redefinição de senha da Microsoft, onde os atacantes usaram mensagens personalizadas para enganar as vítimas. O segundo método, os QR codes aninhados, apresenta um código malicioso dentro de um código legítimo, criando ambiguidade na detecção. Isso pode confundir tanto os sistemas de segurança quanto os usuários, pois um código aponta para um URL malicioso enquanto o outro leva a um site legítimo. Diante da evolução dessas táticas, é crucial que as organizações adotem estratégias de defesa em múltiplas camadas, incluindo treinamento de conscientização em segurança e autenticação multifatorial. A implementação de sistemas de IA multimodal também é recomendada para melhorar a detecção de phishing baseado em imagens, especialmente aqueles que utilizam QR codes.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Phishing com IA Alvo de Alerta no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-com-ia-alvo-de-alerta-no-bras/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 16:14:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-com-ia-alvo-de-alerta-no-bras/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança estão soando o alarme sobre uma campanha de phishing que utiliza ferramentas de inteligência artificial generativa para criar páginas falsas que imitam agências do governo brasileiro. Essas páginas enganosas, que se passam por sites do Departamento Estadual de Trânsito e do Ministério da Educação, visam coletar informações pessoais sensíveis e induzir usuários a realizar pagamentos indevidos através do sistema PIX. A campanha é impulsionada por técnicas de envenenamento de SEO, aumentando a visibilidade dos sites fraudulentos e, consequentemente, o risco de sucesso dos ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Tentativa de Ransomware Alvo de Empresa de Petróleo no Paquistão</title><link>https://brdefense.center/news/tentativa-de-ransomware-alvo-de-empresa-de-petrole/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 14:22:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tentativa-de-ransomware-alvo-de-empresa-de-petrole/</guid><description>&lt;p>A Pakistan Petroleum Limited (PPL), uma empresa de exploração de petróleo e gás, foi alvo de um ataque de ransomware em partes de sua infraestrutura de TI, detectado em 6 de agosto de 2025. Apesar da seriedade da ameaça, a empresa conseguiu conter rapidamente o incidente, garantindo que nenhum sistema crítico ou dados sensíveis fossem comprometidos. Este evento ressalta a importância de protocolos de cibersegurança robustos e a necessidade de vigilância constante contra ameaças sofisticadas de ransomware, que continuam a evoluir e a representar riscos significativos para organizações em todo o mundo.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica no Windows Permite Escalonamento de Privilégios</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-windows-permite-escalon/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 13:27:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-windows-permite-escalon/</guid><description>&lt;p>Uma nova técnica de bypass do Controle de Conta de Usuário (UAC) no Windows foi revelada, utilizando o Editor de Caracteres Privados para permitir que atacantes obtenham privilégios elevados sem o consentimento do usuário. Esta vulnerabilidade, divulgada pelo pesquisador de segurança Matan Bahar, explora a configuração de manifesto do aplicativo eudcedit.exe, um utilitário legítimo do Windows, para contornar mecanismos de segurança críticos. A técnica é alarmante, pois utiliza um programa confiável que normalmente não levantaria suspeitas, permitindo que invasores que já tenham acesso inicial escalem seus privilégios de forma discreta e eficaz.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades Críticas em Sistemas de Controle Industrial Ameaçam Infraestruturas Vitais</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-em-sistemas-de-controle-/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 13:04:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-em-sistemas-de-controle-/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura (CISA) emitiu, em 7 de agosto de 2025, dez novos avisos sobre vulnerabilidades em Sistemas de Controle Industrial (ICS), destacando lacunas significativas de segurança em setores como manufatura, automação predial e infraestrutura de telecomunicações. Estas vulnerabilidades representam um risco urgente, pois podem permitir acesso não autorizado a componentes críticos de infraestrutura, comprometendo a segurança e a operação de sistemas essenciais. Entre os sistemas afetados estão o DIAView da Delta Electronics, os controladores FX80 e FX90 da Johnson Controls, e os telefones IP da Yealink, todos suscetíveis a ataques de execução remota de código e negação de serviço.Os avisos também incluem atualizações para vulnerabilidades previamente identificadas, como nos sistemas de monitoramento Instantel Micromate e nas soluções digitais da Mitsubishi Electric, indicando preocupações de segurança contínuas. A presença de dispositivos orientados ao consumidor, como aplicativos móveis da Dreame Technology, ressalta a crescente superfície de ataque em ambientes industriais. Especialistas enfatizam a necessidade de medidas preventivas urgentes para mitigar esses riscos e proteger infraestruturas críticas de possíveis explorações maliciosas.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos Desafiam Agências de Segurança com Ataques Sofisticados</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-desafiam-agencias-de-seguranca-com/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 12:37:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-desafiam-agencias-de-seguranca-com/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como ShinyHunters continua a desafiar as principais agências de segurança, incluindo a NSA e o FBI, com ataques cada vez mais sofisticados. Em uma recente declaração, membros do grupo afirmaram que suas táticas avançadas, como o uso de vozes geradas por IA, tornam as tentativas de rastreamento e identificação ineficazes. Essa confiança na tecnologia de ponta para evitar a detecção representa uma ameaça crescente para empresas e governos, que precisam reforçar suas defesas cibernéticas para mitigar riscos significativos de vazamentos de dados e extorsões.Além disso, o grupo tem como alvo grandes corporações, como a LVMH, controladora de marcas de luxo como Dior e Tiffany, que já foram vítimas de suas campanhas de extorsão. A insistência do ShinyHunters em continuar suas operações, apesar da pressão de gigantes corporativos e das autoridades, destaca a urgência de medidas preventivas robustas e a necessidade de uma colaboração internacional mais eficaz para combater essas ameaças cibernéticas. As organizações devem estar em alerta máximo e investir em tecnologias de segurança avançadas para proteger seus dados e operações contra esses ataques devastadores.&lt;/p></description></item><item><title>Desmantelamento do BlackSuit Ransomware: Um Golpe Crítico Contra o Crime Cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/desmantelamento-do-blacksuit-ransomware-um-golpe-c/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 12:09:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desmantelamento-do-blacksuit-ransomware-um-golpe-c/</guid><description>&lt;p>Em uma operação internacional coordenada, autoridades federais dos Estados Unidos, em parceria com a Europol, desmantelaram a infraestrutura crítica do grupo de ransomware BlackSuit. Este grupo, sucessor do Royal ransomware, utilizava táticas sofisticadas de dupla extorsão para atacar mais de 450 organizações, incluindo setores críticos como saúde, educação e energia. A operação resultou na apreensão de servidores, domínios e ativos digitais, marcando um avanço significativo na luta contra ameaças de ransomware, que têm causado impactos financeiros devastadores e riscos à segurança nacional.&lt;/p></description></item><item><title>Grave Vazamento de Dados Afeta Clientes da KLM e Air France</title><link>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-afeta-clientes-da-klm-e-a/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:04:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-afeta-clientes-da-klm-e-a/</guid><description>&lt;p>Um vazamento de dados impactante foi relatado pela KLM e Air France, envolvendo acesso não autorizado a informações de clientes em uma plataforma externa de atendimento ao cliente. Embora os sistemas internos das companhias aéreas não tenham sido comprometidos e dados sensíveis como senhas e informações de pagamento não tenham sido expostos, o incidente faz parte de uma onda alarmante de ataques relacionados ao Salesforce, conduzidos pelo grupo ShinyHunters.&lt;/p>
&lt;p>As companhias aéreas tomaram medidas imediatas para interromper o acesso e prevenir futuros incidentes, além de notificar as autoridades nacionais de proteção de dados na Holanda e na França. Este vazamento destaca a crescente ameaça de ataques cibernéticos sofisticados que visam plataformas externas, sublinhando a necessidade urgente de medidas preventivas robustas e governança de segurança cibernética eficaz para proteger dados de clientes.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes Maliciosos no RubyGems: Perigo de Roubo de Credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-rubygems-perigo-de-roubo-de-/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:58:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-rubygems-perigo-de-roubo-de-/</guid><description>&lt;p>Uma nova ameaça alarmante foi identificada no ecossistema RubyGems, onde 60 pacotes maliciosos foram descobertos se passando por ferramentas de automação para redes sociais e blogs. Desde março de 2023, esses pacotes têm sido usados para roubar credenciais de usuários desavisados, com mais de 275.000 downloads registrados. Os pacotes, que prometem funcionalidades como postagens em massa, na verdade contêm códigos ocultos que exfiltram nomes de usuário e senhas para servidores controlados por cibercriminosos, representando um risco significativo para a segurança dos dados dos usuários.A operação, que se concentra principalmente em usuários sul-coreanos, utiliza interfaces em coreano e servidores com domínios .kr para capturar informações sensíveis. Essa campanha sofisticada e persistente destaca a necessidade urgente de medidas preventivas e de segurança robustas para proteger sistemas contra infostealers disfarçados de ferramentas legítimas. Especialistas em segurança cibernética alertam para o impacto devastador que tais ataques podem ter, especialmente em usuários que dependem dessas ferramentas para campanhas de marketing e SEO, muitas vezes sem perceber o perigo iminente que enfrentam.&lt;/p></description></item><item><title>Alerta: Malware SocGholish Explora Sistemas de Distribuição de Tráfego</title><link>https://brdefense.center/news/alerta-malware-socgholish-explora-sistemas-de-dist/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 18:26:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/alerta-malware-socgholish-explora-sistemas-de-dist/</guid><description>&lt;p>O malware SocGholish, também conhecido como FakeUpdates, está sendo utilizado por cibercriminosos para redirecionar usuários desavisados a conteúdos maliciosos através de Sistemas de Distribuição de Tráfego (TDS) como Parrot TDS e Keitaro TDS. Este modelo sofisticado de Malware-as-a-Service (MaaS) permite que sistemas infectados sejam vendidos como pontos de acesso inicial para outras organizações criminosas, incluindo grupos notórios como Evil Corp e LockBit. A ameaça é particularmente alarmante devido ao uso de atualizações falsas de navegadores e softwares populares para enganar as vítimas e comprometer seus sistemas.Os ataques começam com a implantação do SocGholish em sites comprometidos, que são infectados de várias maneiras, incluindo injeções diretas de JavaScript. Além disso, o uso de TDSes de terceiros permite que o tráfego da web seja direcionado para páginas específicas após uma análise detalhada dos visitantes. A complexidade e sofisticação deste esquema destacam a necessidade urgente de medidas preventivas robustas e vigilância contínua para mitigar os riscos associados a este tipo de ameaça cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Lançamento do ChatGPT-5: Potenciais Riscos de Segurança e Privacidade</title><link>https://brdefense.center/news/lancamento-do-chatgpt-5-potenciais-riscos-de-seguranca-e-privacidade/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 18:06:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lancamento-do-chatgpt-5-potenciais-riscos-de-seguranca-e-privacidade/</guid><description>&lt;p>O lançamento do ChatGPT-5 pela OpenAI traz à tona preocupações sérias sobre segurança e privacidade, especialmente devido à sua capacidade de se conectar a contas do Google, como Gmail e Google Calendar. Essa funcionalidade, embora ofereça conveniência, também aumenta o risco de exposição de dados pessoais e sensíveis, caso medidas de segurança robustas não sejam implementadas adequadamente. Especialistas em cibersegurança alertam que a integração com serviços de terceiros pode ser um vetor de ataque para cibercriminosos, que buscam explorar vulnerabilidades em sistemas interconectados.&lt;/p></description></item><item><title>Técnica de Evasão em Chamadas Fantasmas Ameaça Segurança em Plataformas de Videoconferência</title><link>https://brdefense.center/news/tecnica-de-evasao-em-chamadas-fantasmas-ameaca-seguranca-em-plataformas-de-video/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 17:28:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tecnica-de-evasao-em-chamadas-fantasmas-ameaca-seguranca-em-plataformas-de-video/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Praetorian alertam sobre a técnica de evasão conhecida como Chamadas Fantasmas, que explora plataformas de videoconferência como Microsoft Teams e Zoom para realizar ataques de comando e controle sem detecção. Ao sequestrar credenciais temporárias TURN, os cibercriminosos conseguem estabelecer túneis entre o host comprometido e suas máquinas, utilizando a infraestrutura confiável dessas plataformas para mascarar suas atividades maliciosas. Este método de ataque é particularmente preocupante, pois aproveita a infraestrutura já permitida por firewalls corporativos, proxies e inspeção TLS, tornando-se invisível para as defesas tradicionais.A técnica de Chamadas Fantasmas não depende de vulnerabilidades específicas a serem corrigidas, mas sim da implementação de salvaguardas adicionais por parte dos fornecedores para prevenir tais ataques. A natureza criptografada e ofuscada do tráfego de videoconferência, muitas vezes protegido por AES ou outras criptografias fortes, dificulta ainda mais a detecção de atividades maliciosas. Com credenciais TURN expirando em dois a três dias, os túneis são de curta duração, mas a ameaça permanece significativa, exigindo atenção urgente das organizações para mitigar riscos de exfiltração de dados e outras consequências graves.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica na Plataforma Akamai Permite Solicitações Maliciosas Ocultas</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-na-plataforma-akamai-permite-solicitacoes-maliciosas-ocu/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 13:29:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-na-plataforma-akamai-permite-solicitacoes-maliciosas-ocu/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade significativa de HTTP Request Smuggling, identificada como CVE-2025-32094, foi descoberta na plataforma Akamai em março de 2025. Esta falha, que envolvia solicitações OPTIONS combinadas com técnicas obsoletas de quebra de linha, foi completamente resolvida pela Akamai, sem evidências de exploração bem-sucedida. A vulnerabilidade surgiu de uma interação complexa entre dois defeitos específicos na implementação do sistema de processamento de solicitações HTTP/1.x da Akamai, permitindo que atacantes introduzissem solicitações maliciosas ocultas no corpo da solicitação e potencialmente burlassem controles de segurança.A resposta coordenada da Akamai à CVE-2025-32094 exemplifica práticas eficazes de gerenciamento de vulnerabilidades na indústria de cibersegurança. Após receber o relatório do programa de recompensas por bugs, a empresa implementou uma correção em toda a plataforma, protegendo todos os clientes e mantendo uma comunicação transparente por meio de atualizações regulares. A linha do tempo de divulgação foi coordenada com a apresentação de pesquisa de James Kettle na Black Hat 2025, permitindo uma conscientização pública abrangente sobre a metodologia de ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Exploit de Injeção de Prompt em Gemini Rouba Dados Sensíveis de Usuários</title><link>https://brdefense.center/news/exploit-de-injecao-de-prompt-em-gemini-rouba-dados-sensiveis-de-usuarios/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 13:08:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploit-de-injecao-de-prompt-em-gemini-rouba-dados-sensiveis-de-usuarios/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram um ataque sofisticado chamado TARA (Targeted Promptware Attack) que compromete assistentes alimentados pelo Gemini do Google através de convites de e-mail e eventos de calendário aparentemente inocentes. Liderados pelo renomado especialista em segurança Ben Nassi, da Universidade de Tel-Aviv, o estudo demonstra como cibercriminosos podem manipular sistemas de IA para realizar ações maliciosas, desde roubo de dados até o controle de dispositivos domésticos inteligentes, representando uma ameaça crescente à segurança digital e física dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Exploram Plataformas de Conferência para Canais C2 Ocultos</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-plataformas-de-conferencia-para-canais-c2-ocultos/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 12:31:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-plataformas-de-conferencia-para-canais-c2-ocultos/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança revelaram uma técnica de ataque sofisticada que utiliza plataformas de conferência web para estabelecer canais de comando e controle (C2) ocultos. Esta abordagem permite que cibercriminosos disfarcem tráfego malicioso como reuniões online legítimas, potencialmente burlando medidas tradicionais de segurança de rede. A técnica, apresentada na Black Hat USA 2025, destaca como protocolos de comunicação em tempo real podem ser explorados para criar sessões C2 interativas de alta largura de banda, que se misturam de forma indistinguível com o tráfego de colaboração empresarial normal.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque a Active Directory Bypassa Autenticação e Rouba Dados Sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-a-active-directory-bypassa-autenticacao-e-rouba-dados-sensiveis/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 12:09:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-a-active-directory-bypassa-autenticacao-e-rouba-dados-sensiveis/</guid><description>&lt;p>Pesquisador de segurança Dirk-Jan Mollema, da Outsider Security, revelou técnicas avançadas de movimento lateral que permitem a atores de ameaça comprometer a infraestrutura de nuvem da Microsoft através de vulnerabilidades no Active Directory local. Durante sua apresentação na Black Hat USA 2025, Mollema destacou lacunas críticas de segurança em ambientes híbridos de AD que podem permitir que atacantes contornem a autenticação multifator e exfiltrem dados sensíveis sem detecção, explorando relações de confiança entre domínios locais e recursos na nuvem.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades Críticas em Produtos de Vigilância da Axis Expõem Risco de Ataques</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-em-produtos-de-vigilancia-da-axis-expoem-risco-de-ataq/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 10:40:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-em-produtos-de-vigilancia-da-axis-expoem-risco-de-ataq/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram falhas significativas em produtos de vigilância da Axis Communications, que, se exploradas com sucesso, podem resultar em ataques de tomada de controle. As vulnerabilidades, identificadas nos sistemas Axis Device Manager e Axis Camera Station, permitem a execução remota de código antes da autenticação, colocando em risco milhares de servidores expostos na internet. A exploração dessas falhas pode conceder aos atacantes acesso ao nível do sistema na rede interna, permitindo o controle total das câmeras, incluindo a possibilidade de sequestrar, assistir ou desligar os feeds de vídeo.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças Crescentes: Ataques na Nuvem Impulsionados por IA</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-crescentes-ataques-na-nuvem-impulsionados-por-ia/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 10:33:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-crescentes-ataques-na-nuvem-impulsionados-por-ia/</guid><description>&lt;p>Em 2025, os ataques na nuvem estão evoluindo em uma velocidade alarmante, com a inteligência artificial (IA) sendo utilizada tanto como arma quanto como escudo. A recente evolução dos ataques, como a campanha CRYSTALRAY, demonstra um nível de coordenação e rapidez que seria impossível sem a automação. Esses ataques, que incluem reconhecimento, movimento lateral e coleta de credenciais, representam uma ameaça crescente para as empresas que dependem de soluções em nuvem. As equipes de segurança estão sendo desafiadas a adotar defesas em tempo real e contextualmente conscientes para enfrentar essas ameaças que operam em velocidades de máquina.Por outro lado, a própria IA se tornou um alvo crítico, necessitando de proteção robusta. O aumento de 500% nas cargas de trabalho em nuvem contendo pacotes de IA/ML em 2024 destaca a adoção massiva dessas tecnologias, mas também expõe novas superfícies de ataque. Para mitigar esses riscos, é essencial implementar medidas de segurança como a autenticação de APIs, endurecimento de configurações e a aplicação do princípio de menor privilégio. A segurança na nuvem deve evoluir para ser tão ágil quanto as ameaças que enfrenta, garantindo que as joias digitais da era da IA sejam devidamente protegidas contra cibercriminosos cada vez mais sofisticados.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica em SonicWall Ameaça Segurança de Firewalls</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-sonicwall-ameaca-seguranca-de-firewalls/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 10:32:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-sonicwall-ameaca-seguranca-de-firewalls/</guid><description>&lt;p>A SonicWall revelou que o recente aumento de atividades maliciosas direcionadas aos seus firewalls Gen 7 e mais recentes, com SSL VPN habilitado, está relacionado a uma vulnerabilidade antiga, agora corrigida, e ao uso repetido de senhas. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2024-40766, foi divulgada pela primeira vez em agosto de 2024 e possui um escore CVSS de 9.3, indicando um risco elevado de acesso não autorizado aos dispositivos. A empresa está investigando menos de 40 incidentes relacionados a essa atividade, muitos dos quais estão associados a migrações de firewalls Gen 6 para Gen 7 sem redefinição das senhas dos usuários locais, uma ação recomendada crucial.Para mitigar os riscos, a SonicWall recomenda a atualização do firmware para a versão SonicOS 7.3.0, redefinição de todas as senhas de contas de usuários locais com acesso SSLVPN, habilitação de proteção contra botnets e filtragem Geo-IP, além da implementação de autenticação multifator e políticas de senhas fortes. Este desenvolvimento ocorre em meio a um aumento nos ataques que exploram dispositivos SonicWall SSL VPN para ataques de ransomware Akira, destacando a necessidade urgente de medidas preventivas robustas para proteger as infraestruturas de rede.&lt;/p></description></item><item><title>NVIDIA Alerta para Riscos de Vulnerabilidades em Hardware com Backdoors</title><link>https://brdefense.center/news/nvidia-alerta-para-riscos-de-vulnerabilidades-em-hardware-com-backdoors/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:51:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nvidia-alerta-para-riscos-de-vulnerabilidades-em-hardware-com-backdoors/</guid><description>&lt;p>A NVIDIA emitiu uma declaração enfática rejeitando a inclusão de backdoors e kill switches em seus hardwares de GPU, destacando que tais características comprometeriam gravemente a infraestrutura de cibersegurança global. A empresa argumenta que a introdução de vulnerabilidades embutidas nos componentes críticos de computação representa uma ameaça perigosa, criando vetores de ataque permanentes que poderiam ser explorados por atores maliciosos. Essa posição surge em meio a discussões políticas crescentes sobre mecanismos de controle remoto em hardwares essenciais, com a NVIDIA defendendo que tais propostas são um desvio perigoso dos princípios de segurança estabelecidos.A empresa enfatiza a importância do princípio de &amp;lsquo;defesa em profundidade&amp;rsquo;, que busca eliminar vulnerabilidades de ponto único através de uma abordagem de segurança em camadas. A introdução de vulnerabilidades deliberadas em hardwares críticos, como GPUs, comprometeria não apenas sistemas individuais, mas também ecossistemas tecnológicos inteiros que dependem de computação acelerada por GPU. A NVIDIA defende soluções de software transparentes e ferramentas de monitoramento que aumentem a segurança do sistema sem comprometer a integridade do hardware, rejeitando comparações com funcionalidades de smartphones que operam com o consentimento do usuário.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça Crescente: Ataques à Cadeia de Suprimentos Python Colocam Sistemas em Risco</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-crescente-ataques-a-cadeia-de-suprimentos-p/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 07:16:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-crescente-ataques-a-cadeia-de-suprimentos-p/</guid><description>&lt;p>Os ataques à cadeia de suprimentos envolvendo pacotes Python estão se tornando uma ameaça alarmante e crescente em 2025. Criminosos cibernéticos estão explorando vulnerabilidades em repositórios de código aberto, como o Python Package Index (PyPI), para introduzir pacotes maliciosos que passam despercebidos até causarem danos significativos. Um exemplo grave ocorreu em dezembro de 2024, quando o pacote Ultralytics YOLO, amplamente utilizado em aplicações de visão computacional, foi comprometido e baixado milhares de vezes antes de ser detectado. Este cenário destaca a urgência de tratar a segurança da cadeia de suprimentos Python como uma prioridade crítica.Os métodos utilizados pelos atacantes incluem técnicas como typo-squatting, repo-jacking e slop-squatting, que exploram falhas na gestão de pacotes e repositórios. Além disso, até mesmo imagens oficiais do contêiner Python contêm vulnerabilidades críticas, com mais de 100 CVEs de alta gravidade identificados. Para mitigar esses riscos, é essencial que desenvolvedores e engenheiros de segurança adotem ferramentas e práticas robustas, como pip-audit, Sigstore e SBOMs, para garantir a integridade do código e proteger suas aplicações contra essas ameaças sofisticadas e em rápida evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica no Amazon ECS Permite Escalação de Privilégios</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-amazon-ecs-permite-esca/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 20:30:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-amazon-ecs-permite-esca/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma vulnerabilidade alarmante no Amazon Elastic Container Service (ECS), que pode ser explorada por atacantes para realizar movimentações laterais, acessar dados sensíveis e assumir o controle do ambiente em nuvem. A técnica de ataque, denominada ECScape, foi apresentada na conferência de segurança Black Hat USA, destacando como um contêiner malicioso com permissões limitadas pode obter credenciais de IAM de contêineres mais privilegiados na mesma instância EC2, comprometendo seriamente a segurança do ambiente AWS.&lt;/p></description></item><item><title>Permissões Excessivas em Nuvem: Uma Vulnerabilidade Urgente e Explorada</title><link>https://brdefense.center/news/permissoes-excessivas-em-nuvem-uma-vulnerabilidade/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 18:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/permissoes-excessivas-em-nuvem-uma-vulnerabilidade/</guid><description>&lt;p>O Relatório de Riscos de Segurança na Nuvem 2025 revela uma preocupação alarmante: 83% das empresas que utilizam a Amazon Web Services (AWS) enfrentam problemas com permissões excessivas e acessos permanentes. Apesar dos avanços na centralização do controle de acesso por meio de Provedores de Identidade (IdPs), a segurança total ainda está longe de ser alcançada. Permissões mal configuradas e acessos sem limite de tempo criam brechas exploráveis por agentes maliciosos, ampliando a superfície de ataque de forma desnecessária. A resistência à autenticação multifator (MFA) e a permanência de permissões temporárias são desafios que exigem atenção imediata.Para mitigar esses riscos, é crucial adotar o princípio do menor privilégio, implementar acesso just-in-time e realizar auditorias frequentes e automáticas nas permissões concedidas. A segurança de identidade deve ser uma prioridade contínua, especialmente em um cenário onde os ataques se tornam cada vez mais sofisticados. A mudança de mentalidade é essencial para garantir que a configuração correta não seja uma tarefa pontual, mas sim um processo contínuo de monitoramento, visibilidade e automação. A gestão eficaz de identidades não pode ser opcional, mas sim uma prioridade estratégica para proteger o perímetro digital das organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Grave Vazamento de Dados em Empresa de Saúde Exposto por Grupo de Ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-em-empresa-de-saude-exposto-por-grupo-de-ransomware/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 17:29:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-em-empresa-de-saude-exposto-por-grupo-de-ransomware/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware PEAR assumiu a responsabilidade por um grave vazamento de dados ocorrido em junho de 2025 na Think Big Health Care Solutions, uma empresa de gestão de saúde na Flórida. Durante o ataque, foram comprometidos 60 GB de informações pessoais sensíveis, incluindo números de segurança social, dados financeiros, informações médicas e muito mais. O grupo criminoso publicou imagens dos documentos roubados para comprovar a violação, embora a autenticidade das imagens ainda não tenha sido verificada de forma independente. A Think Big ainda não confirmou a reivindicação do PEAR, mas está oferecendo monitoramento de crédito gratuito e proteção contra roubo de identidade para as vítimas elegíveis.Este incidente destaca o impacto devastador que ataques de ransomware podem ter em empresas de saúde, expondo dados críticos e colocando em risco a privacidade de milhares de indivíduos. A PEAR, que se concentra em roubar dados e extorquir organizações sem criptografar arquivos, já reivindicou outros 17 ataques não confirmados em 2025. Este caso ressalta a necessidade urgente de medidas preventivas robustas e de uma resposta rápida a atividades suspeitas para mitigar os riscos associados a tais violações de segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Grave Vazamento de Dados Atinge Google em Ataque de Engenharia Social</title><link>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-atinge-google-em-ataque-de-engenharia-social/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 15:48:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-atinge-google-em-ataque-de-engenharia-social/</guid><description>&lt;p>Em junho, o Google foi vítima de um ataque sofisticado de engenharia social, conhecido como vishing, conduzido pelo grupo de ameaças UNC6040. Os criminosos conseguiram acessar uma instância do Salesforce da empresa, roubando dados de clientes de pequenas e médias empresas. Este vazamento de dados representa uma violação grave, com o potencial de expor informações sensíveis e impactar a confiança dos clientes. O Google respondeu rapidamente ao incidente, realizando uma análise de impacto e implementando medidas de mitigação para conter a ameaça. No entanto, a situação destaca a necessidade urgente de reforçar as defesas contra ataques de engenharia social, que continuam a evoluir em complexidade e sofisticação. Organizações devem estar em alerta máximo e adotar práticas de segurança robustas para proteger seus dados contra tais violações.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de Ransomware Ameaça Divulgar 90 GB de Dados de Escolas em Connecticut</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-ameaca-divulgar-90-gb-de-dados-de-escolas-em-connecticut/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 14:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-ameaca-divulgar-90-gb-de-dados-de-escolas-em-connecticut/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware SafePay reivindicou um ataque cibernético ao distrito escolar Ridgefield Public Schools, em Connecticut, ocorrido em 24 de julho de 2025. Os criminosos estabeleceram um prazo de pouco mais de dois dias para o pagamento do resgate, ameaçando divulgar 90 GB de dados caso suas exigências não sejam atendidas. Este incidente destaca a crescente ameaça de ataques de ransomware no setor educacional, com consequências potencialmente devastadoras para a privacidade e segurança dos dados de alunos e funcionários.&lt;/p></description></item><item><title>Ohio Implementa Medidas Rigorosas para Pagamentos de Ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/ohio-implementa-medidas-rigorosas-para-pagamentos-de-ransomware/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 10:49:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ohio-implementa-medidas-rigorosas-para-pagamentos-de-ransomware/</guid><description>&lt;p>O estado de Ohio está adotando uma postura crítica em relação aos ataques de ransomware que têm assolado governos locais, exigindo que todos os condados, cidades, distritos escolares, bibliotecas e outras entidades governamentais locais estabeleçam políticas de cibersegurança que atendam a padrões específicos. A partir de 30 de setembro de 2025, qualquer pagamento de resgate só poderá ser aprovado em reuniões públicas, garantindo que decisões sobre pagamentos sejam tomadas de forma transparente e responsável, visando proteger o dinheiro dos contribuintes e informações pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>Falhas Críticas em Console da Trend Micro Exigem Ação Imediata</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-em-console-da-trend-micro-exigem-a/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:57:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-em-console-da-trend-micro-exigem-a/</guid><description>&lt;p>A Trend Micro identificou e divulgou mitigações para vulnerabilidades críticas em versões on-premise do Apex One Management Console, classificadas com uma pontuação alarmante de 9.4 no sistema CVSS. As falhas, CVE-2025-54948 e CVE-2025-54987, permitem que atacantes remotos não autenticados injetem comandos e executem código malicioso, representando um risco significativo para as organizações que utilizam essa solução. Embora a empresa tenha observado tentativas de exploração ativa dessas vulnerabilidades, detalhes específicos sobre os ataques ainda não foram revelados.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminoso Extraditado por Hackeamento e Fraude nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminoso-extraditado-por-hackeamento-e-fraude-nos-eua/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 23:32:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminoso-extraditado-por-hackeamento-e-fraude-nos-eua/</guid><description>&lt;p>Um homem nigeriano foi extraditado para os Estados Unidos sob acusações graves de hackeamento, fraude e roubo de identidade. Chukwuemeka Victor Amachukwu, de 39 anos, juntamente com co-conspiradores baseados na Nigéria, teria invadido empresas de preparação de impostos nos EUA, roubado informações de identificação de clientes e apresentado declarações de impostos fraudulentas. Este esquema resultou em um prejuízo de pelo menos $2,5 milhões em reembolsos de impostos obtidos de forma fraudulenta do Internal Revenue Service (IRS), conforme comunicado do Departamento de Justiça dos EUA.&lt;/p></description></item><item><title>Nova Técnica de Phishing Explora Vulnerabilidades em Serviços de Proteção</title><link>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-phishing-explora-vulnerabilidades-/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 22:35:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-phishing-explora-vulnerabilidades-/</guid><description>&lt;p>Uma alarmante campanha de phishing foi identificada entre junho e julho de 2025, onde cibercriminosos exploraram serviços de encapsulamento de links da Proofpoint e Intermedia para mascarar URLs maliciosas. Essa técnica subverte tecnologias projetadas para proteger usuários, transformando domínios confiáveis em vetores de ataque, e destaca uma vulnerabilidade crítica na arquitetura de segurança de e-mail, onde a confiança implícita em domínios reconhecidos pode ser explorada para roubo de credenciais do Microsoft 365.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de Ransomware Deixa Cidade de Hamilton com Prejuízo Milionário</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-deixa-cidade-de-hamilton-com-prejuizo-milionario/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 20:28:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-deixa-cidade-de-hamilton-com-prejuizo-milionario/</guid><description>&lt;p>A cidade de Hamilton enfrenta uma situação crítica após um ataque de ransomware em fevereiro, que resultou em um custo de recuperação superior a 18 milhões de dólares. A seguradora da cidade negou o pedido de reembolso, citando a falta de implementação completa da autenticação multifator nos serviços online como motivo para a recusa. Este incidente destaca a importância urgente de medidas preventivas robustas e a implementação de práticas de segurança cibernética adequadas para mitigar riscos futuros e proteger contra ameaças devastadoras como o ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de Ransomware na DaVita Expõe Dados Sensíveis de Mais de 1 Milhão de Pacientes</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-na-davita-expoe-dados-sensiveis-de-mais-de-1-milhao-de-paci/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 19:51:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-na-davita-expoe-dados-sensiveis-de-mais-de-1-milhao-de-paci/</guid><description>&lt;p>O recente ataque de ransomware à DaVita Dialysis, iniciado em 24 de março de 2025 e contido em 12 de abril de 2025, resultou em um vazamento devastador de dados sensíveis de mais de 1 milhão de pacientes. O grupo de cibercriminosos InterLock, responsável pelo ataque, cumpriu a ameaça de divulgar 1,5 TB de informações, incluindo nomes, números de segurança social, dados de seguro saúde e resultados de testes clínicos. Este incidente destaca a crescente ameaça de ransomware e a necessidade urgente de medidas preventivas robustas para proteger informações críticas de saúde.A DaVita já havia enfrentado múltiplos incidentes de segurança no passado, mas este ataque recente sublinha a gravidade das violações de dados na área da saúde. Com dados de apenas cinco estados, o número preliminar de pacientes afetados já ultrapassa 1 milhão, e é provável que esse número aumente à medida que mais informações se tornem disponíveis. Este evento ressalta a importância de práticas de segurança cibernética rigorosas e a implementação de protocolos de resposta a incidentes para mitigar os riscos associados a ataques de ransomware cada vez mais sofisticados.&lt;/p></description></item><item><title>Grave Vazamento de Dados na DaVita Compromete Informações Sensíveis de Pacientes</title><link>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-na-davita-compromete-informacoes-sensiveis-de-pacientes/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 14:50:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-na-davita-compromete-informacoes-sensiveis-de-pacientes/</guid><description>&lt;p>A empresa de diálise renal DaVita notificou 915.952 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em abril de 2025, que comprometeu informações sensíveis de pacientes, incluindo nomes, números de segurança social, informações de seguro de saúde e dados médicos. Este incidente, atribuído ao grupo de ransomware Interlock, resultou em uma violação significativa que expôs 1,5 TB de dados, afetando gravemente as operações internas da DaVita. A empresa está oferecendo assistência gratuita de restauração de identidade para as vítimas elegíveis, com prazo de inscrição até 28 de novembro de 2025.O ataque, que começou em 24 de março de 2025 e foi contido em 12 de abril de 2025, destaca a crescente ameaça que os grupos de ransomware representam para o setor de saúde. Interlock, conhecido por extorquir organizações para desbloquear sistemas infectados e não vender ou liberar dados roubados, já reivindicou 23 ataques confirmados. Este incidente ressalta a importância de medidas preventivas robustas e a necessidade de uma resposta rápida e eficaz para mitigar os impactos devastadores de tais violações de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Passkeys: Uma Solução Urgente para Vulnerabilidades de Senhas</title><link>https://brdefense.center/news/passkeys-uma-solucao-urgente-para-vulnerabilidades-de-senhas/</link><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 21:36:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/passkeys-uma-solucao-urgente-para-vulnerabilidades-de-senhas/</guid><description>&lt;p>As senhas tradicionais têm sido uma vulnerabilidade significativa na segurança cibernética, frequentemente exploradas em violações de dados e ataques de phishing. A introdução das passkeys, desenvolvidas pela FIDO Alliance e apoiadas por gigantes como Apple, Google e Microsoft, representa uma abordagem técnica e urgente para mitigar esses riscos. Utilizando criptografia de chave pública, as passkeys eliminam a necessidade de compartilhar segredos, protegendo contra erros humanos e sites fraudulentos. A chave privada nunca deixa o dispositivo do usuário, garantindo uma camada adicional de segurança contra interceptações e comprometimentos.&lt;/p></description></item></channel></rss>