<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hotelaria on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hotelaria/</link><description>Recent content in Hotelaria on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 18:59:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hotelaria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque ClickFix usa tela azul falsa do Windows para espalhar malware</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-clickfix-usa-tela-azul-falsa-do-windows-par/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-clickfix-usa-tela-azul-falsa-do-windows-par/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing, identificada em dezembro de 2025, está atacando o setor de hotelaria na Europa, utilizando uma falsa tela azul da morte do Windows para disseminar malware. Especialistas da Securonix alertam que os criminosos se disfarçam como hóspedes do Booking, enviando e-mails que simulam cancelamentos de reservas. Esses e-mails geram pânico nas vítimas ao prometer reembolsos altos, levando-as a clicar em links que direcionam a páginas fraudulentas. Uma vez na página falsa, um erro de carregamento é apresentado, incentivando o usuário a clicar em um botão de atualização. Nesse momento, a tela azul do Windows aparece, fazendo com que a vítima acredite que seu sistema está com problemas. O ataque ClickFix se concretiza quando a vítima é instruída a abrir a janela de &amp;lsquo;Executar&amp;rsquo; e colar um comando malicioso, que instala um trojan de acesso remoto. Esse malware permite que os hackers controlem o dispositivo da vítima, roubando dados e comprometendo sistemas sem que a pessoa perceba. A falta de conhecimento sobre a tela azul da morte torna os usuários mais vulneráveis a esse tipo de golpe.&lt;/p></description></item></channel></rss>