<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Superfície De Ataque on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/superf%C3%ADcie-de-ataque/</link><description>Recent content in Superfície De Ataque on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:42:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/superf%C3%ADcie-de-ataque/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Estudo revela a importância da Gestão Contínua de Exposição a Ameaças</title><link>https://brdefense.center/news/estudo-revela-a-importancia-da-gestao-continua-de/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:42:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/estudo-revela-a-importancia-da-gestao-continua-de/</guid><description>&lt;p>Um estudo de inteligência de mercado de 2026, que entrevistou 128 tomadores de decisão em segurança de empresas, destaca uma divisão significativa entre organizações que adotam a Gestão Contínua de Exposição a Ameaças (CTEM) e aquelas que não o fazem. As empresas que implementaram o CTEM apresentam 50% mais visibilidade da superfície de ataque e 23 pontos percentuais a mais na adoção de soluções de segurança. Apesar de 87% dos líderes de segurança reconhecerem a importância do CTEM, apenas 16% o implementaram, evidenciando um desafio na transição da conscientização para a prática. A complexidade da superfície de ataque se torna um multiplicador de riscos, especialmente quando o número de domínios monitorados ultrapassa 100, aumentando exponencialmente as vulnerabilidades. O estudo também revela que, com o aumento dos custos médios de violação, que chegam a US$ 4,44 milhões, a gestão da superfície de ataque se tornou uma questão crítica para as lideranças empresariais. Portanto, a adoção do CTEM não é apenas uma questão técnica, mas uma necessidade estratégica para garantir a segurança organizacional em um cenário de crescente complexidade e riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Gerenciamento da Superfície de Ataque Promessas e Realidades</title><link>https://brdefense.center/news/gerenciamento-da-superficie-de-ataque-promessas-e/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:57:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gerenciamento-da-superficie-de-ataque-promessas-e/</guid><description>&lt;p>O gerenciamento da superfície de ataque (ASM) é uma abordagem que visa reduzir riscos cibernéticos ao aumentar a visibilidade dos ativos de uma organização. No entanto, muitas vezes, as ferramentas de ASM entregam mais informações do que resultados tangíveis em termos de segurança. Aumentos no número de ativos e alertas gerados não necessariamente indicam uma redução nas vulnerabilidades. O artigo destaca a importância de métricas que realmente reflitam a eficácia do ASM, como o tempo médio para a propriedade de ativos, a redução de pontos de extremidade não autenticados que alteram estados e o tempo para descomissionamento após a perda de propriedade. Essas métricas são mais indicativas de melhorias na segurança do que simplesmente contar ativos. A falta de uma ligação clara entre os esforços de ASM e os resultados de segurança torna difícil justificar investimentos em ASM durante revisões orçamentárias. O artigo sugere que a verdadeira eficácia do ASM deve ser medida pela rapidez e qualidade da resposta a exposições, em vez de apenas pela visibilidade dos ativos.&lt;/p></description></item></channel></rss>