<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Operação Dream Job on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/opera%C3%A7%C3%A3o-dream-job/</link><description>Recent content in Operação Dream Job on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 12:58:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/opera%C3%A7%C3%A3o-dream-job/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo da Coreia do Norte ataca empresas de defesa na Europa</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-da-coreia-do-norte-ataca-empresas-de-defesa/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-da-coreia-do-norte-ataca-empresas-de-defesa/</guid><description>&lt;p>Um novo ciclo de ataques cibernéticos, atribuído a atores de ameaças ligados à Coreia do Norte, está visando empresas europeias do setor de defesa, conforme relatado pela ESET. Esta campanha, conhecida como Operação Dream Job, tem como alvo empresas envolvidas na fabricação de veículos aéreos não tripulados (UAVs), sugerindo uma conexão com os esforços da Coreia do Norte para expandir seu programa de drones. Os ataques utilizam malwares como ScoringMathTea e MISTPEN para roubar informações proprietárias e know-how de fabricação. A ESET observou o início desta campanha em março de 2025, com alvos que incluem uma empresa de engenharia metalúrgica e um fabricante de componentes aeronáuticos na Europa Central e Sudeste. A Operação Dream Job, exposta pela ClearSky em 2020, é conduzida pelo grupo de hackers Lazarus, que utiliza engenharia social para atrair vítimas com ofertas de emprego falsas, levando à infecção de sistemas com malware. A estratégia do grupo é caracterizada por um padrão previsível, mas eficaz, que permite a evasão de detecções de segurança, embora não esconda sua identidade.&lt;/p></description></item></channel></rss>