<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Software Pirata on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/software-pirata/</link><description>Recent content in Software Pirata on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 18:57:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/software-pirata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Software pirata e vídeos do YouTube espalham malware que engana antivírus</title><link>https://brdefense.center/news/software-pirata-e-videos-do-youtube-espalham-malwa/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/software-pirata-e-videos-do-youtube-espalham-malwa/</guid><description>&lt;p>Recentemente, duas campanhas de malware têm se destacado por enganar usuários e comprometer dispositivos. A primeira, identificada pela Cyderes, envolve a distribuição de software pirata, especificamente um loader chamado CountLoader. Este malware é instalado quando a vítima tenta baixar versões crackeadas de programas legítimos, como o Microsoft Word, através de links em sites falsos. O arquivo ZIP corrompido contém um documento que, ao ser aberto, executa comandos maliciosos, criando uma tarefa agendada que permite ao malware coletar dados sensíveis do usuário, burlando até mesmo a detecção de antivírus.&lt;/p></description></item><item><title>Stealer disfarçado de software pirata ataca usuários de macOS</title><link>https://brdefense.center/news/stealer-disfarcado-de-software-pirata-ataca-usuari/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:01:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/stealer-disfarcado-de-software-pirata-ataca-usuari/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware, chamada Atomic macOS Stealer (AMOS), foi descoberta, visando usuários do macOS ao se disfarçar como software pirata. Os atacantes atraem as vítimas para sites maliciosos que oferecem versões &amp;lsquo;crackeadas&amp;rsquo; de aplicativos populares. O malware utiliza técnicas enganosas de instalação que exploram as permissões do Gatekeeper do macOS e comandos do Terminal. Uma vez instalado, o AMOS coleta informações sensíveis, como credenciais, cookies de navegador e dados de carteiras de criptomoedas, antes de exfiltrar essas informações para servidores controlados pelos atacantes. As organizações são aconselhadas a reforçar as configurações do Gatekeeper, desativar a instalação de software não assinado e treinar os usuários sobre os riscos associados ao software pirata. A detecção e resposta gerenciadas são essenciais para mitigar os riscos associados a essa ameaça, que representa um sério desafio à segurança, especialmente em ambientes corporativos que utilizam dispositivos Apple.&lt;/p></description></item></channel></rss>