<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vms on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vms/</link><description>Recent content in Vms on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 19:04:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vms/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Operadores de ransomware abusam de VMs legítimas para ataques</title><link>https://brdefense.center/news/operadores-de-ransomware-abusam-de-vms-legitimas-p/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:04:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/operadores-de-ransomware-abusam-de-vms-legitimas-p/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Sophos identificaram uma nova tática utilizada por operadores de ransomware, que consiste em abusar de máquinas virtuais (VMs) fornecidas pela ISPsystem, uma empresa legítima de gerenciamento de infraestrutura virtual. Durante a investigação de incidentes recentes relacionados ao ransomware &amp;lsquo;WantToCry&amp;rsquo;, foi observado que os atacantes utilizavam VMs Windows com nomes de host idênticos, indicando o uso de templates padrão do VMmanager da ISPsystem. Essa prática foi encontrada em várias infraestruturas de grupos de ransomware conhecidos, como LockBit e Conti. A ISPsystem, que oferece uma plataforma de gerenciamento de virtualização, não parece estar ciente do uso indevido de seus templates, que reutilizam nomes de host e identificadores de sistema, facilitando a operação de cibercriminosos. A maioria das VMs maliciosas foi hospedada por provedores com má reputação, o que complica a atribuição de responsabilidades e torna a remoção rápida dessas infraestruturas improvável. A Sophos destaca que quatro nomes de host da ISPsystem representam mais de 95% das VMs expostas à internet associadas a atividades cibercriminosas.&lt;/p></description></item></channel></rss>