<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Watchguard on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/watchguard/</link><description>Recent content in Watchguard on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 12:58:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/watchguard/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>WatchGuard Firebox OS precisa de atualização urgente devido a falha crítica</title><link>https://brdefense.center/news/watchguard-firebox-os-precisa-de-atualizacao-urgen/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:58:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/watchguard-firebox-os-precisa-de-atualizacao-urgen/</guid><description>&lt;p>A WatchGuard Technologies anunciou a correção de uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (RCE) em seus firewalls Firebox, identificada como CVE-2025-14733. Essa falha, com uma pontuação de severidade de 9.3/10, permite que atacantes não autenticados executem código arbitrário remotamente, afetando firewalls que operam com Fireware OS 11.x e versões posteriores. A vulnerabilidade impacta tanto a VPN de Usuário Móvel quanto a VPN de Escritório Remoto quando configuradas com um par de gateway dinâmico. A CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA) incluiu essa falha em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploradas (KEV), estabelecendo um prazo até 26 de dezembro para que agências federais apliquem o patch ou interrompam o uso dos dispositivos vulneráveis. Para aqueles que não podem aplicar a correção imediatamente, a WatchGuard recomenda desativar as VPNs dinâmicas e ajustar as políticas de firewall como medidas paliativas. A empresa já havia corrigido uma falha semelhante meses atrás, evidenciando a necessidade de vigilância contínua em suas soluções de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no Fireware OS da WatchGuard expõe sistemas a ataques</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-fireware-os-da-watchguard-expoe-s/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:58:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-fireware-os-da-watchguard-expoe-s/</guid><description>&lt;p>A WatchGuard anunciou a correção de uma vulnerabilidade crítica em seu sistema operacional Fireware OS, identificada como CVE-2025-14733, com uma pontuação CVSS de 9.3. Essa falha, classificada como um &amp;lsquo;out-of-bounds write&amp;rsquo;, afeta o processo iked e permite que atacantes remotos não autenticados executem código arbitrário. A vulnerabilidade impacta configurações de VPN para usuários móveis e filiais que utilizam IKEv2, especialmente quando configuradas com um gateway dinâmico. Mesmo após a exclusão dessas configurações, o dispositivo pode permanecer vulnerável se uma VPN de filial para um gateway estático estiver ativa. A WatchGuard observou tentativas de exploração em tempo real, com IPs específicos associados a esses ataques. A empresa recomenda que os administradores desativem as VPNs dinâmicas e apliquem as atualizações de segurança imediatamente. O incidente destaca a importância de monitorar e proteger sistemas críticos, especialmente em um cenário onde a exploração ativa está em andamento.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade crítica no WatchGuard Firebox</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-watch/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-watch/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre uma vulnerabilidade crítica no firewall WatchGuard Firebox, identificada como CVE-2025-9242. Essa falha, classificada como um erro de gravação fora dos limites (out-of-bounds write), permite que atacantes remotos e não autenticados explorem a vulnerabilidade sem necessidade de credenciais. A exploração dessa falha pode resultar em controle total sobre os dispositivos afetados, comprometendo a segurança da rede. A CISA incluiu essa vulnerabilidade em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploited (KEV) após a confirmação de sua exploração ativa. A agência estabeleceu um prazo rigoroso até 3 de dezembro de 2025 para que as organizações implementem correções, enfatizando a urgência da situação. As organizações são aconselhadas a verificar a disponibilidade de patches e a revisar logs de firewall em busca de atividades suspeitas. Embora não tenham sido relatadas campanhas de ransomware explorando essa vulnerabilidade até o momento, a CISA alerta que a ausência de ataques não deve ser interpretada como segurança. A falha representa um risco significativo para a integridade da rede e a proteção de dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade da VPN da WatchGuard Permite Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-da-vpn-da-watchguard-permite-execu/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-da-vpn-da-watchguard-permite-execu/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica nos dispositivos de segurança de rede Firebox da WatchGuard pode permitir que um atacante remoto e não autenticado execute código arbitrário, comprometendo redes corporativas. A falha, identificada como CVE-2025-9242, está relacionada ao gerenciamento de conexões VPN IKEv2 e recebeu uma pontuação de severidade crítica de 9.3 em 10. Essa vulnerabilidade é um problema de escrita fora dos limites dentro do processo iked do sistema operacional Fireware, que gerencia trocas de chaves IKEv2 para VPNs. Os atacantes podem explorar essa falha enviando um pacote especialmente elaborado a um dispositivo afetado, provocando um estouro de buffer baseado em pilha. A WatchGuard recomenda que os clientes atualizem seus sistemas imediatamente, com versões corrigidas já disponíveis. A vulnerabilidade afeta uma ampla gama de modelos Firebox, incluindo dispositivos de pequeno escritório e unidades empresariais maiores, com um potencial de ataque significativo, dado que a empresa protege mais de 250.000 negócios e 10 milhões de endpoints. Administradores são aconselhados a priorizar a aplicação de patches para evitar possíveis explorações, especialmente por grupos de ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no WatchGuard Fireware permite execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-watchguard-fireware-per/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:58:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-watchguard-fireware-per/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma vulnerabilidade crítica no WatchGuard Fireware, identificada como CVE-2025-9242, com uma pontuação CVSS de 9.3. Essa falha, que afeta versões do Fireware OS de 11.10.2 até 12.11.3 e 2025.1, permite que atacantes não autenticados executem código arbitrário. A vulnerabilidade está relacionada ao processo &amp;lsquo;ike2_ProcessPayload_CERT&amp;rsquo;, que não verifica corretamente o comprimento do buffer de identificação do cliente, possibilitando um estouro de buffer durante a fase de autenticação do IKE_SA_AUTH, essencial para a criação de um túnel VPN. Embora a validação do certificado ocorra, ela acontece após a execução do código vulnerável, permitindo que o ataque seja realizado antes da autenticação. A WatchGuard já lançou patches para corrigir a falha em várias versões do Fireware. A análise da WatchTowr Labs destaca que essa vulnerabilidade é atraente para grupos de ransomware, pois permite a execução de código em um serviço exposto à internet. A falta de um shell interativo não impede que um invasor obtenha controle sobre o sistema, podendo escalar privilégios e acessar um shell Linux completo. Dada a gravidade da falha, é crucial que as organizações que utilizam o Fireware atualizem seus sistemas imediatamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>