<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Comunicação Criptografada on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/comunica%C3%A7%C3%A3o-criptografada/</link><description>Recent content in Comunicação Criptografada on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 13:01:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/comunica%C3%A7%C3%A3o-criptografada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Backdoor Buterat - Atacando Empresas para Manter Persistência e Controle</title><link>https://brdefense.center/news/backdoor-buterat-atacando-empresas-para-manter-per/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:01:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/backdoor-buterat-atacando-empresas-para-manter-per/</guid><description>&lt;p>O malware Backdoor.Win32.Buterat representa uma ameaça significativa para redes empresariais e governamentais, utilizando técnicas avançadas de furtividade e comunicação adaptativa para garantir controle a longo prazo sobre sistemas comprometidos. Diferente de malwares comuns que visam destruição rápida ou roubo massivo de dados, o Buterat foca na persistência encoberta e no acesso remoto, permitindo que operadores expandam sua presença, implantem cargas secundárias e coletem informações sensíveis sem serem detectados.&lt;/p>
&lt;p>Após ser entregue, geralmente por meio de e-mails de spear-phishing ou downloads de software comprometido, o Buterat inicia sua execução em um ponto de entrada oculto e disfarça suas threads sob processos legítimos do sistema. O uso de chamadas de API ofuscadas e a modificação de chaves de registro garantem que o malware permaneça ativo mesmo após reinicializações. Além disso, a comunicação com o servidor de comando e controle (C2) é criptografada, dificultando a detecção por sistemas de monitoramento de rede.&lt;/p></description></item></channel></rss>