<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Allianz Uk on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/allianz-uk/</link><description>Recent content in Allianz Uk on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 12:58:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/allianz-uk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Allianz UK se junta à lista de vítimas do Clop e vulnerabilidade da Oracle</title><link>https://brdefense.center/news/allianz-uk-se-junta-a-lista-de-vitimas-do-clop-e-v/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:58:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/allianz-uk-se-junta-a-lista-de-vitimas-do-clop-e-v/</guid><description>&lt;p>A Allianz UK é a mais recente organização a ser alvo de um ataque cibernético, explorando uma vulnerabilidade crítica no Oracle E-Business Suite (EBS). Os atacantes conseguiram acesso ao sistema EBS da empresa, que gerencia produtos de seguros pessoais, como automóveis e residências. Embora a Allianz UK tenha confirmado a violação, não comentou sobre possíveis demandas de extorsão do grupo criminoso Clop. A empresa notificou o Information Commissioner’s Office, mas o regulador ainda não reconheceu publicamente a reclamação. Este incidente é distinto de um ataque anterior que afetou a Allianz Life, sua subsidiária americana, que comprometeu dados de 1,4 milhão de clientes em julho. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-61882, possui uma pontuação crítica de 9.8 no CVSS e, segundo pesquisadores do Google, dezenas de organizações podem ter sido afetadas. O grupo Clop, conhecido por sua sofisticação, já havia se destacado em campanhas anteriores, como o ataque MOVEit MFT, que afetou milhões de indivíduos e milhares de organizações. Este novo ataque evidencia a continuidade das campanhas de exploração de zero-day, que se tornaram comuns no cibercrime.&lt;/p></description></item></channel></rss>