<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hardware on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hardware/</link><description>Recent content in Hardware on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 12:59:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hardware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades no protocolo PCIe podem expor sistemas a riscos sérios</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-protocolo-pcie-podem-expor-sis/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-protocolo-pcie-podem-expor-sis/</guid><description>&lt;p>Três vulnerabilidades de segurança foram identificadas na especificação do protocolo PCIe Integrity and Data Encryption (IDE), afetando a versão 5.0 e posteriores. As falhas, descobertas por engenheiros da Intel, podem permitir que atacantes locais realizem ações como divulgação de informações, escalonamento de privilégios e negação de serviço. As vulnerabilidades são: CVE-2025-9612, que permite reordenação de tráfego PCIe; CVE-2025-9613, que pode levar à aceitação de dados incorretos; e CVE-2025-9614, que resulta no consumo de pacotes de dados obsoletos. Embora a exploração dessas falhas exija acesso físico ao sistema, o PCI-SIG alertou que isso pode comprometer a confidencialidade e a integridade dos dados. O CERT Coordination Center recomendou que os fabricantes adotem o padrão PCIe 6.0 e apliquem as orientações do Erratum #1. A Intel e a AMD já emitiram alertas sobre o impacto em seus produtos, incluindo processadores Xeon e EPYC. Usuários finais devem aplicar atualizações de firmware para proteger dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Hacker transforma lâmpada LED em servidor de Minecraft</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-transforma-lampada-led-em-servidor-de-minec/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-transforma-lampada-led-em-servidor-de-minec/</guid><description>&lt;p>Um entusiasta de hardware conhecido como Vimpo conseguiu transformar uma lâmpada LED inteligente barata, comprada na AliExpress, em um servidor de Minecraft. O projeto utilizou um microcontrolador BL602 RISC-V, que opera a 192 MHz e possui 276 KB de RAM e 128 KB de ROM. A transformação começou com a abertura da lâmpada e a remoção do microcontrolador, que foi conectado a um adaptador USB-serial para permitir a comunicação. O software utilizado foi uma implementação reduzida chamada Ucraft, que, apesar de suas limitações, conseguiu suportar até dez jogadores simultaneamente, utilizando menos de 70 KB de memória. Embora a performance não se compare a servidores profissionais, o projeto demonstra a flexibilidade dos sistemas embarcados e a criatividade na inovação tecnológica. Essa experiência, embora mais uma curiosidade do que uma solução prática, destaca o potencial de reimaginar o que é possível com hardware simples.&lt;/p></description></item><item><title>A aposentadoria do Windows 10 revela riscos de PCs sem Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/a-aposentadoria-do-windows-10-revela-riscos-de-pcs/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 19:00:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-aposentadoria-do-windows-10-revela-riscos-de-pcs/</guid><description>&lt;p>O fim do suporte ao Windows 10 traz à tona a necessidade de cautela na compra de novos ou usados computadores. A partir de agora, apenas hardware compatível com o Windows 11 receberá atualizações de segurança e compatibilidade, expondo sistemas mais antigos a riscos. O Windows 11 impõe requisitos de hardware mais rigorosos, como suporte a TPM 2.0 e compatibilidade com Secure Boot, o que significa que muitos processadores Intel de 7ª geração e chips AMD mais antigos não poderão rodar o novo sistema operacional. Para garantir a compatibilidade, é essencial verificar a geração do processador antes da compra. Processadores Intel compatíveis começam na 8ª geração, enquanto apenas os Ryzen 2000 da AMD e posteriores atendem aos novos critérios. Embora seja possível instalar o Windows 11 em sistemas não suportados, a Microsoft não recomenda essa prática. Portanto, ao considerar a compra de um PC, especialmente se for usado, é crucial confirmar se o hardware atende aos requisitos do Windows 11 para evitar problemas futuros de segurança e compatibilidade.&lt;/p></description></item></channel></rss>