<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proteção Em Kernel on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-em-kernel/</link><description>Recent content in Proteção Em Kernel on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 07:00:31 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-em-kernel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ferramenta Obex Impede Carregamento de Bibliotecas EDR em Tempo de Execução</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-obex-impede-carregamento-de-bibliotecas/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:00:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-obex-impede-carregamento-de-bibliotecas/</guid><description>&lt;p>A Obex, um coletivo de pesquisa em segurança, revelou uma técnica sofisticada que permite a adversários evitar a detecção ao impedir que bibliotecas dinâmicas (DLLs) específicas sejam carregadas em processos-alvo. Essa abordagem representa um risco significativo para soluções de segurança que dependem exclusivamente de hooks em modo de usuário ou inspeção obrigatória em processos, uma vez que essas técnicas não conseguem monitorar a atividade maliciosa. A pesquisa mostra que, ao controlar os parâmetros de lançamento do processo, atacantes podem especificar uma lista restrita de DLLs, bloqueando a inicialização de módulos de telemetria ou inspeção. Isso permite que malware seja executado sem ser detectado. Para mitigar essa vulnerabilidade, a pesquisa sugere a implementação de proteções em modo de kernel, que garantem a integridade do carregamento de bibliotecas, independentemente dos parâmetros de modo de usuário. A Obex enfatiza a necessidade de uma defesa em profundidade, onde múltiplas camadas de segurança são essenciais para enfrentar adversários sofisticados. As organizações devem adotar medidas complementares, como detecção de anomalias em rede e verificação de integridade da memória, para fortalecer suas defesas contra essas técnicas de evasão.&lt;/p></description></item></channel></rss>