<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Interceptação De Dados on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/intercepta%C3%A7%C3%A3o-de-dados/</link><description>Recent content in Interceptação De Dados on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 12:57:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/intercepta%C3%A7%C3%A3o-de-dados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Extensões maliciosas do Chrome comprometem dados de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-do-chrome-comprometem-dados-d/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:57:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-do-chrome-comprometem-dados-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram duas extensões maliciosas do Google Chrome, ambas com o nome &amp;lsquo;Phantom Shuttle&amp;rsquo;, que interceptam tráfego e capturam credenciais de usuários. Publicadas por um mesmo desenvolvedor, as extensões prometem ser um plug-in de teste de velocidade de rede, mas na verdade atuam como proxies man-in-the-middle, coletando dados sensíveis. Os usuários pagam entre ¥9.9 e ¥95.9 CNY (aproximadamente R$ 1,40 a R$ 13,50) acreditando que estão adquirindo um serviço legítimo de VPN. Após a ativação, as extensões injetam credenciais de proxy em solicitações de autenticação HTTP, permitindo que os atacantes capturem informações como senhas, números de cartão de crédito e dados de navegação. A operação, que parece ter origem na China, utiliza uma infraestrutura profissional para parecer legítima, enquanto compromete a segurança dos usuários. É recomendado que os usuários removam essas extensões imediatamente e que as equipes de segurança implementem medidas de monitoramento e controle de extensões no ambiente corporativo.&lt;/p></description></item></channel></rss>