<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Burger King on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/burger-king/</link><description>Recent content in Burger King on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 12:59:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/burger-king/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Burger King usa DMCA para remover blog sobre falhas de segurança no drive-thru</title><link>https://brdefense.center/news/burger-king-usa-dmca-para-remover-blog-sobre-falha/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 12:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/burger-king-usa-dmca-para-remover-blog-sobre-falha/</guid><description>&lt;p>O Burger King acionou a Lei de Direitos Autorais do Milênio Digital (DMCA) para remover um post de um pesquisador de segurança que revelou vulnerabilidades críticas em seu novo sistema de &amp;lsquo;Assistente&amp;rsquo; no drive-thru. O hacker ético BobDaHacker publicou um relatório detalhando como atacantes poderiam contornar a autenticação, escutar pedidos de clientes e acessar registros sensíveis de funcionários. Apesar de a Restaurant Brands International (RBI) ter corrigido as falhas rapidamente, o conteúdo foi retirado do ar sob a alegação de uso indevido da marca e promoção de atividades ilegais. O post, que ficou disponível por menos de 48 horas, destacou falhas como a possibilidade de qualquer usuário se registrar e obter acesso a dados de todos os estabelecimentos que utilizam o sistema. Embora a RBI tenha enfatizado que não há armazenamento de dados de clientes a longo prazo, o incidente ressalta a necessidade urgente de proteger dados sensíveis, especialmente em plataformas em fase beta. A ação de remoção, em vez de silenciar o problema, acabou atraindo mais atenção para as falhas de segurança do sistema de IA do Burger King, evidenciando a importância de equilibrar inovação e segurança em tecnologias emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Gigante do fast food exposto após hackers revelarem falhas de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/gigante-do-fast-food-exposto-apos-hackers-revelare/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 18:59:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gigante-do-fast-food-exposto-apos-hackers-revelare/</guid><description>&lt;p>O artigo da TechRadar destaca falhas de segurança alarmantes na Restaurant Brands International (RBI), controladora de marcas como Burger King, Tim Hortons e Popeyes. Dois hackers éticos, conhecidos como BobDaHacker e BobTheShoplifter, demonstraram como conseguiram acessar sistemas críticos da empresa com facilidade. Entre as descobertas, estavam senhas hard-coded em sites e credenciais fracas, como a senha &amp;lsquo;admin&amp;rsquo; em sistemas de tablets de drive-thru. Essas falhas permitiram o acesso a contas de funcionários, configurações internas e até gravações de áudio de pedidos, que continham informações pessoais dos clientes. Apesar de a RBI ter corrigido as vulnerabilidades após ser informada, a falta de reconhecimento público aos hackers levanta questões sobre a aprendizagem e a implementação de melhores práticas de segurança. O artigo classifica a segurança da RBI como &amp;lsquo;catastrófica&amp;rsquo;, evidenciando a necessidade urgente de uma revisão nas políticas de cibersegurança da empresa, especialmente considerando o grande número de estabelecimentos que opera globalmente.&lt;/p></description></item></channel></rss>