<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Servidores on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/servidores/</link><description>Recent content in Servidores on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 13:05:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/servidores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>11 falhas críticas podem comprometer servidores Coolify, inclusive no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/11-falhas-criticas-podem-comprometer-servidores-co/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:05:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/11-falhas-criticas-podem-comprometer-servidores-co/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança, incluindo a equipe da Censys, identificaram 11 falhas críticas na plataforma de código aberto Coolify, que permite a hospedagem de servidores de forma autônoma. Essas vulnerabilidades, que afetam aproximadamente 52.890 servidores globalmente, possibilitam que hackers contornem autenticações e executem códigos remotamente, resultando em controle total sobre os servidores comprometidos. Os países mais afetados incluem Alemanha, Estados Unidos, França e Brasil, com 4.200 servidores vulneráveis. As falhas variam desde injeções de comando em bancos de dados até problemas de configuração e má codificação, o que gera acesso indevido por diferentes vetores, como SSH e repositórios Git. Embora não tenham sido registradas explorações ativas até o momento, os especialistas recomendam que os usuários atualizem suas versões do Coolify o mais rápido possível, especialmente as versões afetadas, que vão até a 4.0.0-beta.450. As correções estão disponíveis nas versões mais recentes, mas algumas falhas ainda não possuem soluções conhecidas. A gravidade das vulnerabilidades exige atenção imediata dos administradores de servidores que utilizam a plataforma.&lt;/p></description></item></channel></rss>