<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Msix on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/msix/</link><description>Recent content in Msix on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 12:57:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/msix/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Explorando Pacotes MSIX do Windows para Distribuição de Malware Persistente</title><link>https://brdefense.center/news/explorando-pacotes-msix-do-windows-para-distribuic/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/explorando-pacotes-msix-do-windows-para-distribuic/</guid><description>&lt;p>O MSIX, padrão de embalagem de aplicativos do Windows, que prometia segurança e flexibilidade, agora se tornou um alvo para operações de malware. A combinação de containerização e assinatura digital está sendo explorada por criminosos que oferecem pacotes maliciosos como um serviço. Esses pacotes, que parecem legítimos, são distribuídos através de campanhas de malvertising e engenharia social, enganando usuários a baixá-los. Os atacantes utilizam certificados assinados por desenvolvedores, permitindo que os pacotes maliciosos evitem a detecção por ferramentas de segurança. Uma vez instalados, esses pacotes podem executar scripts e invocar PowerShell, dificultando a visibilidade e a investigação forense. Para combater essa ameaça, a comunidade de segurança está desenvolvendo novas abordagens de detecção e ambientes de teste controlados, como a ferramenta MSIXBuilder da Splunk, que permite simular ataques sem expor redes a malware real. A análise detalhada dos logs de eventos do Windows é essencial para identificar atividades suspeitas e proteger as organizações contra essas novas táticas de ataque.&lt;/p></description></item></channel></rss>