<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Coerção De Autenticação on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/coer%C3%A7%C3%A3o-de-autentica%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Coerção De Autenticação on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 13:00:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/coer%C3%A7%C3%A3o-de-autentica%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Windows sofre ataque de coerção de autenticação que envia credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/windows-sofre-ataque-de-coercao-de-autenticacao-qu/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:00:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-sofre-ataque-de-coercao-de-autenticacao-qu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança identificaram um aumento nos ataques de coerção de autenticação que exploram os mecanismos de Chamada de Procedimento Remoto (RPC) do Windows. Esses ataques manipulam o comportamento de autenticação de rede embutido no sistema, permitindo que máquinas enviem credenciais para servidores controlados por atacantes, sem a necessidade de interação do usuário ou privilégios administrativos. Ao abusar de funções RPC menos conhecidas, como MS-DFSNM e MS-EVEN, os atacantes conseguem fazer com que ativos valiosos, como Controladores de Domínio e Servidores de Certificado, se autentiquem em servidores maliciosos. Uma vez autenticados, os atacantes capturam hashes NTLM e realizam ataques de retransmissão para se mover lateralmente na rede. Para se defender contra esses ataques, recomenda-se monitorar rigorosamente o tráfego RPC e implementar técnicas de prevenção, como a assinatura SMB e a proteção estendida para autenticação. A evolução desses ataques representa uma nova ameaça que exige visibilidade aprimorada sobre o comportamento do RPC para evitar a extração de credenciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>