<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Desinformação on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/desinforma%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Desinformação on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 12:58:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/desinforma%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Deepfakes Riscos e Como se Proteger</title><link>https://brdefense.center/news/deepfakes-riscos-e-como-se-proteger/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:58:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/deepfakes-riscos-e-como-se-proteger/</guid><description>&lt;p>Os deepfakes, conteúdos gerados por inteligência artificial que alteram vídeos e fotos de forma hiper-realista, representam um dos maiores desafios para a segurança digital atualmente. Com um aumento alarmante de 700% em fraudes relacionadas a deepfakes no Brasil, segundo a Sumsub, a manipulação de conteúdo pode ter fins ilícitos, como desinformação e golpes. Personalidades públicas são frequentemente alvo, pois há uma abundância de material audiovisual disponível para a criação desses conteúdos. O advogado Mario Cosac destaca que a desinformação pode impactar decisões importantes, como ocorreu no plebiscito do Brexit, enquanto Augusto Salomon, CEO da StarMind, alerta para a falta de preparo das empresas na adoção de ferramentas de IA. Embora não haja legislação específica no Brasil sobre deepfakes, iniciativas em outros países, como a Dinamarca, propõem que cidadãos tenham controle sobre os direitos de uso de suas imagens. Além disso, a educação digital é vista como uma solução essencial para capacitar a população a lidar com essa nova realidade tecnológica, exigindo um pensamento crítico e habilidades de checagem. O artigo enfatiza a necessidade de uma abordagem multifacetada que inclua regulamentação, tecnologia de detecção e educação para mitigar os riscos associados aos deepfakes.&lt;/p></description></item><item><title>Campanhas de desinformação médica utilizam deepfakes de profissionais de saúde</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-de-desinformacao-medica-utilizam-deepfak/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-de-desinformacao-medica-utilizam-deepfak/</guid><description>&lt;p>No Fórum Latinoamericano de Cibersegurança da ESET, a pesquisadora Martina López destacou o uso crescente de deepfakes em campanhas de desinformação médica. A tecnologia, que simula rostos e vozes de forma convincente, tem sido utilizada para criar perfis falsos de médicos, alterando suas credenciais e especializações. Essas campanhas se espalham principalmente em redes sociais menos moderadas, como TikTok e Facebook, e em grupos de aplicativos de mensagens como Telegram e Discord, visando manipular principalmente leigos e pessoas com menor nível educacional. Para combater essa desinformação, iniciativas como o Ato de Inteligência Artificial da União Europeia buscam implementar marca d&amp;rsquo;água em conteúdos gerados por IA. A especialista recomenda que os usuários verifiquem a fonte das informações e utilizem ferramentas de busca reversa para identificar conteúdos falsos. A crescente sofisticação dos deepfakes exige uma vigilância redobrada, pois a tecnologia pode impactar a percepção pública e a saúde coletiva.&lt;/p></description></item><item><title>Nova vulnerabilidade em navegadores expõe modelos de IA a ataques</title><link>https://brdefense.center/news/nova-vulnerabilidade-em-navegadores-expoe-modelos/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:01:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-vulnerabilidade-em-navegadores-expoe-modelos/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança identificaram uma nova vulnerabilidade em navegadores web que utilizam inteligência artificial, como o OpenAI ChatGPT Atlas. O problema, denominado &amp;lsquo;cloaking direcionado a IA&amp;rsquo;, permite que atacantes manipulem o conteúdo exibido para crawlers de IA, expondo-os a ataques de envenenamento de contexto. A técnica, semelhante ao cloaking de motores de busca, utiliza uma verificação simples do agente do usuário para entregar conteúdo diferente para humanos e sistemas de IA. Isso pode distorcer a percepção de autoridade e verdade, afetando milhões de usuários. A empresa SPLX, que divulgou a vulnerabilidade, alerta que essa manipulação pode ser uma arma poderosa de desinformação, comprometendo a confiança nas ferramentas de IA. Além disso, um estudo da hCaptcha Threat Analysis Group revelou que muitos navegadores tentaram executar ações maliciosas sem necessidade de jailbreak, indicando uma falta de salvaguardas adequadas. Isso levanta preocupações sobre a segurança de sistemas que dependem de IA, especialmente em um cenário onde a otimização para IA se torna cada vez mais comum.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberataques e espionagem internacional são impulsionados por IA generativa</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataques-e-espionagem-internacional-sao-impuls/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:03:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataques-e-espionagem-internacional-sao-impuls/</guid><description>&lt;p>Um relatório da Microsoft revelou que, entre janeiro e julho de 2025, mais de 200 casos de hackers estrangeiros utilizaram inteligência artificial (IA) para criar e disseminar conteúdo falso e realizar ataques diretos a governos. Este número representa um aumento significativo em relação aos anos anteriores, com mais do que o dobro de casos registrados em 2024 e mais de dez vezes em comparação a 2023. Os cibercriminosos estão utilizando IA para automatizar ataques, como a tradução de e-mails de phishing, tornando-os mais convincentes e difíceis de identificar. Além disso, a criação de clones digitais de altos funcionários governamentais tem sofisticado as táticas de engenharia social, visando a obtenção de dados confidenciais e a desestabilização de serviços essenciais. A vice-presidente de Segurança e Confiança do Cliente da Microsoft, Amy Hogan-Buney, destacou que os EUA são o país mais visado, seguido por Israel e Ucrânia. Apesar das evidências, países como Rússia e China negam envolvimento em operações cibernéticas de espionagem. A Coreia do Norte, por sua vez, tem utilizado IA para criar identidades falsas, permitindo acesso a segredos comerciais e a instalação de malwares em empresas de tecnologia.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças cibernéticas em evolução riscos e mitigação</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-em-evolucao-riscos-e-mitigaca/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:02:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-em-evolucao-riscos-e-mitigaca/</guid><description>&lt;p>As ameaças cibernéticas estão se tornando cada vez mais sofisticadas, com atacantes utilizando engenharia social, manipulação impulsionada por IA e exploração de nuvem para comprometer sistemas antes considerados seguros. O relatório destaca como o Microsoft Teams tem sido utilizado por grupos de ameaças para extorsão e roubo financeiro, enfatizando a importância de fortalecer a proteção de identidade e a segurança dos endpoints. Além disso, uma nova campanha de malware utiliza arquivos de atalho (.LNK) maliciosos para implantar um dropper de PowerShell, demonstrando a eficácia de técnicas de evasão. O artigo também menciona uma campanha de desinformação apoiada por Israel, visando desestabilizar o Irã, e a investigação da França sobre a coleta de dados de voz da Siri pela Apple. Outro ponto crítico é o roubo de criptomoedas, com hackers norte-coreanos responsáveis por cerca de $2 bilhões em furtos em 2025, destacando a crescente dependência do regime de atividades cibernéticas para financiamento. O artigo conclui com a resistência de empresas de tecnologia à proposta de controle de chat da UE, que exigiria a varredura de comunicações criptografadas, levantando preocupações sobre privacidade e vigilância em massa.&lt;/p></description></item></channel></rss>