<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rpam on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/rpam/</link><description>Recent content in Rpam on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 12:57:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/rpam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gestão de Acesso Privilegiado Remoto A Nova Fronteira da Segurança</title><link>https://brdefense.center/news/gestao-de-acesso-privilegiado-remoto-a-nova-fronte/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:57:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gestao-de-acesso-privilegiado-remoto-a-nova-fronte/</guid><description>&lt;p>Com o aumento do trabalho remoto e híbrido, as organizações enfrentam desafios significativos em relação à segurança de acesso a sistemas críticos. O modelo tradicional de Gestão de Acesso Privilegiado (PAM) já não é suficiente, pois se limita a ambientes internos. A Gestão de Acesso Privilegiado Remoto (RPAM) surge como uma solução eficaz, permitindo que administradores, contratados e fornecedores tenham acesso seguro a partir de qualquer local e dispositivo. RPAM aplica controles de acesso rigorosos, verifica identidades e monitora sessões privilegiadas sem expor credenciais ou depender de VPNs. Essa abordagem não apenas melhora a segurança, mas também atende às exigências de conformidade, automatizando o registro de sessões e criando trilhas de auditoria detalhadas. A adoção de RPAM está crescendo rapidamente devido à necessidade de controles de acesso robustos em um cenário de trabalho remoto, à vulnerabilidade de métodos tradicionais de acesso remoto e à pressão para atender a regulamentações como a ISO 27001 e HIPAA. O futuro da gestão de acesso privilegiado está na integração de soluções RPAM, que oferecem controle nativo em nuvem e suporte a arquiteturas de segurança de confiança zero, essenciais para proteger contas privilegiadas em ambientes modernos.&lt;/p></description></item></channel></rss>