<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Contratos Inteligentes on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/contratos-inteligentes/</link><description>Recent content in Contratos Inteligentes on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 18:58:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/contratos-inteligentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pacotes maliciosos no npm usam contratos inteligentes para distribuir malware</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-usam-contratos-inteligen/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-usam-contratos-inteligen/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram dois novos pacotes maliciosos no registro npm que utilizam contratos inteligentes da blockchain Ethereum para executar ações prejudiciais em sistemas comprometidos. Os pacotes, chamados &amp;lsquo;colortoolsv2&amp;rsquo; e &amp;lsquo;mimelib2&amp;rsquo;, foram carregados em julho de 2025 e já não estão mais disponíveis para download. Segundo a pesquisadora Lucija Valentić, da ReversingLabs, esses pacotes ocultavam comandos maliciosos que instalavam malware downloader em sistemas afetados. Embora os pacotes em si não tentassem disfarçar sua funcionalidade maliciosa, os projetos do GitHub que os importaram foram elaborados para parecerem legítimos. A investigação revelou que esses pacotes estavam associados a uma rede de repositórios GitHub que alegavam ser bots de negociação de criptomoedas, visando principalmente desenvolvedores e usuários de criptomoedas. A técnica de usar contratos inteligentes para ocultar URLs de payloads é uma nova abordagem que os atacantes estão adotando para evitar a detecção. A ReversingLabs alerta que é crucial que os desenvolvedores avaliem cuidadosamente cada biblioteca antes de integrá-la em seus projetos, considerando não apenas os números de downloads e mantenedores, mas também a credibilidade dos desenvolvedores por trás dos pacotes.&lt;/p></description></item></channel></rss>