<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proteção Financeira on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-financeira/</link><description>Recent content in Proteção Financeira on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 18:58:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-financeira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Golpe do cartão trocado se espalha pelo Brasil saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-cartao-trocado-se-espalha-pelo-brasil-sai/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-cartao-trocado-se-espalha-pelo-brasil-sai/</guid><description>&lt;p>O &amp;lsquo;golpe do cartão trocado&amp;rsquo; é uma nova modalidade de fraude que vem se espalhando pelo Brasil, onde criminosos trocam o cartão de crédito da vítima por um idêntico, utilizando-o para realizar compras até que o golpe seja descoberto. Um caso notório ocorreu com Lucas Hiroshi, um influenciador digital que perdeu R$ 4.000 após ser enganado por um ambulante em São Paulo. O golpe se deu quando o vendedor alegou que a função de aproximação da maquininha não estava funcionando e pediu o cartão físico. Durante o processo de pagamento, o cartão foi trocado por um semelhante, resultando em compras fraudulentas. Para se proteger, especialistas recomendam que os consumidores nunca entreguem o cartão ao vendedor, verifiquem sempre o visor da maquininha e monitorem suas faturas regularmente. Além disso, é aconselhável desativar o pagamento por aproximação se o cartão não for utilizado com frequência. O aumento desse tipo de golpe destaca a necessidade de atenção redobrada ao usar cartões de crédito e débito em transações cotidianas.&lt;/p></description></item></channel></rss>