<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Chaos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/chaos/</link><description>Recent content in Chaos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 18:58:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/chaos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de pesquisa confirma violação de dados que afeta mais de 6 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-pesquisa-confirma-violacao-de-dados-que-a/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:58:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-pesquisa-confirma-violacao-de-dados-que-a/</guid><description>&lt;p>O Berkeley Research Group (BRG) notificou 6.083 indivíduos sobre uma violação de dados ocorrida em fevereiro de 2025, que comprometeu informações sensíveis, incluindo números de Seguro Social, dados financeiros, informações médicas e identificações emitidas pelo governo. A violação foi resultado de um ataque de ransomware perpetrado pelo grupo Chaos, que exigiu um resgate não divulgado. O ataque ocorreu entre 28 de fevereiro e 2 de março de 2025, quando um ator não autorizado acessou brevemente os sistemas da BRG. O Departamento de Justiça dos EUA confirmou que a violação afetou sobreviventes de abusos sexuais por clérigos católicos. Para mitigar os danos, a BRG está oferecendo 24 meses de monitoramento de identidade gratuito através da Kroll. O grupo Chaos, ativo desde 2021, utiliza táticas de download automático e phishing, aplicando um esquema de dupla extorsão, onde exige pagamento tanto para destruir dados roubados quanto para restaurar sistemas infectados. Até agora, foram registrados 400 ataques de ransomware nos EUA em 2025, comprometendo 15,3 milhões de registros.&lt;/p></description></item><item><title>Exército da Salvação enfrenta vazamento de dados em ataque cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/exercito-da-salvacao-enfrenta-vazamento-de-dados-e/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 18:57:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exercito-da-salvacao-enfrenta-vazamento-de-dados-e/</guid><description>&lt;p>O Exército da Salvação está enviando cartas a vítimas de um vazamento de dados ocorrido em maio de 2025, que expôs informações pessoais, como nomes, números de Seguro Social e números de carteira de motorista. O incidente foi detectado em 24 de maio de 2025, quando uma terceira parte não autorizada acessou a rede da organização. A investigação, concluída em 8 de agosto de 2025, confirmou que dados pessoais foram adquiridos durante o ataque. O grupo de ransomware Chaos reivindicou a responsabilidade pelo ataque, embora o Exército da Salvação não tenha confirmado essa alegação. A organização está oferecendo 12 meses de monitoramento de crédito gratuito para as vítimas. Em um contexto mais amplo, o grupo Chaos, que surgiu em 2021, utiliza táticas de extorsão dupla, exigindo pagamento tanto pela recuperação de sistemas quanto pela não divulgação de dados roubados. Até agora, em 2025, foram registrados 632 ataques de ransomware, comprometendo 28,8 milhões de registros, com uma demanda média de resgate de 1,7 milhão de dólares. O Exército da Salvação não é a primeira organização de caridade a ser alvo de um ataque desse tipo, evidenciando a vulnerabilidade do setor a ameaças cibernéticas.&lt;/p></description></item><item><title>Optima Tax Relief confirma vazamento de dados de 3.114 pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/optima-tax-relief-confirma-vazamento-de-dados-de-3/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 18:58:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/optima-tax-relief-confirma-vazamento-de-dados-de-3/</guid><description>&lt;p>A Optima Tax Relief notificou 3.114 indivíduos sobre um vazamento de dados ocorrido em maio de 2025, que comprometeu números de Seguro Social e dados financeiros. O grupo de ransomware Chaos reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 69 GB de informações. Embora a Optima tenha identificado atividade incomum em sua rede no dia 1º de maio, a empresa não confirmou se pagou um resgate ou como os atacantes conseguiram acessar seu sistema. A investigação revelou que um acesso não autorizado ocorreu entre 1º e 6 de maio de 2025, resultando no download de arquivos sensíveis. Para mitigar os danos, a Optima está oferecendo um ano de monitoramento de identidade gratuito aos afetados. O grupo Chaos, ativo desde 2021, utiliza táticas de extorsão dupla, atacando tanto indivíduos quanto organizações. Até agora, foram registradas 22 invasões confirmadas a instituições financeiras nos EUA em 2025, com mais de 167.000 registros comprometidos. O incidente destaca a crescente ameaça de ransomware no setor financeiro e a necessidade de vigilância constante contra tais ataques.&lt;/p></description></item></channel></rss>