<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Drogas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/drogas/</link><description>Recent content in Drogas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 13:22:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/drogas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nacional eslovaco admite envolvimento em mercado darknet de drogas</title><link>https://brdefense.center/news/nacional-eslovaco-admite-envolvimento-em-mercado-d/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:22:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nacional-eslovaco-admite-envolvimento-em-mercado-d/</guid><description>&lt;p>Alan Bill, um cidadão eslovaco de 33 anos, se declarou culpado por ajudar a operar o Kingdom Market, um mercado na darknet que comercializava drogas, ferramentas de cibercrime, documentos de identidade falsificados e informações pessoais roubadas. A operação do Kingdom Market ocorreu de março de 2021 até dezembro de 2023, quando foi desmantelada pelas autoridades. A investigação começou em julho de 2022, quando agentes federais realizaram compras de substâncias como metanfetamina e fentanil, além de um passaporte falso. Em dezembro de 2023, o Federal Criminal Police Office da Alemanha apreendeu o domínio e a infraestrutura do mercado, que contava com 42.000 itens à venda e centenas de vendedores registrados. Bill foi preso no Aeroporto Internacional de Newark, onde foram encontrados dispositivos que o ligavam diretamente ao mercado. Ele admitiu ter um papel de administrador e moderador na comunidade do Reddit do Kingdom Market. Sob um acordo de confissão, Bill concordou em entregar os domínios do mercado e a perder criptomoedas de sua carteira digital. Ele enfrenta uma pena de cinco a 40 anos de prisão por conspiração para distribuir substâncias controladas.&lt;/p></description></item></channel></rss>