<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aplicativo on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/aplicativo/</link><description>Recent content in Aplicativo on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 18:57:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/aplicativo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Governo indiano exige instalação de app de cibersegurança em celulares</title><link>https://brdefense.center/news/governo-indiano-exige-instalacao-de-app-de-ciberse/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-indiano-exige-instalacao-de-app-de-ciberse/</guid><description>&lt;p>O Ministério das Telecomunicações da Índia determinou que fabricantes de dispositivos móveis instalem obrigatoriamente o aplicativo Sanchar Saathi em todos os novos smartphones dentro de um prazo de 90 dias. Este aplicativo, que não pode ser desinstalado ou desativado, permite que os usuários relatem fraudes, spam e links maliciosos, além de bloquear aparelhos roubados e verificar conexões móveis em seu nome. Uma das funcionalidades principais é a possibilidade de reportar chamadas internacionais fraudulentas que se disfarçam como chamadas nacionais. Desde seu lançamento em maio de 2023, o Sanchar Saathi já foi instalado mais de 11,4 milhões de vezes e ajudou a bloquear 4,2 milhões de dispositivos perdidos. A medida visa combater ameaças à cibersegurança nas telecomunicações, como o uso de números IMEI falsificados. A iniciativa coloca a Índia ao lado de países como a Rússia, que também impôs a pré-instalação de aplicativos governamentais em dispositivos móveis, levantando preocupações sobre privacidade e vigilância.&lt;/p></description></item><item><title>Falhas de segurança da McDonalds expostas após tentativa de resgate de recompensas</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-de-seguranca-da-mcdonalds-expostas-apos-ten/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-de-seguranca-da-mcdonalds-expostas-apos-ten/</guid><description>&lt;p>Um pesquisador de segurança, conhecido como &amp;lsquo;BobDaHacker&amp;rsquo;, descobriu vulnerabilidades significativas nos sistemas online da McDonald&amp;rsquo;s enquanto tentava resgatar uma recompensa de nuggets grátis pelo aplicativo da empresa. A falha permitiu acesso ao &amp;lsquo;Feel-Good Design Hub&amp;rsquo;, uma plataforma centralizada para ativos de marketing utilizada em mais de 120 países. Além disso, a McDonald&amp;rsquo;s não possui um canal claro para que pesquisadores relatem vulnerabilidades, o que dificultou a comunicação de Bob com a empresa. Ele teve que buscar contatos no LinkedIn e fazer várias ligações até conseguir uma resposta. Mesmo após a substituição do sistema de senhas por um login baseado em conta, uma nova falha foi identificada: ao alterar a URL de &amp;rsquo;login&amp;rsquo; para &amp;lsquo;register&amp;rsquo;, Bob conseguiu criar novas contas com acesso total. O sistema ainda enviava senhas em texto simples, uma prática considerada insegura. Embora a McDonald&amp;rsquo;s tenha corrigido a maioria das vulnerabilidades, a falta de um canal de reporte confiável pode resultar em falhas sérias sendo ignoradas no futuro. Este incidente levanta questões sobre a prioridade da segurança cibernética na empresa, especialmente considerando que informações de funcionários e clientes podem estar em risco.&lt;/p></description></item></channel></rss>