<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Falso Advogado on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/falso-advogado/</link><description>Recent content in Falso Advogado on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 18:59:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/falso-advogado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Golpe do falso advogado causa prejuízo de R 8 milhões a vítimas</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-falso-advogado-causa-prejuizo-de-r-8-milh/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-falso-advogado-causa-prejuizo-de-r-8-milh/</guid><description>&lt;p>Uma operação conjunta da Polícia Civil do Distrito Federal e de São Paulo resultou na prisão de seis pessoas envolvidas no golpe do &amp;lsquo;falso advogado&amp;rsquo;, que já causou um prejuízo superior a R$ 8 milhões a cerca de 100 vítimas em diferentes estados brasileiros, incluindo São Paulo, Brasília e Minas Gerais. O golpe consiste na abordagem de criminosos que se passam por advogados, alegando que a vítima ganhou uma ação judicial e solicitando transferências bancárias urgentes para cobrir custos fictícios. A investigação, que durou seis meses, revelou que a quadrilha utilizava ferramentas tecnológicas para selecionar alvos e aplicar suas fraudes. Além disso, a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB-RJ) entrou com uma ação civil contra a Meta, responsável pelo WhatsApp, devido a falhas na desativação de contas, que permitem que criminosos continuem utilizando perfis mesmo após o cancelamento do número. Para evitar cair nesse tipo de golpe, especialistas recomendam desconfiar de mensagens urgentes e verificar informações diretamente com órgãos oficiais antes de realizar qualquer pagamento.&lt;/p></description></item></channel></rss>