<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Energia Renovável on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/energia-renov%C3%A1vel/</link><description>Recent content in Energia Renovável on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 07:00:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/energia-renov%C3%A1vel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataques cibernéticos a usinas de energia na Polônia</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-ciberneticos-a-usinas-de-energia-na-poloni/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:00:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-ciberneticos-a-usinas-de-energia-na-poloni/</guid><description>&lt;p>Em 29 de dezembro de 2025, o CERT Polska, equipe de resposta a emergências cibernéticas da Polônia, revelou que mais de 30 usinas de energia renovável, uma empresa do setor de manufatura e uma grande planta de cogeração foram alvo de ataques cibernéticos coordenados. Os ataques foram atribuídos a um grupo de ameaças conhecido como Static Tundra, supostamente vinculado ao Serviço Federal de Segurança da Rússia (FSB). Embora as usinas de energia tenham enfrentado interrupções na comunicação com os operadores de distribuição, a produção de eletricidade não foi afetada. Os atacantes conseguiram acessar redes internas, danificando firmware e lançando malware destrutivo, como o DynoWiper. No caso da planta de cogeração, houve tentativas de roubo de dados desde março de 2025, mas os ataques não conseguiram interromper o fornecimento de calor. A vulnerabilidade de dispositivos Fortinet foi um vetor de entrada para os atacantes, que utilizaram credenciais comprometidas para acessar serviços em nuvem. O CERT Polska destacou que o uso de múltiplas contas sem autenticação de dois fatores facilitou a intrusão.&lt;/p></description></item><item><title>CISA emite quatro avisos sobre vulnerabilidades críticas em ICS</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-emite-quatro-avisos-sobre-vulnerabilidades-cr/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:59:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-emite-quatro-avisos-sobre-vulnerabilidades-cr/</guid><description>&lt;p>No dia 19 de agosto de 2025, a Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA) divulgou quatro novos avisos sobre Sistemas de Controle Industrial (ICS), abordando vulnerabilidades em componentes de infraestrutura crítica de grandes fornecedores, como Siemens, Tigo Energy e EG4 Electronics. Os avisos destacam os desafios de segurança contínuos em ambientes de tecnologia operacional que suportam serviços essenciais em diversos setores da indústria.&lt;/p>
&lt;p>Dentre os avisos, dois focam em produtos da Siemens, que são amplamente utilizados em infraestrutura crítica. O primeiro, ICSA-25-231-01, trata de vulnerabilidades na família de produtos Desigo CC e nos sistemas SENTRON Powermanager, comuns em instalações comerciais e hospitais. O segundo, ICSA-25-231-02, aborda o módulo SAML da Mendix, que lida com protocolos de autenticação, permitindo acesso não autorizado a sistemas críticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>