<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Shadowreactor on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/shadowreactor/</link><description>Recent content in Shadowreactor on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 13:03:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/shadowreactor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo ciberataque ao Windows utiliza acesso remoto por script</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ciberataque-ao-windows-utiliza-acesso-remoto/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:03:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ciberataque-ao-windows-utiliza-acesso-remoto/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de ciberataque, chamada SHADOW#REACTOR, está afetando usuários do Windows ao disseminar um malware de acesso remoto. Detectado por pesquisadores da Securonix, o ataque utiliza a ferramenta Remcos RAT para obter acesso remoto aos sistemas, estabelecendo uma persistência silenciosa. O processo inicia-se com um VBS Launcher, que se disfarça no Windows e executa um script para recuperar payloads fragmentados de um servidor remoto. Esses fragmentos são então reconstruídos em loaders, que são decodificados na memória do dispositivo. A execução final do malware é realizada através do MSBuild.exe, um processo legítimo do Windows, que permite ao Remcos RAT comprometer o sistema operacional. Os principais alvos são pequenas e médias empresas, com os hackers buscando vender o acesso a esses sistemas a outros agentes maliciosos. A disseminação do malware ocorre principalmente por meio de links maliciosos, que atraem as vítimas sem que elas percebam. A utilização de processos legítimos para a infecção torna o Remcos RAT resiliente e difícil de ser detectado por soluções de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>