<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Webkit on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/webkit/</link><description>Recent content in Webkit on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 06:57:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/webkit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apple lança atualizações de segurança para iOS e outros sistemas</title><link>https://brdefense.center/news/apple-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-ios-e-o/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 06:57:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-ios-e-o/</guid><description>&lt;p>Na última sexta-feira, a Apple divulgou atualizações de segurança para iOS, iPadOS, macOS, tvOS, watchOS, visionOS e o navegador Safari, visando corrigir duas vulnerabilidades que já foram exploradas ativamente. As falhas identificadas são: CVE-2025-43529, uma vulnerabilidade de uso após liberação em WebKit que pode permitir a execução de código arbitrário ao processar conteúdo web malicioso, e CVE-2025-14174, um problema de corrupção de memória em WebKit, com uma pontuação CVSS de 8.8, que também pode resultar em corrupção de memória. A Apple reconheceu que essas falhas podem ter sido utilizadas em ataques sofisticados direcionados a indivíduos específicos em versões anteriores do iOS. É importante ressaltar que a CVE-2025-14174 é a mesma vulnerabilidade que a Google corrigiu em seu navegador Chrome no dia 10 de dezembro de 2025. As atualizações estão disponíveis para diversos dispositivos, incluindo iPhones a partir do modelo 11 e iPads a partir da 3ª geração do Pro. Com essas correções, a Apple já abordou nove vulnerabilidades zero-day exploradas em 2025, destacando a importância de manter os sistemas atualizados para garantir a segurança dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Apple corrige falhas críticas de segurança no iOS 26.1 e iPadOS 26.1</title><link>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falhas-criticas-de-seguranca-no-ios/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:00:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falhas-criticas-de-seguranca-no-ios/</guid><description>&lt;p>No dia 3 de novembro de 2025, a Apple lançou atualizações de segurança significativas para iOS 26.1 e iPadOS 26.1, abordando várias vulnerabilidades críticas que representavam riscos sérios à segurança dos dispositivos e à privacidade dos usuários. As atualizações estão disponíveis para iPhones a partir do modelo 11 e diversos modelos de iPad, incluindo iPad Pro de terceira geração e posteriores.&lt;/p>
&lt;p>Entre as falhas corrigidas, destacam-se vulnerabilidades no Apple Neural Engine, como CVE-2025-43447 e CVE-2025-43462, que permitiam que aplicativos maliciosos causassem falhas no sistema ou corrompessem a memória do kernel. A Apple implementou mecanismos aprimorados de gerenciamento de memória para mitigar esses riscos. Além disso, a vulnerabilidade CVE-2025-43455 no recurso Apple Account foi corrigida, evitando que aplicativos maliciosos capturassem capturas de tela de informações sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Google AI descobre falhas de segurança no Safari da Apple</title><link>https://brdefense.center/news/google-ai-descobre-falhas-de-seguranca-no-safari-d/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-ai-descobre-falhas-de-seguranca-no-safari-d/</guid><description>&lt;p>O agente de cibersegurança da Google, Big Sleep, foi responsável por identificar cinco vulnerabilidades no WebKit, componente utilizado no navegador Safari da Apple. As falhas, se exploradas, poderiam causar travamentos ou corrupção de memória. As vulnerabilidades identificadas incluem: CVE-2025-43429, uma vulnerabilidade de buffer overflow; CVE-2025-43430, uma falha não especificada que pode levar a um travamento inesperado; CVE-2025-43431 e CVE-2025-43433, que podem resultar em corrupção de memória; e CVE-2025-43434, uma vulnerabilidade de uso após liberação que também pode causar travamentos. A Apple lançou patches para corrigir essas falhas em suas atualizações de software, incluindo iOS 26.1 e macOS Tahoe 26.1. Embora nenhuma das vulnerabilidades tenha sido explorada ativamente até o momento, é recomendável que os usuários mantenham seus dispositivos atualizados para garantir a proteção adequada.&lt;/p></description></item></channel></rss>