<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Array Networks on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/array-networks/</link><description>Recent content in Array Networks on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 13:01:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/array-networks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha crítica em VPN corporativa permite invasão total de empresas</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-em-vpn-corporativa-permite-invasao-t/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:01:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-em-vpn-corporativa-permite-invasao-t/</guid><description>&lt;p>Uma grave vulnerabilidade foi descoberta em dispositivos da série AG da Array Networks, que utilizam VPN. Essa falha permite que hackers injetem comandos maliciosos, instalando web shells e criando usuários não autorizados nos sistemas afetados. A vulnerabilidade foi corrigida em uma atualização em maio de 2025, mas a falta de um identificador dificultou o rastreamento da falha. Especialistas do Japão alertaram que a vulnerabilidade está sendo explorada desde agosto, com ataques direcionados a organizações locais. Os incidentes envolvem a execução de comandos que permitem o acesso remoto ao servidor comprometido, resultando em controle total do sistema. A falha afeta modelos AG 9.4.5.8 e versões anteriores, especialmente em ambientes corporativos que utilizam o recurso DesktopDirect, que facilita o acesso remoto. A JPCERT recomendou que os usuários desativem o DesktopDirect e implementem filtros de URL até que novas atualizações sejam disponibilizadas. A Array Networks ainda não se pronunciou sobre os incidentes ou se haverá uma nova correção.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade de injeção de comando em gateways da Array Networks</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-injecao-de-comando-em-gateways/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:57:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-injecao-de-comando-em-gateways/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de injeção de comando nos gateways de acesso seguro da Array Networks AG Series está sendo explorada ativamente desde agosto de 2025, conforme alerta emitido pelo JPCERT/CC. Essa falha, que não possui um identificador CVE, foi corrigida pela empresa em 11 de maio de 2025. A vulnerabilidade está relacionada ao DesktopDirect, uma solução de acesso remoto que permite aos usuários acessar seus computadores de trabalho de forma segura. A exploração dessa falha pode permitir que atacantes executem comandos arbitrários em sistemas onde o recurso DesktopDirect está habilitado. O JPCERT/CC confirmou incidentes no Japão que utilizaram essa vulnerabilidade para implantar web shells em dispositivos vulneráveis, com ataques originados do endereço IP 194.233.100[.]138. Embora uma falha de bypass de autenticação no mesmo produto tenha sido explorada anteriormente por um grupo de espionagem cibernética vinculado à China, não há evidências que conectem os atacantes atuais a esse grupo. A vulnerabilidade afeta versões do ArrayOS 9.4.5.8 e anteriores, e os usuários são aconselhados a aplicar as atualizações mais recentes para mitigar ameaças potenciais. Caso a aplicação de patches não seja uma opção imediata, recomenda-se desativar os serviços do DesktopDirect e utilizar filtragem de URL para bloquear acessos a URLs que contenham ponto e vírgula.&lt;/p></description></item></channel></rss>