<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Chat Control on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/chat-control/</link><description>Recent content in Chat Control on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 13:02:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/chat-control/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova proposta de controle de chats preocupa especialistas em privacidade</title><link>https://brdefense.center/news/nova-proposta-de-controle-de-chats-preocupa-especi/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:02:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-proposta-de-controle-de-chats-preocupa-especi/</guid><description>&lt;p>Uma nova proposta de controle de chats, conhecida como Chat Control, foi apresentada ao Conselho da União Europeia, gerando preocupações entre especialistas em privacidade. A proposta revisada, que agora torna a detecção de conteúdo de abuso sexual infantil (CSAM) voluntária, foi recebida com apoio durante uma reunião recente, mas críticos, como o jurista Patrick Breyer, alertam que isso pode ser uma &amp;lsquo;decepção política&amp;rsquo;. Embora os provedores de serviços de mensagens não sejam obrigados a escanear todas as comunicações, um artigo da proposta sugere que serviços de alto risco podem ser forçados a implementar medidas de mitigação, o que poderia comprometer a natureza voluntária da detecção. Breyer destaca que essa mudança pode levar à quebra de criptografia, uma tecnologia essencial para a segurança das comunicações privadas. Além disso, a proposta pode ampliar o escopo da vigilância, incluindo a análise de textos e metadados de chats privados. A discussão sobre a proposta continua, e a resistência de vários países membros da UE levanta questões sobre a proteção da privacidade dos cidadãos e a segurança das comunicações digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Controle de Chats é comparado a malware pela Signal em proposta da UE</title><link>https://brdefense.center/news/controle-de-chats-e-comparado-a-malware-pela-signa/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:59:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/controle-de-chats-e-comparado-a-malware-pela-signa/</guid><description>&lt;p>O aplicativo de mensagens Signal criticou a proposta de legislação da União Europeia, conhecida como &amp;lsquo;Chat Control&amp;rsquo;, que visa escanear mensagens privadas de cidadãos em busca de material de abuso sexual infantil (CSAM). Segundo a Signal, essa exigência funcionaria como spyware, comprometendo a segurança dos dispositivos dos usuários. A proposta exige que plataformas de mensagens realizem a varredura de URLs, imagens e vídeos antes que as mensagens sejam criptografadas, o que, segundo a Signal, anula o propósito da criptografia. A empresa já sinalizou que pode deixar o mercado europeu se a legislação for aprovada, pois isso representaria um risco existencial para seus serviços. A discussão sobre a proposta está marcada para 14 de outubro, e a Alemanha, que tem se mostrado indecisa, é vista como um voto crucial. Especialistas em segurança digital alertam que a implementação de escaneamento em dispositivos pode criar vulnerabilidades que poderiam ser exploradas por agentes maliciosos, além de abrir precedentes para a vigilância em massa. A Signal e outros críticos argumentam que a proposta pode ter consequências globais, permitindo que governos autoritários restrinjam ainda mais os direitos dos cidadãos.&lt;/p></description></item><item><title>Um grande retrocesso para a privacidade a indústria de VPN se manifesta contra o Chat Control</title><link>https://brdefense.center/news/um-grande-retrocesso-para-a-privacidade-a-industri/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:01:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/um-grande-retrocesso-para-a-privacidade-a-industri/</guid><description>&lt;p>A indústria de VPNs expressou forte oposição ao projeto de lei dinamarquês conhecido como Chat Control, que visa obrigar serviços de mensagens a escanear chats de usuários em busca de material de abuso sexual infantil (CSAM). A VPN Trust Initiative (VTI), um consórcio de provedores de VPN, alertou que a proposta pode comprometer os padrões de criptografia, essenciais para a privacidade digital. O projeto exige que mensagens sejam escaneadas antes de serem criptografadas, o que, segundo especialistas, cria vulnerabilidades de segurança. Críticos, como Emilija Beržanskaitė da VTI, afirmam que a criptografia deve proteger todos ou ninguém. A proposta, que já enfrenta resistência de vários países da UE, pode ser aprovada em breve, com um prazo até 14 de outubro. Mais de 500 cientistas em criptografia assinaram uma carta alertando sobre os riscos da proposta. Apesar do apoio de 15 países, a oposição está crescendo, com oito nações já se manifestando contra. A VTI defende que a solução para a segurança infantil deve ser baseada em investigações direcionadas e não em escaneamento indiscriminado que compromete a privacidade de todos.&lt;/p></description></item></channel></rss>