<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ssd on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ssd/</link><description>Recent content in Ssd on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 01:02:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ssd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SSD portátil iKlips S oferece alta velocidade, mas com capacidade limitada</title><link>https://brdefense.center/news/ssd-portatil-iklips-s-oferece-alta-velocidade-mas/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 01:02:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ssd-portatil-iklips-s-oferece-alta-velocidade-mas/</guid><description>&lt;p>O iKlips S USB-C Nano Touch Fingerprint SSD é um dispositivo de armazenamento compacto que se destaca pela velocidade de transferência de dados, sendo capaz de mover 1GB em aproximadamente três segundos. Com dimensões de apenas 14 x 26 x 17 mm e pesando 5,2 gramas, ele é ideal para usuários que buscam portabilidade. O SSD oferece taxas de leitura de até 450MB/s e escrita de 400MB/s, superando as unidades flash convencionais. No entanto, sua capacidade de 256GB pode ser insuficiente para fluxos de trabalho criativos mais intensos. A segurança é garantida por um sensor de impressão digital que permite o registro de até 20 usuários, mas a ausência de criptografia AES-256 pode ser uma preocupação para profissionais que lidam com dados sensíveis. Apesar de sua praticidade e velocidade, o iKlips S pode não atender às necessidades de usuários que trabalham com grandes volumes de dados, sendo mais adequado para transferências rápidas e temporárias. Com um preço em torno de $89, o dispositivo é uma opção interessante para quem precisa de um armazenamento portátil, mas sua durabilidade e segurança a longo prazo ainda são incertas.&lt;/p></description></item><item><title>O SSD Externo da TeamGroup com rastreamento pelo Find My da Apple</title><link>https://brdefense.center/news/o-ssd-externo-da-teamgroup-com-rastreamento-pelo-f/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-ssd-externo-da-teamgroup-com-rastreamento-pelo-f/</guid><description>&lt;p>A TeamGroup lançou o T-CREATE EXPERT P34F Find My External SSD, um dispositivo inovador que prioriza a segurança de dados através de rastreamento de localização. Integrado ao aplicativo &amp;lsquo;Find My&amp;rsquo; da Apple, o SSD permite que os usuários localizem o dispositivo em tempo real, emitindo um som quando está próximo. Com um design compacto, menor que um cartão de crédito e pesando apenas 70 gramas, o SSD é feito de uma liga de zinco, o que garante durabilidade. Ele se conecta via USB 3.2 Gen2x1 com interface Type-C e é compatível com sistemas Windows, macOS e Thunderbolt. A proposta do dispositivo não é competir em velocidade, mas sim oferecer uma solução de segurança que reduz o risco de perda de dados, algo que pode ser mais crítico do que a perda do próprio hardware. O SSD também possui um orifício para cordão, facilitando o transporte e a prevenção de perdas. A TeamGroup garante que o produto passa por testes rigorosos e oferece uma garantia de três anos, além de utilizar embalagens ecológicas para minimizar o desperdício eletrônico. Essa abordagem focada na segurança pode atrair usuários que priorizam a proteção de dados em suas rotinas diárias.&lt;/p></description></item></channel></rss>