<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tudou Guarantee on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tudou-guarantee/</link><description>Recent content in Tudou Guarantee on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 13:21:47 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tudou-guarantee/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Marketplace ilegal no Telegram encerra operações de forma inesperada</title><link>https://brdefense.center/news/marketplace-ilegal-no-telegram-encerra-operacoes-d/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:21:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/marketplace-ilegal-no-telegram-encerra-operacoes-d/</guid><description>&lt;p>O Tudou Guarantee Marketplace, um serviço de transações ilícitas no Telegram, anunciou o encerramento de suas operações, segundo informações da empresa de análise de blockchain Elliptic. Este marketplace se destacou por processar mais de US$ 12 bilhões em transações, tornando-se o terceiro mais lucrativo da história. Apesar do fechamento, algumas atividades, como jogos de azar, ainda permanecem na plataforma. O Tudou Guarantee surgiu como uma alternativa após ações do Telegram para fechar mercados ilegais em 2025, atraindo clientes de outros serviços. A plataforma oferecia uma variedade de produtos e serviços ilegais, incluindo dados pessoais roubados e softwares de deepfake. A decisão de encerrar as operações pode estar relacionada a uma ação policial contra o conglomerado cambojano Prince Group. Especialistas alertam que, apesar do fechamento, o combate a esses mercados ilegais ainda é um desafio, especialmente com a crescente sofisticação das fraudes. O fundador da Elliptic, Tom Robinson, destacou que o Telegram não tem tomado medidas efetivas contra esses mercados, o que complica ainda mais a situação.&lt;/p></description></item></channel></rss>