<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cdn on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cdn/</link><description>Recent content in Cdn on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 13:01:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cdn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque em cadeia de suprimentos do NPM infecta desenvolvedores durante instalações</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-em-cadeia-de-suprimentos-do-npm-infecta-des/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:01:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-em-cadeia-de-suprimentos-do-npm-infecta-des/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de phishing, descoberto em outubro de 2025, revela uma evolução preocupante no abuso da cadeia de suprimentos dentro do ecossistema de código aberto. Diferente dos compromissos tradicionais do NPM, que visam infectar desenvolvedores durante a instalação de pacotes, esta campanha utiliza o registro do NPM e a CDN confiável unpkg.com para entregar JavaScript que rouba credenciais através de iscas em HTML com temas empresariais. Pesquisadores da Socket identificaram mais de 175 pacotes NPM descartáveis, cada um com o padrão de nomenclatura redirect-[a-z0-9]{6}, que servem como contêineres para um script de phishing chamado beamglea.js. A campanha, codinome “Beamglea”, afetou mais de 135 organizações nos setores de tecnologia, industrial e energético, principalmente na Europa. A análise da Snyk revelou um novo grupo de pacotes suspeitos que imitam o comportamento da campanha original, indicando uma possível expansão da infraestrutura maliciosa. Este ataque representa um novo tipo de abuso em nível de ecossistema, explorando a confiança entre registros de código aberto e CDNs, o que pode ter implicações sérias para a segurança das identidades empresariais.&lt;/p></description></item><item><title>Novo ataque de engano de cache explora descompasso entre cache e servidor web</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ataque-de-engano-de-cache-explora-descompasso/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:58:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ataque-de-engano-de-cache-explora-descompasso/</guid><description>&lt;p>O ataque de engano de cache é uma técnica sofisticada que permite que atacantes manipulem regras de cache para expor conteúdos sensíveis. Ao explorar inconsistências entre uma rede de entrega de conteúdo (CDN) e o servidor web de origem, os invasores conseguem enganar o cache, armazenando endpoints privados sob regras de ativos estáticos e, posteriormente, recuperando essas informações.&lt;/p>
&lt;p>As CDNs geralmente diferenciam entre ativos estáticos (como imagens e arquivos CSS) e páginas dinâmicas, aplicando cabeçalhos permissivos a arquivos estáticos e restrições a páginas dinâmicas. No entanto, quando um caminho de URL imita um recurso estático, a CDN pode armazená-lo, enquanto o servidor de origem o trata como uma página dinâmica. Técnicas de exploração incluem confusão de extensão, discrepâncias de delimitadores e confusão de travessia de caminho, permitindo que os atacantes acessem conteúdos que deveriam ser privados.&lt;/p></description></item></channel></rss>