<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Saúde Mental on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sa%C3%BAde-mental/</link><description>Recent content in Saúde Mental on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 29 Nov 2025 06:57:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sa%C3%BAde-mental/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Enfrentando o burnout em cibersegurança de uma vez por todas</title><link>https://brdefense.center/news/enfrentando-o-burnout-em-ciberseguranca-de-uma-vez/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/enfrentando-o-burnout-em-ciberseguranca-de-uma-vez/</guid><description>&lt;p>O setor de cibersegurança é conhecido por sua intensidade e ritmo acelerado, o que pode levar a um alto índice de burnout entre os profissionais. Um estudo recente revelou que 76% dos especialistas em cibersegurança relataram fadiga ou burnout no último ano, com 69% afirmando que sua condição piorou entre 2023 e 2024. As causas desse esgotamento incluem a pressão constante para se manter à frente de ataques cibernéticos, a necessidade de adaptação a novas tecnologias e regulamentações, além da escassez de profissionais qualificados, que atualmente é de mais de 4 milhões globalmente. O burnout não afeta apenas a saúde mental e física dos indivíduos, mas também compromete a produtividade e a eficácia das equipes de segurança, aumentando o risco de incidentes de segurança e gerando custos financeiros significativos. Para mitigar esses efeitos, é crucial que as organizações promovam uma cultura de apoio, ofereçam recursos de saúde mental e considerem parcerias estratégicas, como serviços de resposta e detecção gerenciados (MDR), que mostraram reduzir a fadiga em 92% dos profissionais afetados. Além disso, oportunidades de crescimento e desenvolvimento podem ajudar a manter os talentos engajados e motivados.&lt;/p></description></item></channel></rss>