<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infraestrutura Maliciosa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/infraestrutura-maliciosa/</link><description>Recent content in Infraestrutura Maliciosa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 06:59:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/infraestrutura-maliciosa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Provedor Alemão Aurologic GmbH Ligado a Operações Maliciosas</title><link>https://brdefense.center/news/provedor-alemao-aurologic-gmbh-ligado-a-operacoes/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:59:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/provedor-alemao-aurologic-gmbh-ligado-a-operacoes/</guid><description>&lt;p>A Aurologic GmbH, um provedor de hospedagem alemão, foi identificada como um ponto crítico na infraestrutura global que apoia atividades maliciosas, segundo pesquisa do Insikt Group da Recorded Future. A empresa, que opera a partir do Tornado Datacenter em Langen, Alemanha, fornece serviços de trânsito e data center para várias redes de hospedagem de alto risco, incluindo organizações sancionadas como o Aeza Group. Apesar de se apresentar como um provedor legítimo, cerca de 50% dos prefixos IP da Aeza International são roteados exclusivamente através da Aurologic, evidenciando seu papel na manutenção da infraestrutura sancionada. A Aurologic enfrenta críticas por sua abordagem reativa em relação a abusos, afirmando que tomará medidas apenas após contato formal das autoridades. Essa postura tem permitido a continuidade de operações maliciosas, colocando a empresa em uma posição central no cibercrime organizado. O caso da Aurologic destaca a falta de responsabilidade no ecossistema de hospedagem, onde provedores de upstream frequentemente evitam intervenções proativas, o que pode ter implicações significativas para a segurança cibernética global.&lt;/p></description></item></channel></rss>