<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Comando E Controle on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/comando-e-controle/</link><description>Recent content in Comando E Controle on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 06:59:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/comando-e-controle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atores de Ameaça Chineses Usam Nezha para Executar Comandos Remotos</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-chineses-usam-nezha-para-executar/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:59:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-chineses-usam-nezha-para-executar/</guid><description>&lt;p>A recente análise de um ataque cibernético revela que atores de ameaça chineses estão utilizando a ferramenta de monitoramento open-source Nezha como um framework malicioso de comando e controle. Originalmente projetada para monitoramento leve de servidores, a Nezha foi adaptada para emitir comandos arbitrários e estabelecer persistência em servidores web comprometidos. Após a implantação inicial de shells web, os atacantes instalaram agentes Nezha disfarçados de binários administrativos em mais de 100 máquinas vítimas, com a maioria dos alvos localizados em Taiwan, Japão, Coreia do Sul e Hong Kong. A infraestrutura dos atacantes apresenta características de campanhas de ameaças persistentes avançadas, utilizando recursos em nuvem como AWS e servidores privados virtuais, o que dificulta a rastreabilidade. A configuração do painel da Nezha em russo sugere uma possível cooperação global ou uso de ferramentas compartilhadas. Para mitigar esses riscos, recomenda-se que as organizações implementem segmentação de rede rigorosa e monitorem o uso anômalo de ferramentas administrativas.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers abusam do AWS X-Ray como canal oculto de comando e controle</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-abusam-do-aws-x-ray-como-canal-oculto-de-c/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:58:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-abusam-do-aws-x-ray-como-canal-oculto-de-c/</guid><description>&lt;p>Um novo framework chamado XRayC2 demonstra como atacantes podem transformar o serviço de rastreamento distribuído AWS X-Ray em um canal de comando e controle (C2) furtivo, contornando os controles de segurança de rede convencionais ao utilizar tráfego legítimo da API da AWS. Ao explorar a infraestrutura da nuvem, o XRayC2 utiliza a funcionalidade de anotação do AWS X-Ray para embutir dados criptografados em segmentos de rastreamento, roteando todas as comunicações através de domínios legítimos da AWS, como xray.&lt;region>.amazonaws.com. Essa técnica mistura cargas maliciosas com dados de monitoramento padrão, dificultando a detecção por ferramentas que se concentram apenas na origem ou volume do tráfego.&lt;/p></description></item></channel></rss>