<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Maas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/maas/</link><description>Recent content in Maas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 12:59:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/maas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo trojan Android Fantasy Hub ameaça usuários e empresas</title><link>https://brdefense.center/news/novo-trojan-android-fantasy-hub-ameaca-usuarios-e/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-trojan-android-fantasy-hub-ameaca-usuarios-e/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre um novo trojan de acesso remoto para Android, chamado Fantasy Hub, que está sendo comercializado em canais de Telegram de língua russa sob um modelo de Malware-as-a-Service (MaaS). O malware permite controle total do dispositivo e espionagem, coletando mensagens SMS, contatos, registros de chamadas, imagens e vídeos, além de interceptar e manipular notificações. O Fantasy Hub é projetado para facilitar a vida de atacantes iniciantes, oferecendo documentação e um modelo de assinatura gerido por bot. O preço varia de $200 por semana a $4,500 por ano. O trojan se disfarça como uma atualização do Google Play e abusa de permissões padrão de SMS para obter acesso a dados sensíveis. A ameaça é particularmente preocupante para empresas que adotam o modelo BYOD (Bring Your Own Device) e para usuários de aplicativos bancários. A Zscaler revelou um aumento de 67% nas transações de malware Android, destacando a crescente sofisticação de trojans bancários e spyware. O Fantasy Hub representa uma nova geração de malware que combina técnicas de engenharia social com funcionalidades avançadas, como streaming em tempo real de câmera e microfone.&lt;/p></description></item></channel></rss>