<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Deskrat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/deskrat/</link><description>Recent content in Deskrat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 12:58:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/deskrat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de hackers do Paquistão ataca entidades governamentais da Índia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-do-paquistao-ataca-entidades-gove/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-do-paquistao-ataca-entidades-gove/</guid><description>&lt;p>Um grupo de hackers vinculado ao Paquistão, conhecido como Transparent Tribe (APT36), tem realizado ataques de spear-phishing direcionados a entidades governamentais indianas, utilizando um malware baseado em Golang chamado DeskRAT. As atividades foram observadas entre agosto e setembro de 2025 e envolvem o envio de e-mails de phishing com anexos ZIP ou links para arquivos em serviços de nuvem legítimos, como Google Drive. O malware é projetado para operar em sistemas Linux, especificamente o BOSS (Bharat Operating System Solutions), e permite o controle remoto através de WebSockets. O DeskRAT possui múltiplos métodos de persistência e comandos para coletar informações, como listar diretórios e enviar arquivos. Além disso, a campanha se expandiu para incluir variantes do malware que atacam sistemas Windows, mostrando um foco cross-platform. A crescente sofisticação das operações do grupo, que utiliza servidores dedicados para distribuição de malware, destaca a evolução das ameaças cibernéticas na região da Ásia-Pacífico, com implicações potenciais para a segurança de dados e conformidade com a LGPD no Brasil.&lt;/p></description></item></channel></rss>