<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rce on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/rce/</link><description>Recent content in Rce on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 07:33:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/rce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>NationStates confirma vazamento de dados após ataque cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/nationstates-confirma-vazamento-de-dados-apos-ataq/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 07:33:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nationstates-confirma-vazamento-de-dados-apos-ataq/</guid><description>&lt;p>O jogo multiplayer NationStates confirmou um vazamento de dados após um incidente de segurança que levou o site a ser retirado do ar para investigação. Um jogador, que havia reportado uma vulnerabilidade crítica no código do aplicativo, ultrapassou os limites autorizados e obteve execução remota de código (RCE) no servidor de produção, copiando dados de usuários. O ataque explorou uma falha em uma nova funcionalidade chamada &amp;lsquo;Dispatch Search&amp;rsquo;, que permitiu ao atacante combinar a falta de sanitização de entradas com um bug de dupla análise. O vazamento expôs endereços de e-mail, hashes de senhas armazenadas em MD5, endereços IP e strings UserAgent de navegadores. Embora o atacante tenha afirmado que os dados foram deletados, a equipe do jogo não pode verificar essa informação e considera os dados comprometidos. O site deve voltar a funcionar em dois a cinco dias, enquanto a equipe realiza auditorias de segurança e reestrutura o servidor. O incidente foi reportado às autoridades competentes e destaca a importância de práticas robustas de segurança cibernética, especialmente em plataformas que lidam com dados de usuários.&lt;/p></description></item><item><title>SolarWinds lança atualizações de segurança para vulnerabilidades críticas</title><link>https://brdefense.center/news/solarwinds-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-vu/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:23:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/solarwinds-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-vu/</guid><description>&lt;p>A SolarWinds divulgou atualizações de segurança para corrigir várias vulnerabilidades críticas em seu software Web Help Desk, incluindo quatro falhas que podem permitir a execução remota de código (RCE) e a bypass de autenticação. As vulnerabilidades, identificadas como CVE-2025-40536 a CVE-2025-40554, variam em severidade, com algumas apresentando pontuações CVSS de até 9.8, indicando um risco elevado. Entre as falhas, destacam-se a deserialização de dados não confiáveis, que pode permitir que atacantes não autenticados executem comandos no sistema alvo. A descoberta dessas vulnerabilidades foi creditada a especialistas de segurança, e a SolarWinds já lançou a versão WHD 2026.1 para mitigar os riscos. A empresa tem um histórico recente de correções de segurança, e a urgência em atualizar para a versão mais recente é enfatizada, dado que falhas anteriores foram exploradas ativamente. A CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA) já havia incluído vulnerabilidades anteriores da SolarWinds em seu catálogo de Exploits Conhecidos, reforçando a necessidade de atenção imediata por parte dos usuários do software.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers invadem computadores através de planilhas Grist</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-invadem-computadores-atraves-de-planilhas/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:59:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-invadem-computadores-atraves-de-planilhas/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi descoberta no Grist-Core, uma ferramenta de planilhas de código aberto, permitindo que cibercriminosos executem códigos remotamente. Identificada como Cellbreak, a falha (CVE-2026-24002) possibilita que fórmulas maliciosas transformem planilhas em pontos de invasão. O pesquisador Vladimir Tokarev destacou que a vulnerabilidade permite a execução de comandos do sistema operacional e JavaScript, rompendo a segurança da sandbox do Pyodide, uma plataforma que deveria isolar a execução de códigos Python no navegador. A falha foi corrigida na versão 1.7.9, lançada em 9 de janeiro de 2026. Para verificar se a versão do Grist está vulnerável, os administradores devem acessar o Painel de Administrador e procurar por “gvisor” ou “pyodide”. A vulnerabilidade é considerada um risco sistêmico, pois pode comprometer a segurança de várias plataformas de automação, permitindo que hackers acessem credenciais e arquivos sensíveis. A atualização do software e a alteração da variável de ambiente GRIST_SANDBOX_FLAVOR são medidas recomendadas para mitigar o problema.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações de segurança da Veeam corrigem falhas críticas em software</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-veeam-corrigem-falhas/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:02:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-veeam-corrigem-falhas/</guid><description>&lt;p>A Veeam lançou atualizações de segurança para seu software Backup &amp;amp; Replication, abordando múltiplas vulnerabilidades, incluindo uma falha crítica que pode permitir a execução remota de código (RCE). A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-59470, possui uma pontuação CVSS de 9.0 e permite que operadores de backup ou fita executem código malicioso como o usuário postgres ao enviar parâmetros manipulados. Os papéis de Backup e Tape Operator são considerados altamente privilegiados, o que aumenta o risco de exploração. Além dessa falha, outras três vulnerabilidades foram identificadas, com pontuações CVSS variando de 6.7 a 7.2, todas afetando versões do Backup &amp;amp; Replication 13.0.1.180 e anteriores. A Veeam recomenda que os usuários apliquem as correções imediatamente, embora não haja relatos de exploração ativa das falhas. A empresa classifica a gravidade da vulnerabilidade como alta, enfatizando a importância de seguir as diretrizes de segurança recomendadas para mitigar riscos.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade crítica em dispositivos móveis Samsung</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-dispo/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-dispo/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta urgente sobre uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (RCE) que afeta dispositivos móveis da Samsung. A falha, localizada na biblioteca libimagecodec.quram.so, permite que atacantes contornem restrições normais de memória e injetem código arbitrário nos dispositivos. Isso possibilita que invasores obtenham controle total sobre os smartphones afetados, sem necessidade de interação do usuário. A vulnerabilidade é classificada como CWE-787 (Escrita Fora dos Limites) e está sendo ativamente explorada em ataques, embora a extensão e os atores específicos ainda estejam sob investigação. A CISA recomenda que os usuários apliquem imediatamente os patches de segurança disponibilizados pela Samsung e, para aqueles que não puderem aplicar as atualizações, é aconselhável interromper o uso dos dispositivos afetados até que as correções estejam disponíveis. A Samsung foi notificada e deve liberar atualizações de segurança através de seus canais habituais. Este incidente ressalta os riscos contínuos associados à segurança de dispositivos móveis e a importância de manter os dispositivos atualizados.&lt;/p></description></item><item><title>Ataques exploram vulnerabilidade RCE do XWiki para minerar criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-exploram-vulnerabilidade-rce-do-xwiki-para/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:00:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-exploram-vulnerabilidade-rce-do-xwiki-para/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de execução remota de código (RCE) não autenticada no XWiki, identificada como CVE-2025-24893, está sendo ativamente explorada por atacantes para implantar malware de mineração de criptomoedas. Essa falha, que permite a injeção de templates, possibilita a execução de código arbitrário em sistemas vulneráveis sem necessidade de autenticação, representando uma ameaça significativa para organizações que utilizam versões não corrigidas do XWiki.&lt;/p>
&lt;p>A análise da VulnCheck revelou uma cadeia de ataque sofisticada em duas etapas, onde os atacantes inicialmente enviam uma solicitação GET maliciosa para um endpoint específico, que baixa um arquivo malicioso para o diretório /tmp do sistema alvo. O primeiro estágio do downloader, denominado x640, puxa scripts adicionais que estabelecem operações de mineração de criptomoedas. O segundo estágio prepara o ambiente do sistema e inicia um minerador de Monero, demonstrando práticas avançadas de segurança operacional para evitar detecções.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades críticas do Apache Tomcat colocam servidores em risco de RCE</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-do-apache-tomcat-colocam/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-do-apache-tomcat-colocam/</guid><description>&lt;p>A Apache Software Foundation divulgou duas vulnerabilidades críticas que afetam várias versões do Apache Tomcat, sendo uma delas uma falha de travessia de diretório que pode permitir a execução remota de código (RCE) em servidores vulneráveis. A vulnerabilidade mais grave, identificada como CVE-2025-55752, resulta de uma regressão introduzida ao corrigir um bug anterior. Essa falha permite que atacantes manipulem URIs de requisições através de URLs reescritas, contornando restrições de segurança que protegem diretórios sensíveis como /WEB-INF/ e /META-INF/. O risco se intensifica quando as requisições PUT estão habilitadas, permitindo o upload de arquivos maliciosos. A segunda vulnerabilidade, CVE-2025-55754, envolve a falha do Tomcat em escapar corretamente sequências de escape ANSI em mensagens de log, o que pode ser explorado para manipular a exibição do console em sistemas Windows. Ambas as vulnerabilidades afetam as versões 9, 10 e 11 do Apache Tomcat, e a Apache já lançou versões corrigidas. Administradores são aconselhados a atualizar imediatamente para evitar possíveis ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade RCE do Apache Syncope Permite Injeção de Código Malicioso</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-rce-do-apache-syncope-permite-inje/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:02:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-rce-do-apache-syncope-permite-inje/</guid><description>&lt;p>O Apache Syncope revelou uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-57738, que permite que administradores autenticados executem código arbitrário em sistemas afetados. Essa falha afeta todas as versões do Apache Syncope 3.x anteriores à 3.0.14 e 4.x anteriores à 4.0.2, expondo as organizações a riscos significativos de comprometimento do sistema por meio da injeção de código Groovy malicioso.&lt;/p>
&lt;p>A vulnerabilidade reside na implementação personalizada do Syncope, que permite que administradores estendam a funcionalidade central ao enviar código Java ou Groovy. Enquanto as extensões Java requerem arquivos JAR pré-compilados, os scripts Groovy podem ser enviados como código-fonte simples e compilados em tempo de execução, sem restrições de segurança. Isso significa que qualquer administrador com permissão para criar ou atualizar implementações Groovy pode injetar scripts que o servidor executa com privilégios totais.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade 0-Day no Gladinet CentreStack e Triofox em Exploração Ativa</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-day-no-gladinet-centrestack-e-tr/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:02:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-day-no-gladinet-centrestack-e-tr/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-11371, foi descoberta no software Gladinet CentreStack e Triofox, permitindo a execução remota de código (RCE) por atacantes. Apesar de a versão mais recente do software, posterior à 16.4.10315.56368, ser considerada segura contra a vulnerabilidade CVE-2025-30406, a exploração de uma falha de Inclusão de Arquivo Local (LFI) está em andamento. Os atacantes conseguiram extrair uma chave de máquina do arquivo Web.config da aplicação, o que possibilitou a execução de código malicioso com privilégios de sistema. A Huntress, responsável pela detecção, alertou que a exploração ocorre rapidamente, com a transição de acesso não autorizado para a execução de código em questão de minutos. Embora a Gladinet tenha sido informada sobre a vulnerabilidade, ainda não há um patch oficial para a CVE-2025-11371. A Huntress recomenda que as organizações desativem o manipulador temporário no arquivo Web.config como uma medida imediata de mitigação, a fim de evitar a exploração. A situação é crítica, pois três casos de comprometimento real já foram documentados, e a falta de um patch oficial aumenta o risco para as empresas que utilizam essas soluções.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica de RCE no Redis permite que atacantes tomem controle do sistema</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-de-rce-no-redis-permite-que-atacante/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:00:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-de-rce-no-redis-permite-que-atacante/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (RCE) no Redis, identificada como CVE-2025-49844, expõe uma falha perigosa na imagem oficial do contêiner Redis, que passou despercebida por mais de uma década. Essa falha permite que atacantes não autenticados explorem uma vulnerabilidade de uso após a liberação na engine de scripts Lua do Redis, possibilitando a execução de código arbitrário no sistema host. Com a imagem oficial do Redis sendo utilizada em 57% dos ambientes em nuvem e sem autenticação por padrão, instâncias expostas à internet se tornam alvos fáceis para agentes maliciosos. O processo de exploração, denominado “RediShell”, envolve o envio de scripts Lua maliciosos que contornam os mecanismos de sandboxing, levando à corrupção de memória e à execução de código. Uma vez que o controle é estabelecido, os atacantes podem roubar chaves SSH, tokens IAM e implantar backdoors. A vulnerabilidade foi reportada pela primeira vez em maio de 2025 e um aviso de segurança foi publicado em outubro de 2025, destacando a urgência de atualização das instâncias do Redis. Organizações devem priorizar a aplicação de patches e a implementação de medidas de autenticação robustas para evitar possíveis violações de dados e compromissos de sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Código de Exploração Publicado para RCE no Google Chrome</title><link>https://brdefense.center/news/codigo-de-exploracao-publicado-para-rce-no-google/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:01:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/codigo-de-exploracao-publicado-para-rce-no-google/</guid><description>&lt;p>Uma falha crítica de Execução Remota de Código (RCE) no Google Chrome, identificada como CVE-2025-1195777, foi divulgada publicamente, expondo sistemas não corrigidos a riscos de comprometimento total. A vulnerabilidade foi descoberta durante a competição TyphoonPWN 2025 pelo pesquisador Seunghyun Lee e está relacionada a um bug sutil de canonização do WebAssembly no motor V8 do Chrome. O problema decorre de verificações inadequadas de nulidade na rotina CanonicalEqualityEqualValueType, permitindo que atacantes contornem garantias de tipo do Wasm e criem primitivas fora dos limites. A exploração utiliza uma cadeia de dois estágios: primeiro, sequestrando o sandbox do Wasm e, em seguida, abusando de uma característica da pilha secundária da JS Promise Integration para executar um código arbitrário na máquina host. Até o momento, o Google não lançou um patch oficial, deixando as versões do Chrome de 137.0.7151.40 a 138.0.7204.4 vulneráveis. Organizações são aconselhadas a desativar temporariamente o WebAssembly ou implementar políticas de segurança para mitigar a exposição a páginas maliciosas. Usuários devem evitar navegar em sites não confiáveis até que uma correção seja disponibilizada.&lt;/p></description></item><item><title>Atores de Ameaça Anunciam Exploit RCE do Veeam à Venda na Dark Web</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-anunciam-exploit-rce-do-veeam-a-v/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-anunciam-exploit-rce-do-veeam-a-v/</guid><description>&lt;p>Um vendedor conhecido como &amp;ldquo;SebastianPereiro&amp;rdquo; anunciou em um fórum da dark web a venda de um exploit de execução remota de código (RCE) para o Veeam Backup &amp;amp; Replication, identificado como o &amp;ldquo;Bug de Junho de 2025&amp;rdquo;. Este exploit afeta especificamente as versões 12.x do Veeam, incluindo 12, 12.1, 12.2, 12.3 e 12.3.1, e permite que qualquer conta válida do Active Directory acesse a vulnerabilidade. Uma vez autenticado, um atacante pode executar códigos arbitrários no servidor de backup, o que pode resultar em manipulação ou exclusão de backups, exfiltração de dados ou movimentação lateral na rede da organização. Até o momento, a Veeam não divulgou um aviso ou patch para a vulnerabilidade identificada como CVE-2025-23121, e não há provas de conceito disponíveis publicamente. A falta de medidas de segurança adequadas pode comprometer a recuperação de desastres e facilitar ataques de ransomware. As equipes de segurança devem verificar imediatamente suas versões do Veeam, aplicar princípios de menor privilégio e implementar autenticação multifatorial para mitigar riscos. A situação é crítica, e a vigilância contínua sobre as atualizações da Veeam é essencial.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade 0-Click do WhatsApp Explorável via Imagem DNG Maliciosa</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-click-do-whatsapp-exploravel-via/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-click-do-whatsapp-exploravel-via/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade de execução remota de código (RCE) sem interação do usuário foi descoberta no WhatsApp, afetando dispositivos iOS, macOS e iPadOS. A falha, identificada como CVE-2025-55177, permite que atacantes enviem uma imagem DNG maliciosa que, ao ser processada automaticamente pelo aplicativo, compromete completamente o dispositivo da vítima. O ataque ocorre em duas etapas: primeiro, uma falha lógica no manuseio de mensagens do WhatsApp permite que um invasor falsifique a origem de uma mensagem e insira um arquivo DNG malicioso na conversa. Em seguida, uma segunda vulnerabilidade, CVE-2025-43300, no parser de arquivos DNG, causa corrupção de memória, permitindo que o invasor execute código arbitrário. A exploração é silenciosa, sem necessidade de interação do usuário, tornando a detecção extremamente difícil. Tanto o WhatsApp quanto a Apple estão cientes das vulnerabilidades e estão trabalhando em correções. Usuários são aconselhados a atualizar seus aplicativos assim que as correções forem disponibilizadas e a ter cautela ao receber mensagens multimídia não solicitadas. A situação destaca a complexidade de proteger aplicativos de mensagens contra vetores de ataque que exploram formatos de arquivo aparentemente seguros.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no motor Jinjava da HubSpot permite execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-motor-jinjava-da-hubspot-permite/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:00:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-motor-jinjava-da-hubspot-permite/</guid><description>&lt;p>Uma falha crítica foi identificada no motor de templates Jinjava, mantido pela HubSpot, que permite a execução remota de código (RCE) em milhares de sites. A vulnerabilidade explora a integração do ObjectMapper do Jinjava, possibilitando a desserialização de entradas controladas por atacantes em classes Java arbitrárias, apesar das salvaguardas existentes. Pesquisadores alertam que, sem correções imediatas, milhões de páginas que dependem do Jinjava para conteúdo dinâmico estão em risco de comprometimento total do sistema.&lt;/p></description></item><item><title>Falha RCE no Cursor AI Code Editor Permite Execução Automática de Malware</title><link>https://brdefense.center/news/falha-rce-no-cursor-ai-code-editor-permite-execuca/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-rce-no-cursor-ai-code-editor-permite-execuca/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (RCE) foi identificada no Cursor AI Code Editor, permitindo que atacantes executem comandos arbitrários na máquina de um desenvolvedor assim que uma pasta de projeto é aberta. Descoberta pela equipe de pesquisa da Oasis Security, a falha explora uma configuração padrão do Cursor que desativa o recurso &amp;lsquo;Workspace Trust&amp;rsquo;, semelhante ao do Visual Studio Code, mas que não solicita consentimento do usuário. Com isso, um invasor pode criar um repositório malicioso contendo um arquivo .vscode/tasks.json configurado para executar comandos automaticamente ao abrir a pasta comprometida. Isso pode resultar na instalação de backdoors, exfiltração de arquivos ou modificação de configurações do sistema, colocando em risco credenciais de alto privilégio armazenadas nas estações de trabalho dos desenvolvedores. A vulnerabilidade pode ser um ponto de partida para ataques em cadeia, comprometendo pipelines de CI/CD e infraestrutura em nuvem. A Cursor reconheceu o problema e planeja publicar orientações de segurança atualizadas, enquanto recomenda-se que equipes de desenvolvimento ativem manualmente o &amp;lsquo;Workspace Trust&amp;rsquo; e evitem abrir repositórios não confiáveis em ambientes isolados.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Google Web Designer pode permitir controle de PCs</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-google-web-designer-pode-permit/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-google-web-designer-pode-permit/</guid><description>&lt;p>Um pesquisador de segurança, Bálint Magyar, revelou uma vulnerabilidade crítica no Google Web Designer para Windows, que afeta versões anteriores à 16.4.0.0711. A falha permite a execução remota de código (RCE) através da injeção de CSS no arquivo de configuração gwd_workspace.json. Os atacantes podem inserir regras CSS maliciosas que, quando ativadas, acionam a API interna do Chrome, permitindo que comandos arbitrários sejam executados no computador da vítima. Essa vulnerabilidade é particularmente preocupante, pois requer apenas a interação mínima do usuário, como abrir um documento malicioso e selecionar uma opção no seletor de cores. O Google já lançou uma atualização que corrige essa falha, e os usuários são aconselhados a atualizar imediatamente para evitar possíveis ataques. Além disso, as equipes de segurança devem auditar arquivos gwd_workspace.json personalizados e restringir o acesso a compartilhamentos de arquivos de rede para mitigar riscos adicionais. Essa descoberta ressalta os perigos de misturar componentes nativos e da web em aplicações modernas, enfatizando a necessidade de validação rigorosa de entradas e isolamento de APIs internas.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 28.000 Instâncias Citrix Vulneráveis a Exploração Ativa de RCE</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-28000-instancias-citrix-vulneraveis-a-expl/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-28000-instancias-citrix-vulneraveis-a-expl/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade de execução remota de código (RCE) zero-day, identificada como CVE-2025-7775, está sendo ativamente explorada em dispositivos Citrix Netscaler ADC e Gateway em todo o mundo. Com mais de 28.200 instâncias ainda sem correção até 26 de agosto de 2025, essa falha representa uma ameaça urgente para redes corporativas, especialmente nos Estados Unidos e na Alemanha. A vulnerabilidade permite que atacantes não autenticados enviem requisições HTTP especialmente elaboradas para a interface de gerenciamento de um dispositivo vulnerável, resultando na execução de código arbitrário com privilégios de nsroot. Isso pode levar a um controle total do sistema, possibilitando a instalação de ransomware, backdoors persistentes e a exfiltração de dados sensíveis. A CISA incluiu CVE-2025-7775 em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploited (KEV), exigindo que as agências federais dos EUA apliquem o patch imediatamente. A Citrix já disponibilizou um boletim de segurança com atualizações de firmware para corrigir a falha, e os administradores são aconselhados a aplicar as correções, revisar logs de servidores e isolar os dispositivos vulneráveis da internet até que as atualizações sejam implementadas.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração Ativa de Vulnerabilidades no Citrix NetScaler ADC e Gateway</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidades-no-citrix-net/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:59:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidades-no-citrix-net/</guid><description>&lt;p>A Cloud Software Group emitiu um alerta de segurança urgente sobre três vulnerabilidades críticas que afetam os produtos NetScaler ADC e NetScaler Gateway. A mais grave, identificada como CVE-2025-7775, possui um escore CVSS de 9.2 e permite a execução remota de código ou negação de serviço devido a condições de overflow de memória. Explorações dessa vulnerabilidade já foram observadas em dispositivos não mitigados, tornando a aplicação de patches uma prioridade imediata. As outras duas vulnerabilidades, CVE-2025-7776 e CVE-2025-8424, também apresentam riscos significativos, com escores de 8.8 e 8.7, respectivamente. A primeira está relacionada a configurações do NetScaler Gateway que podem levar a negação de serviço, enquanto a segunda envolve uma falha de controle de acesso na interface de gerenciamento do NetScaler, permitindo acesso administrativo não autorizado. A empresa recomenda a atualização para versões corrigidas, destacando a importância de agir rapidamente para proteger a infraestrutura de rede e dados sensíveis das organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração ativa de vulnerabilidade crítica da Apple confirmada</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-critica-da-app/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:59:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-critica-da-app/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Apple lançou um patch de segurança para uma vulnerabilidade crítica identificada como CVE-2025-43300, que afeta o processamento de imagens em dispositivos iOS e macOS. Essa falha permite a execução remota de código (RCE) sem interação do usuário, simplesmente ao visualizar uma imagem maliciosa. O problema se origina de uma discrepância entre os metadados declarados em arquivos TIFF/DNG e a contagem real de componentes nos fluxos JPEG Lossless, resultando em uma condição de escrita fora dos limites de memória. A Apple confirmou que a exploração dessa vulnerabilidade já foi observada em ataques direcionados, o que destaca sua gravidade. As versões afetadas incluem iOS 18.6.2, macOS Sequoia 15.6.1, entre outras. Especialistas recomendam que usuários e administradores apliquem as atualizações imediatamente, e ferramentas como ELEGANT BOUNCER foram desenvolvidas para detectar inconsistências em arquivos DNG, ajudando a prevenir a exploração. A complexidade dos padrões de imagem utilizados pela Apple é um lembrete de que a segurança pode ser comprometida por falhas em sistemas aparentemente robustos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade RCE nos Servidores da CodeRabbit Concede Acesso a 1M de Repositórios</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-rce-nos-servidores-da-coderabbit-c/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:59:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-rce-nos-servidores-da-coderabbit-c/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança revelaram uma vulnerabilidade crítica na CodeRabbit, uma plataforma popular de revisão de código impulsionada por IA, que permitiu a execução remota de código (RCE) em servidores de produção e acesso não autorizado a mais de um milhão de repositórios. A falha, descoberta pelo pesquisador Nils Amiet e apresentada na Black Hat USA 2024, foi divulgada de forma responsável e corrigida em janeiro de 2025.&lt;/p>
&lt;p>A vulnerabilidade surgiu da integração da CodeRabbit com o Rubocop, uma ferramenta de análise estática para Ruby. O design da plataforma permitiu que usuários especificassem arquivos de configuração personalizados para ferramentas de análise estática através de arquivos .rubocop.yml. Os pesquisadores exploraram essa mecânica criando arquivos de configuração maliciosos que instruíam o Rubocop a carregar e executar código Ruby arbitrário durante o processo de análise. Isso resultou na execução de um payload malicioso nos servidores de produção, estabelecendo um shell remoto com privilégios totais.&lt;/p></description></item></channel></rss>