<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Streaming Ilegal on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/streaming-ilegal/</link><description>Recent content in Streaming Ilegal on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:44:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/streaming-ilegal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Uso de VPNs dispara na Argentina após bloqueios de pirataria</title><link>https://brdefense.center/news/uso-de-vpns-dispara-na-argentina-apos-bloqueios-de/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:44:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/uso-de-vpns-dispara-na-argentina-apos-bloqueios-de/</guid><description>&lt;p>Após o governo argentino bloquear permanentemente duas plataformas de streaming ilegal, o uso de serviços de VPN (Rede Privada Virtual) disparou no país. Provedores como Proton VPN e Windscribe relataram um aumento significativo no interesse e nas inscrições, conforme evidenciado por dados do Google Trends. A medida do governo, que incluiu o bloqueio de mais de 70 domínios relacionados a essas plataformas, visa combater a pirataria, mas também levanta preocupações sobre a liberdade na internet. Especialistas alertam que acessar essas plataformas ilegais não apenas representa um risco legal, mas também um potencial perigo cibernético, já que muitos aplicativos associados podem conter malware. Embora as VPNs não sejam atualmente um alvo das autoridades argentinas, a situação pode mudar, especialmente considerando precedentes em outros países, como a França, onde provedores de VPN foram obrigados a bloquear sites de streaming ilegal. A crescente popularidade das VPNs na Argentina reflete uma busca por privacidade e segurança online em um cenário de restrições governamentais.&lt;/p></description></item></channel></rss>