<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Licenciamento on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/licenciamento/</link><description>Recent content in Licenciamento on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 06:57:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/licenciamento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tesco processa Broadcom por suposta violação de contrato de licenças VMware</title><link>https://brdefense.center/news/tesco-processa-broadcom-por-suposta-violacao-de-co/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:57:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tesco-processa-broadcom-por-suposta-violacao-de-co/</guid><description>&lt;p>A Tesco, uma das maiores redes de supermercados do Reino Unido, processou a Broadcom e um revendedor da VMware, buscando £100 milhões em danos por suposta violação de contrato relacionada a licenças de software. A disputa surgiu após a aquisição de licenças perpétuas para os produtos VMware vSphere Foundation e Cloud Foundation em janeiro de 2021, que deveriam incluir suporte e atualizações até 2026, com a opção de extensão por mais quatro anos. No entanto, após a compra da VMware, a Broadcom interrompeu o suporte a essas licenças perpétuas, direcionando os clientes para modelos de assinatura mais lucrativos. A Tesco argumenta que essa nova estratégia de preços a força a pagar valores excessivos por um software pelo qual já havia pago. A empresa afirma que a interrupção do suporte pode impactar suas operações, já que o software da VMware é fundamental para cerca de 40.000 cargas de trabalho em seus servidores, incluindo sistemas de caixa. Além disso, a Tesco incluiu a Computacenter como co-ré na ação. A situação é preocupante, pois a substituição do software VMware poderia ser custosa e arriscada, levando a mais interrupções nas operações. Outras empresas, como AT&amp;amp;T e Siemens, também apresentaram queixas semelhantes contra a Broadcom, que defende sua estratégia de assinatura como padrão da indústria.&lt;/p></description></item><item><title>Google exige aprovação oficial para desenvolvedores de aplicativos de criptomoeda</title><link>https://brdefense.center/news/google-exige-aprovacao-oficial-para-desenvolvedore/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:29:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-exige-aprovacao-oficial-para-desenvolvedore/</guid><description>&lt;p>O Google implementou novas exigências regulatórias para desenvolvedores de aplicativos de criptomoeda que desejam distribuir suas aplicações na Google Play Store. Agora, é necessário que esses desenvolvedores obtenham licenciamento oficial do governo antes de publicar seus aplicativos em várias jurisdições ao redor do mundo. Essa atualização de política reflete a resposta da empresa ao panorama regulatório em rápida evolução em relação a ativos digitais e serviços financeiros.&lt;/p>
&lt;p>Os requisitos de licenciamento variam significativamente entre regiões. Nos Estados Unidos, por exemplo, os desenvolvedores devem se registrar como Empresas de Serviços Monetários (MSBs) e obter licenças estaduais, enquanto na União Europeia, é necessário autorização como Prestadores de Serviços de Criptoativos (CASP) sob a regulamentação MiCA. O Japão e a Coreia do Sul têm suas próprias exigências específicas, como registro com a Agência de Serviços Financeiros e relatórios à Unidade de Inteligência Financeira, respectivamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>