<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Exposição Na Web on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/exposi%C3%A7%C3%A3o-na-web/</link><description>Recent content in Exposição Na Web on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 13:01:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/exposi%C3%A7%C3%A3o-na-web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acesso não justificado a dados sensíveis cresce em 64 em sites</title><link>https://brdefense.center/news/acesso-nao-justificado-a-dados-sensiveis-cresce-em/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:01:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/acesso-nao-justificado-a-dados-sensiveis-cresce-em/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa recente analisou 4.700 sites líderes e revelou que 64% das aplicações de terceiros acessam dados sensíveis sem justificativa comercial, um aumento significativo em relação aos 51% registrados em 2024. O estudo destaca um aumento alarmante de atividades maliciosas no setor governamental, que saltou de 2% para 12,9%, e revela que 1 em cada 7 sites educacionais apresenta sinais de comprometimento. Ferramentas como Google Tag Manager, Shopify e Facebook Pixel são responsáveis por 8%, 5% e 4% das violações, respectivamente. Apesar de 81% dos líderes de segurança considerarem os ataques na web uma prioridade, apenas 39% implementaram soluções eficazes para mitigar esses riscos. A pesquisa também aponta uma lacuna de governança, onde equipes de marketing e digitais implantam aplicativos sem supervisão de TI, resultando em configurações inadequadas e acesso excessivo a dados sensíveis. O estudo sugere que a falta de ação, impulsionada por restrições orçamentárias e falta de pessoal, está tornando as organizações vulneráveis a ataques, especialmente em setores públicos que enfrentam desafios financeiros. A análise conclui que a gestão de exposição na web é crucial para proteger dados sensíveis e evitar brechas de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>