<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Firewalls on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/firewalls/</link><description>Recent content in Firewalls on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 19:02:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/firewalls/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica da Fortinet ainda não corrigida afeta firewalls</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-da-fortinet-ainda-nao-corr/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:02:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-da-fortinet-ainda-nao-corr/</guid><description>&lt;p>Clientes da Fortinet estão enfrentando ataques que exploram uma vulnerabilidade crítica de autenticação em firewalls FortiGate, identificada como CVE-2025-59718. Apesar de um patch ter sido lançado em dezembro, administradores relataram que a versão mais recente do FortiOS (7.4.10) não resolveu completamente o problema. Um administrador afetado observou um login malicioso em sua conta de administrador local, que foi criado a partir de um login SSO (Single Sign-On) malicioso. Os logs mostraram que a conta foi criada a partir de um endereço de e-mail suspeito e um IP que já havia sido associado a ataques anteriores. Fortinet planeja lançar novas versões do FortiOS para corrigir a falha, mas até que isso aconteça, recomenda-se que os administradores desativem temporariamente a funcionalidade de login FortiCloud SSO. Embora essa funcionalidade não esteja habilitada por padrão, mais de 25.000 dispositivos Fortinet ainda estão expostos online. A CISA incluiu essa vulnerabilidade em sua lista de falhas ativamente exploradas, exigindo que agências federais a corrigissem em uma semana.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças cibernéticas pequenos ataques, grandes danos</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-pequenos-ataques-grandes-dano/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-pequenos-ataques-grandes-dano/</guid><description>&lt;p>Recentemente, as ameaças cibernéticas demonstraram que os atacantes não precisam de grandes invasões para causar danos significativos. Eles estão mirando em ferramentas cotidianas, como firewalls e extensões de navegador, transformando pequenas falhas em brechas sérias. A verdadeira ameaça não é apenas um ataque de grande escala, mas sim centenas de ataques silenciosos que exploram sistemas confiáveis dentro das redes. Na última semana, produtos de segurança de empresas como Fortinet, SonicWall e Cisco foram alvo de ataques que exploraram vulnerabilidades críticas, como a CVE-2025-20393, que permite a execução remota de código. Além disso, uma extensão do Chrome chamada Urban VPN Proxy foi flagrada coletando dados de usuários de chatbots de IA, afetando mais de 8 milhões de instalações. Outro ataque significativo foi o da botnet Kimwolf, que comprometeu 1,8 milhão de TVs Android em todo o mundo. Esses incidentes ressaltam a importância de manter sistemas atualizados e monitorar continuamente as redes para evitar que falhas não corrigidas se tornem pontos de entrada para invasores.&lt;/p></description></item><item><title>Nações hostis podem usar computadores quânticos em breve, alerta Palo Alto</title><link>https://brdefense.center/news/nacoes-hostis-podem-usar-computadores-quanticos-em/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 01:23:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nacoes-hostis-podem-usar-computadores-quanticos-em/</guid><description>&lt;p>A Palo Alto Networks alertou que o avanço da computação quântica pode tornar obsoletas as atuais normas de criptografia e dispositivos de segurança, como firewalls, em um futuro próximo. O CEO da empresa, Nikesh Arora, prevê que nações hostis poderão ter acesso a computadores quânticos armados até 2029, o que exigirá que organizações substituam seus dispositivos que dependem de criptografia para garantir a proteção de dados sensíveis. Além disso, a empresa destacou as vulnerabilidades de navegadores corporativos, especialmente com a integração de inteligência artificial, que pode aumentar a exposição a ataques. A Palo Alto está se preparando para oferecer uma gama de produtos resistentes à computação quântica e está em processo de aquisição da CyberArk, além de integrar a Chronosphere. Arora enfatizou a necessidade de inspeção e monitoramento mais rigorosos dos fluxos de dados, à medida que a computação quântica e a IA aumentam o volume de tráfego. As organizações devem manter softwares antivírus atualizados e implementar medidas de proteção contra roubo de identidade, enquanto se preparam para um futuro onde tecnologias emergentes exigem medidas de segurança proativas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no PAN-OS da Palo Alto permite reinicialização de firewalls</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-pan-os-da-palo-alto-permite-rei/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:01:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-pan-os-da-palo-alto-permite-rei/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de negação de serviço foi identificada no software PAN-OS da Palo Alto Networks, permitindo que atacantes não autenticados reinicializem remotamente firewalls ao enviar pacotes maliciosos. Essa falha afeta as versões do PAN-OS em firewalls da série PA, da série VM e em implementações do Prisma Access, embora as instalações do Cloud NGFW não sejam impactadas. Os pesquisadores de segurança alertam que tentativas repetidas de reinicialização podem colocar os firewalls em modo de manutenção, desativando suas capacidades de proteção e expondo as organizações a ataques secundários. A Palo Alto Networks atribuiu uma pontuação CVSS de 8.7 a essa vulnerabilidade, classificando-a como de severidade média, mas com urgência moderada. A falha se origina de verificações inadequadas para condições excepcionais e requer que as organizações afetadas atualizem para versões corrigidas do software. A empresa não encontrou evidências de exploração ativa até o momento, mas recomenda que as atualizações sejam priorizadas para restaurar a resiliência dos firewalls e evitar possíveis ataques de negação de serviço.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades críticas em firewalls da Cisco estão sendo exploradas</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-em-firewalls-da-cisco-es/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:01:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-em-firewalls-da-cisco-es/</guid><description>&lt;p>A Cisco confirmou duas vulnerabilidades críticas em seus firewalls Adaptive Security Appliance (ASA) e Firepower Threat Defense (FTD), identificadas como CVE-2025-20333 e CVE-2025-20362. Ambas as falhas permitem que atacantes remotos executem código arbitrário em dispositivos não corrigidos. De acordo com relatórios, mais de 48.800 instâncias de ASA/FTD expostas permanecem sem patch, com os Estados Unidos liderando o número de dispositivos vulneráveis, seguidos por Alemanha, Brasil, Índia e Reino Unido. As vulnerabilidades comprometem a função de defesa de perímetro dos firewalls, permitindo que invasores contornem filtros de rede e acessem dados sensíveis. A Cisco recomenda que as organizações verifiquem suas versões de firewall e apliquem patches imediatamente, dado o alto risco associado, com pontuações CVSS de 9.8 e 9.1. As melhores práticas incluem restringir o acesso à interface de gerenciamento, reforçar credenciais e monitorar logs para atividades suspeitas. A falha em corrigir essas vulnerabilidades pode resultar em comprometimento total da rede e exfiltração de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica da Cisco permite execução remota de código em firewalls e roteadores</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-da-cisco-permite-execucao-remota-de/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:59:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-da-cisco-permite-execucao-remota-de/</guid><description>&lt;p>A Cisco divulgou um aviso de segurança crítico (ID cisco-sa-http-code-exec-WmfP3h3O) sobre uma vulnerabilidade de execução remota de código que afeta várias plataformas da empresa. Revelada em 25 de setembro de 2025, a falha (CVE-2025-20363) impacta o Cisco Secure Firewall Adaptive Security Appliance (ASA), o Cisco Secure Firewall Threat Defense (FTD) e diversos sistemas operacionais baseados em IOS. Com uma pontuação CVSS 3.1 de 9.0, a vulnerabilidade permite que atacantes não autenticados ou com privilégios baixos obtenham privilégios de root, o que pode levar à completa compromissão do dispositivo.&lt;/p></description></item></channel></rss>