<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Electron on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/electron/</link><description>Recent content in Electron on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2025 06:58:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/electron/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pacote npm malicioso compromete carteiras de criptomoedas no Windows</title><link>https://brdefense.center/news/pacote-npm-malicioso-compromete-carteiras-de-cript/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacote-npm-malicioso-compromete-carteiras-de-cript/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança descobriram um pacote npm malicioso chamado nodejs-smtp, que se disfarça como uma biblioteca de e-mail legítima (nodemailer) e tem como alvo aplicativos de desktop para carteiras de criptomoedas, como Atomic e Exodus, em sistemas Windows. Desde sua publicação em abril de 2025, o pacote teve 347 downloads antes de ser removido do registro npm. Ao ser importado, ele utiliza ferramentas do Electron para descompactar o arquivo app.asar da Atomic Wallet, substituindo um pacote legítimo por um payload malicioso e reempacotando o aplicativo, eliminando vestígios da operação. O principal objetivo é redirecionar transações de criptomoedas, como Bitcoin e Ethereum, para carteiras controladas pelo atacante, atuando como um &amp;lsquo;clipper&amp;rsquo; de criptomoedas. Apesar de sua funcionalidade maliciosa, o pacote ainda opera como um mailer, o que reduz a suspeita dos desenvolvedores. Essa descoberta ressalta os riscos associados a importações rotineiras em estações de trabalho de desenvolvedores, que podem modificar silenciosamente aplicativos de desktop e persistir após reinicializações.&lt;/p></description></item></channel></rss>