<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Antivírus on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/antiv%C3%ADrus/</link><description>Recent content in Antivírus on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 12:59:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/antiv%C3%ADrus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aumento de aplicativos espiões em celulares infantis como identificar</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-aplicativos-espioes-em-celulares-infant/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-aplicativos-espioes-em-celulares-infant/</guid><description>&lt;p>O uso crescente de softwares maliciosos, como spywares e stalkerwares, em celulares de crianças e adolescentes no Brasil é motivo de preocupação. Um estudo da ESET, em parceria com a iniciativa Digipais, revelou que mais de 70% dos pais brasileiros já discutiram cibersegurança com seus filhos, mas a ameaça persiste. Esses aplicativos podem ser instalados silenciosamente, permitindo que cibercriminosos acessem câmeras, microfones e dados pessoais sem que os usuários percebam. Spywares visam roubar informações sensíveis, enquanto stalkerwares são usados para vigilância, muitas vezes disfarçados como aplicativos legítimos. Sinais de alerta incluem superaquecimento do dispositivo, consumo excessivo de bateria e a presença de aplicativos desconhecidos. Para mitigar esses riscos, especialistas recomendam o uso de antivírus confiáveis e a realização de varreduras regulares. Além disso, é crucial que os pais mantenham um diálogo aberto com os filhos sobre segurança digital, promovendo a confiança e o entendimento sobre o uso de ferramentas de monitoramento. A educação em cibersegurança deve ser uma prioridade, considerando o uso precoce de dispositivos móveis por crianças.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramenta maliciosa desativa antivírus e expõe empresas a riscos</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-maliciosa-desativa-antivirus-e-expoe-em/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:59:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-maliciosa-desativa-antivirus-e-expoe-em/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Trend Micro descobriram uma nova ferramenta maliciosa, chamada RealBlindingEDR, que está sendo utilizada por um grupo de ransomware conhecido como Crypto24. Essa ferramenta é capaz de desativar a proteção de antivírus em dispositivos, permitindo que os hackers implantem malware adicional sem serem detectados. O RealBlindingEDR possui uma lista codificada de nomes de empresas de antivírus, como Trend Micro, Kaspersky e McAfee, e ao ser executado, busca esses nomes na metadata dos drivers para desativar os mecanismos de detecção. Além de desativar a proteção, a ferramenta pode desinstalar completamente os programas antivírus. Após conseguir acesso inicial, o grupo Crypto24 geralmente implanta um keylogger e um software de criptografia, exfiltrando dados roubados para o Google Drive. Embora a identidade do grupo ainda seja desconhecida, eles já atacaram várias organizações de grande porte em setores como finanças e tecnologia. Para mitigar esses riscos, especialistas recomendam uma estratégia de defesa em camadas, incluindo antivírus com proteção contra manipulação e ferramentas anti-malware adicionais.&lt;/p></description></item></channel></rss>