<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Keylogger on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/keylogger/</link><description>Recent content in Keylogger on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 18:57:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/keylogger/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Keyloggers o espião que registra tudo o que você digita</title><link>https://brdefense.center/news/keyloggers-o-espiao-que-registra-tudo-o-que-voce-d/</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 18:57:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/keyloggers-o-espiao-que-registra-tudo-o-que-voce-d/</guid><description>&lt;p>Os keyloggers são ferramentas que registram as teclas digitadas em dispositivos, podendo ser utilizados tanto de forma legítima quanto maliciosa. Como software, eles são frequentemente instalados em sistemas operacionais sem o conhecimento do usuário, enquanto como hardware, podem ser dispositivos físicos conectados entre o teclado e o computador. A principal função dos keyloggers é coletar informações sensíveis, como senhas e dados bancários, o que os torna uma ameaça significativa no cenário da cibersegurança. Embora possam ser usados legalmente para monitoramento corporativo, controle parental e suporte técnico, seu uso sem consentimento levanta questões éticas e de privacidade. Os cibercriminosos, por outro lado, utilizam keyloggers para roubar dados através de métodos como phishing e downloads de trojans. Para se proteger, é essencial estar ciente dos sinais de alerta e adotar medidas de segurança, como o uso de antivírus e a verificação de links suspeitos. O artigo também discute a necessidade de um debate ético sobre o uso de keyloggers, especialmente em ambientes corporativos e familiares, onde a privacidade deve ser respeitada.&lt;/p></description></item></channel></rss>