<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Google on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/google/</link><description>Recent content in Google on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:20:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/google/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google desmantela rede de proxy residencial IPIDEA</title><link>https://brdefense.center/news/google-desmantela-rede-de-proxy-residencial-ipidea/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:20:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-desmantela-rede-de-proxy-residencial-ipidea/</guid><description>&lt;p>O cenário da cibersegurança continua a evoluir com novos ataques e defesas. Recentemente, o Google desmantelou a rede de proxy residencial IPIDEA, que utilizava dispositivos de usuários como parte de cadeias de ataques cibernéticos. Essa rede permitia que criminosos ocultassem seu tráfego malicioso e expunha os dispositivos dos usuários a novos ataques. A ação legal do Google resultou na redução do número de dispositivos disponíveis na rede em milhões. Além disso, a Microsoft lançou patches para uma vulnerabilidade crítica em seu Office, classificada como CVE-2026-21509, que permitia a bypass de recursos de segurança. A Ivanti também corrigiu falhas em seu Endpoint Manager Mobile, que permitiam execução remota de código não autenticado. Em outro incidente, a Polônia atribuiu ataques cibernéticos a uma rede ligada ao serviço de segurança da Rússia, afetando usinas de energia. Por fim, uma nova campanha de cibercriminosos está explorando endpoints de IA expostos, visando roubar recursos e dados. Esses eventos destacam a necessidade de vigilância constante e atualização de sistemas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Engenheiro do Google é condenado por roubo de dados de IA</title><link>https://brdefense.center/news/engenheiro-do-google-e-condenado-por-roubo-de-dado/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 18:58:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/engenheiro-do-google-e-condenado-por-roubo-de-dado/</guid><description>&lt;p>Um júri federal dos EUA condenou Linwei Ding, ex-engenheiro de software do Google, por roubar dados de supercomputadores de IA da empresa e compartilhá-los secretamente com empresas de tecnologia da China. Ding foi indiciado em março de 2024 após mentir e não cooperar com a investigação interna do Google, resultando em sua prisão na Califórnia. Entre maio de 2022 e abril de 2023, ele roubou mais de 2.000 páginas de materiais confidenciais relacionados à IA, que foram armazenados em sua conta pessoal do Google Cloud. Os documentos continham informações cruciais sobre a infraestrutura de supercomputação da Google, tecnologias proprietárias de TPU e GPU, software de orquestração para cargas de trabalho de IA em larga escala e tecnologia de rede SmartNIC. Além de sua função no Google, Ding tinha vínculos secretos com duas empresas de tecnologia baseadas na China e chegou a negociar um cargo de CTO em uma delas. Ele fundou sua própria empresa de IA na China e buscou ajudar o governo chinês a desenvolver infraestrutura de computação em nível internacional. Após um julgamento de 11 dias, Ding foi condenado por espionagem econômica e roubo de segredos comerciais, com penas que podem chegar a 15 anos de prisão. A sentença ainda não foi anunciada.&lt;/p></description></item><item><title>Engenheiro do Google é condenado por espionagem econômica nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/engenheiro-do-google-e-condenado-por-espionagem-ec/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:19:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/engenheiro-do-google-e-condenado-por-espionagem-ec/</guid><description>&lt;p>Um ex-engenheiro do Google, Linwei Ding, foi condenado nos Estados Unidos por roubo de segredos comerciais e espionagem econômica, após ter transferido mais de 2.000 documentos confidenciais da empresa para sua conta pessoal no Google Cloud. Os documentos continham informações cruciais sobre a tecnologia de inteligência artificial (IA) da empresa, incluindo detalhes sobre chips personalizados e infraestrutura de supercomputação. Ding, que trabalhou na Google de 2019 até sua demissão em 2023, estava em processo de fundar uma startup na China focada em IA. A investigação revelou que ele tomou medidas enganosas para ocultar suas ações, como copiar dados para um aplicativo de notas e apresentar-se como ainda empregado da Google enquanto estava na China. O Departamento de Justiça dos EUA destacou a importância de proteger a propriedade intelectual americana contra interesses estrangeiros, especialmente em um setor tão estratégico como o de IA. Ding enfrenta penas de até 15 anos de prisão por cada acusação de espionagem econômica e 10 anos por roubo de segredos comerciais.&lt;/p></description></item><item><title>Google desmantela rede de proxies residenciais IPIDEA usada por cibercriminosos</title><link>https://brdefense.center/news/google-desmantela-rede-de-proxies-residenciais-ipi/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:02:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-desmantela-rede-de-proxies-residenciais-ipi/</guid><description>&lt;p>Recentemente, o Google Threat Intelligence Group (GTIG), em colaboração com parceiros da indústria, desmantelou a IPIDEA, uma das maiores redes de proxies residenciais utilizadas por cibercriminosos. A operação incluiu a remoção de domínios associados aos serviços da IPIDEA, que afirmava oferecer serviços de VPN para 6,7 milhões de usuários em todo o mundo. A rede utilizava endereços IP de usuários residenciais e pequenas empresas, comprometendo dispositivos através de aplicativos maliciosos. O Google revelou que mais de 550 grupos de ameaças, incluindo atores de países como China, Irã, Rússia e Coreia do Norte, utilizaram os nós de saída da IPIDEA em uma única semana. As atividades maliciosas observadas incluíram acesso a plataformas SaaS, controle de botnets e ataques de força bruta. A infraestrutura da IPIDEA era composta por cerca de 7.400 servidores que gerenciavam tarefas de proxy. Embora a ação do GTIG tenha impactado significativamente as operações da IPIDEA, os operadores podem tentar reconstruir sua infraestrutura. O Google recomenda cautela ao usar aplicativos que oferecem serviços de VPN gratuitos ou que pagam por largura de banda, especialmente aqueles de desenvolvedores não confiáveis.&lt;/p></description></item><item><title>Google fortalece proteção contra roubo em dispositivos Android</title><link>https://brdefense.center/news/google-fortalece-protecao-contra-roubo-em-disposit/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:27:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-fortalece-protecao-contra-roubo-em-disposit/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou melhorias significativas nas funcionalidades de proteção contra roubo em dispositivos Android, visando tornar os smartphones menos vulneráveis a furtos. As novas medidas, que se baseiam nas defesas anti-furto já existentes desde outubro de 2024, incluem controles mais detalhados para o recurso de Bloqueio por Falha de Autenticação, que agora permite que os usuários ativem ou desativem a função de bloqueio automático após várias tentativas de acesso malsucedidas. Além disso, a empresa expandiu o recurso de Verificação de Identidade, que exige autenticação biométrica para ações realizadas fora de locais confiáveis, abrangendo agora todos os aplicativos que utilizam o Android Biometric Prompt.&lt;/p></description></item><item><title>Empresas mais visadas em campanhas de phishing no último trimestre</title><link>https://brdefense.center/news/empresas-mais-visadas-em-campanhas-de-phishing-no/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:21:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresas-mais-visadas-em-campanhas-de-phishing-no/</guid><description>&lt;p>Um relatório recente da Check Point revelou que a Microsoft lidera o ranking de empresas mais atacadas por phishing, representando 22% das tentativas de golpe. Outras grandes empresas do setor de tecnologia, como Google (13%), Amazon (9%), Apple (8%) e Meta (3%), também foram significativamente afetadas. O estudo destacou que o setor de tecnologia é o principal alvo dos golpistas, que frequentemente utilizam páginas falsas para enganar os usuários e coletar informações sensíveis, como senhas e dados bancários. A pesquisa também observou um aumento nas tentativas de phishing durante períodos de alta demanda, como as compras de Natal, onde a Amazon foi particularmente visada. Além disso, o relatório identificou que empresas como PayPal, Adobe e Booking também enfrentaram tentativas de phishing, embora em menor escala. O ambiente de trabalho se torna um campo minado para esses ataques, especialmente devido à centralidade das credenciais de serviços como Microsoft e Google na autenticação e produtividade. Os especialistas alertam que a proteção contra esses golpes deve ser uma prioridade constante para as empresas de tecnologia.&lt;/p></description></item><item><title>Google testa Skills para Gemini no Chrome</title><link>https://brdefense.center/news/google-testa-skills-para-gemini-no-chrome/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:57:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-testa-skills-para-gemini-no-chrome/</guid><description>&lt;p>O Google está testando uma nova funcionalidade chamada &amp;lsquo;Skills&amp;rsquo; para o Gemini, sua inteligência artificial integrada ao navegador Chrome. Essa funcionalidade permitirá que o Gemini execute tarefas automaticamente, atuando como um assistente dentro do navegador. Atualmente, o Gemini já está disponível para usuários de desktop nos Estados Unidos, onde pode ajudar a explicar partes confusas de páginas, resumir conteúdos e comparar informações entre várias abas. Por exemplo, ao pesquisar por voos, hotéis e atividades, o usuário pode solicitar que o Gemini compile as informações em um único plano claro.&lt;/p></description></item><item><title>Google permite mudança de endereço de e-mail gmail.com</title><link>https://brdefense.center/news/google-permite-mudanca-de-endereco-de-e-mail-gmail/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:29:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-permite-mudanca-de-endereco-de-e-mail-gmail/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que agora é possível alterar o endereço de e-mail @gmail.com, uma funcionalidade que estava em falta para os usuários. Essa mudança permite que, por exemplo, um usuário que tenha o e-mail &lt;a href="mailto:xyz@gmail.com">xyz@gmail.com&lt;/a> possa alterá-lo para &lt;a href="mailto:abc@gmail.com">abc@gmail.com&lt;/a>. A atualização foi divulgada em um documento de suporte da empresa, que ressalta que a nova opção está sendo implementada gradualmente e pode não estar disponível para todos os usuários imediatamente. Ao mudar o endereço, o antigo não é desativado, mas se torna um e-mail alternativo, permitindo que o usuário receba mensagens em ambos os endereços sem perder dados armazenados, como fotos e mensagens. O Google também informa que é possível reverter a mudança a qualquer momento, mas limita a criação de novos endereços para o mesmo usuário a uma vez por ano. Para acessar essa funcionalidade, os usuários devem visitar myaccount.google.com e seguir as instruções disponíveis. Essa atualização é especialmente útil para aqueles que desejam se distanciar de endereços considerados embaraçosos ou que foram criados por familiares.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no protocolo Fast Pair do Google expõe usuários</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-protocolo-fast-pair-do/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-protocolo-fast-pair-do/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança descobriram uma vulnerabilidade crítica no protocolo Fast Pair do Google, que permite que atacantes sequestram acessórios de áudio Bluetooth, rastreiem usuários e escutem conversas. A falha, identificada como CVE-2025-36911 e chamada de WhisperPair, afeta centenas de milhões de fones de ouvido, earbuds e alto-falantes de diversos fabricantes que suportam o recurso Fast Pair. O problema reside na implementação inadequada do protocolo, permitindo que dispositivos não autorizados iniciem o emparelhamento sem o consentimento do usuário. Após o emparelhamento, os atacantes podem controlar completamente o dispositivo, podendo reproduzir áudio em volumes altos ou escutar conversas através do microfone do acessório. Além disso, a vulnerabilidade permite que os atacantes rastreiem a localização das vítimas usando a rede Find Hub do Google. O Google já recompensou os pesquisadores com US$ 15.000 e está trabalhando com os fabricantes para lançar patches de segurança, embora nem todos os dispositivos vulneráveis tenham atualizações disponíveis. A única defesa contra esses ataques é a instalação de atualizações de firmware dos fabricantes, uma vez que desativar o Fast Pair em smartphones Android não impede a exploração da falha nos acessórios.&lt;/p></description></item><item><title>Google desiste de monitorar a Dark Web e apagará dados em fevereiro</title><link>https://brdefense.center/news/google-desiste-de-monitorar-a-dark-web-e-apagara-d/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:01:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-desiste-de-monitorar-a-dark-web-e-apagara-d/</guid><description>&lt;p>A Google anunciou a descontinuação de sua ferramenta Relatório da Dark Web, que foi lançada em março de 2023. Essa funcionalidade permitia que usuários fossem notificados caso seus e-mails ou informações pessoais fossem encontrados na dark web. A decisão de encerrar o serviço foi motivada por feedback de usuários, que indicaram que a ferramenta não oferecia orientações claras sobre como proteger os dados expostos. A partir de 15 de janeiro de 2026, a Google deixará de monitorar a dark web, e todos os dados coletados serão apagados em 16 de fevereiro do mesmo ano.&lt;/p></description></item><item><title>Google descontinuará ferramenta de relatório da dark web em 2026</title><link>https://brdefense.center/news/google-descontinuara-ferramenta-de-relatorio-da-da/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-descontinuara-ferramenta-de-relatorio-da-da/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que irá descontinuar sua ferramenta de relatório da dark web em fevereiro de 2026, menos de dois anos após seu lançamento. A decisão foi motivada pelo feedback dos usuários, que indicou que a ferramenta não oferecia passos práticos suficientes para a proteção das informações pessoais. A partir de 15 de janeiro de 2026, as varreduras para novas violações na dark web serão interrompidas, e todos os dados relacionados à ferramenta serão excluídos após sua desativação. A ferramenta, lançada em março de 2023, tinha como objetivo ajudar os usuários a monitorar se suas informações pessoais, como nome, endereço e número de segurança social, estavam disponíveis na dark web. Em julho de 2024, o Google expandiu o acesso à ferramenta para todos os titulares de contas, não apenas para assinantes do Google One. A empresa também incentivou os usuários a fortalecerem a segurança de suas contas, sugerindo a criação de chaves de acesso para autenticação multifatorial resistente a phishing e a remoção de informações pessoais dos resultados de busca do Google. Essa mudança reflete uma tendência maior de priorizar ferramentas que ofereçam ações mais claras para a proteção de dados online.&lt;/p></description></item><item><title>Google lança correção de emergência para mais um zero-day</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-correcao-de-emergencia-para-mais-um-z/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-correcao-de-emergencia-para-mais-um-z/</guid><description>&lt;p>O Google lançou uma atualização urgente para o navegador Chrome, corrigindo uma vulnerabilidade de alta severidade que estava sendo explorada ativamente como um zero-day. Além dessa falha crítica, a atualização também abrange duas outras vulnerabilidades de severidade média. A vulnerabilidade de alta severidade está relacionada a um estouro de buffer na biblioteca LibANGLE, que pode permitir a corrupção de memória e a execução remota de código. O Google não divulgou detalhes específicos sobre a falha para proteger os usuários, mas confirmou que um exploit já estava em uso. Esta é a oitava correção de zero-day do Chrome em 2023, evidenciando a crescente frequência de ataques direcionados a navegadores. A atualização já está sendo distribuída para a maioria dos usuários, embora a data exata de implementação não tenha sido especificada. A LibANGLE é uma camada de tradução que permite que aplicativos executem conteúdo WebGL e OpenGL ES, mesmo em sistemas que não suportam essas APIs nativamente. A falha pode ter sérias implicações, como a possibilidade de vazamento de dados sensíveis e a interrupção do funcionamento do navegador.&lt;/p></description></item><item><title>Aplicativos fraudulentos para Mac exploram marcas do Google e OpenAI</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativos-fraudulentos-para-mac-exploram-marcas/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:59:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativos-fraudulentos-para-mac-exploram-marcas/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a segurança da App Store da Apple foi colocada em xeque após a descoberta de aplicativos fraudulentos que imitam produtos de inteligência artificial da Google e OpenAI. O desenvolvedor Neural Techlabs tem sido identificado como responsável pela publicação repetida de aplicativos que utilizam logotipos, nomes e interfaces semelhantes aos softwares legítimos, como o Google Gemini e o ChatGPT. Apesar de algumas dessas aplicações terem sido removidas anteriormente por infrações de propriedade intelectual, novas versões continuam a surgir, evidenciando falhas no processo de revisão da Apple. Os aplicativos, como &amp;lsquo;AI Chat Bot for Google Gemini&amp;rsquo;, criam confusão entre os usuários e podem expô-los a riscos de segurança, como a interação com informações sensíveis. A persistência dessas violações levanta preocupações sobre a eficácia das medidas de segurança da Apple e a necessidade de os usuários verificarem as credenciais dos desenvolvedores antes de baixar aplicativos. A situação destaca a vulnerabilidade do ecossistema da App Store e a importância de uma vigilância contínua contra fraudes digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Novo IDE Antigravity da Google levanta preocupações de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ide-antigravity-da-google-levanta-preocupacoe/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:58:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ide-antigravity-da-google-levanta-preocupacoe/</guid><description>&lt;p>O novo IDE Antigravity da Google, que utiliza inteligência artificial, já enfrenta sérias críticas relacionadas à segurança. Especialistas da PromptArmor alertaram que, sob configurações padrão, o sistema permite que agentes executem comandos automaticamente, o que pode resultar em comportamentos indesejados. Quando entradas não confiáveis aparecem em arquivos de código, o agente pode ser manipulado para executar comandos não intencionais pelo usuário. Além disso, o IDE apresenta vulnerabilidades que permitem a exfiltração de dados, como credenciais e informações sensíveis, através de instruções ocultas em Markdown ou invocações de ferramentas. Embora a Google tenha implementado algumas salvaguardas, lacunas nos controles de segurança ainda permitem que ataques de injeção de comandos sejam realizados. O IDE também pode contornar restrições de acesso a arquivos sensíveis, como aqueles listados em .gitignore, utilizando comandos de terminal. A empresa reconheceu esses problemas e emitiu avisos durante o processo de integração, mas isso não é suficiente, pois os agentes podem operar sem supervisão. Essa situação destaca os riscos associados ao uso de ferramentas de IA com ampla autonomia, sem as devidas salvaguardas estruturais.&lt;/p></description></item><item><title>Google nega uso de e-mails do Gmail para treinar IAs</title><link>https://brdefense.center/news/google-nega-uso-de-e-mails-do-gmail-para-treinar-i/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:58:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-nega-uso-de-e-mails-do-gmail-para-treinar-i/</guid><description>&lt;p>O Google se defendeu de acusações de que estaria utilizando e-mails do Gmail para treinar seus modelos de inteligência artificial sem o consentimento dos usuários. As alegações surgiram após uma análise da empresa de segurança Malwarebytes, que sugeriu que mudanças nas configurações do Gmail permitiriam a análise de e-mails pessoais para alimentar ferramentas como o Gemini. O Google, em resposta, afirmou que não altera as configurações dos usuários e que os recursos inteligentes do Gmail, como a Escrita e Resposta Inteligentes, existem há anos sem uso do conteúdo dos e-mails para treinar suas IAs. Após a resposta do Google, a Malwarebytes revisou sua posição, reconhecendo que as acusações foram baseadas em mal-entendidos sobre a apresentação das configurações do Gmail. A empresa de segurança esclareceu que o Gmail apenas escaneia e-mails para ativar recursos como filtragem de spam e sugestões de escrita, práticas consideradas normais em termos de segurança e privacidade. O artigo também menciona que os usuários podem desativar esses recursos nas configurações do Gmail, caso desejem maior controle sobre suas informações.&lt;/p></description></item><item><title>Google atualiza Quick Share para funcionar com AirDrop da Apple</title><link>https://brdefense.center/news/google-atualiza-quick-share-para-funcionar-com-air/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:57:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-atualiza-quick-share-para-funcionar-com-air/</guid><description>&lt;p>Em uma atualização significativa, o Google anunciou que seu serviço de transferência de arquivos Quick Share agora é compatível com o AirDrop da Apple, permitindo que usuários de dispositivos Android e iOS compartilhem arquivos e fotos de forma mais fácil. Inicialmente, essa funcionalidade está disponível apenas para a linha Pixel 10, mas há planos para expandi-la a outros dispositivos Android no futuro. Para realizar a transferência, o dispositivo Apple deve estar configurado como &amp;lsquo;descoberto&amp;rsquo; por um período de 10 minutos, enquanto os usuários do Android precisam ajustar as configurações de visibilidade do Quick Share.&lt;/p></description></item><item><title>Google sinaliza apps que consomem muita bateria na Play Store</title><link>https://brdefense.center/news/google-sinaliza-apps-que-consomem-muita-bateria-na/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-sinaliza-apps-que-consomem-muita-bateria-na/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que começará a sinalizar aplicativos na Play Store que apresentam consumo excessivo de bateria em dispositivos Android. Essa iniciativa visa informar os usuários sobre o impacto que determinados aplicativos podem ter na performance da bateria de seus dispositivos. A sinalização será feita na página do aplicativo, destacando um aviso para aqueles que ultrapassarem um limite de 5% de consumo em segundo plano, medido ao longo de 28 dias. Essa medida é parte de um esforço maior do Google para aprimorar a experiência do usuário e a qualidade técnica dos aplicativos disponíveis na loja. Embora a empresa tenha sido questionada sobre a possibilidade de a nova métrica detectar spyware e malware, ela esclareceu que o foco é apenas na performance da bateria. No entanto, o consumo excessivo de bateria pode ser um indicativo de que um dispositivo está infectado por software malicioso, já que esses programas frequentemente operam em segundo plano, drenando a energia do aparelho. Essa nova diretriz pode servir como um alerta para os usuários sobre a segurança de seus dispositivos, especialmente em um cenário onde o cibercrime está em ascensão.&lt;/p></description></item><item><title>Google corrige sétima falha zero-day do ano no Chrome atualize já</title><link>https://brdefense.center/news/google-corrige-setima-falha-zero-day-do-ano-no-chr/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:59:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-corrige-setima-falha-zero-day-do-ano-no-chr/</guid><description>&lt;p>A Google lançou uma correção de emergência para a sétima vulnerabilidade zero-day no Chrome em 2025, identificada como CVE-2025-13223. Essa falha, considerada de alta severidade, foi causada por uma confusão tipográfica no motor JavaScript V8 do navegador. A vulnerabilidade foi relatada por Clement Lecigne, do Grupo de Análise de Ameaças da Google, e já foi utilizada em ataques direcionados, especialmente contra indivíduos de alto risco, como jornalistas e políticos de oposição. As atualizações necessárias foram disponibilizadas para Windows, Mac e Linux, e a empresa recomenda que todos os usuários atualizem seus navegadores o mais rápido possível. A Google não divulgou detalhes sobre a exploração da falha até que a maioria dos usuários esteja atualizada, seguindo uma prática comum para evitar que informações sobre a vulnerabilidade sejam utilizadas por agentes maliciosos. Este ano, a Google já lançou seis patches para outras falhas zero-day, refletindo um aumento na atividade de exploração de vulnerabilidades em navegadores. A atualização pode ser verificada no menu do Chrome, e a empresa enfatiza a importância de manter o navegador sempre atualizado para garantir a segurança dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Google reduz vulnerabilidades de segurança no Android com Rust</title><link>https://brdefense.center/news/google-reduz-vulnerabilidades-de-seguranca-no-andr/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:57:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-reduz-vulnerabilidades-de-seguranca-no-andr/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que a adoção da linguagem de programação Rust no Android resultou em uma queda significativa nas vulnerabilidades de segurança relacionadas à memória, que agora representam menos de 20% do total. Jeff Vander Stoep, do Google, destacou que a transição para Rust trouxe uma redução de 1000 vezes na densidade de vulnerabilidades de segurança de memória em comparação ao código em C e C++. Além disso, as mudanças em Rust têm uma taxa de reversão quatro vezes menor e demandam 25% menos tempo em revisão de código, tornando o desenvolvimento não apenas mais seguro, mas também mais ágil. Desde 2019, o número de vulnerabilidades de segurança de memória caiu de 223 para menos de 50 em 2024. O Google planeja expandir o uso de Rust em outras partes do ecossistema Android, como no kernel e em aplicativos críticos. Apesar dos avanços, a empresa enfatiza a importância de uma abordagem de defesa em profundidade, ressaltando que as características de segurança da linguagem são apenas uma parte de uma estratégia abrangente. Um exemplo de vulnerabilidade descoberta foi a CVE-2025-48530, que poderia ter permitido execução remota de código, mas foi corrigida antes de ser divulgada publicamente.&lt;/p></description></item><item><title>Google processa grupo chinês por golpe de SMS bilionário</title><link>https://brdefense.center/news/google-processa-grupo-chines-por-golpe-de-sms-bili/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-processa-grupo-chines-por-golpe-de-sms-bili/</guid><description>&lt;p>A Google entrou com um processo judicial no distrito de Nova York contra um grupo de hackers da China, conhecido por operar uma plataforma de phishing-as-a-service (PhaaS) chamada Lighthouse. Este grupo é acusado de realizar golpes massivos de smishing, afetando mais de 1 milhão de usuários em 120 países, utilizando a confiança em marcas como E-ZPass e USPS para enganar as vítimas. Os golpistas exploraram a reputação da Google e de outras empresas, criando sites fraudulentos que imitavam suas marcas, resultando em lucros estimados em até US$ 1 bilhão nos últimos três anos. A empresa está tomando medidas legais para desmantelar essa infraestrutura criminosa, com base em leis anticorrupção e de fraude computacional. A operação, conhecida como Smishing Triad, está ligada a mais de 17.500 domínios de phishing e comprometeu entre 12,7 milhões e 115 milhões de pagamentos por cartão nos Estados Unidos entre julho de 2023 e outubro de 2024. A evolução das ferramentas de cibercrime, como o Ghost Tap, também foi destacada, permitindo que os golpistas adicionassem detalhes de cartões de crédito a carteiras digitais em dispositivos móveis.&lt;/p></description></item><item><title>Google processa kit de phishing Lighthouse por ataques cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/google-processa-kit-de-phishing-lighthouse-por-ata/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-processa-kit-de-phishing-lighthouse-por-ata/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou uma ação legal contra o &amp;lsquo;Lighthouse&amp;rsquo;, uma plataforma de Phishing-as-a-Service (PhaaS) que tem sido responsável por um aumento significativo de ataques de phishing via SMS, conhecidos como &amp;lsquo;smishing&amp;rsquo;, desde 2020. Com mais de 1 milhão de vítimas em mais de 120 países, os prejuízos nos EUA incluem o roubo de até 115 milhões de cartões de crédito. A investigação forense do Google revelou pelo menos 107 modelos de sites que usavam a marca oficial do Google para enganar usuários e coletar dados sensíveis, como credenciais de e-mail e informações bancárias. Os ataques geralmente envolvem mensagens de texto que simulam comunicações de organizações confiáveis sobre pacotes ou taxas de pedágio não pagas, levando as vítimas a sites fraudulentos. A ação legal do Google se baseia em várias leis, incluindo a Lei RICO, e busca desmantelar a infraestrutura do Lighthouse. Além disso, a empresa está promovendo três projetos de lei no Congresso dos EUA para fortalecer a resposta a operações criminosas. O Google também está implementando soluções tecnológicas, como IA para detectar fraudes em tempo real, visando proteger os usuários antes que interajam com conteúdos maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>Google processa hackers chineses por plataforma de phishing em massa</title><link>https://brdefense.center/news/google-processa-hackers-chineses-por-plataforma-de/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-processa-hackers-chineses-por-plataforma-de/</guid><description>&lt;p>O Google entrou com uma ação civil no Tribunal Distrital dos EUA para o Sul de Nova York contra hackers baseados na China, responsáveis por uma plataforma de Phishing-as-a-Service (PhaaS) chamada Lighthouse. Essa plataforma já afetou mais de 1 milhão de usuários em 120 países, utilizando ataques de phishing via SMS que se disfarçam como mensagens de marcas confiáveis, como E-ZPass e USPS, para roubar informações financeiras. A operação, que gerou mais de um bilhão de dólares em três anos, utiliza templates fraudulentos que imitam a marca do Google, enganando os usuários. A empresa busca desmantelar a infraestrutura criminosa sob a Lei RICO e outras legislações. A plataforma Lighthouse, junto com outras como Darcula e Lucid, faz parte de um ecossistema de cibercrime interconectado que envia milhares de mensagens maliciosas, visando roubar dados sensíveis. Estima-se que entre 12,7 milhões e 115 milhões de cartões de pagamento tenham sido comprometidos nos EUA entre julho de 2023 e outubro de 2024. A crescente sofisticação dos ataques, incluindo o uso de ferramentas como Ghost Tap, representa uma ameaça significativa para a segurança digital.&lt;/p></description></item><item><title>Google lança tecnologia de privacidade com Private AI Compute</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-tecnologia-de-privacidade-com-private/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-tecnologia-de-privacidade-com-private/</guid><description>&lt;p>No dia 12 de novembro de 2025, o Google apresentou uma nova tecnologia chamada Private AI Compute, que visa processar consultas de inteligência artificial (IA) em uma plataforma segura na nuvem. A empresa afirma que essa tecnologia desbloqueia a velocidade e o poder dos modelos de nuvem Gemini para experiências de IA, garantindo que os dados pessoais dos usuários permaneçam privados e inacessíveis, nem mesmo ao Google.&lt;/p>
&lt;p>O Private AI Compute é descrito como um &amp;rsquo;espaço seguro e fortificado&amp;rsquo; para o processamento de dados sensíveis, utilizando unidades de processamento de tensor Trillium (TPUs) e enclaves de inteligência Titanium (TIE). Essa infraestrutura é projetada para aproveitar a velocidade computacional da nuvem, mantendo as garantias de segurança e privacidade do processamento local.&lt;/p></description></item><item><title>Google Gemini Deep Research agora acessa dados do Gmail, Chat e Drive</title><link>https://brdefense.center/news/google-gemini-deep-research-agora-acessa-dados-do/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:59:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-gemini-deep-research-agora-acessa-dados-do/</guid><description>&lt;p>O Google expandiu a funcionalidade Deep Research do modelo de IA Gemini, permitindo que ele acesse dados diretamente das contas de Gmail, Google Drive e Google Chat dos usuários. Essa atualização possibilita a integração de e-mails pessoais, documentos, planilhas, apresentações e conversas em relatórios de pesquisa abrangentes, combinando informações internas com dados da web. Essa nova capacidade visa facilitar a colaboração entre profissionais e equipes, permitindo, por exemplo, que análises de mercado sejam iniciadas com documentos compartilhados do Drive e discussões em chats. No entanto, essa integração levanta preocupações significativas de segurança cibernética, uma vez que usuários podem expor dados confidenciais, como estratégias empresariais e comunicações com clientes, ao ecossistema de processamento do Google. Especialistas em segurança alertam para riscos como ataques de injeção de prompt, onde entradas maliciosas podem manipular a IA para vazar informações privadas. A Google recomenda que os usuários habilitem a autenticação de dois fatores e revisem regularmente os logs de acesso. Antes de utilizar a Deep Research com dados sensíveis, as organizações devem realizar avaliações de segurança rigorosas e estabelecer políticas claras sobre quais fontes de dados podem ser compartilhadas com ferramentas de IA.&lt;/p></description></item><item><title>Google afirma que Chrome é seguro agora armazena passaporte e CNH</title><link>https://brdefense.center/news/google-afirma-que-chrome-e-seguro-agora-armazena-p/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:59:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-afirma-que-chrome-e-seguro-agora-armazena-p/</guid><description>&lt;p>A Google anunciou uma atualização no Chrome que permite ao navegador armazenar informações pessoais sensíveis, como números de passaporte e carteiras de motorista, além de dados comuns como nome e endereço. O Gerente Sênior de Produtos da Google, Nico Hersh, garantiu que todos os dados serão criptografados para proteger os usuários contra acessos não autorizados. A nova funcionalidade de preenchimento automático, que já está disponível, é desativada por padrão e pode ser ativada nas configurações do navegador. Os usuários têm controle total sobre quais dados são salvos e podem excluí-los a qualquer momento. Apesar das promessas de segurança, o artigo ressalta que nenhuma ferramenta é 100% segura e que a proteção dos dados depende de fatores como a segurança da conta Google e a habilidade do usuário em identificar tentativas de phishing. Recomenda-se manter o navegador e o sistema operacional atualizados, usar autenticação em duas etapas e evitar o uso da ferramenta em dispositivos públicos ou compartilhados.&lt;/p></description></item><item><title>Google Lança Atualização Emergencial do Chrome para Corrigir Vulnerabilidades RCE</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-atualizacao-emergencial-do-chrome-par/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:01:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-atualizacao-emergencial-do-chrome-par/</guid><description>&lt;p>No dia 5 de novembro de 2025, o Google lançou a versão 142 do Chrome, que corrige cinco vulnerabilidades críticas, sendo três delas de alta severidade. A atualização é especialmente importante devido à vulnerabilidade CVE-2025-12725, que envolve um erro de escrita fora dos limites na WebGPU, o componente de processamento gráfico do Chrome. Essa falha pode permitir que atacantes executem código malicioso diretamente nos sistemas dos usuários. Além disso, duas outras vulnerabilidades de alta severidade afetam o motor de processamento do Chrome: CVE-2025-12727, que atinge o motor JavaScript V8, e CVE-2025-12726, que impacta o componente Views, responsável pela interface do usuário do navegador. Ambas as falhas podem levar à corrupção de memória e execução não autorizada de código. O Google também corrigiu duas vulnerabilidades de severidade média relacionadas à barra de endereços do Chrome, a Omnibox. Os usuários são aconselhados a atualizar o navegador o mais rápido possível, e o Google recomenda a ativação de atualizações automáticas para garantir que os patches de segurança sejam aplicados prontamente.&lt;/p></description></item><item><title>Google alerta usuários sobre novo malware PROMPTFLUX com IA</title><link>https://brdefense.center/news/google-alerta-usuarios-sobre-novo-malware-promptfl/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:00:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-alerta-usuarios-sobre-novo-malware-promptfl/</guid><description>&lt;p>O Google Threat Intelligence Group (GTIG) identificou um novo malware chamado PROMPTFLUX, que utiliza a API Gemini para modificar seu próprio código durante a execução. Este dropper é notável por empregar uma técnica chamada &amp;lsquo;just-in-time AI&amp;rsquo;, que permite que o malware altere dinamicamente sua estrutura e conteúdo, dificultando a detecção por métodos tradicionais. O PROMPTFLUX se comunica com a API Gemini para obter novas variantes de código VBScript, focadas em evadir antivírus. Um módulo denominado &amp;lsquo;Thinking Robot&amp;rsquo; automatiza o processo, salvando arquivos regenerados na pasta de inicialização do Windows para garantir persistência. A análise do GTIG revelou que o malware ainda está em fase de desenvolvimento e não foi amplamente implantado. No entanto, a utilização de modelos de linguagem para metamorfose em tempo de execução indica uma evolução significativa em ecossistemas de malware autônomos. Além disso, o relatório correlaciona atividades semelhantes com outros malwares habilitados por IA, como PROMPTSTEAL e PROMPTLOCK, associados a atores estatais de países como Coreia do Norte, Irã e China. O Google reforçou suas medidas de segurança para mitigar esses riscos, destacando a importância do desenvolvimento responsável de IA.&lt;/p></description></item><item><title>IA de segurança do Google, Big Sleep, descobre vulnerabilidades no Safari</title><link>https://brdefense.center/news/ia-de-seguranca-do-google-big-sleep-descobre-vulne/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:02:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ia-de-seguranca-do-google-big-sleep-descobre-vulne/</guid><description>&lt;p>A ferramenta de cibersegurança da Google, Big Sleep, identificou cinco vulnerabilidades no Webkit do navegador Safari, da Apple. Essas falhas, se exploradas, poderiam causar colapsos no navegador ou corrupção de memória. As vulnerabilidades foram corrigidas pela Apple em atualizações recentes, que incluem melhorias na checagem de limites e no manejo de estado e memória. As falhas identificadas são: CVE-2025-43429, um buffer overflow; CVE-2025-43430, uma vulnerabilidade não especificada; CVE-2025-43431 e CVE-2025-43433, que causavam corrupção de memória; e CVE-2025-43434, uma vulnerabilidade use-after-free. A Apple lançou patches para iOS, iPadOS, macOS, tvOS, watchOS e visionOS, exceto para dispositivos mais antigos. Embora não haja relatos de exploração ativa dessas vulnerabilidades, é crucial que os usuários atualizem seus dispositivos para evitar possíveis ataques. A Big Sleep, desenvolvida pela Google, é uma ferramenta de IA que automatiza a descoberta de vulnerabilidades e já havia identificado falhas em outras plataformas, como o SQLite.&lt;/p></description></item><item><title>Modo IA do Google pode acessar seu Gmail para personalização</title><link>https://brdefense.center/news/modo-ia-do-google-pode-acessar-seu-gmail-para-pers/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:04:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/modo-ia-do-google-pode-acessar-seu-gmail-para-pers/</guid><description>&lt;p>A Google anunciou planos para personalizar suas buscas por meio do novo &amp;lsquo;Modo IA&amp;rsquo;, que poderá acessar informações pessoais de serviços como Gmail e Drive. O vice-presidente de produtos da empresa, Robby Stein, explicou em um podcast que a ideia é que os usuários forneçam dados pessoais para que a Google possa oferecer respostas mais úteis e personalizadas. Isso inclui a possibilidade de extrair informações de e-mails e documentos para criar resumos e agendas, facilitando a organização de compromissos e viagens. Embora a funcionalidade ainda esteja em fase de testes e não tenha sido implementada, a Google já está experimentando a personalização de compras e recomendações de restaurantes. A empresa não confirmou se o acesso a dados pessoais será padrão, mas enfatizou que a participação dos usuários será voluntária. Essa abordagem levanta preocupações sobre privacidade e segurança, especialmente em relação à proteção de dados pessoais sob a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>O novo consumidor como a IA está mudando o marketing, segundo o Google</title><link>https://brdefense.center/news/o-novo-consumidor-como-a-ia-esta-mudando-o-marketi/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:04:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-novo-consumidor-como-a-ia-esta-mudando-o-marketi/</guid><description>&lt;p>No episódio mais recente do Podcast Canaltech, Guilherme Haas entrevista Arthur Borges, Head de Negócios para Mid-Market no Google, sobre a transformação do marketing impulsionada pela inteligência artificial (IA). A conversa se baseia no estudo &amp;lsquo;Mapa da Influência&amp;rsquo;, realizado em parceria com a Boston Consulting Group, que revela como o tradicional funil de marketing evoluiu para uma jornada mais dinâmica, caracterizada por quatro hábitos principais: buscar, rolar, assistir e comprar. Borges destaca a importância da maturidade digital e como a IA pode ser utilizada para personalizar experiências de forma responsável. Além disso, ele menciona as habilidades que os profissionais de marketing e tecnologia devem desenvolver para se adaptarem a essas mudanças. O podcast também aborda outras notícias relevantes do setor, como a entrada da OpenAI no mercado e o Brasil sendo um dos principais alvos de fraudes digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Google Introduz Proteção com IA no Android Contra Golpes Móveis</title><link>https://brdefense.center/news/google-introduz-protecao-com-ia-no-android-contra/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-introduz-protecao-com-ia-no-android-contra/</guid><description>&lt;p>Em resposta à crescente ameaça de golpes móveis, a Google anunciou melhorias significativas na proteção do Android, utilizando inteligência artificial para combater fraudes. Em um relatório divulgado em 30 de outubro de 2025, a empresa destacou que suas defesas baseadas em IA superam as de outras plataformas, com um impacto positivo na segurança dos usuários. No último ano, os golpes móveis geraram perdas superiores a 400 bilhões de dólares globalmente. O sistema do Android processa mensalmente mais de 10 bilhões de chamadas e mensagens suspeitas, bloqueando mais de 100 milhões de números fraudulentos recentemente. A pesquisa realizada pela YouGov, envolvendo 5.000 usuários nos EUA, Índia e Brasil, revelou que usuários do Android, especialmente os do Google Pixel, relataram menos mensagens de golpe em comparação aos usuários do iOS. Além disso, a análise de segurança da Leviathan Security Group confirmou que o Pixel 10 Pro oferece a melhor proteção contra fraudes. As funcionalidades incluem filtragem automática de spam e detecção de padrões de conversação fraudulentos, garantindo a privacidade dos usuários. Com atualizações contínuas através do Google Play Protect, o Android se mantém à frente das ameaças móveis em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Chrome vai bloquear acesso a sites sem HTTPS a partir de 2026</title><link>https://brdefense.center/news/chrome-vai-bloquear-acesso-a-sites-sem-https-a-par/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 19:00:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/chrome-vai-bloquear-acesso-a-sites-sem-https-a-par/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que, a partir de outubro de 2026, o navegador Chrome exigirá permissão explícita dos usuários para acessar sites que não utilizem HTTPS, um protocolo que garante conexões seguras. Essa mudança, que será implementada com o lançamento do Chrome 154, visa aumentar a segurança na navegação e dificultar ações de hackers que exploram conexões HTTP não criptografadas. O novo recurso, denominado &amp;lsquo;sempre usar conexões seguras&amp;rsquo;, será ativado automaticamente, mas os usuários não receberão alertas repetidos para sites que acessam frequentemente. A primeira fase do teste começará em abril de 2026 com o Chrome 147, focando inicialmente em usuários da Navegação Segura Melhorada, que já conta com mais de 1 bilhão de pessoas. A medida se aplica apenas a sites públicos, excluindo servidores privados e intranets corporativas. O Google enfatizou que essa é uma etapa significativa em sua estratégia de segurança, embora ainda haja muito a ser feito para garantir uma navegação mais segura na web.&lt;/p></description></item><item><title>Google bloqueia 10 bilhões de chamadas e mensagens maliciosas por mês</title><link>https://brdefense.center/news/google-bloqueia-10-bilhoes-de-chamadas-e-mensagens/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:57:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-bloqueia-10-bilhoes-de-chamadas-e-mensagens/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que suas defesas contra fraudes em Android protegem usuários globalmente, bloqueando mais de 10 bilhões de chamadas e mensagens suspeitas mensalmente. A empresa impediu que mais de 100 milhões de números suspeitos utilizassem os Serviços de Comunicação Ricos (RCS), evitando que fraudes fossem enviadas. Recentemente, o Google implementou links mais seguros no aplicativo Google Messages, alertando os usuários sobre URLs em mensagens marcadas como spam. A análise de relatórios de usuários revelou que fraudes de emprego são as mais comuns, seguidas por golpes financeiros relacionados a contas falsas e esquemas de investimento. O Google também observou um aumento em mensagens fraudulentas enviadas em grupos, o que pode tornar as fraudes menos suspeitas. As mensagens fraudulentas seguem um padrão de envio, com picos de atividade nas manhãs de segunda-feira. Os golpistas utilizam táticas como &amp;lsquo;Spray and Pray&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Bait and Wait&amp;rsquo; para enganar as vítimas, e a operação é apoiada por fornecedores que oferecem serviços de envio em massa. O cenário de mensagens fraudulentas é volátil, com golpistas mudando constantemente de estratégia para evitar a detecção.&lt;/p></description></item><item><title>Google lança Chrome 142 com correções para 20 vulnerabilidades críticas</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-chrome-142-com-correcoes-para-20-vuln/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-chrome-142-com-correcoes-para-20-vuln/</guid><description>&lt;p>O Google lançou oficialmente a versão 142 do Chrome, que traz atualizações de segurança essenciais para as plataformas Windows, Mac e Linux. Esta nova versão corrige 20 vulnerabilidades de alta severidade, muitas das quais poderiam permitir a execução remota de código, comprometendo dados e a integridade do sistema dos usuários. Entre os problemas abordados, destacam-se falhas no motor JavaScript V8, como confusão de tipos e condições de corrida, que podem resultar em execução de código arbitrário. Além disso, foram feitas correções em questões de manipulação de mídia e vulnerabilidades no framework de extensões, que poderiam ser exploradas para elevar privilégios. O programa de recompensas por vulnerabilidades do Google incentivou a contribuição de pesquisadores externos, com recompensas variando de $2.000 a $50.000. Os profissionais de segurança recomendam a ativação de atualizações automáticas para garantir proteção imediata contra tentativas de exploração. A versão 142 do Chrome reforça a postura de segurança do navegador em um cenário de ameaças cibernéticas em constante crescimento.&lt;/p></description></item><item><title>Megavazamento expõe 183 milhões de credenciais do Gmail e outros serviços</title><link>https://brdefense.center/news/megavazamento-expoe-183-milhoes-de-credenciais-do/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:01:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/megavazamento-expoe-183-milhoes-de-credenciais-do/</guid><description>&lt;p>Um vazamento massivo de dados, revelado por Troy Hunt, expôs mais de 183 milhões de credenciais de usuários do Gmail e de outros serviços de e-mail. O incidente, que ocorreu em abril de 2025, foi descoberto após Hunt cruzar informações de fóruns e bases de dados da dark web. Os dados comprometidos totalizam 3,5 terabytes e incluem não apenas senhas do Gmail, mas também credenciais de outros serviços como Amazon e Netflix, aumentando o risco de ataques de credential stuffing. Os infostealers, softwares maliciosos que capturam credenciais durante o login, são os responsáveis por essa violação. Embora o Google tenha negado uma violação específica em seus sistemas, a presença de quase 200 milhões de contas em bases de dados criminosas levanta preocupações sobre a segurança dos dados pessoais. O uso comum de senhas reutilizadas entre diferentes serviços amplifica o risco para os usuários. Especialistas alertam que a situação é alarmante, pois milhões de pessoas podem ter suas contas comprometidas sem saber. O incidente destaca a necessidade urgente de medidas de segurança mais robustas e conscientização sobre práticas seguras de gerenciamento de senhas.&lt;/p></description></item><item><title>E-mail falso oferece emprego no Google para roubar senhas do Microsoft 365</title><link>https://brdefense.center/news/e-mail-falso-oferece-emprego-no-google-para-roubar/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 19:00:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/e-mail-falso-oferece-emprego-no-google-para-roubar/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Sublime Security alertaram sobre um novo golpe de phishing que utiliza falsas ofertas de emprego no Google para roubar credenciais de usuários do Microsoft 365 e Google Workspace. Os e-mails fraudulentos, que imitam comunicações do Google Careers, começam com mensagens que perguntam se a vítima está disponível para uma conversa sobre uma vaga. Os golpistas têm como alvo especialmente contas de e-mail corporativas, filtrando alvos que não pertencem ao ambiente profissional.&lt;/p></description></item><item><title>Google não corrigirá falha no Gemini que executa código invisível</title><link>https://brdefense.center/news/google-nao-corrigira-falha-no-gemini-que-executa-c/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:05:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-nao-corrigira-falha-no-gemini-que-executa-c/</guid><description>&lt;p>A Google decidiu não corrigir uma vulnerabilidade de segurança em sua ferramenta de inteligência artificial, Gemini, que permite a execução de códigos maliciosos ocultos em textos invisíveis. Essa técnica, conhecida como ASCII smuggling, utiliza caracteres especiais do Unicode para inserir comandos maliciosos na LLM (Large Language Model) sem que o usuário perceba. Embora a falha não seja nova, os riscos aumentaram com a maior autonomia e acesso a dados sensíveis que assistentes como o Gemini possuem. O pesquisador de segurança Viktor Markopoulos, da FireTail, testou várias ferramentas de IA e encontrou vulnerabilidades semelhantes em algumas delas, mas não em outras como Claude, ChatGPT e Microsoft Copilot, que possuem validação de dados de entrada. A Google, ao ser informada sobre a vulnerabilidade, minimizou o problema, alegando que ele só poderia ser explorado por meio de engenharia social. No entanto, a possibilidade de que convites de calendário e e-mails no Google Workspace possam incluir códigos maliciosos representa um risco significativo, pois esses códigos podem instruir as LLMs a acessar dados sensíveis do dispositivo da vítima e enviá-los aos atacantes.&lt;/p></description></item><item><title>Google lança IA CodeMender para corrigir código inseguro</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-ia-codemender-para-corrigir-codigo-in/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:02:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-ia-codemender-para-corrigir-codigo-in/</guid><description>&lt;p>O Google apresentou o CodeMender, um agente autônomo impulsionado por inteligência artificial, que tem como objetivo detectar, corrigir e proteger proativamente o código de software. Utilizando modelos de aprendizado profundo e análise rigorosa de programas, o CodeMender não apenas responde a novas vulnerabilidades, mas também reescreve códigos existentes para eliminar falhas de segurança. Nos últimos seis meses, a equipe de pesquisa integrou 72 correções de segurança em projetos de código aberto, abrangendo bases de código com mais de 4,5 milhões de linhas. O modelo Gemini Deep Think, que fundamenta o CodeMender, analisa a semântica do código e o fluxo de controle para identificar as causas raízes das vulnerabilidades. O agente gera correções que tratam problemas como gerenciamento inadequado de memória e estouros de buffer, garantindo que apenas correções de alta qualidade sejam submetidas a revisores humanos. Além disso, o CodeMender aplica anotações de segurança proativas, como -fbounds-safety, que previnem estouros de buffer em bibliotecas inteiras. Embora os resultados iniciais sejam promissores, o Google está adotando uma abordagem cautelosa, revisando todas as correções geradas antes de sua implementação em projetos críticos de código aberto.&lt;/p></description></item><item><title>Google DeepMind lança agente de IA para corrigir vulnerabilidades de código</title><link>https://brdefense.center/news/google-deepmind-lanca-agente-de-ia-para-corrigir-v/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-deepmind-lanca-agente-de-ia-para-corrigir-v/</guid><description>&lt;p>A divisão DeepMind do Google anunciou o lançamento do CodeMender, um agente de inteligência artificial (IA) que detecta, corrige e reescreve automaticamente códigos vulneráveis, visando prevenir futuras explorações. O CodeMender é projetado para ser tanto reativo quanto proativo, corrigindo novas vulnerabilidades assim que são identificadas e reforçando códigos existentes para eliminar classes inteiras de falhas. Nos últimos seis meses, a ferramenta já contribuiu com 72 correções de segurança para projetos de código aberto, incluindo alguns com até 4,5 milhões de linhas de código.&lt;/p></description></item><item><title>Nova orientação do Google fortalece defesa contra UNC6040</title><link>https://brdefense.center/news/nova-orientacao-do-google-fortalece-defesa-contra/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:01:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-orientacao-do-google-fortalece-defesa-contra/</guid><description>&lt;p>O Google, através de seu Grupo de Inteligência de Ameaças (GTIG), divulgou novas diretrizes técnicas para combater o grupo de ameaças UNC6040, que utiliza phishing por voz (vishing) para comprometer ambientes Salesforce. Em vez de explorar vulnerabilidades de aplicativos, os atacantes têm se baseado em engenharia social convincente para induzir funcionários a autorizarem aplicativos maliciosos conectados, obtendo acesso a dados corporativos valiosos. As operações do UNC6040 geralmente começam com chamadas que se fazem passar por suporte técnico, persuadindo os funcionários a autorizar ferramentas que parecem legítimas, como uma versão modificada do aplicativo Data Loader. Uma vez dentro, os atacantes podem acessar dados sensíveis rapidamente, incluindo informações de clientes e dados financeiros. O Google recomenda a implementação de autenticação multifatorial resistente a phishing, centralização de acessos via plataformas de Single Sign-On e verificação rigorosa em procedimentos de help desk. Além disso, sugere configurações rigorosas no Salesforce, como restrições de IP e permissões limitadas. O monitoramento em tempo real é essencial para detectar atividades suspeitas, e a correlação de dados entre plataformas como Salesforce, Okta e Microsoft 365 pode ajudar a identificar movimentos laterais de atacantes. Com a mudança de foco dos atacantes para manipulação baseada em confiança, as organizações são incentivadas a modernizar sua postura de segurança em SaaS.&lt;/p></description></item><item><title>Falsos recrutadores do Google visam roubo de credenciais do Gmail</title><link>https://brdefense.center/news/falsos-recrutadores-do-google-visam-roubo-de-crede/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:00:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falsos-recrutadores-do-google-visam-roubo-de-crede/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de phishing está direcionando usuários do Gmail, onde cibercriminosos se fazem passar por recrutadores do Google Careers. Desde setembro de 2025, essa campanha utiliza e-mails enganosos com cabeçalhos que parecem legítimos, vinculados a serviços como Salesforce e Cloudflare, para aumentar a confiança das vítimas. Os e-mails contêm um botão que redireciona para um portal falso do Google Careers, hospedado em um domínio que imita a página oficial, solicitando informações pessoais e credenciais do Gmail. O código JavaScript da página captura os dados e os envia para um servidor de comando e controle. Pesquisadores identificaram uma infraestrutura maior, com múltiplos domínios relacionados, sugerindo uma operação coordenada de phishing como serviço. Especialistas recomendam que os usuários estejam atentos a e-mails de recrutamento não solicitados e verifiquem sempre as comunicações através de portais oficiais. Essa onda de phishing demonstra a crescente sofisticação dos atacantes em combinar infraestrutura confiável e imitação de marcas para comprometer contas em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades no assistente de IA Gemini expõem riscos de privacidade</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-assistente-de-ia-gemini-expoem/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:57:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-assistente-de-ia-gemini-expoem/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram três vulnerabilidades críticas no assistente de inteligência artificial Gemini do Google, que, se exploradas, poderiam comprometer a privacidade dos usuários e permitir o roubo de dados. As falhas, coletivamente chamadas de &amp;lsquo;Gemini Trifecta&amp;rsquo;, incluem: uma injeção de prompt no Gemini Cloud Assist, que poderia permitir que atacantes manipulassem serviços em nuvem; uma injeção de busca no modelo de Personalização de Busca do Gemini, que poderia vazar informações salvas e dados de localização ao manipular o histórico de busca do Chrome; e uma falha de injeção indireta no Gemini Browsing Tool, que poderia exfiltrar dados do usuário para servidores externos. Após a divulgação responsável, o Google implementou medidas de segurança, como a interrupção da renderização de hyperlinks nas respostas de resumo de logs. A Tenable, empresa de segurança, destacou que a situação evidencia que a IA pode ser utilizada como veículo de ataque, não apenas como alvo, enfatizando a necessidade de visibilidade e controle rigoroso sobre ferramentas de IA em ambientes corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Google corrige falha crítica no Chrome pela 6ª vez em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/google-corrige-falha-critica-no-chrome-pela-6%C2%AA-vez/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 18:57:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-corrige-falha-critica-no-chrome-pela-6%C2%AA-vez/</guid><description>&lt;p>Em 2025, a Google lançou sua sexta atualização de segurança para o Chrome, corrigindo uma vulnerabilidade zero-day identificada como CVE-2025-10585. Essa falha, considerada severa, é resultado de uma confusão na tipagem do motor JavaScript V8 do navegador. Embora a empresa não tenha confirmado que a falha esteja sendo ativamente explorada, a existência de uma vulnerabilidade pública sugere que hackers podem estar tentando aproveitá-la. As atualizações anteriores, lançadas entre março e julho, abordaram diversas falhas, incluindo problemas de segurança na proteção sandbox e vulnerabilidades que permitiam o roubo de contas. Uma das falhas corrigidas em março foi utilizada em ataques de espionagem contra jornalistas e organizações na Rússia. A nova versão do Chrome, que inclui a correção, já está disponível para Windows, Mac e Linux, e a Google mantém detalhes sobre os bugs em sigilo até que a maioria dos usuários tenha aplicado a atualização. A situação destaca a importância de manter o navegador atualizado para garantir a segurança dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Google confirma invasão hacker a portal usado pelo FBI para pedir dados</title><link>https://brdefense.center/news/google-confirma-invasao-hacker-a-portal-usado-pelo/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-confirma-invasao-hacker-a-portal-usado-pelo/</guid><description>&lt;p>A Google confirmou que cibercriminosos conseguiram criar uma conta fraudulenta em seu Sistema de Requerimentos de Garantidores da Lei (LERS), utilizado por autoridades para solicitar dados oficiais. Embora a conta tenha sido desativada e não haja indícios de que dados tenham sido acessados, o incidente levanta preocupações sobre a segurança de informações sensíveis. O grupo de hackers, conhecido como Scattered Lapsus$ Hunters, afirmou ter acesso ao portal LERS e ao sistema de checagem de antecedentes do FBI, o eCheck. Capturas de tela foram divulgadas como supostas provas do acesso. Este grupo já havia atacado outras grandes empresas, como Salesforce e Cloudflare, utilizando engenharia social. A Inteligência Contra Ameaças da Google (Mandiant) está monitorando a situação, mas especialistas duvidam que o grupo realmente cesse suas atividades. O acesso não autorizado a sistemas utilizados por agências de segurança pode permitir que hackers se façam passar por oficiais da lei, aumentando o risco de exposição de dados sensíveis de usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Alerta do FBI sobre ataques hackers a Google e Cloudflare</title><link>https://brdefense.center/news/alerta-do-fbi-sobre-ataques-hackers-a-google-e-clo/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:03:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/alerta-do-fbi-sobre-ataques-hackers-a-google-e-clo/</guid><description>&lt;p>O FBI emitiu um alerta sobre atividades de dois grupos hackers, UNC6040 e UNC6395, que atacaram plataformas Salesforce de várias empresas, incluindo Google e Cloudflare. Os ataques, que começaram no final de 2024, utilizam engenharia social e vishing, onde os golpistas se passam por suporte técnico para induzir funcionários a conectar aplicativos OAuth falsos. Isso resultou no vazamento de dados sensíveis e extorsão por parte do grupo ShinyHunters. O UNC6395, por sua vez, explorou brechas na atualização da plataforma Salesforce Drift, permitindo acesso a informações críticas, como senhas e tokens de autenticação. O FBI ainda investiga os responsáveis, mas o grupo ShinyHunters já reivindicou a autoria dos ataques, que também comprometeram sistemas do FBI. As empresas afetadas incluem gigantes como Adidas, Cisco e Palo Alto Networks, levantando preocupações sobre a segurança de dados e a conformidade com a LGPD no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Google Pixel 10 implementa padrão C2PA para autenticidade digital</title><link>https://brdefense.center/news/google-pixel-10-implementa-padrao-c2pa-para-autent/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:58:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-pixel-10-implementa-padrao-c2pa-para-autent/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que seus novos smartphones Pixel 10 suportam o padrão C2PA (Coalition for Content Provenance and Authenticity) para verificar a origem e a história de conteúdos digitais. Essa funcionalidade foi integrada aos aplicativos Pixel Camera e Google Photos, visando aumentar a transparência na mídia digital. As Credenciais de Conteúdo do C2PA são um manifesto digital assinado criptograficamente que fornece uma proveniência verificável para conteúdos digitais, como imagens e vídeos. O aplicativo de câmera do Pixel 10 alcançou o Nível de Garantia 2, a mais alta classificação de segurança definida pelo programa de conformidade do C2PA, sendo essa classificação atualmente exclusiva da plataforma Android. Além disso, os dispositivos Pixel 10 oferecem timestamps confiáveis gerados no próprio dispositivo, garantindo que as imagens capturadas possam ser confiáveis mesmo após a expiração do certificado. Essa inovação é possibilitada por uma combinação do chip de segurança Titan M2 e recursos de segurança integrados ao sistema operacional Android. O Google enfatiza que as Credenciais de Conteúdo do C2PA são um passo importante para aumentar a transparência e a confiança na mídia digital, especialmente em um contexto onde a inteligência artificial está cada vez mais presente na criação de conteúdos.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers exploram aplicativo falso do Google para roubar credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-aplicativo-falso-do-google-para-r/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:59:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-aplicativo-falso-do-google-para-r/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de phishing tem utilizado a plataforma AppSheet do Google para roubar credenciais de usuários. Os hackers registram contas no AppSheet e enviam notificações automatizadas que imitam alertas legítimos de sistemas, utilizando e-mails que parecem autênticos e que passam por verificações de segurança como SPF, DKIM e DMARC. Os e-mails contêm links encurtados que redirecionam as vítimas para uma cópia falsa do portal de login do Google Workspace. Uma vez que as credenciais são inseridas, elas são imediatamente coletadas pelos atacantes. Em março de 2025, 10,88% dos e-mails de phishing globalmente utilizaram a infraestrutura do AppSheet. As defesas tradicionais falham em detectar esses ataques, pois confiam na reputação da infraestrutura do Google. Para mitigar esses riscos, é necessário implementar análises contextuais que possam identificar discrepâncias entre o remetente e o conteúdo da mensagem, além de políticas dinâmicas que monitorem interações típicas entre serviços e usuários.&lt;/p></description></item><item><title>França multa Google e Shein por violação de regras de cookies</title><link>https://brdefense.center/news/franca-multa-google-e-shein-por-violacao-de-regras/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/franca-multa-google-e-shein-por-violacao-de-regras/</guid><description>&lt;p>A Comissão Nacional de Informática e Liberdade (CNIL) da França impôs multas significativas a Google e Shein por violarem as regras de consentimento de cookies. Google foi multada em €325 milhões (cerca de R$ 379 milhões) e Shein em €150 milhões (aproximadamente R$ 175 milhões) por instalar cookies de publicidade nos navegadores dos usuários sem obter consentimento adequado. A CNIL destacou que, ao criar uma conta no Google, os usuários eram incentivados a aceitar cookies para anúncios personalizados, sem serem devidamente informados de que essa aceitação era uma condição para acessar os serviços da empresa. Embora Google tenha introduzido uma opção de recusa de cookies em outubro de 2023, a falta de consentimento informado ainda persistiu. Além disso, a CNIL criticou a prática do Google de exibir anúncios em e-mails do Gmail sem o consentimento explícito dos usuários, o que também contraria o Código Postal e de Comunicações Eletrônicas da França. A CNIL deu um prazo de seis meses para que o Google se adeque às normas, sob pena de multas diárias de €100 mil. O caso ocorre em um contexto mais amplo de crescente vigilância sobre a privacidade dos dados, com ações semelhantes sendo tomadas contra outras empresas, como a Disney nos EUA, por violações de privacidade infantil.&lt;/p></description></item><item><title>Google evita divisão do Chrome e deve compartilhar dados de busca</title><link>https://brdefense.center/news/google-evita-divisao-do-chrome-e-deve-compartilhar/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:00:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-evita-divisao-do-chrome-e-deve-compartilhar/</guid><description>&lt;p>Em uma decisão histórica proferida em 3 de setembro de 2025, o Tribunal Distrital dos EUA para o Distrito de Columbia determinou que o Google deve implementar mudanças significativas em suas práticas monopolistas relacionadas à busca e publicidade de busca, sem exigir a venda do navegador Chrome. A corte proibiu o Google de firmar contratos de distribuição exclusiva para seus produtos principais, como Google Search e Chrome, visando aumentar a concorrência no setor. Além disso, o Google foi ordenado a compartilhar dados de busca, incluindo acesso ao seu índice de busca e dados de interação do usuário, com concorrentes, permitindo que eles desenvolvam suas próprias tecnologias de busca. Essa decisão é vista como um passo importante para restaurar a escolha do consumidor e estimular a inovação, já que o Google detém cerca de 90% do mercado de buscas nos EUA. O procurador-geral dos EUA, Pamela Bondi, elogiou a decisão, que foi apoiada por 49 estados e dois territórios, sinalizando um novo capítulo na promoção de mercados competitivos.&lt;/p></description></item><item><title>Google vai bloquear aplicativos de desenvolvedores não verificados</title><link>https://brdefense.center/news/google-vai-bloquear-aplicativos-de-desenvolvedores/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:01:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-vai-bloquear-aplicativos-de-desenvolvedores/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou uma nova medida de segurança para a Play Store, chamada Verificação de Desenvolvedor, que entrará em vigor em 2026. Essa iniciativa visa impedir que aplicativos de terceiros, especialmente aqueles de desenvolvedores anônimos, sejam publicados na loja, reduzindo assim o risco de infecções por malware. Desde agosto de 2023, os desenvolvedores já precisam fornecer um número D-U-N-S para publicar aplicativos, o que já ajudou a diminuir a quantidade de malwares. A nova verificação exigirá que todos os aplicativos instalados em dispositivos Android venham de desenvolvedores com identidade verificada pelo Google. A medida é uma resposta ao aumento de malwares, que, segundo o Google, são 50 vezes mais comuns em aplicativos baixados da internet do que na Play Store. A partir de setembro de 2026, a verificação de identidade será obrigatória em países como Brasil, Indonésia, Cingapura e Tailândia, e se expandirá globalmente em 2027. Dispositivos Android certificados, que passaram pelo Teste de Compatibilidade da Google, serão os únicos a permitir a instalação de aplicativos verificados, enquanto dispositivos não certificados continuarão a operar com APKs de desenvolvedores anônimos.&lt;/p></description></item><item><title>Google desmente rumores sobre alerta de segurança do Gmail</title><link>https://brdefense.center/news/google-desmente-rumores-sobre-alerta-de-seguranca/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:58:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-desmente-rumores-sobre-alerta-de-seguranca/</guid><description>&lt;p>Recentemente, circularam rumores de que o Google havia enviado um alerta de segurança urgente a todos os usuários do Gmail. No entanto, a empresa confirmou que não houve tal notificação em massa. O Gmail utiliza uma estratégia de defesa em camadas, que inclui autenticação de remetente através de protocolos como SPF, DKIM e DMARC, além de análise de conteúdo para detectar anexos maliciosos e URLs embutidos. O sistema de detecção de anomalias, apoiado por modelos de aprendizado de máquina, analisa bilhões de sinais anônimos para identificar comportamentos incomuns. Essa abordagem impede que mais de 99,9% das ameaças de phishing e malware cheguem às caixas de entrada dos usuários. O Google também recomenda que os usuários adotem métodos de autenticação modernos, como Passkeys, que eliminam os riscos associados ao roubo de senhas. Além disso, o Gmail oferece avisos de phishing e incentiva os usuários a reportarem mensagens suspeitas, contribuindo para a melhoria contínua dos algoritmos de detecção. Para aumentar a segurança, o Google sugere que os usuários verifiquem cuidadosamente os endereços dos remetentes e mantenham seus dispositivos atualizados.&lt;/p></description></item><item><title>Google nega ataque hacker que expôs 2,5 bilhões de usuários do Gmail</title><link>https://brdefense.center/news/google-nega-ataque-hacker-que-expos-25-bilhoes-de/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 19:00:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-nega-ataque-hacker-que-expos-25-bilhoes-de/</guid><description>&lt;p>O Google desmentiu rumores sobre um ataque hacker que teria exposto 2,5 bilhões de contas do Gmail. Em uma declaração oficial, a empresa afirmou que suas proteções são robustas e eficazes, bloqueando mais de 99,9% das tentativas de phishing e malware. Os boatos surgiram após a divulgação de dois incidentes de segurança que afetaram apenas alguns clientes corporativos, sem comprometer a segurança das contas do Gmail e do Google Workspace. O primeiro incidente envolveu acesso indevido a dados públicos de clientes na plataforma Salesforce, enquanto o segundo se referiu a uma instância do Salesloft Drift, que não afetou outras contas no domínio do Workspace. O Google enfatizou que continua a investir em segurança e recomenda que os usuários adotem práticas como o uso de chaves de acesso para aumentar a proteção de suas contas.&lt;/p></description></item><item><title>Google usa IA para corrigir falha crítica no Chrome</title><link>https://brdefense.center/news/google-usa-ia-para-corrigir-falha-critica-no-chrom/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:59:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-usa-ia-para-corrigir-falha-critica-no-chrom/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou a correção de uma vulnerabilidade crítica no navegador Chrome, identificada como CVE-2025-9478, com o auxílio de sua inteligência artificial interna, chamada Big Sleep. Essa ferramenta, baseada na tecnologia Gemini, foi capaz de detectar a falha sem intervenção humana, destacando a crescente importância da IA na segurança cibernética. As versões corrigidas do Chrome incluem 139.0.7258.154/155 para Windows e macOS, e 139.0.7258.154 para Linux. A vulnerabilidade estava relacionada à galeria de gráficos Angle e foi classificada como crítica, o que significa que poderia ser explorada para comprometer a segurança dos usuários. Embora a Big Sleep tenha demonstrado eficácia na identificação dessa falha, especialistas em segurança ainda são necessários para validar os diagnósticos, uma vez que a precisão das ferramentas de IA pode variar. Além disso, outros navegadores baseados em Chromium, como Brave, Microsoft Edge e Vivaldi, também precisarão aplicar as correções. O Google recomenda que os usuários atualizem seus navegadores para garantir a proteção contra possíveis explorações dessa vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Google exigirá verificação de desenvolvedores de apps Android</title><link>https://brdefense.center/news/google-exigira-verificacao-de-desenvolvedores-de-a/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:57:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-exigira-verificacao-de-desenvolvedores-de-a/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que começará a verificar a identidade de todos os desenvolvedores que distribuem aplicativos no Android, incluindo aqueles que o fazem fora da Play Store. A medida visa aumentar a responsabilidade e dificultar a distribuição de aplicativos maliciosos. A partir de outubro de 2025, convites para a verificação serão enviados gradualmente, com a implementação total prevista para setembro de 2026 em países como Brasil, Indonésia, Cingapura e Tailândia. A vice-presidente do Android, Suzanne Frey, destacou que todos os aplicativos instalados em dispositivos Android certificados nessas regiões precisarão ser registrados por desenvolvedores verificados. Embora os desenvolvedores que já utilizam a Play Store não enfrentem grandes mudanças, a nova exigência busca impedir que atores maliciosos se façam passar por desenvolvedores legítimos. Além disso, a Google já havia implementado outras medidas de segurança, como a exigência de um número D-U-N-S para novos registros de contas de desenvolvedores organizacionais. Essas mudanças visam proteger os usuários de malware e fraudes, mantendo a escolha do usuário enquanto reforçam a segurança do ecossistema Android.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque hacker ao Google expõe dados de 2,5 bilhões de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-ao-google-expoe-dados-de-25-bilhoes/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:09:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-ao-google-expoe-dados-de-25-bilhoes/</guid><description>&lt;p>Em um incidente de segurança significativo, o Google confirmou que o grupo hacker ShinyHunters acessou uma base de dados corporativa da empresa, especificamente uma instância da Salesforce, expondo informações de 2,5 bilhões de usuários. Os dados acessados incluem nomes, informações de contato e descrições de pequenos e médios negócios. Embora senhas e dados sensíveis não tenham sido comprometidos, a invasão aumenta a vulnerabilidade dos usuários a ataques de phishing. O Google agiu rapidamente para mitigar os danos e analisou o impacto do ataque. Os usuários estão sendo alertados sobre tentativas de phishing, onde golpistas se passam por funcionários da empresa para roubar informações. Para se proteger, o Google recomenda a ativação da Verificação de Segurança e do Programa de Proteção Avançada, além do uso de métodos de autenticação mais seguros, como chaves de acesso. Este incidente destaca a importância da segurança cibernética e a necessidade de vigilância constante por parte dos usuários e das empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Cuidado Cibercriminosos se Passando por Suporte do Google para Roubar Dados</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-cibercriminosos-se-passando-por-suporte-do/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:00:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-cibercriminosos-se-passando-por-suporte-do/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de engenharia social sofisticado está direcionado a usuários de contas do Google, onde golpistas se fazem passar por representantes de suporte da empresa para obter informações de login. O ataque começa com tentativas não autorizadas de recuperação de conta, originadas de locais internacionais, como França e Inglaterra, que criam uma sensação de urgência. Após alguns dias, as vítimas recebem chamadas de um número que parece ser o suporte legítimo do Google, +1 (650) 253-0000. O golpista, que fala com um sotaque americano convincente, menciona as tentativas de acesso não autorizado e pede permissão para enviar um prompt de recuperação de conta ao dispositivo da vítima. Durante a ligação, o golpista inicia um processo legítimo de recuperação de conta, fazendo com que a notificação pareça autêntica. No entanto, aceitar essa solicitação concede controle total da conta ao atacante. Os usuários devem estar cientes de que o Google nunca faz chamadas não solicitadas sobre questões de segurança e devem sempre iniciar qualquer processo de recuperação por conta própria. É crucial que os usuários rejeitem qualquer solicitação de recuperação recebida durante chamadas não solicitadas.&lt;/p></description></item><item><title>Google Lança Ferramentas Avançadas para Proteger a Segurança em IA</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-ferramentas-avancadas-para-proteger-a/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:59:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-ferramentas-avancadas-para-proteger-a/</guid><description>&lt;p>No Google Cloud Security Summit 2025, a Google apresentou uma nova suíte de ferramentas de segurança impulsionadas por inteligência artificial, com o objetivo de proteger ecossistemas de IA e fortalecer as defesas organizacionais. As inovações abrangem três áreas principais: proteção de implementações de IA autônomas, suporte a centros de operações de segurança com agentes autônomos e ampliação dos controles de segurança em nuvem.&lt;/p>
&lt;p>Entre as novidades, destaca-se o Centro de Comando de Segurança, que agora possui capacidades expandidas para identificação de riscos e inventário de agentes de IA, permitindo a descoberta automatizada de vulnerabilidades. A proteção em tempo real contra ameaças, como injeção de comandos e vazamento de dados sensíveis, foi aprimorada com a extensão do Model Armor. Além disso, um novo agente de investigação de alertas foi introduzido, que realiza investigações dinâmicas para acelerar os tempos de resposta.&lt;/p></description></item><item><title>Google corrige vulnerabilidade crítica no Chrome que permite execução de código</title><link>https://brdefense.center/news/google-corrige-vulnerabilidade-critica-no-chrome-q/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:59:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-corrige-vulnerabilidade-critica-no-chrome-q/</guid><description>&lt;p>O Google lançou uma atualização de segurança crítica para o navegador Chrome, corrigindo uma vulnerabilidade de alta severidade no motor JavaScript V8. Essa falha, identificada como CVE-2025-9132, foi descoberta pelo sistema de testes automatizados de segurança da empresa, o Big Sleep, em 4 de agosto de 2025. A vulnerabilidade permite que atacantes executem código arbitrário por meio de gravações de memória fora dos limites alocados, o que pode resultar em corrupção de memória e comprometimento total do sistema. A atualização, versão 139.0.7258.138/.139, foi disponibilizada em 19 de agosto de 2025 para plataformas Windows, Mac e Linux. O Google adotou uma abordagem de distribuição gradual para a atualização, permitindo monitorar possíveis problemas de compatibilidade. É crucial que usuários e administradores de sistemas implementem essa correção imediatamente, dado o risco significativo que essa vulnerabilidade representa para a segurança e integridade dos dados dos usuários. O Google também restringiu informações detalhadas sobre a vulnerabilidade até que a maioria dos usuários tenha recebido a atualização, seguindo práticas de divulgação responsável.&lt;/p></description></item><item><title>Google exige aprovação oficial para desenvolvedores de aplicativos de criptomoeda</title><link>https://brdefense.center/news/google-exige-aprovacao-oficial-para-desenvolvedore/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:29:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-exige-aprovacao-oficial-para-desenvolvedore/</guid><description>&lt;p>O Google implementou novas exigências regulatórias para desenvolvedores de aplicativos de criptomoeda que desejam distribuir suas aplicações na Google Play Store. Agora, é necessário que esses desenvolvedores obtenham licenciamento oficial do governo antes de publicar seus aplicativos em várias jurisdições ao redor do mundo. Essa atualização de política reflete a resposta da empresa ao panorama regulatório em rápida evolução em relação a ativos digitais e serviços financeiros.&lt;/p>
&lt;p>Os requisitos de licenciamento variam significativamente entre regiões. Nos Estados Unidos, por exemplo, os desenvolvedores devem se registrar como Empresas de Serviços Monetários (MSBs) e obter licenças estaduais, enquanto na União Europeia, é necessário autorização como Prestadores de Serviços de Criptoativos (CASP) sob a regulamentação MiCA. O Japão e a Coreia do Sul têm suas próprias exigências específicas, como registro com a Agência de Serviços Financeiros e relatórios à Unidade de Inteligência Financeira, respectivamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>