<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Storm-2603 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/storm-2603/</link><description>Recent content in Storm-2603 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 12:57:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/storm-2603/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameaças de ransomware exploram vulnerabilidades do Velociraptor</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-de-ransomware-exploram-vulnerabilidades-do/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-de-ransomware-exploram-vulnerabilidades-do/</guid><description>&lt;p>Recentemente, o grupo de ameaças Storm-2603, associado a ataques de ransomware, tem utilizado o Velociraptor, uma ferramenta de resposta a incidentes de código aberto, para comprometer sistemas. Os atacantes exploraram vulnerabilidades do SharePoint, conhecidas como ToolShell, para obter acesso inicial e implantar uma versão desatualizada do Velociraptor, que possui uma vulnerabilidade de escalonamento de privilégios (CVE-2025-6264). Durante os ataques, que ocorreram em agosto de 2025, os invasores tentaram criar contas de administrador de domínio e se mover lateralmente dentro da rede comprometida, utilizando ferramentas como Smbexec para executar programas remotamente. Além disso, modificaram objetos de política de grupo do Active Directory e desativaram a proteção em tempo real para evitar detecções. Este é o primeiro caso em que o Storm-2603 foi vinculado ao uso do ransomware Babuk, além dos já conhecidos Warlock e LockBit. A análise sugere que o grupo possui características de atores patrocinados por estados-nação, devido à sua organização e práticas de desenvolvimento sofisticadas. As implicações para a segurança cibernética são significativas, especialmente considerando a possibilidade de que esses métodos possam ser replicados em ambientes corporativos no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Ataques de Ransomware Usam Ferramenta Velociraptor por Atores Ameaçadores</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-usam-ferramenta-velociraptor/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 19:00:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-usam-ferramenta-velociraptor/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Cisco Talos confirmaram que operadores de ransomware estão explorando a ferramenta de resposta a incidentes e forense digital (DFIR) Velociraptor em ataques cibernéticos sofisticados. A atividade foi atribuída ao grupo de ameaças Storm-2603, suspeito de operar a partir da China, que ganhou notoriedade por explorar vulnerabilidades do SharePoint. Em agosto de 2025, o grupo lançou um ataque que utilizou várias variantes de ransomware, como Warlock, LockBit e Babuk, para criptografar máquinas virtuais VMware ESXi e servidores Windows.&lt;/p></description></item></channel></rss>