<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cisco Talos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cisco-talos/</link><description>Recent content in Cisco Talos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:26:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cisco-talos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Spyware DKnife espiona roteadores desde 2019 sem ser detectado</title><link>https://brdefense.center/news/spyware-dknife-espiona-roteadores-desde-2019-sem-s/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:26:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spyware-dknife-espiona-roteadores-desde-2019-sem-s/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Cisco Talos revelaram a existência do DKnife, um spyware ativo desde 2019 que tem como alvo roteadores, permitindo que cibercriminosos monitorem e manipulem dados de dispositivos conectados à rede. O DKnife utiliza a técnica adversary-in-the-middle (AitM) para interceptar atualizações legítimas de aplicativos, substituindo-as por versões maliciosas. Entre suas funcionalidades, destacam-se a capacidade de ler dados trafegados, enviar informações roubadas aos hackers, atualizar arquivos maliciosos em dispositivos Android e desencriptar comunicações seguras para roubar senhas. O malware também consegue monitorar aplicativos de mensagens, como WeChat e Signal, e se oculta de antivírus para evitar detecções. Embora os principais alvos sejam usuários na China, a evolução do DKnife indica uma colaboração com outras ameaças, como a WizardNet, que se espalhou por diversos países. Para mitigar os riscos, recomenda-se atualizar o firmware dos roteadores e desabilitar o gerenciamento remoto, fechando portas de invasão.&lt;/p></description></item><item><title>Toolkit DKnife Malware chinês ataca dispositivos de rede desde 2019</title><link>https://brdefense.center/news/toolkit-dknife-malware-chines-ataca-dispositivos-d/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:00:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/toolkit-dknife-malware-chines-ataca-dispositivos-d/</guid><description>&lt;p>O DKnife é um novo toolkit de cibersegurança, descoberto por pesquisadores da Cisco Talos, que tem sido utilizado desde 2019 para sequestrar tráfego em dispositivos de borda e entregar malware em campanhas de espionagem. Este framework atua como uma plataforma pós-compromisso para monitoramento de tráfego e atividades de adversário no meio (AitM), interceptando e manipulando dados destinados a dispositivos finais, como computadores, dispositivos móveis e IoTs.&lt;/p>
&lt;p>Composto por sete módulos baseados em Linux, o DKnife é projetado para inspeção profunda de pacotes (DPI), manipulação de tráfego e coleta de credenciais. Os pesquisadores identificaram que o malware possui artefatos em chinês simplificado e visa especificamente serviços chineses, como provedores de e-mail e aplicativos móveis. Embora não tenham conseguido determinar como os equipamentos de rede são comprometidos, o DKnife interage com backdoors conhecidos, como ShadowPad e DarkNimbus, ambos associados a atores de ameaças da China.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de Ameaça UAT-7290 Foca em Espionagem na Ásia e Europa</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ameaca-uat-7290-foca-em-espionagem-na-asi/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:01:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ameaca-uat-7290-foca-em-espionagem-na-asi/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças UAT-7290, vinculado à China, tem sido associado a intrusões focadas em espionagem contra entidades na Ásia do Sul e no Sudeste Europeu desde pelo menos 2022. De acordo com um relatório da Cisco Talos, a atividade deste ator é caracterizada por uma extensa fase de reconhecimento técnico das organizações-alvo antes de iniciar os ataques, que frequentemente resultam na implantação de malwares como RushDrop, DriveSwitch e SilentRaid.&lt;/p></description></item><item><title>Ataques de Ransomware Usam Ferramenta Velociraptor por Atores Ameaçadores</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-usam-ferramenta-velociraptor/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 19:00:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-usam-ferramenta-velociraptor/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Cisco Talos confirmaram que operadores de ransomware estão explorando a ferramenta de resposta a incidentes e forense digital (DFIR) Velociraptor em ataques cibernéticos sofisticados. A atividade foi atribuída ao grupo de ameaças Storm-2603, suspeito de operar a partir da China, que ganhou notoriedade por explorar vulnerabilidades do SharePoint. Em agosto de 2025, o grupo lançou um ataque que utilizou várias variantes de ransomware, como Warlock, LockBit e Babuk, para criptografar máquinas virtuais VMware ESXi e servidores Windows.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Usam CSS para Injetar Códigos Maliciosos em Ataques de Phishing</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-css-para-injetar-codigos-maliciosos-e/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:01:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-css-para-injetar-codigos-maliciosos-e/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Cisco Talos revela uma técnica crescente de ataque cibernético chamada &amp;lsquo;hidden text salting&amp;rsquo;, que utiliza propriedades de CSS para injetar códigos maliciosos em e-mails, tornando-os invisíveis para os destinatários. Essa técnica foi observada entre março de 2024 e julho de 2025, especialmente em campanhas de phishing e spear phishing, onde os atacantes inserem trechos de texto irrelevantes ou maliciosos em partes dos e-mails, como cabeçalhos e anexos, sem que os usuários percebam. Os hackers manipulam propriedades de CSS, como &amp;lsquo;font-size: 0&amp;rsquo; e &amp;lsquo;display: none&amp;rsquo;, para ocultar o texto malicioso, dificultando a detecção por sistemas de segurança. Além disso, essa abordagem tem sido utilizada para confundir filtros de spam, aumentando a taxa de entrega de e-mails maliciosos. A Cisco recomenda estratégias de mitigação, como a sanitização de HTML e a análise de características visuais, para melhorar a segurança dos e-mails. Diante da evolução dessas táticas, é crucial que as equipes de segurança se adaptem e busquem padrões de texto oculto em todos os componentes dos e-mails.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 1.100 servidores de IA da Ollama expostos online, 20 vulneráveis</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-1100-servidores-de-ia-da-ollama-expostos-o/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:58:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-1100-servidores-de-ia-da-ollama-expostos-o/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Cisco Talos identificaram mais de 1.100 instâncias do framework Ollama, utilizado para hospedar modelos de linguagem, acessíveis publicamente na internet. Aproximadamente 20% desses servidores estavam operando sem qualquer forma de autenticação, tornando-os vulneráveis a ataques severos. Em uma varredura rápida usando o Shodan, foram encontrados 1.139 endpoints expostos, dos quais 214 permitiam consultas de modelos sem credenciais. Essa falta de controle de acesso possibilita ataques de extração de modelo e a injeção de conteúdo malicioso. Mesmo os 80% restantes, que estavam inativos no momento da descoberta, apresentam riscos significativos, como uploads não autorizados de modelos e ataques de exaustão de recursos. A análise geoespacial revelou que a maioria dos servidores expostos está localizada nos Estados Unidos, China e Alemanha, evidenciando falhas na segurança da infraestrutura de IA. Para mitigar essas vulnerabilidades, recomenda-se a implementação de mecanismos de autenticação robustos, isolamento de rede e auditorias regulares de exposição. Essas medidas são essenciais para proteger a integridade dos modelos de IA e evitar abusos.&lt;/p></description></item></channel></rss>