<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Supply Chain on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/supply-chain/</link><description>Recent content in Supply Chain on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 12:57:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/supply-chain/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de Engenharia Social Alvo de Indústrias Críticas nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-engenharia-social-alvo-de-industrias-c/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 12:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-engenharia-social-alvo-de-industrias-c/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertam sobre uma sofisticada campanha de engenharia social, denominada ZipLine, que visa empresas de manufatura críticas para a cadeia de suprimentos. Utilizando um malware em memória chamado MixShell, os atacantes iniciam contato por meio de formulários de &amp;lsquo;Contato&amp;rsquo; em sites corporativos, enganando funcionários e estabelecendo conversas profissionais que podem durar semanas. Após esse período, enviam arquivos ZIP armados com o malware. Os alvos principais incluem empresas de manufatura industrial, biotecnologia e farmacêuticas, com foco em entidades baseadas nos EUA, mas também atingindo países como Singapura, Japão e Suíça. O ZipLine se destaca por evitar táticas de medo, utilizando uma abordagem paciente que se aproveita da confiança nas comunicações empresariais. O MixShell é projetado para executar comandos remotamente e infiltrar redes de forma discreta, utilizando técnicas avançadas de evasão. A campanha representa riscos significativos, incluindo roubo de propriedade intelectual e ataques de ransomware, exigindo que as empresas adotem defesas proativas e uma cultura de vigilância.&lt;/p></description></item></channel></rss>