<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nodecordrat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/nodecordrat/</link><description>Recent content in Nodecordrat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 18:58:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/nodecordrat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo malware NodeCordRAT se disfarça em pacotes npm de bitcoin</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-nodecordrat-se-disfarca-em-pacotes-np/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-nodecordrat-se-disfarca-em-pacotes-np/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Zscaler identificaram três pacotes npm maliciosos que distribuem um malware de acesso remoto chamado NodeCordRAT, disfarçado como bibliotecas relacionadas à criptomoeda Bitcoin. Os pacotes, bitcoin-main-lib, bitcoin-lib-js e bip40, foram removidos em novembro de 2025 após serem enviados por um usuário identificado como wenmoonx. Durante a instalação, os pacotes executam um script que instala o bip40, que contém o payload malicioso. O NodeCordRAT é um trojan que pode roubar dados sensíveis, como credenciais do Chrome e tokens de API, além de utilizar servidores do Discord para comunicação de comando e controle. O malware é capaz de executar comandos na máquina da vítima, tirar capturas de tela e enviar arquivos para o Discord. Embora os pacotes maliciosos tenham sido removidos, é essencial que os desenvolvedores permaneçam vigilantes ao baixar pacotes, verificando sua popularidade e comentários antes da instalação.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes npm maliciosos distribuem malware NodeCordRAT</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-distribuem-malware-nodecord/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:03:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-distribuem-malware-nodecord/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram três pacotes npm maliciosos que visam distribuir um malware inédito chamado NodeCordRAT. Os pacotes, que foram removidos em novembro de 2025, são &amp;lsquo;bitcoin-main-lib&amp;rsquo;, &amp;lsquo;bitcoin-lib-js&amp;rsquo; e &amp;lsquo;bip40&amp;rsquo;, todos enviados por um usuário identificado como &amp;lsquo;wenmoonx&amp;rsquo;. Os dois primeiros pacotes executam um script de pós-instalação que instala o pacote &amp;lsquo;bip40&amp;rsquo;, que contém o payload malicioso. O NodeCordRAT é um trojan de acesso remoto (RAT) que possui a capacidade de roubar credenciais do Google Chrome, tokens de API e frases-semente de carteiras de criptomoedas como a MetaMask. O malware utiliza servidores do Discord para comunicação de comando e controle, permitindo que o invasor execute comandos arbitrários, capture screenshots e exfiltre arquivos. A ameaça é considerada significativa, pois o ator por trás da campanha nomeou os pacotes de forma semelhante a repositórios legítimos do projeto bitcoinjs, o que pode enganar desenvolvedores. A Zscaler, empresa de cibersegurança que identificou a ameaça, alerta para a necessidade de vigilância em relação a pacotes npm e suas dependências.&lt;/p></description></item></channel></rss>