<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Engenharia Reversa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/engenharia-reversa/</link><description>Recent content in Engenharia Reversa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 12:59:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/engenharia-reversa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova funcionalidade do VirusTotal fornece descrições de funções de código</title><link>https://brdefense.center/news/nova-funcionalidade-do-virustotal-fornece-descrico/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:59:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-funcionalidade-do-virustotal-fornece-descrico/</guid><description>&lt;p>Em 28 de agosto de 2025, o VirusTotal lançou uma nova funcionalidade chamada Code Insight, que visa ajudar analistas de segurança a lidar com a crescente complexidade dos malwares. Essa ferramenta integra análise de código impulsionada por inteligência artificial (IA) diretamente em ferramentas de engenharia reversa, permitindo que os analistas submetam trechos de código em formato Base64 e recebam resumos e descrições detalhadas sobre as funções do código. A funcionalidade promete reduzir significativamente o esforço manual, ao resumir e contextualizar funções desmontadas ou decompiladas, acelerando o ciclo de análise de malware. A atualização do plugin VT-IDA para IDA Pro facilita a integração, permitindo que os analistas aceitem, editem e armazenem análises em um caderno específico. A nova abordagem também inclui um recurso de memória que aprende com as correções feitas pelos analistas, melhorando a precisão das análises ao longo do tempo. Embora os resultados iniciais sejam promissores, o VirusTotal está buscando feedback da comunidade para aprimorar ainda mais os modelos de IA utilizados.&lt;/p></description></item></channel></rss>