<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Polaredge on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/polaredge/</link><description>Recent content in Polaredge on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 06:58:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/polaredge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Botnet PolarEdge ataca 25.000 dispositivos e 140 servidores C2</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-polaredge-ataca-25000-dispositivos-e-140-se/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-polaredge-ataca-25000-dispositivos-e-140-se/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da XLab identificaram uma expansão significativa da botnet PolarEdge, que comprometeu mais de 25.000 dispositivos e 140 servidores de comando e controle (C2) em 40 países. A descoberta se concentrou em um novo componente, o RPX_Client, que transforma dispositivos IoT vulneráveis em nós proxy para operações cibernéticas. O ataque foi detectado em 30 de maio de 2025, quando um arquivo ELF chamado &amp;lsquo;w&amp;rsquo; começou a ser distribuído, inicialmente sem detecções no VirusTotal, sugerindo uma campanha furtiva. A maioria dos dispositivos infectados está localizada na Coreia do Sul (41,97%), seguida pela China (20,35%) e Tailândia (8,37%). Os alvos principais incluem câmeras de vigilância KT CCTV e gravadores de vídeo digitais da Shenzhen TVT, além de roteadores Asus e Cisco. A infraestrutura RPX_Server opera em servidores virtuais privados, principalmente na Alibaba Cloud e Tencent Cloud, utilizando um certificado PolarSSL idêntico, o que facilitou a validação dos servidores ativos. O design da botnet complica os esforços de atribuição, tornando a identificação de origens de ataques mais desafiadora.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisadores revelam funcionamento do malware PolarEdge</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-funcionamento-do-malware-pol/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 12:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-funcionamento-do-malware-pol/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança identificaram o malware PolarEdge, um botnet que visa roteadores de marcas como Cisco, ASUS, QNAP e Synology. Documentado pela primeira vez em fevereiro de 2025, o PolarEdge utiliza uma falha de segurança conhecida (CVE-2023-20118) para se infiltrar nos dispositivos, baixando um script shell que executa um backdoor. Este backdoor, implementado em ELF e baseado em TLS, monitora conexões de clientes e pode executar comandos recebidos de um servidor de comando e controle (C2). PolarEdge opera em dois modos: um modo de conexão reversa e um modo de depuração, permitindo modificações em sua configuração. Além disso, o malware emprega técnicas de anti-análise para ocultar suas operações e não garante persistência após reinicializações, embora utilize processos filhos para reativar-se. A descoberta do PolarEdge é relevante, especialmente considerando a crescente integração de dispositivos IoT e a vulnerabilidade de roteadores, que são alvos comuns de ataques. A situação é agravada pela possibilidade de que o malware tenha começado a operar desde junho de 2023, indicando um período prolongado de atividade maliciosa.&lt;/p></description></item><item><title>PolarEdge estabelece método de comunicação único com protocolo binário</title><link>https://brdefense.center/news/polaredge-estabelece-metodo-de-comunicacao-unico-c/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/polaredge-estabelece-metodo-de-comunicacao-unico-c/</guid><description>&lt;p>O PolarEdge é um novo malware identificado que ataca dispositivos NAS da QNAP, explorando uma vulnerabilidade crítica (CVE-2023-20118) em roteadores Cisco. A equipe de pesquisa da Sekoia.io detectou o malware em fevereiro de 2025, após sua primeira identificação em janeiro do mesmo ano, quando foi observado abusando da infraestrutura IoT de marcas como Asus e Synology. O PolarEdge utiliza um servidor TLS embutido, o que é incomum para malware IoT, permitindo controle autenticado por meio de um protocolo binário proprietário.&lt;/p></description></item></channel></rss>