<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Interrupção De Produção on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/interrup%C3%A7%C3%A3o-de-produ%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Interrupção De Produção on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 18:58:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/interrup%C3%A7%C3%A3o-de-produ%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciberataque interrompe produção da Jaguar Land Rover indefinidamente</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-producao-da-jaguar-land-rov/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-producao-da-jaguar-land-rov/</guid><description>&lt;p>A Jaguar Land Rover (JLR) anunciou que sofreu um ciberataque em seus sistemas nos dias 30 e 31 de agosto de 2025, resultando na interrupção indefinida da produção e no desligamento de vários sistemas. A empresa, que produz mais de 400 mil veículos anualmente e tem um retorno anual de US$ 38 bilhões, informou que as vendas e a produção foram severamente afetadas, especialmente no Reino Unido. Embora não haja evidências de roubo de dados, a companhia está trabalhando para retomar suas atividades globais. Os primeiros relatos de problemas vieram de vendedores britânicos, que não conseguiam registrar novos carros ou peças. A fábrica de Solihull, responsável pela produção de modelos como o Land Rover Discovery e o Range Rover, foi uma das mais impactadas. O ataque ocorreu durante o final de semana, um período em que as empresas têm menos capacidade de resposta. Até o momento, não foram divulgados detalhes sobre a autoria do ataque nem se algum grupo de ransomware se manifestou. A JLR ainda não informou quando as operações serão normalizadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>