<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dados Corporativos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dados-corporativos/</link><description>Recent content in Dados Corporativos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 13:04:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dados-corporativos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de phishing afeta mais de 5 mil empresas via Facebook</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-afeta-mais-de-5-mil-empresas/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:04:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-afeta-mais-de-5-mil-empresas/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing, identificada pela Check Point Research, impactou mais de 5 mil empresas que utilizam o Facebook para publicidade. Os cibercriminosos enviaram cerca de 40 mil e-mails contendo links maliciosos, utilizando o domínio oficial da Meta para dar a impressão de legitimidade. A tática visa roubar credenciais e dados sigilosos, afetando especialmente setores como automotivo, educacional, imobiliário, hoteleiro e financeiro. Os e-mails fraudulentos foram elaborados para parecerem notificações reais do Meta Business Suite, o que aumentou a probabilidade de que os funcionários das empresas caíssem no golpe. A engenharia social foi utilizada para criar um senso de urgência, levando as vítimas a agir impulsivamente. A pesquisa destaca a gravidade do problema, pois os ataques foram realizados sob a aparência da própria plataforma da Meta, tornando-os mais perigosos do que tentativas comuns de phishing. Especialistas alertam que a credibilidade do domínio do remetente torna essas tentativas de phishing especialmente preocupantes, exigindo atenção redobrada das empresas.&lt;/p></description></item></channel></rss>