<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cibercrime on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/categories/cibercrime/</link><description>Recent content in Cibercrime on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 13:20:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/categories/cibercrime/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Por trás da luta contra o cibercrime o que sabemos sobre criminosos capturados</title><link>https://brdefense.center/news/por-tras-da-luta-contra-o-cibercrime-o-que-sabemos/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:20:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-tras-da-luta-contra-o-cibercrime-o-que-sabemos/</guid><description>&lt;p>O aumento da sofisticação do cibercrime tem levado agências de segurança a intensificarem suas ações em nível global. Um novo estudo apresenta um conjunto de dados com 418 operações de aplicação da lei entre 2021 e 2025, coletadas pela Orange Cyberdefense. Os dados revelam que a extorsão, incluindo ransomware, é o crime mais abordado, seguido pela instalação de malware e invasões. As prisões representam 29% das ações, com um foco claro na responsabilização individual. Além disso, as operações de desmantelamento de plataformas ilícitas e a aplicação de sanções estão se tornando cada vez mais comuns, refletindo uma abordagem mais abrangente para combater o cibercrime. O estudo também destaca a liderança dos Estados Unidos, que participou de 45% das ações, enquanto países como Alemanha, Reino Unido e França também desempenham papéis significativos. A análise sugere que as motivações por trás do cibercrime estão se tornando mais complexas, misturando interesses financeiros, políticos e ideológicos, o que desafia as distinções tradicionais entre atividades criminosas e ideológicas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft desmantela serviço de cibercrime RedVDS nos EUA e Reino Unido</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-desmantela-servico-de-cibercrime-redvds/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:59:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-desmantela-servico-de-cibercrime-redvds/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou uma ação legal coordenada nos Estados Unidos e no Reino Unido para desmantelar o serviço de cibercrime RedVDS, que supostamente causou perdas de fraudes na casa dos milhões. O RedVDS oferecia acesso a computadores virtuais descartáveis por apenas US$ 24 por mês, facilitando atividades criminosas como phishing e fraudes financeiras. Desde março de 2025, as atividades relacionadas ao RedVDS resultaram em cerca de US$ 40 milhões em perdas de fraudes nos EUA. O serviço, que operava com software não licenciado, permitia que criminosos operassem de forma anônima e escalável, utilizando ferramentas de inteligência artificial para aprimorar suas fraudes. A Microsoft identificou uma rede global de criminosos utilizando a infraestrutura do RedVDS, que comprometeu mais de 191 mil organizações em diversos setores. A ação da Microsoft é parte de um esforço mais amplo de combate ao cibercrime, visando proteger empresas e indivíduos de fraudes sofisticadas.&lt;/p></description></item><item><title>INTERPOL prende 1.209 cibercriminosos em operação na África</title><link>https://brdefense.center/news/interpol-prende-1209-cibercriminosos-em-operacao-n/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/interpol-prende-1209-cibercriminosos-em-operacao-n/</guid><description>&lt;p>Em uma operação coordenada pela INTERPOL, 1.209 cibercriminosos foram presos em 18 países africanos, com foco em crimes cibernéticos como ransomware e fraudes online. A operação, chamada de Serengeti 2.0, resultou na recuperação de US$ 97,4 milhões e na desarticulação de 11.432 infraestruturas maliciosas. Entre os destaques, estão a desativação de 25 centros de mineração de criptomoedas em Angola, onde 60 cidadãos chineses estavam envolvidos, e a interrupção de uma operação de fraude de investimento online na Zâmbia, que enganou 65.000 vítimas, resultando em perdas de cerca de US$ 300 milhões. Além disso, uma rede de fraude de herança transnacional originada na Alemanha foi desmantelada. A operação ressalta a necessidade urgente de cooperação internacional no combate ao cibercrime, que não respeita fronteiras. A INTERPOL enfatizou que a colaboração entre países é essencial para aumentar a eficácia das ações contra esse tipo de crime.&lt;/p></description></item><item><title>Membro do grupo Scattered Spider é condenado a 10 anos de prisão nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/membro-do-grupo-scattered-spider-e-condenado-a-10/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/membro-do-grupo-scattered-spider-e-condenado-a-10/</guid><description>&lt;p>Noah Michael Urban, um jovem de 20 anos, foi condenado a dez anos de prisão nos Estados Unidos por sua participação em uma série de ataques cibernéticos e roubos de criptomoedas, relacionados ao infame grupo de cibercrime conhecido como Scattered Spider. Urban, que se declarou culpado de fraude eletrônica e roubo de identidade agravado, também foi condenado a pagar US$ 13 milhões em restituição às vítimas. Entre agosto de 2022 e março de 2023, ele e seus cúmplices realizaram ataques de SIM swapping, que permitiram o acesso não autorizado a contas de criptomoedas, resultando em um roubo de pelo menos US$ 800 mil de cinco vítimas diferentes. Além disso, o Departamento de Justiça dos EUA revelou que Urban e outros membros do grupo utilizaram técnicas de engenharia social para invadir redes corporativas e roubar dados proprietários, além de desviar milhões de dólares em criptomoedas. O Scattered Spider, que se uniu a outros grupos de cibercrime, está se tornando uma ameaça crescente, utilizando táticas que exploram vulnerabilidades humanas em vez de apenas técnicas. A condenação de Urban destaca a necessidade de vigilância contínua e medidas de segurança robustas para proteger informações sensíveis em um cenário de cibercrime em evolução.&lt;/p></description></item></channel></rss>