<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Corporativa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-corporativa/</link><description>Recent content in Segurança Corporativa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 18:58:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-corporativa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Navegador é porta de entrada para riscos digitais às empresas, aponta pesquisa</title><link>https://brdefense.center/news/navegador-e-porta-de-entrada-para-riscos-digitais/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:58:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/navegador-e-porta-de-entrada-para-riscos-digitais/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório, o Browser Security Report 2025, revela que a forma como os navegadores são utilizados nas empresas pode ser a principal fonte de ataques cibernéticos. O estudo destaca que vulnerabilidades no navegador, como extensões maliciosas e prompts enganosos, são responsáveis por muitos riscos relacionados à identidade e ao uso de inteligência artificial (IA). Quase metade dos funcionários utiliza ferramentas de IA em contas não monitoradas, aumentando a exposição a ameaças. O relatório aponta que 77% dos casos analisados envolveram cópias de dados em prompts de IA, com 82% ocorrendo em contas pessoais. Além disso, 99% dos usuários utilizam extensões, e 6% delas são consideradas maliciosas. A pesquisa alerta que 60% dos logins corporativos não utilizam autenticação única, dificultando o controle de acesso. Diante desse cenário, é crucial que as empresas adotem medidas de segurança mais rigorosas, como monitoramento de dados copiados e uso de extensões seguras, para evitar vazamentos de informações e ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>