<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Monitoramento Digital on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/monitoramento-digital/</link><description>Recent content in Monitoramento Digital on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 19:00:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/monitoramento-digital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Monitoramento da Pegada Digital para Organizações em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-monitoramento-da-peg/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:00:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-monitoramento-da-peg/</guid><description>&lt;p>Com a crescente presença digital das organizações, o monitoramento da pegada digital se tornou essencial para a cibersegurança e a proteção da marca. Em 2025, as ferramentas de monitoramento não apenas garantem a segurança, mas também ajudam na gestão da reputação, detecção de ameaças e conformidade. Essas soluções inteligentes permitem que as empresas acompanhem onde sua marca, funcionários e dados sensíveis aparecem na web aberta, redes sociais e dark web. O artigo apresenta as 10 melhores ferramentas de monitoramento da pegada digital, destacando suas especificações, razões para compra e funcionalidades. A demanda por essas ferramentas aumentou devido à alta taxa de vazamentos de dados, roubo de identidade e danos à reputação online. As ferramentas analisadas oferecem valor em áreas como inteligência de ameaças cibernéticas e gestão da reputação da marca. A escolha da plataforma certa pode reduzir riscos de negócios e melhorar a credibilidade da marca.&lt;/p></description></item><item><title>Top 10 Melhores Soluções de Proteção de Marca para Empresas em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-solucoes-de-protecao-de-marca-para/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:00:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-solucoes-de-protecao-de-marca-para/</guid><description>&lt;p>Em 2025, com o aumento sem precedentes de riscos digitais, como falsificações, phishing e roubo de propriedade intelectual, as empresas precisam de soluções rigorosas de proteção de marca. O artigo apresenta as 10 melhores soluções de proteção de marca, destacando suas forças, especificações e razões para aquisição. As soluções modernas combinam automação, inteligência artificial e expertise humana para monitorar ativos digitais e proteger a confiança da marca em escala global. Entre as principais soluções estão Red Points, BrandShield e MarkMonitor, cada uma oferecendo recursos como detecção automatizada, cobertura multicanal e análises impulsionadas por IA. A escolha da solução certa é crucial para que as marcas operem com confiança e inovem de forma segura, especialmente em um cenário onde a proteção vai além da segurança tradicional.&lt;/p></description></item></channel></rss>