<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Knownsec on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/knownsec/</link><description>Recent content in Knownsec on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 13:00:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/knownsec/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>China nega, mas vazamento indica criação de armas cibernéticas estatais</title><link>https://brdefense.center/news/china-nega-mas-vazamento-indica-criacao-de-armas-c/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:00:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/china-nega-mas-vazamento-indica-criacao-de-armas-c/</guid><description>&lt;p>Um vazamento significativo de dados da empresa chinesa Knownsec, especializada em cibersegurança, revelou informações que sugerem um possível envolvimento do governo da China em atividades de ciberespionagem. O incidente, que ocorreu no início de novembro de 2025, expôs cerca de 12 mil arquivos, totalizando aproximadamente 95 GB de registros de imigração da Índia, 3 TB de registros de chamadas da operadora sul-coreana LG Uplus e 459 GB de dados sobre transporte em Taiwan. Os documentos vazados indicam que a Knownsec, que frequentemente colabora com órgãos governamentais, poderia estar desenvolvendo “armas cibernéticas” para espionagem. Além disso, foram encontrados dados sensíveis de mais de 20 países, incluindo Japão e Reino Unido, e uma planilha detalhando ataques digitais a 80 empresas internacionais, principalmente no setor de telecomunicações. Os hackers teriam utilizado um trojan de acesso remoto (RAT) para obter controle total dos dispositivos infectados, além de ferramentas específicas para Android que permitiam a coleta de mensagens de aplicativos como Telegram. O governo chinês negou qualquer envolvimento, afirmando que não tem conhecimento sobre a violação de segurança, mas não descartou a possibilidade de que empresas estatais possam estar envolvidas em operações de inteligência cibernética.&lt;/p></description></item></channel></rss>