<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Apache Openoffice on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/apache-openoffice/</link><description>Recent content in Apache Openoffice on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 06:57:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/apache-openoffice/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de Ransomware Akira Afirma Ter Roubado 23GB de Dados do Apache OpenOffice</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-akira-afirma-ter-roubado-23gb/</link><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 06:57:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-akira-afirma-ter-roubado-23gb/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Akira anunciou em 29 de outubro de 2025 que conseguiu invadir os sistemas do Apache OpenOffice, exfiltrando 23 gigabytes de dados corporativos sensíveis. Conhecido por suas táticas de dupla extorsão, o grupo ameaçou divulgar as informações caso um resgate não fosse pago. O Apache OpenOffice, uma ferramenta de produtividade de código aberto amplamente utilizada, não teve seus servidores de download comprometidos, garantindo a segurança das instalações dos usuários até o momento. Os dados supostamente roubados incluem registros pessoais de funcionários, como endereços, números de telefone, datas de nascimento, além de informações financeiras e documentos confidenciais internos. A Apache Software Foundation ainda não confirmou a violação, levantando dúvidas sobre a autenticidade dos dados. O incidente destaca os riscos crescentes enfrentados por organizações de software de código aberto, que frequentemente operam com recursos limitados de cibersegurança. A situação é um alerta para a necessidade de maior investimento em segurança cibernética para proteger infraestruturas digitais críticas.&lt;/p></description></item></channel></rss>