<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fujifilm on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fujifilm/</link><description>Recent content in Fujifilm on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 06:57:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fujifilm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fujifilm lança cartucho de fita magnética de 40TB para empresas</title><link>https://brdefense.center/news/fujifilm-lanca-cartucho-de-fita-magnetica-de-40tb/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:57:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fujifilm-lanca-cartucho-de-fita-magnetica-de-40tb/</guid><description>&lt;p>A Fujifilm anunciou o lançamento de um novo cartucho de fita magnética LTO Ultrium 10 com capacidade nativa de 40TB, que pode chegar a 100TB com compressão. Este produto visa atender a empresas que enfrentam um aumento nos incidentes de ransomware e a crescente pressão regulatória sobre a proteção de dados. O cartucho, que é compatível com unidades LTO-10 existentes, promete maior eficiência em custos de armazenamento a longo prazo, especialmente em cenários de retenção de dados. Com uma taxa de transferência máxima de 400MB/s nativa e até 1000MB/s comprimida, a nova fita é projetada para suportar temperaturas de operação entre 15°C e 35°C e níveis de umidade de até 80%. A Fujifilm destaca a durabilidade e a performance estável de leitura e gravação, embora a confiabilidade em condições de estresse dependa da disciplina de implantação. Apesar das alegações de que a mídia física está obsoleta, a fita magnética continua a desempenhar um papel importante nas estratégias de armazenamento corporativo, especialmente devido à sua capacidade de isolamento offline, que limita a exposição a ataques cibernéticos. O cartucho estará disponível a partir de janeiro de 2026, em três configurações diferentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>