<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Skimming on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/skimming/</link><description>Recent content in Skimming on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 18:57:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/skimming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de skimming na web afeta grandes redes de pagamento</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-skimming-na-web-afeta-grandes-redes-de/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:57:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-skimming-na-web-afeta-grandes-redes-de/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança identificaram uma campanha significativa de skimming na web, ativa desde janeiro de 2022, que visa grandes redes de pagamento como American Express, Mastercard e UnionPay. Esses ataques, classificados como Magecart, envolvem a injeção de código JavaScript malicioso em sites de e-commerce e portais de pagamento, permitindo que criminosos capturem informações de cartões de crédito e dados pessoais dos usuários durante o processo de checkout.&lt;/p>
&lt;p>O relatório da Silent Push revela que a campanha foi descoberta após a análise de um domínio suspeito associado a um provedor de hospedagem sancionado. O domínio, cdn-cookie[.]com, hospeda códigos JavaScript ofuscados que facilitam o skimming. O ataque é projetado para evitar a detecção, verificando a presença de elementos específicos na estrutura do site e manipulando a interface do usuário para apresentar formulários de pagamento falsos.&lt;/p></description></item><item><title>Injeção de JavaScript Malicioso Impulsiona Novo Ataque de Skimming do Magecart</title><link>https://brdefense.center/news/injecao-de-javascript-malicioso-impulsiona-novo-at/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:00:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/injecao-de-javascript-malicioso-impulsiona-novo-at/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança descobriram uma sofisticada campanha do Magecart que utiliza JavaScript ofuscado para roubar dados de cartões de pagamento de sites de comércio eletrônico comprometidos. A infraestrutura maliciosa, centrada no domínio cc-analytics[.]com, tem coletado informações sensíveis de clientes por pelo menos um ano. O ataque começa com a injeção de tags de script maliciosas em plataformas de e-commerce vulneráveis, referenciando arquivos JavaScript externos controlados pelos atacantes. O código malicioso emprega técnicas avançadas de ofuscação, como codificação hexadecimal e manipulação de strings, para evitar a detecção por ferramentas de segurança. A análise do JavaScript revela um mecanismo de coleta de dados que monitora formulários de checkout e seleções de métodos de pagamento, capturando em tempo real informações como números de cartões de crédito e endereços de cobrança. A operação se estende por múltiplos domínios relacionados, demonstrando uma infraestrutura criminosa organizada e com capacidades técnicas significativas. Especialistas recomendam a implementação de políticas de segurança de conteúdo e a validação de referências de scripts externos para mitigar esses ataques.&lt;/p></description></item></channel></rss>