<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Eua on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/eua/</link><description>Recent content in Eua on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 18:58:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/eua/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>EUA suspendem apoio ao fórum global de cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/eua-suspendem-apoio-ao-forum-global-de-cibersegura/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eua-suspendem-apoio-ao-forum-global-de-cibersegura/</guid><description>&lt;p>Os Estados Unidos decidiram suspender seu apoio ao Global Forum on Cyber Expertise (GFCE), um importante fórum global dedicado à cibersegurança. A decisão foi anunciada pelo presidente Donald Trump em uma ordem executiva que retirou o país de cerca de 66 agências internacionais, incluindo 31 vinculadas à ONU. O GFCE, que conta com a participação de mais de 100 países, tem como objetivo fortalecer a colaboração entre nações para enfrentar desafios de segurança digital, especialmente em um cenário onde as ameaças cibernéticas se tornam cada vez mais frequentes e sofisticadas, em parte devido ao avanço da inteligência artificial. Além do GFCE, os EUA também se retiraram do European Centre of Excellence for Countering Hybrid Threats (Hybrid CoE), que se concentra na análise e resposta a ameaças híbridas. A decisão reflete uma postura do governo americano de se distanciar de iniciativas que considera contrárias aos seus interesses, o que pode gerar preocupações sobre a eficácia da colaboração internacional em cibersegurança em um momento crítico para a proteção de dados e infraestruturas digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Operação contra Maduro ataque hacker pode ter causado apagão na Venezuela</title><link>https://brdefense.center/news/operacao-contra-maduro-ataque-hacker-pode-ter-caus/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:58:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/operacao-contra-maduro-ataque-hacker-pode-ter-caus/</guid><description>&lt;p>A recente operação militar dos Estados Unidos que resultou na captura do presidente venezuelano Nicolás Maduro pode ter envolvido recursos cibernéticos, conforme sugerido por declarações do ex-presidente Donald Trump. Durante uma coletiva, Trump mencionou que &amp;lsquo;uma certa expertise&amp;rsquo; foi utilizada, o que levantou especulações sobre a atuação do Comando Cibernético dos EUA. Especialistas, no entanto, alertam que a conexão entre a operação e um ciberataque ainda é incerta. A NetBlocks, uma rede de monitoramento, registrou perda de conexão de internet em Caracas durante a ação, mas seu diretor, Alp Toker, afirmou que isso não necessariamente indica um ataque cibernético, podendo ser resultado de explosões. O histórico dos EUA em operações cibernéticas, como o ataque ao programa nuclear do Irã em 2010, alimenta desconfianças sobre a possibilidade de um ciberataque. O general Dan Caine, chefe do Estado-Maior Conjunto dos EUA, confirmou que houve uma &amp;lsquo;sobreposição&amp;rsquo; de medidas para facilitar a operação, mas não forneceu detalhes sobre a atuação das agências envolvidas.&lt;/p></description></item><item><title>China acusa EUA de roubar R 69 bilhões em bitcoin em ataque hacker</title><link>https://brdefense.center/news/china-acusa-eua-de-roubar-r-69-bilhoes-em-bitcoin/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/china-acusa-eua-de-roubar-r-69-bilhoes-em-bitcoin/</guid><description>&lt;p>O Centro de Resposta Nacional de Emergência de Vírus de Computador da China (CVERC) acusou os Estados Unidos de terem roubado 127.272 bitcoins, equivalentes a aproximadamente R$ 69 bilhões, em um ataque hacker ocorrido em dezembro de 2020. O ataque teria sido direcionado à LuBian, uma das maiores mineradoras de criptomoedas do mundo. Segundo informações do site Nikkei Asia, os bitcoins subtraídos permaneceram inativos por mais de quatro anos, até que, em 2024, os EUA teriam movimentado os fundos após a acusação formal de Chen Zhi, um empresário ligado a centros de golpe no Camboja. O governo chinês sugere que a operação foi orquestrada por uma organização hacker nacional, e não por hackers comuns. Este incidente é o maior confisco de criptomoedas da história, superando o valor anteriormente confiscado pelo Reino Unido. A situação é complexa, pois as criptomoedas não têm jurisdição específica, o que dificulta a transparência nas operações. A recente divulgação da China sobre o caso levanta questões sobre a motivação por trás do comunicado, especialmente em um contexto de trégua comercial entre os dois países.&lt;/p></description></item><item><title>EUA lançam força-tarefa para combater fraudes em criptomoedas no Sudeste Asiático</title><link>https://brdefense.center/news/eua-lancam-forca-tarefa-para-combater-fraudes-em-c/</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 18:57:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eua-lancam-forca-tarefa-para-combater-fraudes-em-c/</guid><description>&lt;p>Os Estados Unidos criaram uma força-tarefa, denominada &amp;lsquo;Strike Force&amp;rsquo;, para combater fraudes relacionadas a criptomoedas que operam a partir do Sudeste Asiático, especialmente em países como Mianmar, Camboja e Laos. Nos últimos cinco anos, redes organizadas têm enganado cidadãos americanos, resultando em perdas de bilhões de dólares. A força-tarefa, que envolve várias agências federais, como o Departamento de Justiça e o FBI, utilizará investigações, processos criminais, sanções e apreensões para desmantelar essas operações e buscar restituição para as vítimas. Até agora, foram apreendidos mais de 401 milhões de dólares em criptomoedas de operações fraudulentas. Além disso, a força-tarefa está colaborando com autoridades locais, como a Polícia Real da Tailândia, para combater centros de fraudes. Grupos criminosos transnacionais, incluindo organizações chinesas, estão envolvidos na coordenação dessas fraudes, que também estão ligadas a atividades de tráfico humano e conflitos armados na região. O aumento das fraudes em investimentos em criptomoedas tem sido alarmante, com o Serviço Secreto dos EUA relatando cerca de 3.000 vítimas apenas no ano fiscal de 2025. A iniciativa reflete o compromisso dos EUA em se tornar um centro global para a indústria de criptomoedas, ao mesmo tempo em que protege seus cidadãos de fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>EUA oferecem US 11 milhões por hacker ucraniano de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/eua-oferecem-us-11-milhoes-por-hacker-ucraniano-de/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:02:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eua-oferecem-us-11-milhoes-por-hacker-ucraniano-de/</guid><description>&lt;p>Os Estados Unidos anunciaram uma recompensa de US$ 11 milhões (aproximadamente R$ 60 milhões) por informações que levem à captura de Volodymyr Tymoshchuk, um hacker ucraniano acusado de liderar uma série de ataques de ransomware que causaram prejuízos de até US$ 18 bilhões (R$ 97 bilhões) em três anos. Tymoshchuk é apontado como o responsável pelos ransomwares MegaCortex, LockerGoga e Nefilim, que operaram entre dezembro de 2018 e outubro de 2021. Os ataques visavam empresas de grande porte, instituições de saúde e complexos industriais, sendo um dos mais notórios o ataque à Norsk Hydro, que resultou em danos de R$ 440 milhões. O Departamento de Justiça dos EUA destacou que Tymoshchuk utilizava softwares de penetração, como Metasploit e Cobalt Strike, para infiltrar-se nos sistemas das vítimas, permanecendo oculto por meses antes de executar os ataques. Caso extraditado e julgado, ele pode enfrentar pena de prisão perpétua. A situação ressalta a crescente ameaça de ransomware e a necessidade de vigilância constante por parte das empresas, especialmente aquelas que operam em setores críticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>