<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Certificados Digitais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/certificados-digitais/</link><description>Recent content in Certificados Digitais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 06:59:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/certificados-digitais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers chineses UNC6384 usam certificados de assinatura para evitar detecção</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-unc6384-usam-certificados-de-assi/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-unc6384-usam-certificados-de-assi/</guid><description>&lt;p>Em março de 2025, o Google Threat Intelligence Group (GTIG) revelou uma campanha de espionagem cibernética sofisticada atribuída ao grupo de hackers UNC6384, vinculado à República Popular da China (RPC). O foco principal da campanha foram diplomatas e setores governamentais no Sudeste Asiático, mas também afetou organizações globais. Os hackers exploraram uma funcionalidade legítima dos navegadores para detectar portais cativos, utilizando ataques do tipo adversário-no-meio (AitM) em dispositivos comprometidos. Isso permitiu que os atacantes redirecionassem os usuários para uma infraestrutura controlada por eles, onde eram apresentados a uma página de atualização falsa que disfarçava um instalador de malware como uma atualização de plugin do Adobe. O malware, denominado STATICPLUGIN, foi entregue como um instalador assinado digitalmente, levantando questões sobre a origem do certificado utilizado. Após a execução, o STATICPLUGIN baixou um pacote MSI que continha um backdoor chamado SOGU.SEC, permitindo que os hackers exfiltrassem arquivos e executassem comandos remotamente. O GTIG destacou que as táticas de UNC6384 refletem uma tendência mais ampla da RPC em usar malware assinado digitalmente e técnicas de engenharia social para espionagem estratégica. O Google já tomou medidas para bloquear domínios maliciosos e revogar certificados abusados, alertando usuários afetados. A situação destaca a necessidade de uma vigilância constante e de uma reavaliação das práticas de segurança em relação a certificados digitais.&lt;/p></description></item></channel></rss>