<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mttr on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mttr/</link><description>Recent content in Mttr on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 02:22:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mttr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Por que equipes de SOC enfrentam burnout e como resolver isso</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-equipes-de-soc-enfrentam-burnout-e-como-re/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 02:22:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-equipes-de-soc-enfrentam-burnout-e-como-re/</guid><description>&lt;p>As equipes de Segurança Operacional (SOC) estão enfrentando um aumento no burnout e na dificuldade em cumprir os Acordos de Nível de Serviço (SLAs), mesmo após investimentos significativos em ferramentas de segurança. O problema se agrava com a acumulação de triagens rotineiras e a necessidade de especialistas seniores se envolverem em validações básicas, resultando em um aumento no Tempo Médio de Resposta (MTTR). Para combater essa situação, os principais Diretores de Segurança da Informação (CISOs) estão adotando uma abordagem de investigação que prioriza a execução em sandbox. Essa técnica permite que arquivos e links suspeitos sejam analisados em um ambiente isolado, proporcionando evidências comportamentais claras e rápidas, o que acelera a tomada de decisões. Além disso, a automação da triagem reduz a carga de trabalho manual, permitindo que os analistas júnior resolvam mais alertas de forma independente, o que diminui a pressão sobre os especialistas seniores. Com essas mudanças, as equipes estão reportando um aumento de até três vezes na capacidade de resposta e uma redução de até 50% no MTTR, além de uma diminuição significativa no burnout e na carga de trabalho imprevisível.&lt;/p></description></item></channel></rss>