<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sitecore on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sitecore/</link><description>Recent content in Sitecore on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 06:58:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sitecore/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de APT ligado à China ataca infraestrutura crítica na América do Norte</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-apt-ligado-a-china-ataca-infraestrutura-c/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-apt-ligado-a-china-ataca-infraestrutura-c/</guid><description>&lt;p>Um grupo de ameaças cibernéticas, identificado como UAT-8837 e possivelmente vinculado à China, tem se concentrado em atacar setores de infraestrutura crítica na América do Norte desde o ano passado. A Cisco Talos, que monitora essa atividade, acredita que o grupo possui um nível médio de confiança em sua ligação com ameaças persistentes avançadas (APT) da região. O UAT-8837 utiliza técnicas como exploração de vulnerabilidades em servidores e credenciais comprometidas para obter acesso inicial a organizações de alto valor. Recentemente, o grupo explorou uma vulnerabilidade zero-day crítica no Sitecore (CVE-2025-53690, CVSS 9.0) para realizar uma intrusão. Após conseguir acesso, o grupo realiza reconhecimento preliminar e desabilita recursos de segurança, como o RestrictedAdmin para o Remote Desktop Protocol (RDP). O UAT-8837 também utiliza ferramentas de código aberto para coletar informações sensíveis e criar múltiplos canais de acesso. A atividade do grupo levanta preocupações sobre a segurança da cadeia de suprimentos e a possibilidade de engenharia reversa de produtos. As agências de segurança cibernética de vários países ocidentais têm alertado sobre as ameaças crescentes a ambientes de tecnologia operacional (OT), enfatizando a necessidade de medidas de segurança robustas.&lt;/p></description></item><item><title>Agências Federais devem atualizar Sitecore até 25 de setembro de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/agencias-federais-devem-atualizar-sitecore-ate-25/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 18:57:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/agencias-federais-devem-atualizar-sitecore-ate-25/</guid><description>&lt;p>Agências do Federal Civilian Executive Branch (FCEB) dos EUA foram alertadas para atualizar suas instâncias do Sitecore até 25 de setembro de 2025, devido a uma vulnerabilidade crítica identificada como CVE-2025-53690, com um CVSS de 9.0. Essa falha permite a execução remota de código através da deserialização de dados não confiáveis, explorando chaves de máquina ASP.NET expostas. A Mandiant, que descobriu a exploração ativa, observou que a vulnerabilidade foi utilizada em ataques que começaram a ser documentados em dezembro de 2024. Os atacantes, que demonstraram um conhecimento profundo do produto comprometido, conseguiram escalar privilégios e realizar movimentos laterais na rede, resultando em roubo de dados. Para mitigar essa ameaça, as organizações são aconselhadas a rotacionar suas chaves de máquina ASP.NET e verificar suas configurações. A situação destaca a importância de não utilizar chaves padrão expostas em documentações públicas, uma prática que deixou muitas implementações vulneráveis a ataques de deserialização de ViewState.&lt;/p></description></item><item><title>Google alerta sobre vulnerabilidade zero-day em produtos Sitecore</title><link>https://brdefense.center/news/google-alerta-sobre-vulnerabilidade-zero-day-em-pr/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-alerta-sobre-vulnerabilidade-zero-day-em-pr/</guid><description>&lt;p>Em 4 de setembro de 2025, Mandiant e Sitecore divulgaram uma vulnerabilidade zero-day, identificada como CVE-2025-53690, que afeta produtos populares da Sitecore. A falha permite a execução remota de código, explorando chaves de máquina ASP.NET expostas para criar payloads maliciosos no ViewState, comprometendo servidores e permitindo infiltração na rede. A vulnerabilidade, originada em guias de implantação legados, impacta diversas implementações locais e gerenciadas por clientes, levando a Sitecore a emitir avisos urgentes e patches. Os atacantes, ao explorar essa falha, conseguiram comprometer servidores e realizar reconhecimento profundo da rede, utilizando ferramentas como WEEPSTEEL e EARTHWORM para coletar informações do sistema. Em resposta, a Sitecore recomendou a rotação das chaves de máquina e a ativação da validação e criptografia do ViewState. Organizações que utilizam ASP.NET devem adotar essas práticas para se proteger contra ameaças semelhantes, uma vez que a falha pode ter implicações significativas na segurança e conformidade, especialmente em relação à LGPD.&lt;/p></description></item><item><title>Falhas críticas no Sitecore CMS permitem execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-no-sitecore-cms-permitem-execucao/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-no-sitecore-cms-permitem-execucao/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da watchTowr Labs revelaram uma cadeia de vulnerabilidades críticas no Sitecore Experience Platform, que afeta mais de 22.000 instâncias globalmente. A principal falha, CVE-2025-53693, permite a manipulação do cache HTML sem autenticação, possibilitando que atacantes injetem conteúdo malicioso em páginas acessadas pelos usuários. A exploração se dá através do endpoint GET /-/xaml/Sitecore.Shell.Xaml.WebControl, onde parâmetros HTTP específicos são utilizados para sobrescrever o conteúdo legítimo do cache.&lt;/p>
&lt;p>Além disso, a CVE-2025-53694 expõe a API ItemService, permitindo que atacantes enumerem itens cacheáveis e suas configurações, facilitando ataques de envenenamento de cache. A cadeia culmina na CVE-2025-53691, que permite a execução remota de código através de uma falha de desserialização insegura, onde atacantes com permissões de editor de conteúdo podem injetar código malicioso. A Sitecore lançou patches em junho e julho de 2025, e organizações que utilizam a plataforma devem aplicar as atualizações imediatamente para evitar a exploração dessas falhas.&lt;/p></description></item><item><title>Novas vulnerabilidades críticas na plataforma Sitecore Experience</title><link>https://brdefense.center/news/novas-vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-site/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:57:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-site/</guid><description>&lt;p>Recentemente, três novas vulnerabilidades foram identificadas na Sitecore Experience Platform, que podem ser exploradas para divulgação de informações e execução remota de código. As falhas, reportadas pelo watchTowr Labs, incluem: CVE-2025-53693, que permite envenenamento de cache HTML; CVE-2025-53691, que possibilita execução remota de código através de desserialização insegura; e CVE-2025-53694, que resulta em divulgação de informações na API ItemService, permitindo a exposição de chaves de cache por meio de um ataque de força bruta. A Sitecore lançou patches para as duas primeiras vulnerabilidades em junho e para a terceira em julho de 2025. A exploração bem-sucedida dessas falhas pode levar a acessos não autorizados e execução de código malicioso. O pesquisador Piotr Bazydlo destacou que essas vulnerabilidades podem ser encadeadas, permitindo que um ator malicioso utilize a API ItemService para enumerar chaves de cache e enviar requisições de envenenamento, culminando em uma execução de código malicioso. Essa situação representa um risco significativo para as empresas que utilizam a plataforma, especialmente considerando a possibilidade de comprometer instâncias totalmente atualizadas do Sitecore Experience Platform.&lt;/p></description></item></channel></rss>