<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mississippi on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mississippi/</link><description>Recent content in Mississippi on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 13:01:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mississippi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bluesky sai do Mississippi devido a lei de verificação de idade</title><link>https://brdefense.center/news/bluesky-sai-do-mississippi-devido-a-lei-de-verific/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:01:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bluesky-sai-do-mississippi-devido-a-lei-de-verific/</guid><description>&lt;p>A plataforma de mídia social Bluesky anunciou sua saída do estado do Mississippi em resposta a uma nova lei que exige a verificação de idade de todos os usuários antes de conceder acesso. A partir de 22 de agosto de 2025, a Bluesky bloqueará todo o tráfego proveniente de endereços IP do Mississippi. A empresa argumenta que a lei, que obriga plataformas a verificar se os usuários têm mais de 18 anos e a obter consentimento dos pais para menores, impõe desafios significativos à liberdade de expressão e à privacidade. Além disso, a Bluesky expressou preocupações sobre os custos e recursos necessários para implementar os sistemas de verificação exigidos, que poderiam prejudicar especialmente plataformas menores. Embora a lei tenha como objetivo a segurança infantil, a Bluesky acredita que suas implicações são amplas e podem afetar todos os cidadãos do estado. A empresa também alertou que a coleta e o armazenamento de informações sensíveis podem representar riscos à privacidade. Para contornar a restrição, os usuários do Mississippi podem usar serviços de VPN para acessar a plataforma, embora a Bluesky recomende cautela ao escolher provedores de VPN confiáveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>