<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nuget on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/nuget/</link><description>Recent content in Nuget on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 18:57:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/nuget/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pacote NuGet malicioso rouba carteiras de criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/pacote-nuget-malicioso-rouba-carteiras-de-criptomo/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:57:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacote-nuget-malicioso-rouba-carteiras-de-criptomo/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram um novo pacote NuGet malicioso que utiliza typosquatting para se passar pela popular biblioteca de rastreamento .NET, introduzindo um ladrão de carteiras de criptomoedas. Nomeado &amp;lsquo;Tracer.Fody.NLog&amp;rsquo;, o pacote foi publicado em 26 de fevereiro de 2020 e permaneceu no repositório por quase seis anos, sendo baixado mais de 2.000 vezes. O pacote se disfarça como &amp;lsquo;Tracer.Fody&amp;rsquo;, que é mantido por um autor legítimo, mas contém um código que escaneia diretórios de carteiras Stratis no Windows, extrai dados de carteiras e senhas, enviando essas informações para um servidor controlado por criminosos na Rússia. O ataque utiliza táticas sofisticadas para evitar detecções, como a imitação do nome do mantenedor legítimo e a ocultação de funções maliciosas em códigos comuns. O mesmo endereço IP já havia sido utilizado em um ataque anterior, demonstrando um padrão de comportamento de ameaças que pode se repetir em outras bibliotecas populares. A descoberta ressalta a importância da segurança na cadeia de suprimentos de software, especialmente em ambientes de código aberto.&lt;/p></description></item><item><title>Carga Destrutiva com Atraso em Pacotes NuGet Ameaça Sistemas de Controle Industrial</title><link>https://brdefense.center/news/carga-destrutiva-com-atraso-em-pacotes-nuget-ameac/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/carga-destrutiva-com-atraso-em-pacotes-nuget-ameac/</guid><description>&lt;p>A equipe de pesquisa de ameaças da Socket identificou nove pacotes NuGet maliciosos que incorporam cargas destrutivas com ativação programada, representando uma ameaça significativa para desenvolvedores .NET e sistemas de controle industrial (ICS). Publicados sob o pseudônimo shanhai666 entre 2023 e 2024, esses pacotes utilizam padrões legítimos para ocultar códigos de sabotagem que podem encerrar aplicações ou corromper operações anos após a instalação. Cada pacote malicioso contém cerca de 20 linhas de lógica destrutiva em meio a milhares de linhas de funcionalidade legítima. Após datas de ativação predefinidas, como 8 de agosto de 2027 e 29 de novembro de 2028, há uma probabilidade de 20% de que o código chame Process.GetCurrentProcess().Kill(), resultando em falhas abruptas nas aplicações. O pacote mais perigoso, Sharp7Extend, ataca sistemas de comunicação Siemens S7 PLC, podendo interromper processos e sabotando operações de gravação sem que os operadores percebam erros visíveis. A campanha, que já acumulou quase 9.500 downloads, utiliza táticas de typosquatting e evasão de IA para evitar detecções automáticas, tornando a identificação e a atribuição de responsabilidade extremamente difíceis. As organizações são aconselhadas a auditar projetos imediatamente e a implementar ferramentas de verificação de dependências para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes maliciosos no NuGet ameaçam sistemas industriais</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-nuget-ameacam-sistemas-indus/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:57:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-nuget-ameacam-sistemas-indus/</guid><description>&lt;p>Um conjunto de nove pacotes maliciosos do NuGet foi identificado como capaz de implantar cargas úteis com atraso para sabotar operações de banco de dados e corromper sistemas de controle industrial. Publicados entre 2023 e 2024 por um usuário identificado como &amp;lsquo;shanhai666&amp;rsquo;, esses pacotes foram baixados quase 9.500 vezes. O pacote mais perigoso, Sharp7Extend, visa controladores lógicos programáveis (PLCs) industriais, utilizando dois mecanismos de sabotagem: a terminação aleatória de processos e falhas silenciosas de gravação que ocorrem entre 30 a 90 minutos após a instalação. Os pacotes maliciosos foram projetados para ativar códigos maliciosos em datas específicas, em 2027 e 2028, dificultando a resposta a incidentes e a investigação forense. A análise do código-fonte sugere que o autor pode ter origem chinesa, e a combinação de técnicas sofisticadas torna este ataque uma preocupação significativa para desenvolvedores e empresas que utilizam essas bibliotecas. A remoção dos pacotes do NuGet não elimina o risco, pois muitos desenvolvedores podem não estar cientes da introdução do malware em seus projetos.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque à cadeia de suprimentos afeta gerenciador NuGet com typosquats</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-a-cadeia-de-suprimentos-afeta-gerenciador-n/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:59:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-a-cadeia-de-suprimentos-afeta-gerenciador-n/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo ataque à cadeia de suprimentos que visa o gerenciador de pacotes NuGet, utilizando typosquats maliciosos da plataforma Nethereum, que integra o Ethereum com .NET. O pacote malicioso, denominado Netherеum.All, foi projetado para decodificar um ponto de controle e comando (C2) e exfiltrar frases mnemônicas, chaves privadas e dados de armazenamento de carteiras. O pacote foi carregado por um usuário chamado &amp;rsquo;nethereumgroup&amp;rsquo; em 16 de outubro de 2025 e removido quatro dias depois por violar os termos de uso do NuGet. O ataque se destaca pelo uso de um homoglyph cirílico que substitui a letra &amp;rsquo;e&amp;rsquo;, enganando desenvolvedores desavisados. Além disso, os atacantes inflaram artificialmente as contagens de download, alegando 11,7 milhões de downloads, o que é um sinal de alerta, já que é improvável que uma nova biblioteca alcance tal número rapidamente. A principal funcionalidade maliciosa está em uma função chamada EIP70221TransactionService.Shuffle, que extrai dados sensíveis da carteira do usuário. Este incidente ressalta a vulnerabilidade do NuGet, que não impõe restrições rigorosas sobre esquemas de nomenclatura, ao contrário de outros repositórios de código aberto. Para mitigar riscos, os usuários devem verificar cuidadosamente as bibliotecas antes de baixá-las e monitorar o tráfego de rede anômalo.&lt;/p></description></item></channel></rss>