<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Foudre on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/foudre/</link><description>Recent content in Foudre on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 06:57:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/foudre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atividade de grupo de hackers iraniano Infy é descoberta em nova campanha</title><link>https://brdefense.center/news/atividade-de-grupo-de-hackers-iraniano-infy-e-desc/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 06:57:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atividade-de-grupo-de-hackers-iraniano-infy-e-desc/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança identificaram novas atividades do grupo de hackers iraniano Infy, também conhecido como Príncipe da Pérsia, quase cinco anos após suas últimas ações. O grupo, um dos mais antigos atores de ameaças persistentes avançadas (APT), é considerado ativo e perigoso, com operações que datam de 2004. Recentemente, foram descobertas campanhas que visam vítimas em países como Irã, Iraque, Turquia, Índia, Canadá e na Europa, utilizando versões atualizadas de dois malwares: Foudre e Tonnerre. Foudre, um downloader, é distribuído por meio de e-mails de phishing e é responsável por instalar o Tonnerre, que extrai dados de máquinas de alto valor. A análise revelou uma mudança nas táticas, com o uso de arquivos executáveis em documentos do Excel para instalar o malware. Além disso, o grupo utiliza um algoritmo de geração de domínio (DGA) para fortalecer sua infraestrutura de comando e controle (C2). O Tonnerre, em sua versão mais recente, também se conecta a um grupo no Telegram, o que é uma abordagem inovadora para comunicação entre o malware e seus operadores. Apesar de parecer inativo em 2022, o grupo continua a operar de forma discreta, levantando preocupações sobre suas capacidades e intenções futuras.&lt;/p></description></item></channel></rss>