<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Espionagem Corporativa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/espionagem-corporativa/</link><description>Recent content in Espionagem Corporativa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 18:57:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/espionagem-corporativa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanhas de malware afetam 2,2 milhões de usuários de navegadores</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-de-malware-afetam-22-milhoes-de-usuarios/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:57:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-de-malware-afetam-22-milhoes-de-usuarios/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Koi Security revelou que o ator de ameaças por trás das campanhas de extensões de navegador maliciosas ShadyPanda e GhostPoster também está vinculado a uma terceira campanha chamada DarkSpectre, que impactou 2,2 milhões de usuários dos navegadores Google Chrome, Microsoft Edge e Mozilla Firefox. Ao longo de mais de sete anos, essas campanhas afetaram mais de 8,8 milhões de usuários. A ShadyPanda, que visa roubo de dados e fraudes de afiliados, foi identificada como responsável por 5,6 milhões de vítimas, enquanto a GhostPoster foca em usuários do Firefox, injetando códigos maliciosos em ferramentas aparentemente inofensivas. A campanha DarkSpectre, por sua vez, utiliza 18 extensões para coletar informações de reuniões corporativas, como URLs e senhas. As extensões maliciosas foram projetadas para parecer legítimas, acumulando confiança dos usuários antes de ativar comportamentos prejudiciais. A operação está ligada a um ator de ameaças chinês, com indícios de espionagem corporativa e coleta sistemática de inteligência de reuniões.&lt;/p></description></item><item><title>iFood sofre ataque de espionagem corporativa por engenharia social</title><link>https://brdefense.center/news/ifood-sofre-ataque-de-espionagem-corporativa-por-e/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:02:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ifood-sofre-ataque-de-espionagem-corporativa-por-e/</guid><description>&lt;p>O iFood, um dos principais aplicativos de delivery do Brasil, está enfrentando um ataque coordenado de espionagem corporativa, conforme relatado pelo CEO Diego Barreto. Nos últimos meses, mais de 170 mensagens foram enviadas a funcionários da empresa, principalmente executivos das áreas de Negócio, Tecnologia e Comercial, com ofertas de pagamento que variavam de US$ 250 a R$ 5,5 mil em troca de informações sensíveis. As comunicações, que se apresentavam como consultas de mercado, rapidamente se transformaram em solicitações de dados críticos, como faturamento e estratégias de precificação. Barreto enfatizou que essas abordagens são antiéticas e ilegais, levando o iFood a implementar novos protocolos de segurança e a notificar as autoridades. Concorrentes como Ketta e 99Food negaram envolvimento em espionagem, enquanto a Rappi não comentou o caso. O incidente destaca a vulnerabilidade das empresas a ataques de engenharia social e a necessidade de reforço nas medidas de segurança interna.&lt;/p></description></item></channel></rss>