<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proxies Residenciais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/proxies-residenciais/</link><description>Recent content in Proxies Residenciais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 19:17:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/proxies-residenciais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de Reconhecimento Alvo da Infraestrutura Citrix NetScaler</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-reconhecimento-alvo-da-infraestrutura/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:17:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-reconhecimento-alvo-da-infraestrutura/</guid><description>&lt;p>Uma campanha coordenada de reconhecimento visando a infraestrutura do Citrix NetScaler foi observada entre 28 de janeiro e 2 de fevereiro, utilizando mais de 63 mil endereços IP distintos. Essa atividade, que gerou 111.834 sessões, focou na identificação de painéis de login e na enumeração de versões do produto, indicando um esforço organizado. Aproximadamente 64% do tráfego proveniente de proxies residenciais, que se apresentavam como endereços de ISPs legítimos, dificultou a filtragem baseada em reputação. Os pesquisadores da GreyNoise identificaram dois indicadores claros de intenção maliciosa: um ataque direcionado à interface de autenticação e outro focado em um arquivo específico do Endpoint Analysis (EPA). A atividade sugere um mapeamento de infraestrutura pré-exploração, com interesse em desenvolver exploits específicos para versões vulneráveis do Citrix ADC. As falhas críticas mais recentes que afetam os produtos Citrix incluem CVE-2025-5777 e CVE-2025-5775. Os especialistas recomendam que administradores de sistemas revisem a necessidade de gateways Citrix expostos à internet e monitorem acessos anômalos.&lt;/p></description></item><item><title>Google desmantela rede de proxies residenciais IPIDEA usada por cibercriminosos</title><link>https://brdefense.center/news/google-desmantela-rede-de-proxies-residenciais-ipi/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:02:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-desmantela-rede-de-proxies-residenciais-ipi/</guid><description>&lt;p>Recentemente, o Google Threat Intelligence Group (GTIG), em colaboração com parceiros da indústria, desmantelou a IPIDEA, uma das maiores redes de proxies residenciais utilizadas por cibercriminosos. A operação incluiu a remoção de domínios associados aos serviços da IPIDEA, que afirmava oferecer serviços de VPN para 6,7 milhões de usuários em todo o mundo. A rede utilizava endereços IP de usuários residenciais e pequenas empresas, comprometendo dispositivos através de aplicativos maliciosos. O Google revelou que mais de 550 grupos de ameaças, incluindo atores de países como China, Irã, Rússia e Coreia do Norte, utilizaram os nós de saída da IPIDEA em uma única semana. As atividades maliciosas observadas incluíram acesso a plataformas SaaS, controle de botnets e ataques de força bruta. A infraestrutura da IPIDEA era composta por cerca de 7.400 servidores que gerenciavam tarefas de proxy. Embora a ação do GTIG tenha impactado significativamente as operações da IPIDEA, os operadores podem tentar reconstruir sua infraestrutura. O Google recomenda cautela ao usar aplicativos que oferecem serviços de VPN gratuitos ou que pagam por largura de banda, especialmente aqueles de desenvolvedores não confiáveis.&lt;/p></description></item><item><title>DDoS em 2025 a diferença que um ano faz</title><link>https://brdefense.center/news/ddos-em-2025-a-diferenca-que-um-ano-faz/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:06:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ddos-em-2025-a-diferenca-que-um-ano-faz/</guid><description>&lt;p>Os ataques de negação de serviço distribuído (DDoS) evoluíram drasticamente em 2025, tornando-se uma ocorrência diária para provedores de telecomunicações. O artigo destaca que, enquanto em 2024 cerca de 44% das campanhas DDoS terminavam em cinco minutos, esse número saltou para 78% em 2025, com mais de um terço dos ataques concluídos em menos de dois minutos. Essa aceleração se deve à automação dos ataques, que agora são orquestrados por algoritmos que adaptam suas estratégias em tempo real, dificultando a resposta das defesas tradicionais. Além disso, a origem do tráfego de ataque mudou, com redes de proxies residenciais, que podem incluir de 100 a 200 milhões de dispositivos, agora sendo utilizadas para retransmitir tráfego malicioso. Essa nova infraestrutura de ataque é invisível e muito mais difícil de ser detectada, representando uma ameaça significativa. Para se defender, as organizações precisam adotar sistemas automatizados e escaláveis que integrem inteligência para identificar tráfego malicioso entre usuários legítimos. O artigo conclui que as defesas DDoS tradicionais não são mais suficientes e que é crucial uma evolução para arquiteturas de defesa proativas.&lt;/p></description></item></channel></rss>