<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Electrum on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/electrum/</link><description>Recent content in Electrum on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 19:03:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/electrum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque cibernético coordenado afeta rede elétrica da Polônia</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-cibernetico-coordenado-afeta-rede-eletrica/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:03:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-cibernetico-coordenado-afeta-rede-eletrica/</guid><description>&lt;p>Um ataque cibernético coordenado atingiu múltiplos locais da rede elétrica da Polônia, sendo atribuído com média confiança ao grupo de hackers patrocinado pelo Estado russo, conhecido como ELECTRUM. Segundo a empresa de cibersegurança Dragos, o ataque, ocorrido em dezembro de 2025, é considerado o primeiro grande ataque direcionado a recursos energéticos distribuídos (DERs). Embora não tenha causado apagões, os invasores conseguiram acessar sistemas críticos de tecnologia operacional (OT) e desativar equipamentos essenciais de forma irreparável. O ataque visou as instalações de cogeração de calor e energia (CHP) e sistemas que gerenciam a distribuição de energia renovável, como eólica e solar. Os hackers utilizaram dispositivos de rede expostos e exploraram vulnerabilidades para obter acesso inicial, demonstrando um profundo entendimento da infraestrutura da rede elétrica. O ataque foi descrito como oportunista e apressado, permitindo que os invasores causassem danos significativos, como a formatação de dispositivos Windows e a redefinição de configurações. Este incidente destaca a crescente ameaça de adversários com capacidades específicas em OT, que estão ativamente mirando sistemas que monitoram e controlam a geração distribuída de energia.&lt;/p></description></item></channel></rss>