<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vs Code on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vs-code/</link><description>Recent content in Vs Code on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:30:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vs-code/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Espionagem no VS Code extensões de IA comprometem 1,5 milhão de desenvolvedores</title><link>https://brdefense.center/news/espionagem-no-vs-code-extensoes-de-ia-comprometem/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:30:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/espionagem-no-vs-code-extensoes-de-ia-comprometem/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Koi Security descobriram que duas extensões do Visual Studio Code, chamadas ChatGPT - 中文版 e ChatMoss (CodeMoss), coletam dados de 1,5 milhão de desenvolvedores. Embora funcionem como assistentes de programação, essas ferramentas maliciosas têm acesso irrestrito aos arquivos abertos pelos usuários, registrando todas as edições e enviando essas informações para servidores na China. O spyware embutido nas extensões lê todo o documento assim que o arquivo é aberto, sem necessidade de interação do usuário. Além disso, uma backdoor permite que os atacantes coletem até 50 arquivos com um único comando, dependendo do valor da vítima. Para decidir se vale a pena roubar os arquivos, as extensões utilizam SDKs de analytics que monitoram o comportamento do programador e fazem um perfil detalhado do dispositivo. A situação destaca a necessidade de uma verificação mais rigorosa das ferramentas utilizadas por desenvolvedores, especialmente em um cenário onde as extensões maliciosas podem ter avaliações positivas e serem aprovadas em marketplaces.&lt;/p></description></item><item><title>Fundação Eclipse implementa checagens de segurança para extensões do VS Code</title><link>https://brdefense.center/news/fundacao-eclipse-implementa-checagens-de-seguranca/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:26:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fundacao-eclipse-implementa-checagens-de-seguranca/</guid><description>&lt;p>A Fundação Eclipse, responsável pelo Open VSX Registry, anunciou a implementação de checagens de segurança antes da publicação de extensões para o Visual Studio Code (VS Code). Essa mudança visa combater ameaças à cadeia de suprimentos, passando de uma abordagem reativa, que apenas remove extensões maliciosas após a publicação, para uma abordagem proativa. Christopher Guindon, diretor de desenvolvimento de software da fundação, destacou que a estratégia atual não é escalável diante do aumento do volume de publicações e da evolução dos modelos de ameaça. O Open VSX Registry tem sido alvo de ataques, como a recente exploração de uma conta de editor comprometida para distribuir atualizações maliciosas. As novas checagens pré-publicação buscarão identificar casos claros de imitação de nomes de extensões, credenciais acidentalmente publicadas e padrões maliciosos conhecidos. Embora a Microsoft já utilize um processo de verificação semelhante em seu Visual Studio Marketplace, a Fundação Eclipse planeja implementar essas checagens de forma gradual durante fevereiro de 2026, com o objetivo de aumentar a segurança e a confiança na plataforma. Essa iniciativa é crucial para proteger desenvolvedores e garantir um ecossistema mais seguro para extensões de código aberto.&lt;/p></description></item><item><title>Nova extensão maliciosa do VS Code compromete segurança de desenvolvedores</title><link>https://brdefense.center/news/nova-extensao-maliciosa-do-vs-code-compromete-segu/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:02:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-extensao-maliciosa-do-vs-code-compromete-segu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança alertaram sobre uma nova extensão maliciosa do Microsoft Visual Studio Code (VS Code) chamada &amp;ldquo;ClawdBot Agent - AI Coding Assistant&amp;rdquo;. Publicada em 27 de janeiro de 2026, a extensão se disfarça como um assistente de codificação baseado em inteligência artificial, mas na verdade instala um payload malicioso nos sistemas dos usuários. A extensão foi rapidamente removida pela Microsoft após a identificação do problema.&lt;/p>
&lt;p>O malware, vinculado ao projeto Moltbot, permite que atacantes obtenham acesso remoto persistente aos dispositivos comprometidos. Ao ser instalada, a extensão executa automaticamente um arquivo que baixa um programa legítimo de acesso remoto, o ConnectWise ScreenConnect, permitindo que os invasores controlem o sistema da vítima. Além disso, a extensão possui mecanismos de fallback que garantem a entrega do payload mesmo se a infraestrutura de comando e controle for desativada.&lt;/p></description></item><item><title>Extensões maliciosas do VS Code roubam dados de desenvolvedores</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-do-vs-code-roubam-dados-de-de/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:59:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-do-vs-code-roubam-dados-de-de/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram duas extensões maliciosas do Microsoft Visual Studio Code (VS Code) que se apresentam como assistentes de codificação baseados em inteligência artificial, mas que possuem funcionalidades ocultas para roubar dados de desenvolvedores e enviá-los a servidores na China. As extensões, que somam 1,5 milhão de instalações, são &amp;lsquo;ChatGPT - 中文版&amp;rsquo; e &amp;lsquo;ChatGPT - ChatMoss（CodeMoss）&amp;rsquo;. Ambas capturam arquivos abertos e modificações de código, enviando essas informações sem o consentimento dos usuários. O código malicioso é projetado para ler o conteúdo de cada arquivo aberto, codificá-lo em formato Base64 e transmiti-lo para um servidor específico. Além disso, as extensões incluem um recurso de monitoramento em tempo real que pode ser ativado remotamente, permitindo a exfiltração de até 50 arquivos de uma vez. A descoberta foi feita pela Koi Security, que também identificou vulnerabilidades em gerenciadores de pacotes JavaScript que podem ser exploradas para contornar controles de segurança. A situação é alarmante, pois as extensões funcionam como prometido, o que reduz a desconfiança dos usuários. A Microsoft e GitHub foram alertadas sobre as falhas e a necessidade de ações corretivas para proteger a cadeia de suprimentos de software.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers norte-coreanos atacam programadores com projetos maliciosos no VS Code</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-atacam-programadores-com-pr/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:03:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-atacam-programadores-com-pr/</guid><description>&lt;p>Especialistas da Jamf Threat Labs identificaram uma nova campanha de hackers norte-coreanos, chamada Contagious Interview, que visa programadores através de ofertas de emprego atrativas. Os atacantes direcionam as vítimas a repositórios no GitHub, GitLab ou BitBucket, onde projetos maliciosos são apresentados. Ao abrir esses projetos no Microsoft Visual Studio Code (VS Code), os usuários ativam uma backdoor que permite acesso contínuo aos seus computadores. Essa técnica utiliza arquivos de configuração de tarefas do VS Code para executar códigos maliciosos, como os malwares BeaverTail e InvisibleFerret, sempre que um arquivo da pasta do projeto é aberto. Os hackers têm como alvo principal engenheiros de software que trabalham com criptomoedas e fintechs, buscando acesso a bens financeiros e carteiras digitais. A evolução rápida dos malwares e a utilização de métodos sofisticados de infecção tornam esses ataques ainda mais perigosos, dificultando a detecção por antivírus e outras medidas de segurança. A Jamf alerta que a confiança concedida ao autor do repositório facilita a execução do código malicioso, representando uma ameaça significativa para a segurança digital dos programadores.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça de Ciberespionagem da Coreia do Norte Utiliza VS Code para Ataques</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-de-ciberespionagem-da-coreia-do-norte-utili/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:56:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-de-ciberespionagem-da-coreia-do-norte-utili/</guid><description>&lt;p>Atuando sob a campanha Contagious Interview, hackers da Coreia do Norte têm explorado projetos maliciosos do Microsoft Visual Studio Code (VS Code) para implantar um backdoor em sistemas comprometidos. A técnica, descoberta em dezembro de 2025, envolve a instrução de alvos para clonarem repositórios no GitHub, GitLab ou Bitbucket e abrirem o projeto no VS Code como parte de uma avaliação de emprego. O ataque utiliza arquivos de configuração de tarefas do VS Code para executar cargas maliciosas hospedadas em domínios da Vercel, dependendo do sistema operacional da vítima. A configuração permite que comandos maliciosos sejam executados sempre que um arquivo do projeto é aberto. Além disso, os hackers têm disfarçado malware como dicionários de verificação ortográfica para evitar detecções. A comunicação com servidores remotos é estabelecida para facilitar a execução de código e coleta de informações do sistema. Os alvos preferenciais incluem engenheiros de software, especialmente aqueles nas áreas de criptomoeda e fintech, que possuem acesso privilegiado a ativos financeiros. A evolução das táticas dos atacantes reflete uma adaptação contínua para maximizar o sucesso em suas metas de ciberespionagem e financeiras, visando contornar sanções internacionais.&lt;/p></description></item><item><title>Extensão Copilot Studio para VS Code agora disponível para todos os usuários</title><link>https://brdefense.center/news/extensao-copilot-studio-para-vs-code-agora-disponi/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:58:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensao-copilot-studio-para-vs-code-agora-disponi/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou que a extensão Copilot Studio para o Visual Studio Code (VS Code) está agora acessível a todos os desenvolvedores. Essa ferramenta permite que os usuários construam e gerenciem agentes do Copilot Studio diretamente no VS Code, utilizando fluxos de trabalho padrão de desenvolvimento de software. O VS Code, um editor de código multiplataforma amplamente utilizado, oferece integração com Git e suporte a pipelines de CI/CD, além de permitir a personalização através de extensões.&lt;/p></description></item><item><title>Risco de Segurança em Extensões do VS Code Aumenta com AI</title><link>https://brdefense.center/news/risco-de-seguranca-em-extensoes-do-vs-code-aumenta/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:59:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/risco-de-seguranca-em-extensoes-do-vs-code-aumenta/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Koi alertaram sobre um risco significativo em forks populares do Microsoft Visual Studio Code (VS Code), como Cursor e Windsurf. Esses ambientes de desenvolvimento integrados (IDEs) recomendam extensões que não estão registradas no Open VSX, o que pode permitir que atacantes publiquem pacotes maliciosos sob esses nomes. A recomendação de extensões pode ocorrer de duas formas: notificações quando arquivos específicos são abertos ou sugestões baseadas em programas já instalados. O problema é que as extensões recomendadas não existem no Open VSX, e qualquer um pode registrar esses nomes e carregar o que quiser. Um exemplo é a extensão PostgreSQL, que atraiu mais de 500 instalações, levando a um risco de roubo de dados sensíveis. Após a divulgação responsável, algumas plataformas já implementaram correções, e o Eclipse Foundation removeu contribuições não oficiais do Open VSX. Este incidente destaca a necessidade de cautela ao baixar pacotes e a importância de verificar a origem das extensões recomendadas.&lt;/p></description></item><item><title>Extensões maliciosas no VS Code comprometem dados de desenvolvedores</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-no-vs-code-comprometem-dados/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-no-vs-code-comprometem-dados/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram duas extensões maliciosas no Marketplace do Microsoft Visual Studio Code (VS Code) que visam infectar máquinas de desenvolvedores com malware do tipo stealer. As extensões, que se apresentavam como um tema escuro premium e um assistente de codificação baseado em inteligência artificial, na verdade, possuíam funcionalidades ocultas para baixar cargas adicionais, capturar telas e roubar dados. As informações coletadas eram enviadas a um servidor controlado por atacantes. As extensões identificadas foram &amp;lsquo;BigBlack.bitcoin-black&amp;rsquo;, que teve 16 instalações, e &amp;lsquo;BigBlack.codo-ai&amp;rsquo;, com 25 instalações, ambas removidas pela Microsoft em dezembro de 2025. O malware era capaz de roubar senhas de Wi-Fi, acessar o conteúdo da área de transferência e sequestrar sessões de navegador. Além disso, versões anteriores das extensões permitiam a execução de scripts PowerShell para baixar arquivos maliciosos. O ataque destaca a vulnerabilidade de ferramentas amplamente utilizadas por desenvolvedores e a necessidade de vigilância constante em relação a pacotes de software. O incidente é um alerta sobre a segurança na cadeia de suprimentos de software, especialmente em um cenário onde pacotes maliciosos também foram identificados em outras plataformas como Go e npm.&lt;/p></description></item><item><title>Extensão maliciosa do VS Code com ransomware é detectada</title><link>https://brdefense.center/news/extensao-maliciosa-do-vs-code-com-ransomware-e-det/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensao-maliciosa-do-vs-code-com-ransomware-e-det/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma extensão maliciosa para o Visual Studio Code (VS Code) chamada &amp;lsquo;susvsex&amp;rsquo;, que possui capacidades básicas de ransomware. Criada com auxílio de inteligência artificial, a extensão foi carregada em 5 de novembro de 2025, e não esconde suas funcionalidades maliciosas. Ao ser ativada, ela compacta, faz upload e criptografa arquivos de diretórios específicos do sistema operacional, como C:\Users\Public\testing no Windows e /tmp/testing no macOS. A Microsoft removeu a extensão do Marketplace do VS Code no dia seguinte à sua descoberta. Além da criptografia, a extensão utiliza um repositório privado no GitHub como canal de comando e controle (C2), onde busca novas instruções. O desenvolvedor, que se apresenta como residente de Baku, Azerbaijão, deixou evidências que podem facilitar a exploração por outros atacantes. Em um incidente separado, 17 pacotes npm foram encontrados disfarçados como kits de desenvolvimento, mas que executam o infostealer Vidar em sistemas infectados. Esses pacotes foram baixados mais de 2.240 vezes antes de serem removidos, destacando a necessidade de vigilância constante na cadeia de suprimentos de software.&lt;/p></description></item><item><title>Extensões do VS Code sequestradas para espalhar ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-do-vs-code-sequestradas-para-espalhar-ra/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:58:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-do-vs-code-sequestradas-para-espalhar-ra/</guid><description>&lt;p>Uma investigação recente revelou uma campanha cibernética que explora extensões maliciosas do Visual Studio Code (VS Code) para disseminar ransomware, utilizando repositórios do GitHub como parte de sua infraestrutura de comando e controle (C2). Os pesquisadores identificaram várias extensões no Marketplace do Visual Studio que continham cargas ocultas disfarçadas de utilitários legítimos para desenvolvedores. Após a instalação, esses pacotes executavam JavaScript ofuscado que lançava comandos do PowerShell. Os scripts maliciosos recuperavam cargas secundárias de repositórios do GitHub sob contas aparentemente benignas.&lt;/p></description></item><item><title>Malware GlassWorm usa código oculto para comprometer extensões do VS Code</title><link>https://brdefense.center/news/malware-glassworm-usa-codigo-oculto-para-compromet/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 07:00:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-glassworm-usa-codigo-oculto-para-compromet/</guid><description>&lt;p>O malware GlassWorm representa uma nova ameaça no cenário de ataques à cadeia de suprimentos, sendo o primeiro worm a atacar extensões do VS Code no marketplace OpenVSX. Detectado inicialmente na ferramenta de produtividade CodeJoy, o malware utiliza caracteres especiais de Unicode que aparecem como espaços em branco, tornando o código invisível tanto para revisores humanos quanto para ferramentas de análise automática. Após a instalação, o GlassWorm coleta credenciais sensíveis, como tokens do NPM e credenciais do GitHub, além de escanear extensões de carteiras de criptomoedas para drenar fundos. O malware opera com uma infraestrutura de comando e controle descentralizada, utilizando a blockchain Solana para comunicação, o que torna sua remoção extremamente difícil. Além disso, ele emprega eventos do Google Calendar para garantir a persistência de sua operação. Com mais de 35 mil instalações detectadas, o GlassWorm exemplifica os riscos exponenciais que os worms modernos representam para desenvolvedores e usuários. A situação exige atenção redobrada das equipes de segurança, especialmente em um ambiente onde a revisão de código se mostrou insuficiente para detectar tais ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de Tokens em Extensões do VS Code Aumenta Risco de Malware</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-tokens-em-extensoes-do-vs-code-aument/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-tokens-em-extensoes-do-vs-code-aument/</guid><description>&lt;p>Uma nova pesquisa revelou que mais de 100 extensões do Visual Studio Code (VS Code) vazaram tokens de acesso, permitindo que atacantes atualizassem essas extensões com malware, representando um risco crítico à cadeia de suprimentos de software. Os pesquisadores da Wiz identificaram mais de 550 segredos validados em mais de 500 extensões, incluindo tokens de acesso pessoal do VS Code Marketplace e do Open VSX, que poderiam ser explorados por cibercriminosos. Com uma base de instalação acumulada de 150.000, a possibilidade de distribuição de malware é alarmante. Além disso, um grupo de ameaças conhecido como TigerJack publicou extensões maliciosas que roubam código-fonte e mineram criptomoedas, utilizando uma abordagem de cavalo de Troia para enganar desenvolvedores. A Microsoft respondeu ao problema revogando os tokens vazados e implementando recursos de verificação de segredos. Os usuários do VS Code são aconselhados a limitar o número de extensões instaladas e a revisar cuidadosamente as extensões antes de baixá-las.&lt;/p></description></item></channel></rss>