<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gestão De Vulnerabilidades on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-vulnerabilidades/</link><description>Recent content in Gestão De Vulnerabilidades on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 13:20:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-vulnerabilidades/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Plataformas de Avaliação de Exposição Uma Nova Abordagem em Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/plataformas-de-avaliacao-de-exposicao-uma-nova-abo/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:20:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataformas-de-avaliacao-de-exposicao-uma-nova-abo/</guid><description>&lt;p>O artigo da Gartner destaca a emergência das Plataformas de Avaliação de Exposição (EAP), uma nova categoria que surge em resposta à ineficácia dos métodos tradicionais de Gestão de Vulnerabilidades (VM) na proteção de empresas modernas. A mudança para a Gestão Contínua de Exposição a Ameaças (CTEM) reflete a necessidade de uma abordagem mais integrada e dinâmica, que considera como as vulnerabilidades se interconectam e como os atacantes se movem entre os ativos.&lt;/p></description></item><item><title>Gestão de Vulnerabilidades A Solução SecAlerts para Empresas</title><link>https://brdefense.center/news/gestao-de-vulnerabilidades-a-solucao-secalerts-par/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gestao-de-vulnerabilidades-a-solucao-secalerts-par/</guid><description>&lt;p>A gestão de vulnerabilidades é essencial para a segurança cibernética das empresas, mas muitas vezes elas não têm consciência de todos os softwares que utilizam, o que dificulta o acompanhamento de alertas e atualizações. Em 2024, cerca de 10% das vulnerabilidades foram exploradas, o que pode resultar em graves violações de segurança se não forem tratadas rapidamente. O SecAlerts surge como uma solução acessível e eficiente, funcionando em segundo plano e enviando alertas relevantes sobre vulnerabilidades específicas de cada software utilizado pela empresa. O sistema permite que as empresas façam upload de seus softwares e recebam informações em tempo real, filtrando apenas os alertas que realmente importam. Com recursos como Stacks, Channels e Alerts, o SecAlerts oferece uma interface amigável e personalizável, permitindo que as equipes de segurança se concentrem nas ameaças mais críticas. Além disso, a plataforma é compatível com diversas ferramentas de comunicação, facilitando a integração com os fluxos de trabalho existentes. A solução promete economizar tempo e recursos, sendo uma opção viável para empresas que buscam melhorar sua postura de segurança sem comprometer o orçamento.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Gestão de Vulnerabilidades em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gestao-de-vulnerabil/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:00:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gestao-de-vulnerabil/</guid><description>&lt;p>Em 2025, as ferramentas de gestão de vulnerabilidades tornaram-se essenciais para organizações que buscam fortalecer suas defesas cibernéticas e garantir conformidade regulatória. Este artigo apresenta uma análise detalhada das dez principais soluções disponíveis, destacando suas capacidades de descoberta automatizada de ativos, priorização de riscos e integração com pilhas de TI. Ferramentas como Tenable Nessus e Qualys VMDR se destacam por suas amplas coberturas e inovação contínua, oferecendo recursos como auditorias de conformidade e relatórios acionáveis. A escolha da ferramenta certa impacta diretamente a postura de segurança e a alocação de recursos, especialmente em ambientes de trabalho híbridos e na nuvem. O artigo também discute a importância da priorização baseada em risco, que permite que as equipes de segurança se concentrem nas vulnerabilidades mais críticas. Com a crescente complexidade das infraestruturas de TI, a adoção dessas ferramentas é vital para a resiliência operacional das empresas.&lt;/p></description></item></channel></rss>