<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Falhas De Inicialização on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/falhas-de-inicializa%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Falhas De Inicialização on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 02:02:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/falhas-de-inicializa%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft investiga falhas de inicialização no Windows 11 após atualizações</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falhas-de-inicializacao-no-win/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:02:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falhas-de-inicializacao-no-win/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando relatos de falhas de inicialização no Windows 11 após a instalação da atualização cumulativa de janeiro de 2026, KB5074109. Usuários relataram que seus sistemas não conseguiam iniciar, apresentando uma tela de erro BSOD com o código &amp;lsquo;UNMOUNTABLE_BOOT_VOLUME&amp;rsquo;. A empresa identificou que esses problemas estão relacionados a tentativas anteriores malsucedidas de instalar a atualização de segurança de dezembro de 2025, que deixou os dispositivos em um estado instável. A Microsoft informou que a instalação de atualizações enquanto o sistema está nesse estado inadequado pode resultar em falhas de inicialização. Embora a empresa esteja trabalhando em uma solução parcial para evitar que mais dispositivos entrem nesse estado, essa solução não repara os dispositivos já afetados. Atualmente, o problema parece estar restrito a dispositivos físicos, sem relatos de impacto em máquinas virtuais. A Microsoft continua a investigar as causas das falhas de instalação das atualizações do Windows.&lt;/p></description></item></channel></rss>