<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Monitoramento Em Tempo Real on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/monitoramento-em-tempo-real/</link><description>Recent content in Monitoramento Em Tempo Real on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 06 Sep 2025 12:58:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/monitoramento-em-tempo-real/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As 5 Melhores Soluções Contra Roubo de Contas em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-5-melhores-solucoes-contra-roubo-de-contas-em-2/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-5-melhores-solucoes-contra-roubo-de-contas-em-2/</guid><description>&lt;p>Os ataques de roubo de contas (Account Takeover - ATO) estão em ascensão, representando uma ameaça significativa no cenário digital atual. Com bilhões de credenciais comprometidas disponíveis no dark web e ferramentas automatizadas que testam milhares de tentativas de login por segundo, cada página de login se torna um alvo potencial. Os atacantes evoluíram suas táticas, utilizando phishing, engenharia social e troca de SIM para contornar autenticações de dois fatores. O artigo destaca cinco soluções eficazes para prevenir ATOs em 2025: Lunar, Telesign, Feedzai, Kount e Sift. Essas plataformas oferecem recursos como monitoramento em tempo real, análise comportamental, autenticação multifatorial e inteligência de risco. A solução Lunar, por exemplo, se destaca por sua ampla cobertura de dados e capacidade de detectar ameaças emergentes rapidamente. A necessidade de soluções robustas contra ATOs é imperativa, especialmente para empresas que não possuem segurança em camadas e detecção de ameaças em tempo real. Com a crescente complexidade dos ataques, as organizações devem adotar medidas proativas para proteger suas credenciais e dados sensíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>