<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sympy on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sympy/</link><description>Recent content in Sympy on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 13:17:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sympy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pacote malicioso no PyPI mina criptomoedas em sistemas Linux</title><link>https://brdefense.center/news/pacote-malicioso-no-pypi-mina-criptomoedas-em-sist/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:17:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacote-malicioso-no-pypi-mina-criptomoedas-em-sist/</guid><description>&lt;p>Um novo pacote malicioso, identificado como sympy-dev, foi descoberto no Python Package Index (PyPI) e se disfarça como uma versão de desenvolvimento da popular biblioteca de matemática simbólica, SymPy. Desde sua publicação em 17 de janeiro de 2026, o pacote já foi baixado mais de 1.100 vezes, sugerindo que alguns desenvolvedores podem ter sido enganados. O pacote modificado atua como um downloader para um minerador de criptomoedas XMRig, ativando seu comportamento malicioso apenas quando certas funções polinomiais são chamadas, o que ajuda a evitar a detecção. O pesquisador de segurança Kirill Boychenko explicou que, ao serem invocadas, essas funções alteradas recuperam uma configuração JSON remota e baixam um payload ELF controlado por um ator de ameaça. Este método visa minimizar os artefatos deixados em disco, utilizando técnicas como memfd_create e /proc/self/fd. O objetivo final é minerar criptomoedas em sistemas Linux, utilizando configurações que priorizam mineração por CPU e desativam backends de GPU. A presença contínua do pacote no PyPI representa um risco significativo para desenvolvedores que podem não estar cientes da ameaça.&lt;/p></description></item></channel></rss>