<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bas/</link><description>Recent content in Bas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 12:59:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Simulação de Ataques A Nova Fronteira da Validação de Segurança</title><link>https://brdefense.center/news/simulacao-de-ataques-a-nova-fronteira-da-validacao/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:59:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/simulacao-de-ataques-a-nova-fronteira-da-validacao/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca a importância da Simulação de Quebras e Ataques (Breach and Attack Simulation - BAS) como uma ferramenta essencial para validar a segurança cibernética das empresas. Assim como os testes de colisão na indústria automobilística, que revelam falhas de design, o BAS simula comportamentos adversários para identificar vulnerabilidades nas defesas de segurança antes que possam ser exploradas por atacantes. Dados do Blue Report 2025 mostram que a eficácia na prevenção de ataques caiu de 69% para 62% em um ano, e apenas 14% dos comportamentos de ataque geraram alertas, evidenciando a necessidade de uma abordagem mais prática e baseada em evidências. O BAS não apenas identifica falhas, mas também demonstra a eficácia das defesas em situações reais, transformando a ansiedade dos CISOs em confiança. Com a integração de inteligência artificial, o BAS promete antecipar como as defesas se comportarão diante de novas ameaças. O artigo conclui que, para os CISOs, a conversa deve mudar de monitoramento para prova de eficácia, enfatizando que as empresas precisam demonstrar resiliência e não apenas conformidade.&lt;/p></description></item></channel></rss>