<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Transações on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/transa%C3%A7%C3%B5es/</link><description>Recent content in Transações on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 30 Aug 2025 06:58:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/transa%C3%A7%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comércio europeu sem fundos após falha de fraude do PayPal</title><link>https://brdefense.center/news/comercio-europeu-sem-fundos-apos-falha-de-fraude-d/</link><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:58:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/comercio-europeu-sem-fundos-apos-falha-de-fraude-d/</guid><description>&lt;p>Recentemente, bancos europeus, especialmente na Alemanha, congelaram bilhões de euros em transações do PayPal devido a uma falha no sistema de detecção de fraudes da plataforma. O problema surgiu quando o PayPal enviou uma quantidade significativa de débitos diretos aos bancos sem passar pelos devidos filtros de segurança, resultando em um aumento suspeito de transações que foram rapidamente sinalizadas pelos sistemas bancários. Instituições como Bayerische Landesbank e DZ-Bank interromperam temporariamente todas as atividades relacionadas ao PayPal, afetando comerciantes que enfrentaram atrasos nos pagamentos, mesmo com os clientes mantendo seus fundos. O total de valores envolvidos pode ultrapassar €10 bilhões. O PayPal confirmou a interrupção, alegando que o problema foi resolvido rapidamente, mas a situação destaca os riscos associados a falhas em sistemas que lidam com uma parte significativa do comércio online. Além disso, a recente associação do PayPal com o vazamento de milhões de dados de contas na dark web levanta preocupações sobre a segurança das contas online dos usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>