<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Camuflagem on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/camuflagem/</link><description>Recent content in Camuflagem on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 07:01:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/camuflagem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova técnica de camuflagem explora ChatGPT para servir conteúdo falso</title><link>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-camuflagem-explora-chatgpt-para-se/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:01:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-camuflagem-explora-chatgpt-para-se/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança revelaram uma nova técnica de ataque chamada &amp;ldquo;camuflagem consciente do agente&amp;rdquo;, que explora como ferramentas de busca baseadas em IA, como o ChatGPT e o navegador Atlas da OpenAI, recuperam conteúdo da web. Essa vulnerabilidade permite que atacantes sirvam versões diferentes de páginas da web para crawlers de IA, enquanto usuários humanos veem conteúdo legítimo. A técnica, que se destaca pela sua simplicidade, utiliza regras condicionais que detectam cabeçalhos de agentes de usuário de IA. Em experimentos controlados, foi demonstrado que, ao acessar um site, crawlers de IA recebiam informações fabricadas, enquanto visitantes humanos viam a versão verdadeira. Isso levanta preocupações sobre a falta de validação de proveniência nos sistemas de recuperação de informações de IA, que tratam o conteúdo como verdade absoluta. As implicações vão além de ataques à reputação, afetando também processos de contratação automatizados. Para mitigar esses riscos, recomenda-se a implementação de defesas em múltiplas camadas, incluindo a verificação criptográfica da autenticidade das informações e protocolos de validação para crawlers. A pesquisa destaca a necessidade urgente de monitoramento contínuo e validação de saídas geradas por IA, especialmente em decisões críticas como contratações e conformidade.&lt;/p></description></item></channel></rss>