<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vpn Oculta on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vpn-oculta/</link><description>Recent content in Vpn Oculta on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 18:58:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vpn-oculta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de hackers chineses compromete sistema ArcGIS por mais de um ano</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-chineses-compromete-sistema-arcgi/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 18:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-chineses-compromete-sistema-arcgi/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético atribuído a um grupo de hackers patrocinado pelo Estado chinês, conhecido como Flax Typhoon, comprometeu um sistema ArcGIS, transformando-o em uma porta dos fundos por mais de um ano. De acordo com a ReliaQuest, os atacantes modificaram uma extensão de objeto de servidor Java (SOE) de um aplicativo de geo-mapeamento para criar um shell web, permitindo acesso não autorizado. Essa técnica de ataque, que utiliza métodos de &amp;rsquo;living-off-the-land&amp;rsquo;, permite que os hackers evitem a detecção ao se misturarem ao tráfego normal do servidor. O grupo conseguiu acessar uma conta de administrador de portal público para implantar a SOE maliciosa, que foi ativada através de uma operação REST padrão. Uma vez dentro, os atacantes estabeleceram uma conexão VPN oculta, permitindo que eles se comportassem como parte da rede interna da vítima. O ataque destaca a criatividade dos hackers em usar ferramentas legítimas para contornar medidas de segurança, evidenciando a necessidade de vigilância constante e atualização das práticas de segurança cibernética.&lt;/p></description></item></channel></rss>