<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Shadowserver on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/shadowserver/</link><description>Recent content in Shadowserver on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 06:58:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/shadowserver/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mais de 269.000 dispositivos F5 expostos online após violação de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-269000-dispositivos-f5-expostos-online-apo/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-269000-dispositivos-f5-expostos-online-apo/</guid><description>&lt;p>Um recente incidente de segurança deixou mais de 269.000 dispositivos de rede da F5 expostos na internet, conforme dados da Shadowserver Foundation. Esses dispositivos, que incluem controladores de entrega de aplicativos (ADCs) e balanceadores de carga, desempenham funções críticas nas redes corporativas, como a terminação de SSL/TLS e mitigação de DDoS. A exposição resulta de uma violação de rede reconhecida pela F5 em um aviso de segurança recente. A Shadowserver Foundation detecta cerca de 269.000 endereços IP expostos diariamente, com quase metade localizada nos Estados Unidos, o que indica um impacto potencial significativo para empresas e infraestruturas americanas. A F5 publicou um artigo de base de conhecimento para orientar as organizações afetadas. A falta de configuração adequada ou sistemas não atualizados pode permitir acesso administrativo total aos atacantes, que podem explorar esses sistemas para obter dados sensíveis ou lançar ataques adicionais. As organizações que utilizam produtos da F5 são fortemente aconselhadas a revisar as orientações de segurança da empresa e verificar os relatórios da Shadowserver para identificar se seus dispositivos estão entre os expostos.&lt;/p></description></item></channel></rss>