<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Evasão on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/evas%C3%A3o/</link><description>Recent content in Evasão on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 18:57:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/evas%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google descobre malware PROMPTFLUX que usa IA para evasão</title><link>https://brdefense.center/news/google-descobre-malware-promptflux-que-usa-ia-para/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:57:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-descobre-malware-promptflux-que-usa-ia-para/</guid><description>&lt;p>O Google revelou a descoberta de um novo malware chamado PROMPTFLUX, que utiliza um script em Visual Basic (VBScript) para interagir com a API do modelo de inteligência artificial Gemini. Este malware é capaz de gerar seu próprio código-fonte, permitindo técnicas de ofuscação e evasão em tempo real, o que dificulta a detecção por sistemas de segurança baseados em assinaturas estáticas. A funcionalidade inovadora do PROMPTFLUX é parte de um componente denominado &amp;lsquo;Thinking Robot&amp;rsquo;, que consulta periodicamente o modelo de linguagem Gemini para obter novas técnicas de evasão. Embora atualmente o malware não tenha capacidade de comprometer redes ou dispositivos, sua evolução e a possibilidade de auto-modificação indicam um potencial de ameaça crescente. O Google também observou que atores maliciosos estão utilizando IA não apenas para aumentar a produtividade, mas para desenvolver ferramentas que se adaptam durante a execução. Além disso, o uso de IA por grupos patrocinados por estados, como os da China e Irã, para criar conteúdo enganoso e desenvolver infraestrutura técnica para exfiltração de dados, destaca a crescente sofisticação das ameaças cibernéticas. A expectativa é que o uso de IA por atores maliciosos se torne a norma, aumentando a velocidade e a eficácia de suas operações.&lt;/p></description></item></channel></rss>