<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tenfold on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tenfold/</link><description>Recent content in Tenfold on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 13:19:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tenfold/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataques de identidade como se proteger contra ameaças internas</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-de-identidade-como-se-proteger-contra-amea/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:19:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-de-identidade-como-se-proteger-contra-amea/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca a crescente preocupação com ataques baseados em identidade, que se tornaram a principal ameaça enfrentada por organizações. Com métodos como phishing, vazamento de senhas e engenharia social, os atacantes não precisam mais &amp;lsquo;invadir&amp;rsquo; sistemas, mas sim &amp;lsquo;fazer login&amp;rsquo; em contas comprometidas. Uma vez dentro, eles podem se espalhar rapidamente, causando danos significativos. Para mitigar esses riscos, as empresas devem adotar uma abordagem proativa, implementando medidas como autenticação multifator (MFA), controle de acesso baseado no Princípio do Menor Privilégio (PoLP) e, principalmente, soluções de Detecção e Resposta a Ameaças de Identidade (ITDR). Essas ferramentas oferecem visibilidade detalhada sobre eventos de TI, permitindo que as equipes de segurança identifiquem comportamentos suspeitos e respondam rapidamente. A plataforma tenfold é apresentada como uma solução integrada que combina governança de identidade e segurança, facilitando a automação de processos e a auditoria de eventos. O artigo enfatiza a importância de entender o comportamento normal dos usuários para detectar atividades maliciosas e sugere que as organizações adotem uma postura de &amp;lsquo;melhor prevenir do que remediar&amp;rsquo;.&lt;/p></description></item></channel></rss>