<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Idor on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/idor/</link><description>Recent content in Idor on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 19:03:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/idor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ministério da Ciência da Espanha sofre ataque cibernético e fecha sistemas</title><link>https://brdefense.center/news/ministerio-da-ciencia-da-espanha-sofre-ataque-cibe/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:03:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ministerio-da-ciencia-da-espanha-sofre-ataque-cibe/</guid><description>&lt;p>O Ministério da Ciência, Inovação e Universidades da Espanha anunciou o fechamento parcial de seus sistemas de TI devido a um &amp;lsquo;incidente técnico&amp;rsquo;, que, segundo fontes da mídia, está relacionado a um ataque cibernético. O ataque foi reivindicado por um ator de ameaças que se identifica como &amp;lsquo;GordonFreeman&amp;rsquo;, que alegou ter explorado uma vulnerabilidade crítica chamada Insecure Direct Object Reference (IDOR) para obter acesso administrativo completo aos sistemas do ministério. Dados supostamente roubados, incluindo registros pessoais, endereços de e-mail e documentos oficiais, foram divulgados em fóruns clandestinos. O ministério suspendeu todos os procedimentos administrativos e estendeu os prazos para minimizar o impacto sobre os cidadãos e empresas afetadas. Embora o fórum onde os dados foram publicados esteja offline, a autenticidade das informações ainda não foi confirmada. O incidente destaca a vulnerabilidade de instituições governamentais a ataques cibernéticos e a necessidade de medidas de segurança robustas para proteger informações sensíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>