<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Backup Em Nuvem on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/backup-em-nuvem/</link><description>Recent content in Backup Em Nuvem on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 13:02:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/backup-em-nuvem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SonicWall revela acesso não autorizado a arquivos de configuração de firewall</title><link>https://brdefense.center/news/sonicwall-revela-acesso-nao-autorizado-a-arquivos/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:02:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sonicwall-revela-acesso-nao-autorizado-a-arquivos/</guid><description>&lt;p>A SonicWall anunciou que um grupo não autorizado teve acesso a arquivos de backup de configuração de firewall de todos os clientes que utilizam seu serviço de backup em nuvem. Embora as credenciais contidas nesses arquivos estejam criptografadas, a empresa alertou que a posse desses arquivos pode aumentar o risco de ataques direcionados. A SonicWall está notificando todos os parceiros e clientes e disponibilizou ferramentas para avaliação e remediação dos dispositivos afetados. Os clientes são aconselhados a acessar suas contas no MySonicWall.com para verificar se seus firewalls estão impactados. A empresa classificou os dispositivos afetados em três categorias, com prioridade alta para aqueles com serviços expostos à internet. Este incidente segue um alerta anterior da SonicWall sobre a necessidade de redefinição de credenciais após a exposição de arquivos de configuração em uma violação de segurança que afetou contas do MySonicWall. A SonicWall ainda não revelou quantos clientes utilizam o serviço de backup em nuvem, nem a identidade dos atacantes, mas afirmou que reforçou sua infraestrutura e implementou controles de autenticação mais rigorosos para evitar recorrências.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança em Ferramentas de Gestão de Projetos Riscos e Soluções</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-em-ferramentas-de-gestao-de-projetos-ris/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:58:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-em-ferramentas-de-gestao-de-projetos-ris/</guid><description>&lt;p>As ferramentas de gestão de projetos, como Trello e Asana, são amplamente utilizadas por empresas para organizar tarefas e colaborar em equipe. No entanto, a confiança depositada nessas plataformas pode ser arriscada, especialmente após incidentes como o vazamento de dados de 15 milhões de perfis de usuários do Trello em 2024. O custo médio de uma violação de dados é de aproximadamente 4,88 milhões de dólares, segundo a Statista. Os principais riscos incluem erros humanos, que representam 52% das causas de brechas de segurança, e ataques cibernéticos, que têm se tornado cada vez mais comuns. Embora essas ferramentas ofereçam recursos de segurança básicos, como controle de acesso e criptografia, elas não são suficientes para proteger contra perdas de dados significativas. A falta de histórico de versões e janelas limitadas de recuperação são algumas das limitações que podem levar a perdas irreparáveis. Para mitigar esses riscos, a adoção de soluções de backup em nuvem, como o FluentPro Backup, é essencial. Essa ferramenta oferece backups automáticos, restauração rápida e controle de versões, garantindo a continuidade dos projetos e a confiança dos stakeholders.&lt;/p></description></item></channel></rss>