<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vshell on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vshell/</link><description>Recent content in Vshell on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 22 Aug 2025 12:57:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vshell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibersegurança Novo malware Linux utiliza phishing para ataque</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-novo-malware-linux-utiliza-phishing/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:57:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-novo-malware-linux-utiliza-phishing/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança identificaram uma nova cadeia de ataque que utiliza e-mails de phishing para entregar um backdoor de código aberto chamado VShell. O ataque começa com um e-mail contendo um arquivo RAR malicioso, que inclui um nome de arquivo projetado para executar comandos no shell. O nome do arquivo contém código compatível com Bash, que é ativado quando o shell tenta interpretar o nome do arquivo. Essa técnica de injeção de comandos se aproveita de uma falha comum em scripts shell, permitindo que o malware seja executado sem ser detectado por antivírus, já que esses geralmente não escaneiam nomes de arquivos. Após a execução, o malware se comunica com um servidor de comando e controle para baixar um binário ELF, que então executa o VShell, um poderoso malware de acesso remoto. O ataque é disfarçado como um convite para uma pesquisa de produtos de beleza, atraindo vítimas com uma recompensa monetária. A análise destaca a evolução perigosa na entrega de malware Linux, onde um simples nome de arquivo pode ser usado para executar comandos arbitrários, representando uma ameaça significativa para dispositivos Linux em geral.&lt;/p></description></item></channel></rss>