<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Antitruste on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/antitruste/</link><description>Recent content in Antitruste on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 06:57:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/antitruste/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apple é multada em 98,6 milhões por práticas anticompetitivas na Itália</title><link>https://brdefense.center/news/apple-e-multada-em-986-milhoes-por-praticas-antico/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:57:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-e-multada-em-986-milhoes-por-praticas-antico/</guid><description>&lt;p>A Apple foi multada em €98,6 milhões pela Autoridade Antitruste da Itália (AGCM) por práticas que restringem a concorrência na App Store. A investigação, iniciada em maio de 2023, concluiu que a empresa abusou de sua posição dominante ao impor unilateralmente regras de transparência de rastreamento de aplicativos (ATT) a desenvolvedores de terceiros, sem consulta prévia. Embora a AGCM não questione a intenção da Apple de proteger a privacidade dos usuários, critica os requisitos de consentimento que oneram excessivamente os desenvolvedores. A ATT exige que os desenvolvedores apresentem solicitações de permissão separadas para o rastreamento de dados, enquanto os aplicativos da Apple podem obter essa permissão com um único toque. A autoridade argumenta que essa exigência dupla prejudica os desenvolvedores que dependem de publicidade. A Apple anunciou que irá recorrer da decisão, reafirmando seu compromisso com a proteção da privacidade. Este não é o primeiro caso de conflito da ATT com autoridades de concorrência, já que a empresa também foi multada na França e enfrenta investigações em outros países da Europa, como Polônia e Romênia.&lt;/p></description></item></channel></rss>