<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cryptocurrency on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cryptocurrency/</link><description>Recent content in Cryptocurrency on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 18:59:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cryptocurrency/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de phishing usa SVGs para disseminar malware na Ucrânia</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-usa-svgs-para-disseminar-malw/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 18:59:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-usa-svgs-para-disseminar-malw/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing tem como alvo agências governamentais da Ucrânia, utilizando e-mails fraudulentos que imitam notificações da Polícia Nacional do país. Os ataques empregam arquivos SVG maliciosos que, ao serem abertos, iniciam o download de um arquivo ZIP protegido por senha, contendo um arquivo CHM. Esse arquivo, ao ser executado, ativa o CountLoader, que é usado para implantar o Amatera Stealer e o PureMiner, um minerador de criptomoedas. O Amatera Stealer coleta informações do sistema e dados de navegadores e aplicativos, enquanto o PureMiner opera de forma furtiva, utilizando técnicas de execução em memória. A campanha destaca a evolução das táticas de phishing, onde um simples arquivo SVG pode desencadear uma cadeia de infecções complexas. Além disso, a Fortinet observa que tanto o Amatera Stealer quanto o PureMiner são ameaças sem arquivo, o que dificulta a detecção por soluções tradicionais de segurança. Essa situação é um alerta para a crescente sofisticação dos ataques cibernéticos, especialmente em contextos de instabilidade política.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes maliciosos no npm visam credenciais de carteiras de criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-visam-credenciais-de-car/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 06:57:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-visam-credenciais-de-car/</guid><description>&lt;p>Recentemente, quatro pacotes maliciosos foram identificados no registro npm, projetados para roubar credenciais de carteiras de criptomoedas de desenvolvedores Ethereum. Os pacotes, que se disfarçam como utilitários criptográficos legítimos e infraestrutura MEV da Flashbots, exfiltram chaves privadas e frases mnemônicas para um bot do Telegram controlado por atacantes. O primeiro pacote foi carregado em setembro de 2023, e o mais recente em agosto de 2025. Entre os pacotes, o &amp;lsquo;@flashbotts/ethers-provider-bundle&amp;rsquo; é o mais perigoso, pois oculta operações maliciosas sob a aparência de compatibilidade com a API da Flashbots, redirecionando transações não assinadas para carteiras controladas pelos atacantes. A presença de comentários em vietnamita no código-fonte sugere que os atacantes podem ser falantes de vietnamita. Essa situação destaca a exploração da confiança dos desenvolvedores em pacotes conhecidos, transformando o desenvolvimento Web3 em um canal direto para bots maliciosos. A confiança depositada na Flashbots, amplamente utilizada por desenvolvedores DeFi, aumenta o risco de adoção desses pacotes comprometidos, resultando em possíveis perdas financeiras significativas.&lt;/p></description></item></channel></rss>