<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Trabalho Híbrido on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/trabalho-h%C3%ADbrido/</link><description>Recent content in Trabalho Híbrido on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 13:18:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/trabalho-h%C3%ADbrido/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como o trabalho híbrido aumentou problemas de redefinição de senhas</title><link>https://brdefense.center/news/como-o-trabalho-hibrido-aumentou-problemas-de-rede/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:18:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-o-trabalho-hibrido-aumentou-problemas-de-rede/</guid><description>&lt;p>O trabalho híbrido trouxe novos desafios para a gestão de senhas nas empresas, especialmente em relação às redefinições de senhas. Antes, quando todos trabalhavam no escritório, um funcionário que esquecesse suas credenciais poderia rapidamente resolver o problema com a equipe de TI. No entanto, com a mudança para um modelo híbrido, onde 51% dos trabalhadores remotos nos EUA atuam dessa forma, as redefinições de senhas se tornaram um fardo significativo. Estudos indicam que 40% das chamadas ao helpdesk são relacionadas a senhas, e a situação se agravou com a necessidade de mudanças mais frequentes de senhas por questões de segurança. Isso resulta em custos elevados para as organizações, estimados em cerca de $65.000 anuais apenas em redefinições de senhas. Além disso, a produtividade dos funcionários é severamente impactada, pois muitos ficam impossibilitados de trabalhar enquanto aguardam assistência. A solução proposta é a implementação de ferramentas de autoatendimento para redefinição de senhas, permitindo que os funcionários resolvam esses problemas de forma rápida e segura, sem depender da equipe de TI. Essa abordagem não só melhora a eficiência operacional, mas também reduz os custos associados às redefinições de senhas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft Teams detectará localização de trabalho via redes Wi-Fi</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-detectara-localizacao-de-trabalho/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-detectara-localizacao-de-trabalho/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está prestes a lançar uma nova funcionalidade no Teams, que permitirá a detecção automática da localização de trabalho dos usuários por meio das redes Wi-Fi de suas organizações. Essa atualização, prevista para dezembro de 2025, visa facilitar a colaboração em ambientes híbridos, eliminando a necessidade de atualizações manuais de status. Ao conectar-se à rede corporativa, o Teams ajustará automaticamente o status do usuário para refletir sua localização física, ajudando na coordenação de interações presenciais. A funcionalidade respeitará os horários de trabalho definidos no calendário do Outlook, garantindo que as atualizações de localização ocorram apenas durante o expediente e sejam limpas automaticamente ao final do dia, abordando preocupações de privacidade. Embora a funcionalidade seja desativada por padrão, os administradores de TI poderão ativá-la, e os usuários terão a opção de compartilhar sua localização com colegas. A Microsoft enfatiza que essa ferramenta não se trata de vigilância, mas sim de promover conexões reais e reduzir confusões sobre a disponibilidade para colaborações presenciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>