<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Investimentos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/investimentos/</link><description>Recent content in Investimentos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 07:41:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/investimentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cidadão chinês é condenado por esquema de investimento em criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/cidadao-chines-e-condenado-por-esquema-de-investim/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:41:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cidadao-chines-e-condenado-por-esquema-de-investim/</guid><description>&lt;p>Daren Li, um cidadão com dupla nacionalidade da China e de São Cristóvão e Nevis, foi condenado a 20 anos de prisão em ausência por seu envolvimento em um esquema internacional de investimento em criptomoedas, conhecido como &amp;lsquo;pig butchering&amp;rsquo;, que enganou vítimas em mais de $73 milhões. Esses golpes envolvem a construção de confiança com as vítimas por meio de aplicativos de mensagens e redes sociais, antes de apresentar esquemas de investimento fraudulentos. Em vez de investir os fundos, os golpistas esvaziam as carteiras de criptomoedas das vítimas. Li se declarou culpado em novembro de 2024 e foi preso em abril de 2024, mas fugiu antes da sentença. Ele e seus cúmplices operavam a partir de centros no Camboja, utilizando uma rede de lavadores de dinheiro para movimentar os fundos roubados. O Departamento de Justiça dos EUA destacou a gravidade das ações de Li, que causaram perdas devastadoras a vítimas em todo o país. Além de Li, quatro outros suspeitos foram acusados em um esquema semelhante que resultou em perdas superiores a $80 milhões. O relatório de crimes cibernéticos de 2024 do FBI revelou que os golpistas de investimento roubaram mais de $6,5 bilhões de quase 48 mil vítimas, um aumento significativo em relação ao ano anterior.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento Global de Programas de Investimento Fraudulentos (HYIPs)</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-global-de-programas-de-investimento-fraudu/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:21:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-global-de-programas-de-investimento-fraudu/</guid><description>&lt;p>Os Programas de Investimento de Alto Rendimento (HYIPs) fraudulentos estão crescendo globalmente, oferecendo lucros &amp;lsquo;garantidos&amp;rsquo; que nenhum investimento legítimo pode sustentar. Esses golpes atraem vítimas com promessas de retornos rápidos e elevados, como &amp;lsquo;40% de retorno em 72 horas&amp;rsquo;. No entanto, a maioria dos HYIPs opera como esquemas de Ponzi, onde os primeiros investidores recebem pagamentos iniciais para criar a ilusão de lucro, enquanto os depósitos subsequentes resultam em saques atrasados ou retidos. Em um estudo recente, foram identificados mais de 4.200 sites promovendo esses esquemas fraudulentos, com 485 incidentes registrados apenas em dezembro de 2025, evidenciando a escalabilidade e a persistência dessas fraudes. Os operadores de HYIPs utilizam redes sociais e anúncios pagos para disseminar seus golpes, além de oferecer programas de referência que incentivam as vítimas a recrutar novos investidores. O ciclo típico de um HYIP envolve a criação de plataformas falsas, promoção em redes sociais, construção de confiança com resultados fabricados e, por fim, o bloqueio de saques e o desaparecimento dos operadores. A análise destaca a necessidade de vigilância e educação sobre esses riscos, especialmente em um cenário onde a regulamentação e a proteção ao consumidor são cruciais.&lt;/p></description></item><item><title>SEC processa empresas por golpe de criptomoeda de US 14 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/sec-processa-empresas-por-golpe-de-criptomoeda-de/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:57:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sec-processa-empresas-por-golpe-de-criptomoeda-de/</guid><description>&lt;p>A Comissão de Valores Mobiliários dos EUA (SEC) apresentou acusações contra várias empresas envolvidas em um esquema de fraude em criptomoedas que lesou investidores em mais de US$ 14 milhões. As plataformas de negociação Morocoin Tech Corp., Berge Blockchain Technology Co., Ltd. e Cirkor Inc., além de clubes de investimento como AI Wealth Inc. e Lane Wealth Inc., foram citadas na denúncia. O golpe foi estruturado em várias etapas, atraindo vítimas por meio de anúncios nas redes sociais e interações em grupos de mensagens, onde os golpistas se passavam por profissionais financeiros, prometendo retornos com base em dicas de investimento geradas por inteligência artificial (IA). Os investidores foram convencidos a depositar fundos em plataformas de negociação falsas, que alegavam ter licenças governamentais. Quando tentaram retirar seus investimentos, foram solicitados a pagar taxas antecipadas. A SEC busca penalidades civis e a devolução dos valores, destacando a gravidade da fraude que afeta investidores de varejo nos EUA.&lt;/p></description></item><item><title>Plataformas de Investimento Falsas Imitam Exchanges Forex em Alta de Roubo de Login</title><link>https://brdefense.center/news/plataformas-de-investimento-falsas-imitam-exchange/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:04:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataformas-de-investimento-falsas-imitam-exchange/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Group-IB revela que criminosos cibernéticos estão utilizando plataformas de negociação falsas para roubar fundos de investidores desavisados na Ásia. Essas plataformas, que imitam exchanges de criptomoedas e forex, empregam táticas avançadas de engenharia social e uma infraestrutura compartilhada para sistematizar a vitimização em massa. A pesquisa indica que os atores de ameaça mantêm uma infraestrutura centralizada que suporta múltiplos domínios fraudulentos, evidenciada por endpoints de API recorrentes e certificados SSL compartilhados. O fluxo de manipulação das vítimas, desde o primeiro contato até a extração de fundos, é meticulosamente organizado, com um operador principal supervisionando equipes especializadas. Apesar de esforços de fiscalização, como a implementação da Circular 17/2024 no Vietnã, que exige verificação biométrica mais rigorosa, os mercados negros estão respondendo com a venda de dados de identidade roubados e documentos falsificados. A integração de IA generativa nas operações de fraude representa uma nova ameaça, potencialmente automatizando iscas personalizadas em larga escala. O cenário sugere que redes de fraude transnacionais ainda operam em grande escala, desafiando as investigações das autoridades.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos exploram fraquezas em sistemas e usuários</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-fraquezas-em-sistemas-e-u/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:59:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-fraquezas-em-sistemas-e-u/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca como cibercriminosos aproveitam vulnerabilidades em sistemas e na confiança dos usuários para realizar ataques. Um exemplo é a queda na atividade do malware Lumma Stealer, que ocorreu após a exposição de identidades de seus desenvolvedores, resultando na migração de clientes para outras ferramentas como Vidar Stealer 2.0. Este novo malware, reescrito em C, apresenta técnicas avançadas de extração de credenciais e evasão de detecções. Além disso, um esquema de fraude em larga escala em Cingapura utilizou imagens de autoridades locais para enganar cidadãos em uma plataforma de investimentos falsa, demonstrando como a confiança em instituições pode ser manipulada. Outro ponto crítico é a descoberta de um pacote npm malicioso que comprometeu a cadeia de suprimentos de software, reforçando a necessidade de cautela ao instalar pacotes de código aberto. O artigo também menciona a multa de $176 milhões imposta ao Cryptomus, uma plataforma de pagamentos digitais, por não reportar transações suspeitas ligadas a crimes graves. A SpaceX desativou dispositivos Starlink usados em centros de fraude na região do Sudeste Asiático, evidenciando a resposta a crimes cibernéticos em escala global.&lt;/p></description></item><item><title>Fraude online em criptomoedas resulta em prisão de cinco suspeitos na Europa</title><link>https://brdefense.center/news/fraude-online-em-criptomoedas-resulta-em-prisao-de/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 18:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fraude-online-em-criptomoedas-resulta-em-prisao-de/</guid><description>&lt;p>Autoridades de segurança na Europa prenderam cinco suspeitos envolvidos em um esquema de fraude online que desviou mais de €100 milhões (cerca de $118 milhões) de mais de 100 vítimas na França, Alemanha, Itália e Espanha. A operação, coordenada pela Eurojust, incluiu buscas em cinco locais na Espanha e Portugal, além de ações em Itália, Romênia e Bulgária, resultando no congelamento de contas bancárias e ativos financeiros relacionados ao crime. O principal acusado foi denunciado por fraudes em larga escala e lavagem de dinheiro, operando uma plataforma de investimento online que prometia altos retornos em criptomoedas. Após os depósitos, os fundos eram transferidos para contas na Lituânia para lavagem. Vítimas que tentaram retirar seus investimentos foram solicitadas a pagar taxas adicionais, após o que o site desapareceu. A investigação envolveu várias agências judiciais e de segurança de diferentes países europeus e destacou a crescente preocupação com fraudes online, especialmente em investimentos. Em um contexto mais amplo, a Comissão Federal de Comércio dos EUA relatou perdas recordes de $12,5 bilhões em fraudes em 2024, com os esquemas de investimento sendo os mais prejudiciais. Além disso, um ataque de engenharia social em uma plataforma de blockchain resultou na recuperação de $13 milhões, demonstrando a importância da detecção precoce e ação rápida contra fraudes.&lt;/p></description></item></channel></rss>