<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infraestrutura De Internet on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/infraestrutura-de-internet/</link><description>Recent content in Infraestrutura De Internet on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 06:59:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/infraestrutura-de-internet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque DDoS de 22,2 Tbps estabelece novo recorde global</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-de-222-tbps-estabelece-novo-recorde-gl/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-de-222-tbps-estabelece-novo-recorde-gl/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare anunciou a mitigação do maior ataque DDoS já registrado, que atingiu picos de 22,2 terabits por segundo (Tbps) e 10,6 bilhões de pacotes por segundo (Bpps). Este ataque, que mais que dobrou o recorde anterior de 11,5 Tbps, durou apenas 40 segundos e utilizou uma estratégia de múltiplos vetores, combinando inundações volumétricas e exploração de protocolos. A rapidez e a intensidade do ataque destacam a crescente capacidade dos atores maliciosos e suas botnets, levantando questões sobre a resiliência da infraestrutura da internet. A Cloudflare conseguiu neutralizar o ataque sem intervenção humana, utilizando detecção de anomalias baseada em aprendizado de máquina e mecanismos automatizados de filtragem. A magnitude deste evento exige que as organizações reavaliem suas estratégias de segurança, considerando se seus provedores têm a capacidade de suportar ataques em velocidade de máquina. Com a evolução das táticas de ataque, a adoção de defesas automatizadas e entregues na borda se torna essencial para garantir a continuidade dos negócios.&lt;/p></description></item></channel></rss>