<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Crime Financeiro on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/crime-financeiro/</link><description>Recent content in Crime Financeiro on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 12:57:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/crime-financeiro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vazamento de dados do LastPass ainda causa perdas financeiras em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-do-lastpass-ainda-causa-perdas/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:57:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-do-lastpass-ainda-causa-perdas/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da TRM Labs revela que os backups criptografados roubados do LastPass, durante um ataque em 2022, estão sendo explorados por criminosos cibernéticos, especialmente associados à Rússia. Esses atacantes têm conseguido decifrar cofres de usuários que utilizam senhas mestras fracas, resultando em perdas significativas de ativos em criptomoedas até o final de 2025. A análise da TRM Labs indica que mais de 35 milhões de dólares em ativos digitais foram desviados, com 28 milhões convertidos em Bitcoin e lavados através da Wasabi Wallet. O LastPass foi multado em 1,6 milhão de dólares pelo Escritório do Comissário de Informação do Reino Unido por não implementar medidas de segurança adequadas. O relatório destaca que a falta de atualização de senhas e a segurança inadequada dos cofres permitiram que os atacantes continuassem a explorar vulnerabilidades por anos. As transações foram rastreadas através de exchanges russas, como Cryptex, que já foram sancionadas por atividades ilícitas. Essa situação evidencia como um único incidente de segurança pode se transformar em uma campanha de roubo prolongada, ressaltando a importância de medidas de segurança robustas e da conscientização dos usuários sobre a proteção de suas informações.&lt;/p></description></item></channel></rss>