<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ics on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ics/</link><description>Recent content in Ics on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 13:01:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Governo canadense afirma que hacktivistas atacam instalações de água e energia</title><link>https://brdefense.center/news/governo-canadense-afirma-que-hacktivistas-atacam-i/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:01:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-canadense-afirma-que-hacktivistas-atacam-i/</guid><description>&lt;p>O governo canadense emitiu um alerta de segurança sobre ataques realizados por hacktivistas a Sistemas de Controle Industrial (ICS), que incluem infraestruturas críticas como abastecimento de água, petróleo e agricultura. O relatório do Centro Cibernético e da Real Polícia Montada do Canadá menciona incidentes em que atacantes manipularam válvulas de pressão em uma instalação de água, causando degradação no serviço. Além disso, um sistema de medição de tanques de uma empresa de petróleo e gás foi comprometido, gerando alarmes falsos, e um silo de secagem de grãos teve seus níveis de temperatura e umidade alterados, o que poderia ter gerado condições inseguras. O governo canadense destaca que as vulnerabilidades nos ICS decorrem de uma divisão de responsabilidades pouco clara e da falta de proteção adequada dos ativos. Para mitigar esses riscos, recomenda-se a implementação de redes privadas virtuais (VPNs), autenticação em dois fatores (2FA) e sistemas de detecção de ameaças. A comunicação eficaz e a colaboração entre as empresas que operam ICS também são essenciais para proteger esses sistemas críticos.&lt;/p></description></item><item><title>Táticas de Roubo de Credenciais por Hacktivistas Pró-Russos em Ambientes OT e ICS</title><link>https://brdefense.center/news/taticas-de-roubo-de-credenciais-por-hacktivistas-p/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 19:00:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/taticas-de-roubo-de-credenciais-por-hacktivistas-p/</guid><description>&lt;p>Um grupo hacktivista pró-russo, conhecido como TwoNet, foi identificado atacando uma instalação de tratamento de água durante uma operação de honeypot realizada pelos laboratórios Vedere da Forescout em setembro de 2025. O ataque destacou uma mudança nas táticas de hacktivistas, que estão se afastando da simples desfiguração de sites para intrusões mais sofisticadas em sistemas de tecnologia operacional (OT) e controle industrial (ICS). Os atacantes exploraram a autenticação fraca em uma interface homem-máquina (HMI), utilizando credenciais padrão para obter acesso. Após a invasão, eles realizaram consultas SQL para mapear dados e injetaram JavaScript malicioso, alterando a página de login. Além disso, criaram uma conta separada para realizar ações persistentes, como manipulação de dados e desativação de logs de alarmes. A análise revelou que o ataque foi manual, com IPs associados a entidades sancionadas pela UE, e que houve atividades correlacionadas de grupos aliados, aumentando a escalabilidade da ameaça. Especialistas recomendam medidas de endurecimento, como a eliminação de senhas padrão e a segmentação de redes, para mitigar riscos semelhantes.&lt;/p></description></item><item><title>CISA emite 4 avisos sobre novas vulnerabilidades em sistemas ICS</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-emite-4-avisos-sobre-novas-vulnerabilidades-e/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:59:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-emite-4-avisos-sobre-novas-vulnerabilidades-e/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) divulgou quatro avisos em 2 de setembro de 2025, alertando sobre vulnerabilidades recém-descobertas em sistemas de controle industrial (ICS) que podem ser exploradas em ataques cibernéticos. Essas falhas afetam produtos de empresas como Delta Electronics, Fuji Electric, SunPower e Hitachi Energy, destacando a crescente ameaça enfrentada por utilidades e operadores de infraestrutura crítica em todo o mundo.&lt;/p>
&lt;p>O primeiro aviso refere-se a uma vulnerabilidade de travessia de diretório no software EIP Builder da Delta Electronics, que pode permitir que atacantes realizem operações não autorizadas. O segundo alerta destaca um estouro de buffer no FRENIC-Loader 4 da Fuji Electric, que pode levar à execução arbitrária de código. O terceiro aviso menciona uma falha de bypass de autenticação na plataforma de gerenciamento de inversores solares PVS6 da SunPower, permitindo que atacantes alterem configurações críticas. Por fim, o quarto aviso aborda várias vulnerabilidades nos relés de proteção Relion da Hitachi Energy, incluindo operações não autorizadas via interface Modbus.&lt;/p></description></item><item><title>CISA publica novos avisos sobre vulnerabilidades críticas em ICS</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-publica-novos-avisos-sobre-vulnerabilidades-c/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-publica-novos-avisos-sobre-vulnerabilidades-c/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura (CISA) dos EUA divulgou três novos avisos sobre Sistemas de Controle Industrial (ICS) que destacam vulnerabilidades críticas em produtos de automação e controle. Os avisos, publicados em 26 de agosto de 2025, abordam falhas em softwares de interface homem-máquina, controladores lógicos programáveis e dispositivos de monitoramento de bombas. Cada aviso classifica a severidade das vulnerabilidades utilizando o Sistema Comum de Pontuação de Vulnerabilidades (CVSS) e oferece estratégias de mitigação, como endurecimento de configurações e atualizações de software. As organizações que utilizam os produtos afetados são instadas a avaliar sua exposição, implementar soluções alternativas e aplicar patches fornecidos pelos fornecedores imediatamente. Além disso, recomenda-se que os administradores validem os controles de segmentação de rede, reforcem políticas de acesso e monitorem atividades anômalas que possam indicar tentativas de exploração. As vulnerabilidades identificadas têm severidades que variam de 7.8 a 9.1, sendo a mais crítica a relacionada ao software VT-Designer da INVT Electric. A CISA enfatiza a importância de uma gestão eficaz de patches e um monitoramento contínuo para proteger as operações industriais contra possíveis ataques.&lt;/p></description></item><item><title>CISA emite quatro avisos sobre vulnerabilidades críticas em ICS</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-emite-quatro-avisos-sobre-vulnerabilidades-cr/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:59:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-emite-quatro-avisos-sobre-vulnerabilidades-cr/</guid><description>&lt;p>No dia 19 de agosto de 2025, a Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA) divulgou quatro novos avisos sobre Sistemas de Controle Industrial (ICS), abordando vulnerabilidades em componentes de infraestrutura crítica de grandes fornecedores, como Siemens, Tigo Energy e EG4 Electronics. Os avisos destacam os desafios de segurança contínuos em ambientes de tecnologia operacional que suportam serviços essenciais em diversos setores da indústria.&lt;/p>
&lt;p>Dentre os avisos, dois focam em produtos da Siemens, que são amplamente utilizados em infraestrutura crítica. O primeiro, ICSA-25-231-01, trata de vulnerabilidades na família de produtos Desigo CC e nos sistemas SENTRON Powermanager, comuns em instalações comerciais e hospitais. O segundo, ICSA-25-231-02, aborda o módulo SAML da Mendix, que lida com protocolos de autenticação, permitindo acesso não autorizado a sistemas críticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>