<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Redtiger on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/redtiger/</link><description>Recent content in Redtiger on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 18:58:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/redtiger/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ferramenta de segurança é usada por hackers para roubar senhas do Discord</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-de-seguranca-e-usada-por-hackers-para-r/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-de-seguranca-e-usada-por-hackers-para-r/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Netskope identificaram que a ferramenta de código aberto RedTiger, originalmente desenvolvida para testes de segurança, está sendo utilizada por hackers para criar um infostealer que rouba dados de contas do Discord e informações de pagamento. O malware, que também captura credenciais armazenadas em navegadores, dados de carteiras de criptomoedas e informações de jogos como Roblox, é disseminado através de canais do Discord, sites maliciosos e vídeos no YouTube, disfarçado como mods ou boosters. A RedTiger permite a interceptação de dados do sistema, incluindo senhas e cookies, e injeta JavaScript no Discord para capturar eventos como tentativas de login e compras. Os dados coletados são enviados para os hackers via GoFile, um serviço de armazenamento em nuvem anônimo. A Netskope alerta que usuários franceses do Discord estão sendo os principais alvos, e recomenda que, em caso de suspeita de infecção, os usuários revoguem tokens, troquem senhas e reinstalem o aplicativo a partir do site oficial. A situação destaca a vulnerabilidade de usuários em plataformas populares e a necessidade de medidas de segurança robustas.&lt;/p></description></item><item><title>Nova ferramenta RedTiger ataca gamers e compromete contas do Discord</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-redtiger-ataca-gamers-e-compromete/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:01:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-redtiger-ataca-gamers-e-compromete/</guid><description>&lt;p>Uma nova ameaça cibernética chamada RedTiger está circulando, visando gamers em todo o mundo, especialmente aqueles que utilizam o Discord. Este infostealer foi projetado para roubar credenciais do Discord, contas de jogos e informações financeiras sensíveis. Inicialmente, RedTiger era uma ferramenta legítima de red-teaming lançada em 2024, mas agora foi adaptada por cibercriminosos para fins maliciosos. O malware injeta código malicioso diretamente no aplicativo Discord, além de coletar senhas salvas no navegador, informações de cartões de pagamento e credenciais de carteiras de criptomoedas. O RedTiger utiliza um processo de roubo de dados em duas etapas, enviando as informações roubadas para um serviço de armazenamento em nuvem, o que dificulta a rastreabilidade dos atacantes. Com mecanismos de persistência sofisticados, o malware pode reiniciar automaticamente após a inicialização do sistema, garantindo acesso contínuo ao dispositivo infectado. A natureza de código aberto do RedTiger permite que qualquer um modifique a ferramenta, criando variações que dificultam a detecção por softwares antivírus. Diante disso, é crucial que os gamers adotem práticas de segurança, como evitar downloads de fontes não confiáveis e utilizar senhas fortes e únicas.&lt;/p></description></item></channel></rss>