<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Whisperpair on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/whisperpair/</link><description>Recent content in Whisperpair on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 13:05:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/whisperpair/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica permite invasão de fones Bluetooth por hackers</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-permite-invasao-de-fones-b/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:05:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-permite-invasao-de-fones-b/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Universidade Católica de Leuven identificaram uma vulnerabilidade crítica no protocolo Fast Pair da Google, chamada WhisperPair (CVE-2025-36911), que afeta centenas de milhões de fones de ouvido e microfones Bluetooth. Essa falha permite que hackers sequestram dispositivos de áudio, possibilitando o rastreamento de usuários e a escuta de conversas sem o consentimento da vítima. A vulnerabilidade decorre de uma má implementação do protocolo, que deveria ignorar pedidos de pareamento não autorizados, mas que foi negligenciada por diversos fabricantes. Dispositivos de marcas como Google, JBL, Sony e Xiaomi estão entre os afetados, permitindo conexões a até 14 metros de distância. Após a descoberta, a Google premiou os pesquisadores com US$ 15.000 e está colaborando com os fabricantes para lançar correções. No entanto, a única defesa disponível para os usuários é a instalação de atualizações de firmware, já que desabilitar o Fast Pair nos celulares não impede o ataque. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança de dispositivos Bluetooth e a privacidade dos usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>