<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Windows on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/windows/</link><description>Recent content in Windows on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 19:19:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha crítica no Bloco de Notas do Windows permite controle total do PC</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-bloco-de-notas-do-windows-permite/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:19:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-bloco-de-notas-do-windows-permite/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade grave, identificada como CVE-2026-20841, foi descoberta no Bloco de Notas do Windows, permitindo que cibercriminosos assumam o controle total de computadores afetados. A falha, que se relaciona à execução remota de código, foi encontrada durante uma atualização de segurança em fevereiro de 2026, após a Microsoft ter implementado suporte ao Markdown no aplicativo. A exploração da vulnerabilidade ocorre quando um usuário abre um arquivo Markdown comprometido, que contém um link malicioso. Ao clicar nesse link, os hackers conseguem executar comandos não verificados, obtendo acesso a dados pessoais sem que o sistema emita alertas de segurança. A versão clássica do Bloco de Notas não foi afetada, mas as versões mais recentes, que possuem mais funcionalidades, estão em risco. A Microsoft já lançou uma atualização urgente para corrigir a falha, recomendando que os usuários atualizem suas versões para a 11.2510 ou superiores e mantenham cautela ao interagir com mensagens suspeitas.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisador revela vulnerabilidades em arquivos de atalho do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisador-revela-vulnerabilidades-em-arquivos-de/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:17:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisador-revela-vulnerabilidades-em-arquivos-de/</guid><description>&lt;p>Durante o Wild West Hackin&amp;rsquo; Fest, o pesquisador de segurança Wietze Beukema apresentou várias vulnerabilidades em arquivos de atalho (.LNK) do Windows, que permitem a execução de payloads maliciosos. Beukema documentou quatro técnicas desconhecidas que manipulam esses arquivos para ocultar alvos maliciosos, enganando os usuários que verificam as propriedades do arquivo. Os arquivos LNK, introduzidos no Windows 95, utilizam um formato binário complexo que possibilita a criação de arquivos enganosos que parecem legítimos no Windows Explorer, mas que executam programas diferentes ao serem abertos. As falhas exploram inconsistências na priorização de caminhos de destino conflitantes dentro dos arquivos de atalho. A técnica mais poderosa envolve a manipulação da estrutura EnvironmentVariableDataBlock, permitindo que um alvo falso, como &amp;ldquo;invoice.pdf&amp;rdquo;, seja exibido, enquanto comandos maliciosos são executados. Apesar da gravidade das falhas, a Microsoft não as classificou como vulnerabilidades de segurança, argumentando que a exploração requer interação do usuário. Beukema, por sua vez, destacou que os usuários frequentemente ignoram avisos de segurança, o que torna esses ataques viáveis. Ele também lançou uma ferramenta de código aberto chamada &amp;ldquo;lnk-it-up&amp;rdquo; para testar e identificar arquivos LNK potencialmente maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam proteção de tela do Windows para aplicar golpes</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-protecao-de-tela-do-windows-para-apli/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:30:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-protecao-de-tela-do-windows-para-apli/</guid><description>&lt;p>Um novo tipo de ataque de spear-phishing está utilizando arquivos de proteção de tela do Windows (.scr) para contornar sistemas de segurança e infectar instituições. De acordo com uma pesquisa da ReliaQuest, os cibercriminosos estão enganando usuários ao enviar arquivos maliciosos disfarçados de documentos corporativos, como recibos ou resumos de projetos. Quando a vítima baixa e executa o arquivo .scr, que é um executável, as ferramentas de segurança geralmente não detectam a ameaça, pois essa extensão é menos monitorada em comparação com arquivos mais comuns, como .exe.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malware DEADVAX utiliza técnicas avançadas para infiltração</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-deadvax-utiliza-tecnicas-avanc/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:01:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-deadvax-utiliza-tecnicas-avanc/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança cibernética revelaram detalhes sobre uma nova campanha de malware chamada DEAD#VAX, que utiliza uma combinação de técnicas sofisticadas para contornar mecanismos tradicionais de detecção. O ataque utiliza arquivos de disco virtual (VHD) hospedados na rede descentralizada InterPlanetary Filesystem (IPFS), disfarçados como arquivos PDF, para enganar as vítimas. O malware AsyncRAT, um trojan de acesso remoto, é injetado diretamente em processos confiáveis do Windows, operando totalmente na memória e evitando a criação de artefatos forenses no disco. A campanha é iniciada por meio de um e-mail de phishing que entrega o arquivo VHD. Uma vez montado, um script WSF é executado, que verifica as condições do ambiente antes de liberar o AsyncRAT. Essa abordagem de execução em memória e o uso de scripts ofuscados dificultam a detecção e a resposta a incidentes, tornando a campanha altamente eficaz. Os pesquisadores alertam que a evolução das campanhas de malware, que agora dependem de formatos de arquivo confiáveis e execução residente na memória, representa um desafio significativo para a segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft anuncia descontinuação do NTLM em favor do Kerberos</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-descontinuacao-do-ntlm-em-favor/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:19:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-descontinuacao-do-ntlm-em-favor/</guid><description>&lt;p>A Microsoft revelou um plano em três fases para descontinuar o uso do New Technology LAN Manager (NTLM), uma tecnologia de autenticação considerada obsoleta e vulnerável a ataques cibernéticos. O NTLM foi oficialmente descontinuado em junho de 2024 e não recebe mais atualizações, devido a sua suscetibilidade a ataques como replay e man-in-the-middle, conforme explicado por Mariam Gewida, Gerente de Programa Técnico II da Microsoft. Apesar de sua descontinuação, o NTLM ainda é amplamente utilizado em ambientes corporativos, muitas vezes devido a dependências legadas e limitações de rede, o que expõe as organizações a riscos de segurança. Para mitigar esses problemas, a Microsoft implementou uma estratégia que inclui auditorias aprimoradas do NTLM, a introdução de recursos como IAKerb e um Centro de Distribuição de Chaves local, e, finalmente, a desativação do NTLM por padrão nas próximas versões do Windows Server. Essa transição é vista como um passo importante em direção a um futuro sem senhas e mais resistente a phishing, exigindo que as organizações realizem auditorias e migrações para o Kerberos. A mudança visa garantir que o Windows opere em um estado seguro por padrão, priorizando alternativas de autenticação mais modernas e seguras.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft oferece solução temporária para falhas no Outlook após atualizações</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-oferece-solucao-temporaria-para-falhas-n/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:20:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-oferece-solucao-temporaria-para-falhas-n/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou uma solução temporária para usuários do Outlook que estão enfrentando travamentos após a instalação das atualizações de segurança do Windows deste mês. O problema afeta especialmente usuários com contas de e-mail POP que instalaram a atualização KB5074109 em sistemas Windows 11 25H2 e 24H2. Os sintomas incluem a incapacidade de reabrir o Outlook sem encerrar o processo pelo Gerenciador de Tarefas, e-mails sendo baixados novamente, além de mensagens enviadas não aparecendo na pasta Itens Enviados. A Microsoft também alertou que qualquer aplicativo pode se tornar não responsivo ao abrir ou salvar arquivos em serviços de armazenamento em nuvem, como OneDrive ou Dropbox. Os usuários afetados foram aconselhados a acessar suas contas de e-mail via webmail ou a mover seus arquivos PST do Outlook para fora do OneDrive. Embora seja possível desinstalar as atualizações problemáticas, a Microsoft adverte que isso pode deixar os dispositivos vulneráveis a ameaças, já que as atualizações de segurança corrigem falhas exploráveis. A empresa está investigando a situação, mas ainda não forneceu um cronograma para uma solução permanente.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 100 vulnerabilidades no Windows, incluindo 3 zero-day</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-100-vulnerabilidades-no-windows/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 01:30:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-100-vulnerabilidades-no-windows/</guid><description>&lt;p>No dia 13 de janeiro de 2026, a Microsoft lançou uma atualização de segurança que corrigiu mais de 100 vulnerabilidades no Windows, incluindo três falhas zero-day. A CVE-2026-20805, uma das falhas zero-day, permite que hackers acessem informações sensíveis através de vazamentos de memória, facilitando ataques subsequentes. Outra vulnerabilidade, CVE-2026-21265, está relacionada à expiração de certificados do secure boot, afetando computadores adquiridos entre 2012 e 2025. Para mitigar essa falha, é necessário auditar o hardware e atualizar o firmware. A terceira falha, CVE-2023-31096, está ligada à elevação de privilégios em drivers de modem que têm sido parte do Windows por décadas. Das 114 vulnerabilidades corrigidas, 57 são de elevação de privilégios, 22 de execução remota de código e 22 de vazamento de informações. Embora apenas 8 sejam categorizadas como críticas, é essencial que usuários e empresas avaliem o impacto dessas falhas em seus sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Novo ciberataque ao Windows utiliza acesso remoto por script</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ciberataque-ao-windows-utiliza-acesso-remoto/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:03:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ciberataque-ao-windows-utiliza-acesso-remoto/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de ciberataque, chamada SHADOW#REACTOR, está afetando usuários do Windows ao disseminar um malware de acesso remoto. Detectado por pesquisadores da Securonix, o ataque utiliza a ferramenta Remcos RAT para obter acesso remoto aos sistemas, estabelecendo uma persistência silenciosa. O processo inicia-se com um VBS Launcher, que se disfarça no Windows e executa um script para recuperar payloads fragmentados de um servidor remoto. Esses fragmentos são então reconstruídos em loaders, que são decodificados na memória do dispositivo. A execução final do malware é realizada através do MSBuild.exe, um processo legítimo do Windows, que permite ao Remcos RAT comprometer o sistema operacional. Os principais alvos são pequenas e médias empresas, com os hackers buscando vender o acesso a esses sistemas a outros agentes maliciosos. A disseminação do malware ocorre principalmente por meio de links maliciosos, que atraem as vítimas sem que elas percebam. A utilização de processos legítimos para a infecção torna o Remcos RAT resiliente e difícil de ser detectado por soluções de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Malware oculto no KMSAuto infecta quase 3 milhões de PCs</title><link>https://brdefense.center/news/malware-oculto-no-kmsauto-infecta-quase-3-milhoes/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-oculto-no-kmsauto-infecta-quase-3-milhoes/</guid><description>&lt;p>Um homem lituano de 29 anos foi preso por sua suposta participação na infecção de 2,8 milhões de sistemas com um malware disfarçado de KMSAuto, uma ferramenta popular para ativar o Windows e o Microsoft Office sem custos. As autoridades coreanas relataram que o criminoso enganou as vítimas a baixarem um ativador malicioso, que escaneava a área de transferência em busca de credenciais de criptomoeda, substituindo-as por endereços controlados por ele. O ataque resultou em um roubo de 1,7 bilhão de won coreano, equivalente a milhões de reais, através de 8,4 mil transações online. A investigação começou em agosto de 2020, após uma denúncia de cryptojacking, onde o malware alterava endereços de carteiras de criptomoeda sem o conhecimento dos usuários. O caso destaca a crescente ameaça de malware escondido em ferramentas piratas e a necessidade de conscientização sobre os riscos associados ao uso de software não autorizado.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramenta falsa de ativação do Windows infecta PCs com malware</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-falsa-de-ativacao-do-windows-infecta-pc/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-falsa-de-ativacao-do-windows-infecta-pc/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe de cibersegurança está em andamento, onde hackers estão utilizando um domínio falso do Microsoft Activation Scripts (MAS) para disseminar malware, especificamente o Cosmali Loader. Esse malware é ativado quando usuários digitam incorretamente o comando &amp;lsquo;get.activated.win&amp;rsquo; no PowerShell, substituindo por &amp;lsquo;get.activate[.]win&amp;rsquo;, um domínio malicioso. Os usuários afetados relataram receber pop-ups informando sobre a infecção, que pode incluir um trojan de acesso remoto e funcionalidades de mineração de criptomoedas. Especialistas em cibersegurança alertam que a utilização de scripts de ativação não oficiais do Windows pode ser arriscada e recomendam cautela ao inserir comandos desconhecidos. A situação destaca a importância de verificar a autenticidade de ferramentas de ativação e a necessidade de educação contínua sobre segurança digital para evitar tais armadilhas.&lt;/p></description></item><item><title>Milhares baixam torrent e liberam malware AgentTesla em dispositivos Windows</title><link>https://brdefense.center/news/milhares-baixam-torrent-e-liberam-malware-agenttes/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 01:22:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/milhares-baixam-torrent-e-liberam-malware-agenttes/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético tem se espalhado por meio de um torrent fraudulento que promete conter o filme &amp;ldquo;One Battle After Another&amp;rdquo;, estrelado por Leonardo DiCaprio. Ao clicar em um atalho disfarçado como lançador do filme, os usuários inadvertidamente executam um script PowerShell malicioso que se oculta em arquivos de legenda. Esse script extrai e executa outros scripts maliciosos, resultando na instalação do AgentTesla, um trojan de acesso remoto que rouba credenciais de navegadores, clientes de e-mail e ferramentas de FTP. A campanha, observada por pesquisadores, destaca a vulnerabilidade dos usuários que, atraídos pela curiosidade por novos lançamentos, ignoram os riscos de segurança. O ataque não depende de falhas de software, mas sim da execução do usuário, o que permite contornar defesas básicas de antivírus. A disseminação de torrents por publicadores anônimos continua a ser um método comum para a entrega de malware, reforçando a necessidade de cautela ao baixar conteúdos não verificados.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige falha grave em arquivos de atalho do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-falha-grave-em-arquivos-de-atalh/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:58:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-falha-grave-em-arquivos-de-atalh/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou correções para uma vulnerabilidade crítica em arquivos de atalho do Windows, identificada como CVE-2025-9491. Essa falha, que já foi explorada em ataques por grupos de hackers e estados estrangeiros, permite que comandos maliciosos sejam ocultados em arquivos do tipo LNK. Para que a exploração ocorra, é necessária a interação do usuário, que deve abrir o arquivo. Os cibercriminosos costumam enviar esses arquivos disfarçados em anexos compactados, como ZIP, para evitar detecções. A vulnerabilidade se aproveita da forma como o Windows exibe os atalhos, permitindo que códigos maliciosos sejam executados sem que o usuário perceba, uma vez que o campo Target do atalho só mostra os primeiros 260 caracteres. Apesar da correção da Microsoft, que agora exibe todos os caracteres do campo Target, a falha não é completamente resolvida, pois os comandos maliciosos permanecem. A ACROS Security, por sua vez, lançou uma correção alternativa que limita os atalhos a 260 caracteres e alerta os usuários sobre potenciais perigos. Essa situação destaca a necessidade de vigilância constante e educação em segurança cibernética para evitar que usuários caiam em armadilhas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige vulnerabilidade crítica em arquivos de atalho do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-vulnerabilidade-critica-em-arqui/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:58:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-vulnerabilidade-critica-em-arqui/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou um patch silencioso em novembro de 2025 para corrigir a vulnerabilidade CVE-2025-9491, que afeta arquivos de atalho (.LNK) do Windows. Essa falha, que existe desde 2017, permite que atacantes executem código remotamente ao manipular a interface do usuário, ocultando comandos maliciosos através de caracteres em branco. A vulnerabilidade foi explorada por grupos patrocinados por estados, incluindo nações como China, Irã, Coreia do Norte e Rússia, em campanhas de espionagem e roubo de dados. A falha foi inicialmente revelada em março de 2025, e, apesar de a Microsoft ter inicialmente decidido não corrigir o problema, a crescente exploração levou à liberação do patch. O novo comportamento do sistema agora exibe o comando completo no diálogo de propriedades, independentemente do seu comprimento, mitigando o risco de ocultação. A 0patch, por sua vez, oferece uma micropatch que alerta os usuários ao tentarem abrir arquivos .LNK com mais de 260 caracteres, destacando a necessidade de proteção contínua contra ataques que possam utilizar essa vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Falsa atualização do Windows oculta malware ClickFix em imagens</title><link>https://brdefense.center/news/falsa-atualizacao-do-windows-oculta-malware-clickf/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:59:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falsa-atualizacao-do-windows-oculta-malware-clickf/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Huntress identificaram uma nova tática do malware ClickFix, que utiliza esteganografia para esconder códigos maliciosos em imagens PNG. Os cibercriminosos imitam atualizações críticas do Windows para enganar os usuários, que precisam copiar e colar comandos no prompt de comando para ativar o malware. Essa variante do ClickFix, que também inclui infostealers como LummaC2 e Rhadamantys, foi observada pela primeira vez em outubro de 2025. O ataque envolve a execução de código JavaScript através do binário nativo do Windows, mshta, e utiliza PowerShell e assembly .NET para extrair o payload malicioso. Apesar de parte da infraestrutura hacker ter sido desmantelada em uma operação em novembro, domínios falsos de atualização do Windows ainda estão ativos. Para se proteger, a Huntress recomenda monitorar processos suspeitos e desconfiar de comandos desconhecidos. A situação destaca a necessidade de vigilância constante contra técnicas de engenharia social cada vez mais sofisticadas.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malvertising usa sites falsos para enganar usuários do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-sites-falsos-para-eng/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:58:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-sites-falsos-para-eng/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertam sobre uma nova campanha que utiliza iscas do tipo ClickFix e sites falsos de conteúdo adulto para enganar usuários a executar comandos maliciosos, disfarçados como uma &amp;lsquo;atualização crítica&amp;rsquo; de segurança do Windows. Segundo um relatório da Acronis, a campanha redireciona usuários para sites de conteúdo adulto, como clones do xHamster e PornHub, onde uma tela falsa de atualização do Windows é exibida. Essa abordagem psicológica pressiona as vítimas a instalarem a atualização &amp;lsquo;urgente&amp;rsquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet Tsundere ataca usuários do Windows com malware em expansão</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-tsundere-ataca-usuarios-do-windows-com-malw/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 18:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-tsundere-ataca-usuarios-do-windows-com-malw/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança alertaram sobre a botnet Tsundere, que está em expansão e visa usuários do Windows. Desde meados de 2025, essa ameaça é capaz de executar código JavaScript arbitrário a partir de um servidor de comando e controle (C2). Embora os detalhes sobre a propagação do malware ainda sejam escassos, há indícios de que os atacantes tenham utilizado uma ferramenta legítima de Monitoramento e Gerenciamento Remoto (RMM) para baixar um arquivo MSI de um site comprometido. Os nomes dos artefatos de malware, como Valorant e cs2, sugerem que a botnet pode estar sendo disseminada através de iscas relacionadas a jogos, possivelmente visando usuários em busca de versões piratas. O instalador falso é projetado para instalar o Node.js e executar um script que decifra e executa o payload principal da botnet. A análise também revelou que a botnet utiliza a blockchain Ethereum para obter detalhes do servidor C2, permitindo uma infraestrutura resiliente. Embora a origem exata dos atacantes não seja clara, a presença do idioma russo no código sugere que eles são falantes dessa língua. A botnet Tsundere representa uma ameaça significativa, com a capacidade de se adaptar a várias ações maliciosas.&lt;/p></description></item><item><title>Como uma ferramenta Unix antiga ressurgiu para executar comandos ocultos</title><link>https://brdefense.center/news/como-uma-ferramenta-unix-antiga-ressurgiu-para-exe/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-uma-ferramenta-unix-antiga-ressurgiu-para-exe/</guid><description>&lt;p>O comando &amp;lsquo;finger&amp;rsquo;, uma ferramenta de consulta de usuários em sistemas Unix, voltou a ser explorado por atacantes para executar comandos remotos e roubar dados sem que os usuários percebam. Embora tenha caído em desuso, o método atual utiliza scripts em lote que fazem requisições a servidores &amp;lsquo;finger&amp;rsquo; remotos, canalizando as respostas diretamente para sessões de comando do Windows. Um exemplo notável envolveu um usuário que, acreditando estar completando uma verificação humana, na verdade executou um comando que se conectava a um endereço &amp;lsquo;finger&amp;rsquo;, permitindo que um script malicioso fosse executado localmente.&lt;/p></description></item><item><title>TaskHound Ferramenta para Detectar Tarefas Agendadas e Credenciais no Windows</title><link>https://brdefense.center/news/taskhound-ferramenta-para-detectar-tarefas-agendad/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/taskhound-ferramenta-para-detectar-tarefas-agendad/</guid><description>&lt;p>O TaskHound é uma ferramenta inovadora que visa detectar tarefas agendadas no Windows que operam com privilégios elevados e credenciais armazenadas, um alvo atrativo para atacantes que buscam movimentação lateral e escalonamento de privilégios. Muitas organizações configuram essas tarefas de forma inadequada, permitindo que credenciais sejam armazenadas em disco, o que as torna vulneráveis a ataques. O TaskHound automatiza a identificação dessas tarefas em ambientes Active Directory, economizando tempo e reduzindo erros em avaliações de segurança. Ele destaca tarefas críticas que rodam como administradores de domínio e integra-se ao BloodHound, permitindo uma análise contextualizada das rotas de ataque. Além disso, a ferramenta analisa datas de alteração de senhas em relação às datas de criação das tarefas, identificando credenciais obsoletas que podem ser exploradas. O TaskHound opera em modos online e offline, facilitando a análise em diferentes cenários. Para as operações defensivas, ele ajuda a identificar tarefas que merecem investigação imediata, reforçando a importância da gestão adequada de acessos privilegiados e da auditoria regular do Active Directory.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 63 falhas de segurança no Windows</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-63-falhas-de-seguranca-no-window/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:05:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-63-falhas-de-seguranca-no-window/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou um pacote de correções em 11 de novembro de 2025, abordando 63 falhas de segurança no Windows, incluindo uma vulnerabilidade crítica de dia zero, identificada como CVE-2025-62215. Dentre as falhas corrigidas, quatro foram classificadas como críticas e 59 como importantes. As vulnerabilidades incluem 29 relacionadas à escalada de privilégios, 16 à execução remota de código e 11 à divulgação de informações. A falha de dia zero, descoberta pelo Centro de Inteligência de Ameaças da Microsoft, permitia que um invasor, já com acesso ao sistema, aumentasse seus privilégios localmente devido a uma condição de corrida no kernel do Windows. Essa falha poderia permitir que hackers sobrescrevessem a memória do sistema, sequestrando o fluxo de execução. A Microsoft não divulgou detalhes sobre a exploração da vulnerabilidade, mas especialistas acreditam que ela pode ter sido utilizada em ataques de phishing ou outras falhas. As correções se somam a 27 vulnerabilidades já solucionadas desde a última atualização de segurança do Edge, em outubro de 2025.&lt;/p></description></item><item><title>Windows sofre ataque de coerção de autenticação que envia credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/windows-sofre-ataque-de-coercao-de-autenticacao-qu/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:00:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-sofre-ataque-de-coercao-de-autenticacao-qu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança identificaram um aumento nos ataques de coerção de autenticação que exploram os mecanismos de Chamada de Procedimento Remoto (RPC) do Windows. Esses ataques manipulam o comportamento de autenticação de rede embutido no sistema, permitindo que máquinas enviem credenciais para servidores controlados por atacantes, sem a necessidade de interação do usuário ou privilégios administrativos. Ao abusar de funções RPC menos conhecidas, como MS-DFSNM e MS-EVEN, os atacantes conseguem fazer com que ativos valiosos, como Controladores de Domínio e Servidores de Certificado, se autentiquem em servidores maliciosos. Uma vez autenticados, os atacantes capturam hashes NTLM e realizam ataques de retransmissão para se mover lateralmente na rede. Para se defender contra esses ataques, recomenda-se monitorar rigorosamente o tráfego RPC e implementar técnicas de prevenção, como a assinatura SMB e a proteção estendida para autenticação. A evolução desses ataques representa uma nova ameaça que exige visibilidade aprimorada sobre o comportamento do RPC para evitar a extração de credenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade 0-Day do Kernel do Windows é Ativamente Exploradas</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-day-do-kernel-do-windows-e-ativa/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:58:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-day-do-kernel-do-windows-e-ativa/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade 0-day no Kernel do Windows, identificada como CVE-2025-62215, está sendo ativamente explorada para escalonamento de privilégios. Publicada em 11 de novembro de 2025, a falha é classificada como importante e resulta da execução concorrente de código que utiliza um recurso compartilhado sem a devida sincronização, caracterizando uma condição de corrida. Além disso, a vulnerabilidade envolve gerenciamento inadequado de memória, criando um cenário de &amp;lsquo;double free&amp;rsquo; que permite que atacantes escalem privilégios ao serem bem-sucedidos na exploração.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Konni realiza ataques a dispositivos Android e Windows</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-konni-realiza-ataques-a-dispositivos-android/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-konni-realiza-ataques-a-dispositivos-android/</guid><description>&lt;p>O grupo de ciberespionagem associado à Coreia do Norte, conhecido como Konni, foi identificado em uma nova onda de ataques que visam dispositivos Android e Windows, com o objetivo de roubo de dados e controle remoto. Os atacantes se disfarçaram como conselheiros psicológicos e ativistas de direitos humanos, distribuindo malware disfarçado de programas de alívio do estresse. Uma das táticas mais preocupantes é a exploração dos serviços de rastreamento da Google, permitindo que os invasores redefinam remotamente dispositivos Android, resultando na exclusão não autorizada de dados pessoais. O ataque foi detectado em setembro de 2025 e marca a primeira vez que o grupo utiliza funções legítimas para realizar redefinições remotas. Os atacantes também empregaram e-mails de spear-phishing, imitando entidades legítimas, para obter acesso a computadores e propagar malware através de sessões do aplicativo KakaoTalk. O malware, denominado EndRAT, permite controle total sobre os sistemas comprometidos, incluindo a exfiltração de credenciais do Google. Além disso, o grupo Lazarus foi mencionado por utilizar uma versão atualizada do malware Comebacker em campanhas de espionagem direcionadas a organizações de defesa e aeroespaciais. Essas atividades destacam a crescente sofisticação e a ameaça representada por grupos de ciberespionagem da Coreia do Norte.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade de Escalação de Privilégios no Elastic Defend para Windows</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-escalacao-de-privilegios-no-ela/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-escalacao-de-privilegios-no-ela/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi descoberta no Elastic Defend, um software de proteção de endpoint, que pode permitir que atacantes escalem privilégios em sistemas Windows. Identificada como CVE-2025-37735, a falha resulta de um manuseio inadequado das permissões de arquivos no serviço Defend. Quando o serviço é executado com privilégios de nível SYSTEM, ele não preserva corretamente as configurações de permissão originais, criando uma brecha que permite a usuários locais deletar arquivos arbitrários no sistema comprometido. Isso pode levar a uma escalada de privilégios, permitindo que um atacante com acesso limitado obtenha controle administrativo total da máquina afetada. A Elastic classificou a vulnerabilidade com um score CVSS de 7.0 (Alto), o que indica um risco significativo, especialmente em ambientes onde usuários locais têm acesso. As organizações são aconselhadas a atualizar imediatamente para as versões corrigidas 8.19.6, 9.1.6 ou 9.2.0, que implementam mecanismos adequados de preservação de permissões. Para aquelas que não podem atualizar imediatamente, a versão 24H2 do Windows 11 oferece mudanças arquitetônicas que dificultam a exploração dessa vulnerabilidade, servindo como uma medida de segurança temporária.&lt;/p></description></item><item><title>Falha do Windows em risco há oito anos Microsoft ignora problema</title><link>https://brdefense.center/news/falha-do-windows-em-risco-ha-oito-anos-microsoft-i/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:59:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-do-windows-em-risco-ha-oito-anos-microsoft-i/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica no Windows, identificada como CVE-2025-9491, tem sido explorada por cibercriminosos nos últimos oito anos, levantando preocupações sobre a segurança do sistema operacional. Essa falha, que afeta o processamento de arquivos LNK, permite que hackers disseminem malware, como trojans de acesso remoto, através de ataques de phishing. Recentemente, um grupo de cibercriminosos tem direcionado suas ações a diplomatas em países europeus, como Bélgica, Hungria e Itália, utilizando essa vulnerabilidade para espionagem digital. Apesar de a Microsoft ter sido informada sobre a falha, não há indícios de que a empresa esteja trabalhando em uma correção, o que gera incertezas sobre a segurança dos usuários. Enquanto isso, recomenda-se que os usuários permaneçam vigilantes quanto a e-mails suspeitos e evitem abrir arquivos LNK de remetentes desconhecidos. A situação é alarmante, especialmente considerando a crescente sofisticação dos ataques digitais e a necessidade de proteção robusta em um cenário de ameaças cibernéticas em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Usuários do Windows Alvo de Campanha ValleyRAT com WeChat e DingTalk</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-do-windows-alvo-de-campanha-valleyrat-com/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:03:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-do-windows-alvo-de-campanha-valleyrat-com/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware, conhecida como ValleyRAT, está atacando usuários e organizações que falam chinês, utilizando técnicas avançadas de evasão e escalonamento de privilégios. Identificado pela primeira vez em 2023, o ValleyRAT se destaca por sua capacidade de se esconder e evitar detecções, empregando um modelo de execução em múltiplas camadas. O malware começa com um downloader que carrega um loader, seguido por um injetor e, finalmente, o payload do RAT. O loader, um executável .NET, utiliza criptografia para ocultar seus recursos e se aproveita de ferramentas legítimas da Microsoft para injetar o malware em processos em execução.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercrime se torna uma ameaça ao mundo real</title><link>https://brdefense.center/news/cibercrime-se-torna-uma-ameaca-ao-mundo-real/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercrime-se-torna-uma-ameaca-ao-mundo-real/</guid><description>&lt;p>O cibercrime está se expandindo para além do ambiente digital, afetando diretamente o mundo físico e a economia global. Recentemente, foram descobertas falhas de segurança críticas no Windows Graphics Device Interface (GDI), que podem permitir a execução remota de código e a divulgação de informações. Essas vulnerabilidades, identificadas como CVE-2025-30388, CVE-2025-53766 e CVE-2025-47984, foram corrigidas pela Microsoft, mas ressaltam a dificuldade em garantir a segurança total de sistemas complexos. Além disso, três cidadãos chineses foram condenados em Cingapura por hackearem sites de jogos, demonstrando como grupos organizados utilizam ciberataques para fraudes e roubo de dados. A análise de malware também está se beneficiando da inteligência artificial, com ferramentas como o ChatGPT acelerando a triagem e análise de trojans sofisticados. Por fim, o Departamento de Segurança Interna dos EUA propôs novas regras para a coleta de dados biométricos em processos de imigração, o que pode ter implicações significativas para a privacidade e segurança de dados. Este cenário destaca a necessidade urgente de uma abordagem integrada de segurança cibernética que considere tanto as ameaças digitais quanto suas repercussões no mundo físico.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft alerta sobre recuperação do BitLocker em sistemas Windows</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-recuperacao-do-bitlocker-em/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:01:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-recuperacao-do-bitlocker-em/</guid><description>&lt;p>A Microsoft identificou um problema que pode afetar usuários de sistemas operacionais Windows após a atualização de segurança de outubro de 2025. Dispositivos com processadores Intel que suportam a tecnologia Connected Standby podem apresentar telas de recuperação do BitLocker inesperadamente durante reinicializações, exigindo que os usuários insiram manualmente a chave de recuperação para restaurar a funcionalidade normal. O problema afeta as versões do Windows 11 (24H2 e 25H2) e do Windows 10 (22H2). A situação ocorre após a instalação de atualizações lançadas em ou após 14 de outubro de 2025. A Microsoft está investigando a causa raiz e já ativou um recurso de reversão de problemas conhecido (KIR) para mitigar o impacto. Embora a interrupção seja temporária e a funcionalidade de criptografia permaneça intacta, a empresa recomenda que os usuários mantenham suas chaves de recuperação acessíveis e monitorem o painel de saúde do Windows para atualizações sobre a resolução do problema. Servidores Windows não são afetados, limitando o impacto principalmente a estações de trabalho de consumidores e empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Falha no Driver Mini Filter do Windows Cloud Files é Explorável para Escalação de Privilégios</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-driver-mini-filter-do-windows-cloud-files/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:00:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-driver-mini-filter-do-windows-cloud-files/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de escalonamento de privilégios foi identificada no Windows Cloud Files Mini Filter Driver, classificada como CVE-2025-55680. Essa falha explora uma vulnerabilidade do tipo time-of-check to time-of-use (TOCTOU), permitindo que atacantes locais contornem restrições de gravação de arquivos e obtenham acesso não autorizado a nível de sistema. A origem da vulnerabilidade remonta a uma divulgação do Project Zero em 2020, que visava prevenir ataques de links simbólicos. No entanto, a validação de strings de caminho ocorre no espaço do usuário antes do processamento em modo kernel, criando uma janela crítica para exploração. Um atacante pode modificar a memória entre a verificação de segurança e a operação real do arquivo, contornando todas as proteções. O processo de exploração envolve a função HsmFltProcessHSMControl da API do Cloud Files, que, ao chamar HsmFltProcessCreatePlaceholders, pode criar arquivos em diretórios protegidos com privilégios de modo kernel. A Microsoft já disponibilizou patches para corrigir essa vulnerabilidade, e as organizações devem priorizar sua aplicação, uma vez que o ataque requer apenas acesso local ao sistema e não necessita de interação do usuário.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers chineses atacam diplomatas europeus com falha zero-day do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-atacam-diplomatas-europeus-com-fa/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:02:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-atacam-diplomatas-europeus-com-fa/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Arctic Wolf Labs alertaram sobre um ataque cibernético direcionado a diplomatas europeus, realizado por um grupo de hackers conhecido como Mustang Panda, vinculado ao governo chinês. O ataque utiliza uma vulnerabilidade zero-day no Windows, identificada como CVE-2025-9491, que permite a exploração de arquivos .LNK maliciosos. Esses arquivos foram enviados em e-mails de phishing, disfarçados como convites para eventos diplomáticos, como workshops de defesa da OTAN. Ao serem abertos, os arquivos executam um Trojan de Acesso Remoto (RAT) chamado PlugX, que concede acesso persistente ao sistema comprometido, permitindo a espionagem e a exfiltração de dados. A vulnerabilidade, que é considerada de alta severidade, foi associada a campanhas de espionagem que datam de 2017. A exploração requer interação do usuário, o que a torna menos crítica, mas ainda assim representa um risco significativo para a segurança de informações sensíveis. O ataque destaca a necessidade de vigilância constante e medidas de segurança robustas para proteger dados diplomáticos e governamentais.&lt;/p></description></item><item><title>Malware Airstalk Alvo de Sistemas Windows Utiliza Comunicação C2 Multithreaded</title><link>https://brdefense.center/news/malware-airstalk-alvo-de-sistemas-windows-utiliza/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:02:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-airstalk-alvo-de-sistemas-windows-utiliza/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Unit 42 identificaram uma nova família de malware chamada Airstalk, que ataca sistemas Windows utilizando APIs legítimas de gerenciamento de dispositivos móveis para estabelecer canais de comando e controle (C2) encobertos. O malware possui variantes em PowerShell e .NET, e há indícios de que um ator de estado-nação pode ter utilizado essa ameaça em ataques à cadeia de suprimentos. Airstalk se destaca por explorar a API AirWatch da VMware, agora conhecida como Workspace ONE Unified Endpoint Management, abusando de atributos de dispositivos personalizados e capacidades de upload de arquivos para criar um mecanismo de comunicação bidirecional com os atacantes.&lt;/p></description></item><item><title>Falha de Escalação de Privilégios no Windows Cloud Files em Exploração Ativa</title><link>https://brdefense.center/news/falha-de-escalacao-de-privilegios-no-windows-cloud/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:58:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-de-escalacao-de-privilegios-no-windows-cloud/</guid><description>&lt;p>A Microsoft corrigiu uma vulnerabilidade crítica no driver Windows Cloud Files Minifilter, identificada como CVE-2025-55680, que permite a atacantes locais escalar privilégios e criar arquivos arbitrários no sistema. Descoberta por pesquisadores da Exodus Intelligence em março de 2024, a falha foi incluída nas atualizações de segurança de outubro de 2025, recebendo uma pontuação CVSS de 7.8 devido à sua capacidade de conceder acesso em nível SYSTEM por meio de técnicas de side-loading de DLLs.&lt;/p></description></item><item><title>Fóruns de Hacking Promovem Novo RaaS Gentlemens Alvo de Sistemas Windows, Linux e ESXi</title><link>https://brdefense.center/news/foruns-de-hacking-promovem-novo-raas-gentlemens-al/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:04:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/foruns-de-hacking-promovem-novo-raas-gentlemens-al/</guid><description>&lt;p>O ator de ameaças conhecido como zeta88 está promovendo um novo programa de ransomware como serviço (RaaS) chamado Gentlemen’s, que visa ambientes empresariais em sistemas operacionais Windows, Linux e ESXi. Este RaaS se destaca por sua arquitetura modular e compatível com múltiplas plataformas, utilizando linguagens como Go e C para otimização de desempenho. O ransomware implementa chaves efêmeras por arquivo, dificultando a recuperação de dados e aumentando a complexidade da descriptografia. Além disso, o malware possui recursos avançados de segurança operacional, como modos de execução silenciosa e técnicas anti-forense para evitar detecções. O modelo econômico do programa permite que afiliados recebam 90% dos pagamentos de resgate, enquanto os operadores retêm apenas 10%, refletindo uma tendência crescente em operações de ransomware. A operação exclui alvos na Rússia e em países da CEI, focando em empresas da América do Norte, Europa e APAC. Para se proteger contra essa ameaça emergente, as organizações devem priorizar a implementação de soluções de EDR, segmentação de rede e fortalecimento da infraestrutura de backup.&lt;/p></description></item><item><title>Windows desabilita pré-visualização de arquivos para proteger senhas</title><link>https://brdefense.center/news/windows-desabilita-pre-visualizacao-de-arquivos-pa/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-desabilita-pre-visualizacao-de-arquivos-pa/</guid><description>&lt;p>A Microsoft implementou uma mudança significativa em suas versões do Windows 10 e 11, desabilitando a função de pré-visualização de arquivos baixados da internet. Essa decisão visa proteger os usuários de um vetor de ataque que permite o roubo de credenciais sem a necessidade de abrir um arquivo malicioso. A vulnerabilidade estava relacionada ao &amp;lsquo;Mark of the Web&amp;rsquo; (MotW), que identifica arquivos baixados da internet. Ao tentar gerar uma prévia, o Windows se conectava automaticamente a servidores maliciosos, enviando hashes NTLM do usuário, que podem ser usados para autenticação em outros serviços da rede. Embora a pré-visualização possa ser reativada, a Microsoft alerta que essa ação deve ser feita com cautela, pois transfere a responsabilidade de segurança para o usuário. Essa mudança é especialmente relevante para ambientes corporativos, onde a segurança das credenciais é crucial. A nova configuração reflete uma prioridade pela segurança em detrimento da conveniência, destacando a necessidade de conscientização sobre os riscos associados a arquivos baixados.&lt;/p></description></item><item><title>Nova ferramenta EDR-Redir contorna EDRs via drivers de filtro</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-edr-redir-contorna-edrs-via-driver/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:00:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-edr-redir-contorna-edrs-via-driver/</guid><description>&lt;p>Um pesquisador de cibersegurança apresentou a ferramenta EDR-Redir, que explora drivers de filtro de vinculação e de nuvem do Windows para comprometer sistemas de Detecção e Resposta de Endpoint (EDR). A técnica redireciona pastas executáveis do EDR para locais controlados por atacantes, permitindo injeção de código ou interrupção total do serviço sem a necessidade de privilégios de nível de kernel. O ataque utiliza o recurso de vinculação do Windows, introduzido no Windows 11 versão 24H2, que permite redirecionamento de namespace de sistema de arquivos através de caminhos virtuais. Diferente dos links simbólicos tradicionais, que os EDRs monitoram ativamente, os links de vinculação operam em nível de driver de minifiltro, permitindo redirecionamento transparente que parece legítimo para softwares de segurança. A ferramenta foi testada com sucesso contra Elastic Defend e Sophos Intercept X, redirecionando suas pastas executáveis. Quando a redireção falhou contra o Windows Defender, o pesquisador utilizou a API de Filtro de Nuvem do Windows para corromper a pasta alvo, bloqueando o acesso do Defender. A EDR-Redir está disponível no GitHub, levantando preocupações sobre sua exploração generalizada. A detecção desse tipo de ataque é extremamente desafiadora, pois opera em nível de driver, gerando poucos eventos de segurança. Para mitigar essa ameaça, os EDRs precisam aprimorar os mecanismos de proteção de pastas e implementar monitoramento para atividades de drivers de filtro.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Agenda de Ransomware Alvo de Implantação VMware com RAT Linux</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-agenda-de-ransomware-alvo-de-implantacao-vmw/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-agenda-de-ransomware-alvo-de-implantacao-vmw/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Agenda, também conhecido como Qilin, lançou uma nova variante que utiliza um ransomware baseado em Linux, capaz de operar em sistemas Windows. Essa abordagem representa uma escalada significativa nas operações de ataque multi-plataforma do grupo. Os atacantes empregaram ferramentas legítimas de TI, como Splashtop Remote e WinSCP, para entregar um payload Linux, contornando sistemas de segurança centrados em Windows. A campanha se aproveita de ferramentas de gerenciamento remoto e de transferência de arquivos para implantar ransomware em ambientes híbridos de forma discreta. Além disso, o grupo realizou uma coleta direcionada de credenciais contra a infraestrutura de backup da Veeam, desativando a recuperação e roubando tokens de backup antes de implantar o ransomware. A variante híbrida demonstrou consciência do hipervisor, detectando ambientes VMware ESXi e Nutanix AHV, e utilizou técnicas de Bring Your Own Vulnerable Driver (BYOVD) para neutralizar ferramentas de antivírus. Com mais de 700 organizações comprometidas em 62 países, incluindo setores críticos como manufatura, finanças e saúde, especialistas alertam as empresas a reforçarem os controles de acesso e monitorarem o uso de credenciais. A Trend Vision One™ já detecta e bloqueia os indicadores de comprometimento identificados.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft aumenta a segurança do Windows desativando pré-visualização de arquivos</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-aumenta-a-seguranca-do-windows-desativan/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:57:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-aumenta-a-seguranca-do-windows-desativan/</guid><description>&lt;p>A Microsoft implementou uma atualização de segurança no Windows File Explorer a partir de 14 de outubro de 2025, que desativa automaticamente o painel de pré-visualização para arquivos baixados. Essa medida visa mitigar uma vulnerabilidade que poderia expor hashes NTLM, credenciais sensíveis usadas na autenticação em redes. O vetor de ataque envolve a pré-visualização de arquivos maliciosos que incorporam elementos HTML, permitindo que solicitações de rede não autorizadas sejam disparadas em segundo plano. Com a nova atualização, arquivos de fontes não confiáveis são marcados com o atributo &amp;lsquo;Mark of the Web&amp;rsquo;, impedindo a pré-visualização e exibindo um aviso ao usuário. Embora a maioria dos usuários não sinta um impacto significativo, a proteção é ativada automaticamente, priorizando a segurança sem comprometer a usabilidade. Para arquivos confiáveis, os usuários podem facilmente reverter a proteção. Essa mudança é especialmente benéfica para ambientes corporativos, onde a segurança é crucial, reduzindo a superfície de ataque e promovendo hábitos de segurança mais seguros. A atualização é um passo importante na luta contra o roubo de credenciais, mantendo os sistemas Windows mais resilientes frente a ameaças cibernéticas.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade crítica no SMB do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-smb-d/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:59:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-smb-d/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre uma grave vulnerabilidade no Microsoft Windows Server Message Block (SMB), identificada como CVE-2025-33073. Essa falha de controle de acesso inadequado permite que atacantes escalem privilégios em sistemas comprometidos, possibilitando o controle total sobre eles. A vulnerabilidade está sendo ativamente explorada em ataques reais, o que representa uma ameaça significativa para redes federais e infraestrutura crítica. A CISA incluiu essa vulnerabilidade em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploited, exigindo que agências federais a corrijam até 10 de novembro de 2025. Organizações que utilizam sistemas Windows são aconselhadas a revisar as orientações de atualização de segurança da Microsoft e aplicar patches imediatamente. Embora não haja confirmação de que essa vulnerabilidade esteja ligada a ataques de ransomware, falhas de escalonamento de privilégios são frequentemente utilizadas por grupos de ransomware. A rápida ação das organizações é crucial para proteger seus sistemas contra esses ataques, destacando a importância de práticas eficazes de gerenciamento de vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Vírus disfarçado de jogo e VPN controla webcam e rouba senhas</title><link>https://brdefense.center/news/virus-disfarcado-de-jogo-e-vpn-controla-webcam-e-r/</link><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/virus-disfarcado-de-jogo-e-vpn-controla-webcam-e-r/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da FortiGuard Labs alertam sobre um novo malware chamado Stealit, que opera como um serviço comercial de roubo de dados. Este vírus, direcionado principalmente a usuários do Windows, é capaz de assumir o controle do computador da vítima, capturando informações sensíveis, como senhas e dados pessoais. O Stealit utiliza uma ferramenta chamada Single Executable Application (SEA), que permite que todos os arquivos maliciosos sejam compactados em um único programa, facilitando sua execução mesmo em sistemas sem Node.js instalado.&lt;/p></description></item><item><title>Explorando Pacotes MSIX do Windows para Distribuição de Malware Persistente</title><link>https://brdefense.center/news/explorando-pacotes-msix-do-windows-para-distribuic/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/explorando-pacotes-msix-do-windows-para-distribuic/</guid><description>&lt;p>O MSIX, padrão de embalagem de aplicativos do Windows, que prometia segurança e flexibilidade, agora se tornou um alvo para operações de malware. A combinação de containerização e assinatura digital está sendo explorada por criminosos que oferecem pacotes maliciosos como um serviço. Esses pacotes, que parecem legítimos, são distribuídos através de campanhas de malvertising e engenharia social, enganando usuários a baixá-los. Os atacantes utilizam certificados assinados por desenvolvedores, permitindo que os pacotes maliciosos evitem a detecção por ferramentas de segurança. Uma vez instalados, esses pacotes podem executar scripts e invocar PowerShell, dificultando a visibilidade e a investigação forense. Para combater essa ameaça, a comunidade de segurança está desenvolvendo novas abordagens de detecção e ambientes de teste controlados, como a ferramenta MSIXBuilder da Splunk, que permite simular ataques sem expor redes a malware real. A análise detalhada dos logs de eventos do Windows é essencial para identificar atividades suspeitas e proteger as organizações contra essas novas táticas de ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Falhas 0-Day no Driver do Modem Agere do Windows Permitem Escalação de Privilégios</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-0-day-no-driver-do-modem-agere-do-windows-p/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:00:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-0-day-no-driver-do-modem-agere-do-windows-p/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a remoção do driver legado do modem Agere (ltmdm64.sys) do Windows devido à descoberta de duas vulnerabilidades de elevação de privilégios, identificadas como CVE-2025-24052 e CVE-2025-24990. Ambas as falhas afetam todas as versões suportadas do Windows e permitem que atacantes obtenham privilégios de administrador sem interação do usuário. A primeira vulnerabilidade, CVE-2025-24052, é um estouro de buffer baseado em pilha, classificada como &amp;lsquo;Importante&amp;rsquo; com um escore CVSS de 7.8, que pode ser explorada localmente por usuários com baixos privilégios. A segunda, CVE-2025-24990, resulta de uma fraqueza de desreferência de ponteiro não confiável e já foi explorada ativamente. Em vez de lançar patches, a Microsoft optou por remover completamente o driver, o que pode impactar dispositivos que ainda dependem de modems analógicos. As organizações devem auditar seus sistemas para identificar dependências de hardware legado e considerar migrações para alternativas suportadas. A recomendação é eliminar qualquer dependência desse hardware para evitar interrupções nos serviços.&lt;/p></description></item><item><title>Análise Forense - Como Funciona o EDR-Freeze e Seus Vestígios</title><link>https://brdefense.center/news/analise-forense-como-funciona-o-edr-freeze-e-seus/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:02:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/analise-forense-como-funciona-o-edr-freeze-e-seus/</guid><description>&lt;p>O EDR-Freeze é uma ferramenta de prova de conceito que incapacita motores de detecção e resposta em endpoints (EDR) ou antivírus, utilizando componentes legítimos do Windows, como o WerFaultSecure.exe e a API MiniDumpWriteDump. Ao ser executado, o EDR-Freeze_1.0.exe se disfarça como um manipulador de falhas, suspendendo temporariamente processos de segurança, como o MsMpEng.exe (serviço do Windows Defender), sem acionar alertas. Durante a criação de dumps de falha, o EDR-Freeze consegue pausar a coleta de telemetria, mantendo o estado do processo intacto. Após um intervalo configurável, os processos suspensos são retomados, permitindo que os atacantes operem sem serem detectados. Para a investigação, é crucial preservar vestígios do arquivo temporário gerado, t.txt, e analisar a tabela de endereços de importação do WerFaultSecure.exe. A implementação de regras YARA pode ajudar a identificar atividades do EDR-Freeze, destacando a necessidade de análises forenses de memória e caça comportamental em fluxos de resposta a incidentes. Essa técnica demonstra como componentes confiáveis do sistema operacional podem ser explorados para desativar controles de segurança, exigindo uma resposta proativa dos profissionais de cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware Yurei Explora Compartilhamentos SMB e Drives Removíveis</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-yurei-explora-compartilhamentos-smb-e-d/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:01:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-yurei-explora-compartilhamentos-smb-e-d/</guid><description>&lt;p>O ransomware Yurei, identificado pela CYFIRMA em setembro de 2025, apresenta uma nova ameaça para ambientes Windows, utilizando técnicas sofisticadas de criptografia e anti-forense. Escrito em Go, o Yurei adiciona a extensão .Yurei a cada arquivo criptografado, utilizando uma chave/nonce única gerada pelo algoritmo ChaCha20. Antes de iniciar a criptografia, o malware executa comandos PowerShell para eliminar cópias de sombra e backups, dificultando a recuperação de dados. O Yurei se propaga furtivamente por drives removíveis e compartilhamentos SMB, copiando-se como WindowsUpdate.exe e System32_Backup.exe. Após a criptografia, uma nota de resgate é gerada, exigindo pagamento para a recuperação dos arquivos, com ameaças de divulgação de dados caso as exigências não sejam atendidas. A análise revela semelhanças com o projeto de ransomware Prince, mas com melhorias significativas em stealth e eficiência. Para mitigar os impactos do Yurei, as organizações devem implementar políticas de backup imutáveis, regras de EDR para detectar cabeçalhos de arquivos suspeitos e estabelecer planos de contenção rápidos.&lt;/p></description></item><item><title>Falha no Zabbix permite elevação de privilégios para atacantes</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-zabbix-permite-elevacao-de-privilegios-pa/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:01:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-zabbix-permite-elevacao-de-privilegios-pa/</guid><description>&lt;p>Uma falha crítica de segurança foi identificada no Zabbix Agent e Agent2 para Windows, permitindo que atacantes locais escalem privilégios para o nível SYSTEM. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2025-27237, ocorre devido à forma como o agente carrega seu arquivo de configuração do OpenSSL durante a inicialização do serviço. Em versões afetadas, esse arquivo está armazenado em um diretório onde usuários não administrativos têm acesso de gravação. Um atacante pode substituir ou modificar esse arquivo para referenciar uma DLL maliciosa, forçando o agente a carregar e executar código arbitrário como usuário SYSTEM ao reiniciar o serviço. As versões vulneráveis incluem Zabbix Agent e Agent2 de 6.0.0 a 6.0.40, 7.0.0 a 7.0.17, 7.2.0 a 7.2.11 e 7.4.0 a 7.4.1. Para mitigar essa vulnerabilidade, os administradores devem atualizar para versões corrigidas e reiniciar o serviço. A falha foi divulgada de forma responsável e confirmada pela equipe de suporte do Zabbix, que recomenda a aplicação imediata do patch para evitar a exploração da vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Atores de Ameaça Exploraram Mensagens do WhatsApp para Atacar Sistemas Windows com Malware SORVEP...</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-exploraram-mensagens-do-whatsapp/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:02:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-exploraram-mensagens-do-whatsapp/</guid><description>&lt;p>Uma campanha de malware chamada SORVEPOTEL foi identificada como uma ameaça significativa, visando ambientes Windows ao explorar sessões comprometidas do WhatsApp. A pesquisa indica que 457 das 477 infecções confirmadas estão concentradas no Brasil, com um foco particular em empresas e organizações públicas. O vetor inicial de infecção é um phishing convincente, enviado via WhatsApp ou e-mail, que contém um arquivo ZIP disfarçado de documento inofensivo. Ao ser aberto, o arquivo revela um atalho malicioso que executa um comando PowerShell ofuscado, baixando e executando scripts adicionais de domínios controlados pelos atacantes.&lt;/p></description></item><item><title>Pacote do PyPI finge ser ferramenta de proxy SOCKS5 e ataca sistemas Windows</title><link>https://brdefense.center/news/pacote-do-pypi-finge-ser-ferramenta-de-proxy-socks/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:00:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacote-do-pypi-finge-ser-ferramenta-de-proxy-socks/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a equipe de pesquisa de segurança da Frog revelou um pacote no PyPI chamado SoopSocks, que se disfarçava como um instalador simples de proxy SOCKS5, mas incorporava funcionalidades de backdoor em sistemas Windows. O pacote, que prometia criar serviços SOCKS5 e relatar dados via webhooks do Discord, foi retirado do PyPI em 29 de setembro após a divulgação de seu comportamento suspeito. As versões iniciais implementavam um servidor SOCKS5 básico, mas atualizações posteriores introduziram um executável compilado em Go, chamado autorun.exe, que se instalava como um serviço do Windows. O instalador executa rotinas silenciosas, eleva privilégios e garante persistência no sistema. O SoopSocks escuta na porta 1080 sem autenticação, permitindo o encaminhamento de tráfego TCP e UDP, enquanto coleta dados de rede e os envia a um webhook do Discord a cada 30 segundos. Os indicadores de comprometimento incluem o binário autorun.exe, o serviço SoopSocksSvc e regras de firewall para a porta 1080. A ameaça representa um alto risco para redes corporativas, exigindo ações imediatas de remediação, como isolamento de hosts infectados e bloqueio de conexões ao webhook do Discord.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware LockBit 5.0 Ataca Windows, Linux e ESXi</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-lockbit-50-ataca-windows-linux-e-esxi/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:00:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-lockbit-50-ataca-windows-linux-e-esxi/</guid><description>&lt;p>A nova versão 5.0 do ransomware LockBit representa um avanço significativo em suas operações de ransomware como serviço (RaaS). Pela primeira vez, o LockBit oferece binários totalmente suportados para Windows, diversas distribuições Linux e hipervisores VMware ESXi, permitindo que atacantes comprometam simultaneamente endpoints, servidores e hosts de virtualização. Essa capacidade de ataque multiplataforma reduz drasticamente o tempo de impacto, afetando tanto as camadas de produção quanto de virtualização. Após a desarticulação da infraestrutura do LockBit em fevereiro de 2024, seus afiliados rapidamente migraram para novos canais de comando e controle, demonstrando resiliência e inovação. A versão 5.0 introduz técnicas avançadas de evasão e criptografia, como execução em memória e rotinas de criptografia paralela, dificultando a resposta a incidentes e a recuperação baseada em backups. Para se proteger contra essa ameaça, as organizações devem adotar uma estratégia de defesa em profundidade, que inclua segmentação de rede, controles de acesso, proteção de endpoints e servidores, segurança de hipervisores e rigor na recuperação de dados.&lt;/p></description></item><item><title>SetupHijack Explora Condições de Corrida e Manipulação Insegura no Windows</title><link>https://brdefense.center/news/setuphijack-explora-condicoes-de-corrida-e-manipul/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:59:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/setuphijack-explora-condicoes-de-corrida-e-manipul/</guid><description>&lt;p>O SetupHijack é uma nova ferramenta de pesquisa em segurança de código aberto que explora condições de corrida e manipulação insegura de arquivos em processos de instalação do Windows para obter escalonamento de privilégios. A ferramenta monitora diretórios graváveis, como %TEMP%, %APPDATA% e %USERPROFILE%\Downloads, substituindo executáveis de instaladores por cargas úteis fornecidas pelo atacante, que são executadas com direitos elevados antes que as verificações de integridade sejam concluídas.&lt;/p>
&lt;p>Os instaladores do Windows frequentemente colocam temporariamente executáveis em locais graváveis antes da execução. O SetupHijack opera no contexto de um usuário não privilegiado, escaneando continuamente esses diretórios. Quando um arquivo alvo aparece, a ferramenta rapidamente o substitui por uma carga útil personalizada, criando uma janela de corrida (TOCTOU). Se o processo privilegiado executar o arquivo sequestrado antes de verificar sua autenticidade, a carga útil do atacante é executada com privilégios de SYSTEM ou Administrador.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware BlackLock Alvo de Sistemas Windows, Linux e VMware ESXi</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-blacklock-alvo-de-sistemas-windows-linu/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:57:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-blacklock-alvo-de-sistemas-windows-linu/</guid><description>&lt;p>O ransomware BlackLock, uma ameaça sofisticada que opera em múltiplas plataformas, foi identificado como um risco significativo para organizações que utilizam sistemas Windows, Linux e VMware ESXi. Desenvolvido na linguagem Go, BlackLock possui um design modular e um modelo de Ransomware-as-a-Service (RaaS), permitindo que seus operadores personalizem ataques de acordo com as necessidades. Desde sua primeira aparição em junho de 2024, o grupo por trás do ransomware, inicialmente chamado El Dorado, rebatizou-se como BlackLock em setembro do mesmo ano. O ransomware é capaz de criptografar arquivos em diferentes sistemas, utilizando rotinas avançadas de criptografia, como o algoritmo ChaCha20, e técnicas de troca de chaves como o ECDH para proteger os metadados. Após a criptografia, o BlackLock apaga cópias de sombra e limpa a lixeira para dificultar a recuperação dos dados. O grupo tem como alvo setores variados, incluindo instituições públicas, educação, transporte e manufatura, com operações registradas nos EUA, Coreia do Sul e Japão. Dada sua capacidade de afetar ambientes críticos, as equipes de segurança devem adotar estratégias rigorosas de backup e proteção de endpoints para mitigar os riscos associados a esse ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>XillenStealer Malware em Python Alvo de Usuários Windows</title><link>https://brdefense.center/news/xillenstealer-malware-em-python-alvo-de-usuarios-w/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:00:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/xillenstealer-malware-em-python-alvo-de-usuarios-w/</guid><description>&lt;p>O XillenStealer é um malware modular baseado em Python que tem se espalhado rapidamente entre cibercriminosos de baixo nível, devido à sua interface intuitiva e capacidades abrangentes de coleta de dados. Publicado no GitHub, ele utiliza funções nativas do Windows e bibliotecas de cookies de navegadores para extrair informações sensíveis, como credenciais de navegadores, carteiras de criptomoedas e tokens de sessões de mensagens. O malware é distribuído com um construtor integrado que facilita a configuração e a compilação em executáveis autônomos.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Malvertising Explora GitHub para Distribuir Malware</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-explora-github-para-distr/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:00:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-explora-github-para-distr/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma sofisticada campanha de malvertising que utiliza repositórios oficiais do GitHub para distribuir malware disfarçado como downloads do cliente GitHub Desktop. O ataque começa quando atores de ameaças &amp;lsquo;forkam&amp;rsquo; repositórios legítimos do GitHub, inserindo conteúdo malicioso em arquivos README.md. Links manipulados direcionam os usuários para esses repositórios comprometidos, onde encontram uma página que parece ser a oficial do GitHub Desktop. No entanto, o link de download leva a um instalador malicioso, identificado como GitHubDesktopSetup-x64.exe, que inicia uma cadeia de execução complexa envolvendo processos legítimos do Windows para evitar a detecção. O malware utiliza técnicas de evasão sofisticadas, armazenando cargas úteis codificadas em mensagens de commit e executando scripts PowerShell maliciosos. A campanha é direcionada especificamente a sistemas Windows e demonstra como plataformas confiáveis podem ser abusadas para distribuir malware, destacando a necessidade de soluções robustas de detecção e resposta em endpoints e a importância da educação dos usuários sobre a verificação de fontes de download.&lt;/p></description></item><item><title>ZynorRAT Ataca Sistemas Windows e Linux para Controle Remoto</title><link>https://brdefense.center/news/zynorrat-ataca-sistemas-windows-e-linux-para-contr/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/zynorrat-ataca-sistemas-windows-e-linux-para-contr/</guid><description>&lt;p>O ZynorRAT, um novo Trojan de Acesso Remoto (RAT), está gerando preocupações entre pesquisadores de segurança devido às suas capacidades multiplataforma e à infraestrutura de comando e controle (C2) furtiva. Lançado em julho de 2025, o ZynorRAT utiliza binários em Go para Linux e Windows, permitindo uma gama de funções controladas por atacantes através de um bot no Telegram. O RAT estabelece seu canal C2 por meio do Telegram, incorporando o token do bot e o identificador de chat diretamente no binário. Ao ser executado, ele consulta a API do Telegram para comandos, executando instruções reconhecidas ou revertendo para a execução de shell. Entre as funções disponíveis estão exfiltração de arquivos, listagem de diretórios e processos, captura de tela e instalação de persistência. O ZynorRAT também demonstra um desenvolvimento ativo, com uma redução nas taxas de detecção em uploads sucessivos ao VirusTotal. A detecção e mitigação são possíveis através de regras específicas e assinaturas YARA, com recomendações para monitoramento contínuo e auditoria de diretórios de serviços de usuário. Dada a sua evolução e potencial de exploração, as organizações devem atualizar suas regras de detecção e reforçar controles de saída de rede.&lt;/p></description></item><item><title>Novas famílias de malware CHILLYHELL e ZynorRAT ameaçam sistemas</title><link>https://brdefense.center/news/novas-familias-de-malware-chillyhell-e-zynorrat-am/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:37:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-familias-de-malware-chillyhell-e-zynorrat-am/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram duas novas famílias de malware: CHILLYHELL, um backdoor modular para macOS, e ZynorRAT, um trojan de acesso remoto (RAT) baseado em Go que ataca sistemas Windows e Linux. O CHILLYHELL, atribuído ao grupo de hackers UNC4487, é projetado para arquiteturas Intel e foi descoberto em uma amostra enviada ao VirusTotal em maio de 2025. Este malware se destaca por suas múltiplas técnicas de persistência e pela capacidade de modificar timestamps para evitar detecções. Ele se comunica com servidores de comando e controle (C2) e pode executar uma variedade de comandos, incluindo a coleta de informações do sistema e ataques de força bruta. Por outro lado, o ZynorRAT utiliza um bot do Telegram para gerenciar máquinas infectadas, permitindo exfiltração de arquivos e execução de comandos arbitrários. Embora o ZynorRAT tenha sido submetido ao VirusTotal em julho de 2025, ele ainda está em desenvolvimento, especialmente na versão para Windows. Ambas as ameaças ressaltam a evolução das técnicas de malware, exigindo atenção redobrada de profissionais de segurança da informação.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware utiliza mapa de caracteres do Windows para minerar criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-utiliza-mapa-de-caracteres-do-windows/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:03:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-utiliza-mapa-de-caracteres-do-windows/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança identificada pela Darktrace revela um sofisticado malware de criptomineração que utiliza o mapa de caracteres do Windows para se infiltrar em sistemas. Conhecido como cryptojacking, esse tipo de ataque utiliza o poder de processamento dos computadores para minerar criptomoedas em benefício dos hackers. A análise foi conduzida pelas especialistas Keanna Grelicha e Tara Gould, que detectaram um comportamento anômalo em um cliente, indicando a presença de um novo agente PowerShell. O malware, denominado NBMiner, foi introduzido através de um loader Autolt ofuscado, que se disfarça sob camadas de código para evitar a detecção. O ataque se inicia com a execução do programa &amp;lsquo;charmap.exe&amp;rsquo;, que verifica se ferramentas de segurança estão ativas antes de se conectar a um pool de mineração. Embora inicialmente cause aumento no consumo de energia e lentidão do sistema, o cryptojacking pode levar a problemas mais sérios, como roubo de dados pessoais. A Darktrace conseguiu mitigar a ameaça ao bloquear a conexão do dispositivo infectado com os servidores dos hackers, destacando a importância de medidas de segurança eficazes.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade em Driver do Windows Expõe Sistemas a Ataques Baseados em Heap</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-driver-do-windows-expoe-sistema/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-driver-do-windows-expoe-sistema/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança revelaram uma vulnerabilidade de estouro de buffer baseada em heap no Driver de Serviço WOW Thunk de Streaming do Kernel do Windows, identificado como CVE-2025-53149. A falha, localizada no componente ksthunk.sys, foi divulgada de forma responsável à Microsoft, que já lançou um patch para corrigir a vulnerabilidade. Essa falha crítica permite que atacantes executem código arbitrário com privilégios elevados por meio de solicitações IOCTL (Input/Output Control) maliciosas. A vulnerabilidade se origina na função CKSAutomationThunk::HandleArrayProperty(), que não valida corretamente os tamanhos dos buffers de saída durante operações de recuperação de propriedades de dispositivos multimídia. O problema ocorre quando o código não verifica adequadamente o comprimento do buffer de saída em relação ao tamanho real dos dados retornados, resultando em uma condição de estouro de buffer. Para explorar essa vulnerabilidade, os atacantes precisam criar solicitações IOCTL direcionadas a dispositivos multimídia que implementam os manipuladores de propriedades afetados. A Microsoft implementou validações adicionais no código para mitigar o risco de exploração. Organizações que utilizam sistemas Windows com hardware multimídia especializado devem priorizar a aplicação das atualizações de segurança de agosto de 2025 para evitar riscos de exploração associados a essa vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware Dire Wolf Ataca Windows, Apaga Logs de Eventos e Dados de Backup</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-dire-wolf-ataca-windows-apaga-logs-de-e/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-dire-wolf-ataca-windows-apaga-logs-de-e/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Dire Wolf, que surgiu em maio de 2025, rapidamente se tornou uma ameaça significativa à cibersegurança, atacando organizações em diversas indústrias e regiões. Desde seu primeiro ataque, que resultou na divulgação de seis vítimas em um site da darknet, o grupo tem utilizado uma estratégia de dupla extorsão, combinando a criptografia de dados com ameaças de vazamento de informações.&lt;/p>
&lt;p>A técnica de criptografia do Dire Wolf é sofisticada, utilizando algoritmos como Curve25519 e ChaCha20, o que torna a recuperação de dados extremamente difícil. O ransomware não utiliza arquivos de configuração tradicionais, mas sim argumentos de linha de comando para controle, e implementa um sistema de mutex para evitar execuções múltiplas. Além disso, o malware apaga cópias de sombra e interrompe serviços essenciais, eliminando opções de recuperação.&lt;/p></description></item><item><title>Malware Python furtivo explora Discord para roubar dados de sistemas Windows</title><link>https://brdefense.center/news/malware-python-furtivo-explora-discord-para-roubar/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:00:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-python-furtivo-explora-discord-para-roubar/</guid><description>&lt;p>Em agosto de 2025, a empresa de cibersegurança Cyfirma identificou o Inf0s3c Stealer, um malware baseado em Python que visa sistemas Windows e exfiltra dados através do Discord. O malware, um executável portátil de 64 bits, utiliza técnicas de empacotamento duplo com UPX e PyInstaller, dificultando a detecção por assinaturas e a engenharia reversa. Ao ser executado, ele coleta informações do sistema, como detalhes de hardware e parâmetros de rede, e realiza capturas de tela e imagens da webcam, se autorizado. A fase final do ataque foca no roubo de credenciais, extraindo dados de perfis de navegadores e senhas de Wi-Fi. Os dados coletados são organizados em pastas e enviados para um webhook malicioso no Discord, disfarçado em tráfego HTTPS legítimo. Para persistência, o malware se copia na pasta de Inicialização do Windows e pode desativar serviços antivírus. Para mitigar essa ameaça, recomenda-se a implementação de proteção de endpoint baseada em comportamento, filtragem de saída rigorosa e monitoramento de atividades suspeitas. A situação exige atenção, especialmente para organizações que utilizam o Discord e outras plataformas afetadas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Silver Fox explora driver vulnerável para fraudes financeiras</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-silver-fox-explora-driver-vulneravel-para-fr/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-silver-fox-explora-driver-vulneravel-para-fr/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Silver Fox tem utilizado um driver vulnerável, o &amp;ldquo;amsdk.sys&amp;rdquo;, associado ao WatchDog Anti-malware, em um ataque do tipo Bring Your Own Vulnerable Driver (BYOVD). Este driver, que é um dispositivo do kernel do Windows assinado pela Microsoft, apresenta falhas que permitem a desativação de soluções de segurança em sistemas comprometidos. A campanha, identificada pela Check Point, visa neutralizar produtos de proteção de endpoint, facilitando a instalação de malware sem acionar defesas baseadas em assinatura.&lt;/p></description></item><item><title>Usuários do Windows em Risco - Exploração de PDFs e Arquivos LNK</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-do-windows-em-risco-exploracao-de-pdfs-e/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:59:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-do-windows-em-risco-exploracao-de-pdfs-e/</guid><description>&lt;p>Uma operação de espionagem cibernética sofisticada, conhecida como Operação HanKook Phantom, expôs usuários do Windows na Ásia e no Oriente Médio a uma ameaça avançada que utiliza PDFs e arquivos de atalho do Windows (LNK) como principais vetores de infecção. A campanha, descoberta por pesquisadores do Seqrite Lab, está ligada ao grupo patrocinado pelo Estado norte-coreano APT-37, famoso por ataques de spear-phishing. Os alvos incluem organizações governamentais, de defesa e acadêmicas, que recebem arquivos que aparentam ser boletins informativos legítimos, mas que contêm arquivos LNK maliciosos. Quando executados, esses arquivos não apenas abrem documentos, mas também extraem e executam cargas úteis maliciosas através do PowerShell. A operação se destaca pelo uso inovador de serviços de nuvem populares para comunicação de comando e controle, disfarçando o tráfego de exfiltração de dados como uploads normais de PDF. Essa abordagem minimiza a detecção por antivírus tradicionais e destaca a necessidade de monitoramento avançado por parte das organizações, especialmente em relação à atividade de arquivos LNK e tráfego anômalo em serviços de nuvem.&lt;/p></description></item><item><title>Docker corrige falha crítica que permite acesso não autorizado</title><link>https://brdefense.center/news/docker-corrige-falha-critica-que-permite-acesso-na/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/docker-corrige-falha-critica-que-permite-acesso-na/</guid><description>&lt;p>A Docker lançou correções para uma vulnerabilidade crítica no aplicativo Docker Desktop para Windows e macOS, identificada como CVE-2025-9074, com um CVSS de 9.3. Essa falha permite que um container malicioso acesse o Docker Engine e crie novos containers sem a necessidade de montar o socket do Docker, o que pode resultar em acesso não autorizado a arquivos do sistema host. O problema reside na falta de autenticação para conexões ao Docker Engine API, permitindo que um container privilegiado tenha acesso total ao sistema subjacente. Um ataque de prova de conceito demonstrou que um simples pedido HTTP poderia comprometer completamente o host. No Windows, um atacante pode montar o sistema de arquivos inteiro e acessar arquivos sensíveis, enquanto no macOS, a aplicação possui uma camada de isolamento que requer permissão do usuário para acessar diretórios. A versão Linux do Docker não é afetada, pois utiliza um pipe nomeado em vez de um socket TCP. A vulnerabilidade pode ser explorada por meio de containers maliciosos ou por meio de uma falha de solicitação do lado do servidor (SSRF).&lt;/p></description></item><item><title>Usuários de Windows e Mac Alvo - Hackers Explorando o Truque ClickFix</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-de-windows-e-mac-alvo-hackers-explorando/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-de-windows-e-mac-alvo-hackers-explorando/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Microsoft Threat Intelligence relatou um aumento significativo em ataques de engenharia social conhecidos como ClickFix, que visam usuários de Windows e Mac em todo o mundo. Esses ataques exploram a tendência dos usuários de resolver problemas técnicos menores, enganando-os para que executem comandos maliciosos disfarçados de etapas legítimas de solução de problemas. O ciclo típico de um ataque ClickFix começa com e-mails de phishing ou anúncios maliciosos que redirecionam os usuários para páginas de captura que imitam serviços confiáveis, como Google reCAPTCHA.&lt;/p></description></item></channel></rss>