<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Turla on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/turla/</link><description>Recent content in Turla on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 06:58:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/turla/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupos de hackers russos Gamaredon e Turla colaboram em ataques à Ucrânia</title><link>https://brdefense.center/news/grupos-de-hackers-russos-gamaredon-e-turla-colabor/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupos-de-hackers-russos-gamaredon-e-turla-colabor/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da ESET identificaram uma colaboração entre os grupos de hackers russos Gamaredon e Turla, ambos associados ao Serviço Federal de Segurança da Rússia (FSB), visando entidades ucranianas. Em fevereiro de 2025, ferramentas do Gamaredon, como PteroGraphin e PteroOdd, foram utilizadas para executar o backdoor Kazuar do grupo Turla em sistemas na Ucrânia. O Kazuar, um malware frequentemente atualizado, é conhecido por sua capacidade de espionagem e coleta de dados. A ESET observou que o PteroGraphin foi usado para reiniciar o Kazuar após falhas, indicando uma estratégia de recuperação. Além disso, em abril e junho de 2025, foram detectadas implantações do Kazuar v2 através de outras ferramentas do Gamaredon. A invasão da Ucrânia pela Rússia em 2022 parece ter intensificado essa colaboração, com foco em setores de defesa. Os ataques têm como alvo informações sensíveis, utilizando técnicas como spear-phishing e arquivos LNK maliciosos. A ESET alerta que a combinação de ferramentas e a troca de informações entre os grupos aumentam o risco para as entidades ucranianas, e a situação requer atenção contínua.&lt;/p></description></item></channel></rss>