<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Darknet on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/darknet/</link><description>Recent content in Darknet on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 13:22:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/darknet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nacional eslovaco admite envolvimento em mercado darknet de drogas</title><link>https://brdefense.center/news/nacional-eslovaco-admite-envolvimento-em-mercado-d/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:22:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nacional-eslovaco-admite-envolvimento-em-mercado-d/</guid><description>&lt;p>Alan Bill, um cidadão eslovaco de 33 anos, se declarou culpado por ajudar a operar o Kingdom Market, um mercado na darknet que comercializava drogas, ferramentas de cibercrime, documentos de identidade falsificados e informações pessoais roubadas. A operação do Kingdom Market ocorreu de março de 2021 até dezembro de 2023, quando foi desmantelada pelas autoridades. A investigação começou em julho de 2022, quando agentes federais realizaram compras de substâncias como metanfetamina e fentanil, além de um passaporte falso. Em dezembro de 2023, o Federal Criminal Police Office da Alemanha apreendeu o domínio e a infraestrutura do mercado, que contava com 42.000 itens à venda e centenas de vendedores registrados. Bill foi preso no Aeroporto Internacional de Newark, onde foram encontrados dispositivos que o ligavam diretamente ao mercado. Ele admitiu ter um papel de administrador e moderador na comunidade do Reddit do Kingdom Market. Sob um acordo de confissão, Bill concordou em entregar os domínios do mercado e a perder criptomoedas de sua carteira digital. Ele enfrenta uma pena de cinco a 40 anos de prisão por conspiração para distribuir substâncias controladas.&lt;/p></description></item><item><title>Transações ilícitas de criptomoedas alcançam US 158 bilhões em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/transacoes-ilicitas-de-criptomoedas-alcancam-us-15/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:04:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/transacoes-ilicitas-de-criptomoedas-alcancam-us-15/</guid><description>&lt;p>Uma análise da TRM Labs revelou que as transações ilícitas de criptomoedas atingiram um recorde de US$ 158 bilhões em 2025, um aumento de 145% em relação aos US$ 64,5 bilhões registrados em 2024. Esse crescimento é atribuído, em parte, à evasão de sanções em países como Venezuela, Irã e Rússia, onde as transações ilícitas aumentaram mais de 400%. Além disso, a atividade na darknet e ataques em larga escala contribuíram para esse aumento. Apesar do número alarmante, a análise também indicou uma queda na proporção de transações ilícitas em relação ao fluxo total na blockchain, que caiu de 6% em 2023 para 2,7% em 2025. Esse fenômeno pode ser resultado de um aumento na fiscalização e investigações mais rigorosas, que revelam mais informações sobre transações anteriormente desconhecidas. Os especialistas alertam que, à medida que as investigações avançam, novas sanções podem ser implementadas, o que pode levar a um aumento nas estimativas de volume ilícito no futuro.&lt;/p></description></item></channel></rss>