<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cartões De Crédito on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cart%C3%B5es-de-cr%C3%A9dito/</link><description>Recent content in Cartões De Crédito on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 13:23:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cart%C3%B5es-de-cr%C3%A9dito/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers criam plataforma com IA para checar cartões roubados</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-criam-plataforma-com-ia-para-checar-cartoe/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:23:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-criam-plataforma-com-ia-para-checar-cartoe/</guid><description>&lt;p>Uma nova plataforma ilegal chamada &amp;lsquo;E-Fraud&amp;rsquo; foi descoberta pela empresa de cibersegurança Swarmy, operando no Brasil e utilizando inteligência artificial para verificar cartões de crédito obtidos de forma ilícita. Localizada em um servidor nos Estados Unidos, a plataforma funciona como um hub de crime digital, oferecendo serviços que incluem a validação de cartões roubados. Os usuários podem adquirir créditos para acessar os serviços, com pacotes que variam de R$ 100 a R$ 4 mil. A interface sofisticada sugere um uso avançado de IA, com dashboards que facilitam a integração de sistemas e pagamentos. Além disso, a plataforma utiliza estratégias de marketing que imitam empresas legítimas, criando uma falsa sensação de segurança para os usuários. O E-Fraud também permite transações via QR Codes e oferece bônus em depósitos, dificultando a rastreabilidade financeira. Este cenário evidencia a crescente sofisticação do crime organizado online e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger dados financeiros dos brasileiros.&lt;/p></description></item><item><title>Quanto vale seu cartão de crédito roubado na dark web?</title><link>https://brdefense.center/news/quanto-vale-seu-cartao-de-credito-roubado-na-dark/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:03:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/quanto-vale-seu-cartao-de-credito-roubado-na-dark/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da NordVPN revelou que o preço médio dos cartões de crédito brasileiros roubados na dark web subiu para US$ 10,70 (cerca de R$ 56,81) em 2025, um aumento de 26% em relação a 2023. O estudo analisou 50.705 registros de cartões listados em marketplaces da dark web, destacando que o Brasil se tornou um dos mercados mais procurados por cibercriminosos. O aumento no valor dos cartões pode ser atribuído à dinâmica de oferta e demanda, onde a escassez de informações de qualidade eleva os preços. A pesquisa também identificou que 87% dos cartões permanecem ativos por mais de 12 meses, o que aumenta seu valor comercial. Além disso, o estudo descreveu a cadeia de cibercriminosos envolvidos no processo de &amp;lsquo;carding&amp;rsquo;, que inclui harvesters, validators e cash-outers. Para se proteger, recomenda-se monitorar extratos bancários, usar senhas fortes e evitar armazenar dados de cartões em navegadores. O relatório alerta para a crescente ameaça de vazamentos de dados, com 300 milhões de registros pessoais já expostos na dark web em 2025.&lt;/p></description></item><item><title>Fraude massiva clonou cartões de 4,3 milhões de pessoas em 193 países</title><link>https://brdefense.center/news/fraude-massiva-clonou-cartoes-de-43-milhoes-de-pes/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:02:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fraude-massiva-clonou-cartoes-de-43-milhoes-de-pes/</guid><description>&lt;p>Uma operação internacional chamada Chargeback desmantelou um esquema de fraude que afetou 4,3 milhões de pessoas em 193 países, resultando em um prejuízo estimado de mais de 300 milhões de euros (cerca de 1,8 bilhões de reais). As investigações, que contaram com a colaboração de autoridades de países como Alemanha, EUA, Canadá e outros, revelaram três redes criminosas que utilizavam dados de cartões de crédito para criar assinaturas falsas em sites de pornografia e serviços de streaming entre 2016 e 2021. Os criminosos, que se apresentavam como operadores de redes e gestores de risco, usaram a infraestrutura de quatro empresas de pagamento na Alemanha para lavar dinheiro. A operação resultou na prisão de 18 suspeitos, incluindo cinco executivos de empresas de pagamento. A polícia apreendeu bens avaliados em mais de 35 milhões de euros na Alemanha, além de veículos de luxo e criptomoedas em Luxemburgo. Este caso destaca a vulnerabilidade das plataformas de pagamento e a necessidade de medidas de segurança mais rigorosas para proteger os consumidores contra fraudes.&lt;/p></description></item></channel></rss>