<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Putty on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/putty/</link><description>Recent content in Putty on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 06:58:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/putty/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Anúncios maliciosos do PuTTY entregam OysterLoader a hackers</title><link>https://brdefense.center/news/anuncios-maliciosos-do-putty-entregam-oysterloader/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/anuncios-maliciosos-do-putty-entregam-oysterloader/</guid><description>&lt;p>Uma campanha de publicidade maliciosa sofisticada está atualmente entregando o malware OysterLoader por meio de anúncios falsos de ferramentas de software populares, como PuTTY, Microsoft Teams e Zoom. Desde junho de 2025, o grupo de ransomware Rhysida, que atua desde 2021, tem explorado um modelo de malvertising eficaz, comprando anúncios no Bing que redirecionam usuários desavisados para páginas de download fraudulentas. Essas páginas imitam sites oficiais e, ao serem acessadas, instalam o OysterLoader, que serve como uma ferramenta de acesso inicial para permitir que hackers mantenham acesso a dispositivos e redes comprometidos. Para evitar a detecção, o grupo utiliza técnicas de compressão e ofuscação do malware, além de certificados de assinatura de código para dar uma falsa legitimidade aos arquivos maliciosos. Apesar da revogação de mais de 200 certificados pela Microsoft, a campanha continua ativa, com o uso de mais de 40 certificados novos. Essa escalada nas operações do grupo demonstra recursos financeiros substanciais e um compromisso com suas atividades maliciosas, diversificando suas táticas com a implementação de outros malwares, como o Latrodectus.&lt;/p></description></item></channel></rss>