<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Interrupção De Serviço on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/interrup%C3%A7%C3%A3o-de-servi%C3%A7o/</link><description>Recent content in Interrupção De Serviço on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:48:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/interrup%C3%A7%C3%A3o-de-servi%C3%A7o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft investiga falha que afeta acesso ao Microsoft 365</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falha-que-afeta-acesso-ao-micr/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:48:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falha-que-afeta-acesso-ao-micr/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando uma interrupção que impede alguns administradores com assinaturas empresariais de acessar o centro de administração do Microsoft 365. Embora a empresa não tenha divulgado quais regiões estão afetadas, ela está monitorando a situação em sua página oficial de status de serviço. Relatos iniciais indicam que usuários na região da América do Norte estão enfrentando dificuldades, como problemas de conexão e lentidão no portal administrativo. A Microsoft classificou a situação como um incidente, o que sugere um impacto significativo para os usuários. Além disso, a interrupção também afeta o aplicativo M365, e a empresa está coletando dados de telemetria para identificar a causa raiz do problema. A análise inclui padrões de uso e níveis de utilização da CPU, além de arquivos HTTP Archive (HAR) fornecidos por usuários afetados. Este incidente segue uma série de problemas anteriores enfrentados pela Microsoft, incluindo falhas críticas que impediram o acesso a serviços do Microsoft 365. A situação continua em desenvolvimento, e a empresa promete fornecer mais informações assim que disponíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Verizon oferece crédito de 20 após falha de serviço nacional</title><link>https://brdefense.center/news/verizon-oferece-credito-de-20-apos-falha-de-servic/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:58:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/verizon-oferece-credito-de-20-apos-falha-de-servic/</guid><description>&lt;p>A Verizon começou a enviar mensagens de texto aos seus clientes com instruções para resgatar um crédito de $20 em suas contas, como compensação pela interrupção de serviço que ocorreu na semana passada. A falha, que afetou usuários em todo os Estados Unidos, ocorreu em 14 de janeiro, quando muitos clientes relataram perda de sinal e seus dispositivos ficaram presos no modo SOS, impossibilitando chamadas e acesso à internet. A empresa reconheceu o problema, atribuindo-o a uma falha de software, e não a um incidente de cibersegurança. O crédito de $20 é uma tentativa de compensar os dias de serviço perdidos, embora a Verizon tenha enfatizado que não é uma solução completa para o ocorrido. Para resgatar o crédito, os clientes devem acessar suas contas no site da Verizon e seguir algumas etapas simples. A empresa também recomendou que os clientes que ainda enfrentam problemas de conectividade reiniciem seus dispositivos. A Verizon está oferecendo um crédito por conta, independentemente do número de linhas associadas, e as mensagens estão sendo enviadas apenas para o número do titular da conta.&lt;/p></description></item><item><title>Verizon confirma que falha de software causou interrupção nacional</title><link>https://brdefense.center/news/verizon-confirma-que-falha-de-software-causou-inte/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/verizon-confirma-que-falha-de-software-causou-inte/</guid><description>&lt;p>A Verizon confirmou que a interrupção de serviço sem fio que afetou clientes em todo os Estados Unidos no dia 14 de janeiro foi causada por um problema de software. A falha começou por volta do meio-dia, levando muitos usuários a relatar que seus dispositivos estavam presos no modo SOS, o que impediu a realização de chamadas, incluindo para o 911. A empresa afirmou que não há indícios de que um incidente de cibersegurança tenha contribuído para a interrupção. A Verizon comunicou que seus engenheiros estavam trabalhando para resolver o problema e, por volta das 22h20, anunciou que a situação havia sido normalizada, recomendando que os clientes reiniciassem seus dispositivos. Em um gesto de compensação, a empresa ofereceu um crédito de US$ 20 para os clientes afetados, embora tenha destacado que isso não compensaria a inconveniência. A Verizon ainda não divulgou detalhes sobre quais sistemas foram impactados pelo problema de software.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft Azure enfrenta interrupção global afetando serviços em todo o mundo</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-azure-enfrenta-interrupcao-global-afetan/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:04:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-azure-enfrenta-interrupcao-global-afetan/</guid><description>&lt;p>No dia 9 de outubro de 2025, a Microsoft Azure, uma das principais plataformas de computação em nuvem, sofreu uma interrupção significativa que afetou clientes na Europa e na África. O problema começou por volta das 07:40 UTC, resultando em uma perda de capacidade de cerca de 30% em instâncias do Azure Front Door, a rede de entrega de conteúdo da empresa. Regiões como Norte da Europa, Oeste da Europa, França Central e partes da África do Sul foram as mais impactadas. Os usuários enfrentaram falhas de conectividade, e muitos não conseguiram acessar o portal do Azure, o que dificultou ações administrativas e de gerenciamento. A Microsoft descartou que as recentes implementações de código fossem a causa do problema, sugerindo que a falha poderia estar relacionada a componentes fundamentais da rede. A empresa se comprometeu a fornecer atualizações regulares e a realizar uma análise detalhada após a restauração dos serviços. Este incidente ressalta os riscos associados à dependência de um único provedor de nuvem e a necessidade de estratégias de resiliência robustas, como implantações em múltiplas regiões e arquiteturas híbridas.&lt;/p></description></item><item><title>Erro no Microsoft Teams impede acesso a arquivos do Office incorporados</title><link>https://brdefense.center/news/erro-no-microsoft-teams-impede-acesso-a-arquivos-d/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/erro-no-microsoft-teams-impede-acesso-a-arquivos-d/</guid><description>&lt;p>Na manhã de quinta-feira, 28 de agosto de 2025, usuários do Microsoft Teams em todo o mundo enfrentaram uma interrupção significativa no serviço, com documentos do Microsoft Office incorporados não carregando na plataforma de colaboração. O problema começou a ser relatado às 06:00 UTC, afetando tanto usuários corporativos quanto individuais que não conseguiam abrir arquivos do Word, Excel e PowerPoint diretamente em canais e chats do Teams. A Microsoft reconheceu oficialmente o problema sob o ID de incidente TM1143347, que está sendo investigado. Os usuários afetados se deparam com um carregamento contínuo, mensagens de erro ou telas em branco ao tentar acessar os documentos. A análise preliminar sugere que uma má configuração na pipeline de processamento de documentos dentro do Azure Functions está causando falhas nas chamadas da API &amp;lsquo;GetEmbeddedFile&amp;rsquo; para o SharePoint Online e OneDrive for Business. Enquanto a equipe de engenharia trabalha em uma solução permanente, recomenda-se que os administradores de TI utilizem alternativas temporárias, como abrir os arquivos no navegador ou no aplicativo de desktop, para mitigar a perda de produtividade até que a situação seja normalizada.&lt;/p></description></item></channel></rss>