<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fastnetmon on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fastnetmon/</link><description>Recent content in Fastnetmon on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 13 Sep 2025 12:58:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fastnetmon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque DDoS recorde de 1,5 bilhão de pacotes por segundo</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-recorde-de-15-bilhao-de-pacotes-por-se/</link><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-recorde-de-15-bilhao-de-pacotes-por-se/</guid><description>&lt;p>Um ataque DDoS sem precedentes, com pico de 1,5 bilhão de pacotes por segundo, foi detectado e mitigado pela FastNetMon. O ataque, que visou um fornecedor de mitigação DDoS na Europa Ocidental, utilizou dispositivos IoT e roteadores MikroTik comprometidos, abrangendo mais de 11.000 redes ao redor do mundo. O tráfego malicioso foi predominantemente um flood UDP, e a resposta rápida da FastNetMon permitiu que a empresa alvo resistisse ao ataque sem interrupções visíveis em seus serviços. Pavel Odintsov, fundador da FastNetMon, alertou que esse evento é parte de uma tendência perigosa, onde dispositivos de consumo podem ser facilmente sequestrados para realizar ataques em larga escala. A empresa enfatizou a necessidade de filtragem em nível de ISP para prevenir futuros ataques dessa magnitude. O incidente segue um ataque volumétrico anterior, que alcançou 11,5 Tbps, destacando um aumento nas inundações de pacotes e largura de banda, o que pressiona as capacidades das plataformas de mitigação em todo o mundo.&lt;/p></description></item><item><title>Provedor de Mitigação DDoS Sofre Ataque de 1,5 Gpps</title><link>https://brdefense.center/news/provedor-de-mitigacao-ddos-sofre-ataque-de-15-gpps/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/provedor-de-mitigacao-ddos-sofre-ataque-de-15-gpps/</guid><description>&lt;p>A FastNetMon, uma das principais fornecedoras de soluções de detecção e mitigação de DDoS, anunciou que conseguiu identificar e mitigar um ataque de negação de serviço distribuído (DDoS) sem precedentes, gerando 1,5 bilhão de pacotes por segundo (Gpps) contra um grande fornecedor na Europa Ocidental. Este ataque, que começou nas primeiras horas de 8 de setembro de 2025, foi principalmente um ataque de inundação UDP, projetado para sobrecarregar a capacidade do alvo de processar pacotes, em vez de saturar a largura de banda. Os atacantes utilizaram uma botnet composta por mais de 11.000 dispositivos, incluindo roteadores domésticos e câmeras IP, que foram comprometidos devido a vulnerabilidades não corrigidas e credenciais padrão. Pavel Odintsov, fundador da FastNetMon, alertou sobre o crescente uso de dispositivos de consumo inseguros como ferramentas de ataque. O incidente destaca a necessidade de estratégias de mitigação especializadas, uma vez que ataques de alta taxa de pacotes podem explorar gargalos de processamento, exigindo detecções e respostas rápidas. A situação é um lembrete da crescente complexidade e sofisticação das ameaças cibernéticas atuais.&lt;/p></description></item></channel></rss>