<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nordwhisper on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/nordwhisper/</link><description>Recent content in Nordwhisper on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 06:58:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/nordwhisper/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Esqueça OpenVPN e WireGuard Este é o protocolo VPN do futuro</title><link>https://brdefense.center/news/esqueca-openvpn-e-wireguard-este-e-o-protocolo-vpn/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/esqueca-openvpn-e-wireguard-este-e-o-protocolo-vpn/</guid><description>&lt;p>O artigo da TechRadar destaca o lançamento do protocolo NordWhisper pela NordVPN, projetado para contornar restrições de rede sem comprometer a experiência do usuário. Lançado em janeiro de 2025, o NordWhisper utiliza tecnologia de túnel web inovadora, que imita o tráfego da web comum, tornando-se quase invisível para firewalls que bloqueiam assinaturas de VPN. Embora atualmente esteja disponível apenas para Windows, Android e Linux, sua compatibilidade foi expandida para iPhone e Mac. Além disso, a introdução do Encrypted Client Hello (ECH) em agosto de 2025 visa proteger a privacidade dos usuários ao impedir que intermediários vejam quais serviços estão sendo acessados. O artigo também menciona a crescente importância da privacidade dos metadados, uma vez que ferramentas de censura modernas utilizam aprendizado de máquina para analisar padrões de tráfego. A NordVPN está desenvolvendo tecnologias que podem melhorar a privacidade dos metadados e está se preparando para integrar o protocolo QUIC, visando um futuro totalmente baseado em TLS para resistência à censura. Com o aumento das restrições na internet globalmente, soluções de VPN confiáveis e resistentes à censura se tornam cada vez mais essenciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>