<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Identidades Não Humanas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/identidades-n%C3%A3o-humanas/</link><description>Recent content in Identidades Não Humanas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 18:57:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/identidades-n%C3%A3o-humanas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Funcionários não humanos o futuro da cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/funcionarios-nao-humanos-o-futuro-da-ciberseguranc/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/funcionarios-nao-humanos-o-futuro-da-ciberseguranc/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca a crescente importância das Identidades Não Humanas (NHIs) na cibersegurança, à medida que as empresas adotam Inteligência Artificial (IA) e automação em nuvem. Com 51% dos profissionais reconhecendo que a segurança das NHIs é tão crucial quanto a das contas humanas, a falta de visibilidade e supervisão sobre essas identidades representa um risco significativo. NHIs, como bots e contas de serviço, frequentemente têm acesso amplo e permanente a sistemas sensíveis, tornando-se alvos atraentes para cibercriminosos. Para mitigar esses riscos, as organizações devem implementar estratégias modernas de segurança, incluindo princípios de zero-trust, acesso com privilégios mínimos e rotação automatizada de credenciais. O gerenciamento adequado de segredos, como chaves de API e credenciais SSH, é essencial para evitar vulnerabilidades. O artigo conclui que, à medida que a infraestrutura das empresas se torna mais automatizada, as NHIs devem ser tratadas como identidades de primeira classe, com monitoramento contínuo e acesso controlado, para proteger dados e sistemas críticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>