<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Big-Ip on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/big-ip/</link><description>Recent content in Big-Ip on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 18:58:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/big-ip/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>F5 Hacked - Ataque permite controle total e download de arquivos</title><link>https://brdefense.center/news/f5-hacked-ataque-permite-controle-total-e-download/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 18:58:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/f5-hacked-ataque-permite-controle-total-e-download/</guid><description>&lt;p>A F5 Networks revelou um incidente de segurança que afetou seus ambientes internos, onde um ator de ameaça sofisticado, possivelmente um agente estatal, obteve acesso persistente e exfiltrou arquivos de sistemas críticos, incluindo o ambiente de desenvolvimento do produto BIG-IP. A empresa confirmou que ações de contenção foram bem-sucedidas e que não houve atividade não autorizada desde o início da resposta em agosto de 2025. Entre os arquivos acessados estão partes do código-fonte do BIG-IP e informações sobre vulnerabilidades não divulgadas em desenvolvimento. No entanto, a F5 assegurou que não há evidências de exploração ativa de falhas críticas ou de manipulação da cadeia de suprimentos. A empresa recomenda que seus clientes apliquem imediatamente atualizações de segurança e implementem práticas de endurecimento para mitigar riscos. A F5 também está colaborando com especialistas em segurança e autoridades para investigar o incidente e melhorar suas defesas. A situação destaca a importância de monitoramento contínuo e resposta rápida a incidentes de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>F5 revela invasão e roubo de código-fonte por ator estatal sofisticado</title><link>https://brdefense.center/news/f5-revela-invasao-e-roubo-de-codigo-fonte-por-ator/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 18:57:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/f5-revela-invasao-e-roubo-de-codigo-fonte-por-ator/</guid><description>&lt;p>A empresa de cibersegurança F5 anunciou que sistemas internos foram comprometidos por um ator de ameaça estatal altamente sofisticado, resultando no roubo de arquivos que incluem código-fonte do BIG-IP e informações sobre vulnerabilidades não divulgadas. A violação foi detectada em 9 de agosto de 2025, e a F5 tomou medidas para conter a ameaça, incluindo a contratação de especialistas da Google Mandiant e CrowdStrike. Embora a empresa não tenha especificado a duração do acesso não autorizado, afirmou que não há evidências de que as vulnerabilidades tenham sido exploradas de forma maliciosa. No entanto, alguns arquivos extraídos continham informações de configuração que podem afetar uma pequena porcentagem de clientes, que serão notificados diretamente. A F5 recomenda que os usuários apliquem as atualizações mais recentes para seus produtos, como BIG-IP e F5OS, para garantir a proteção adequada.&lt;/p></description></item></channel></rss>