<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dynamodb on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dynamodb/</link><description>Recent content in Dynamodb on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 13:01:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dynamodb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Amazon Identifica Causa Raiz de Grande Queda do AWS</title><link>https://brdefense.center/news/amazon-identifica-causa-raiz-de-grande-queda-do-aw/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:01:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/amazon-identifica-causa-raiz-de-grande-queda-do-aw/</guid><description>&lt;p>A Amazon Web Services (AWS) identificou a causa de uma grande interrupção que afetou milhões de clientes e suas operações em 19 e 20 de outubro de 2025. O problema foi causado por uma falha na resolução de DNS que afetou os pontos de serviço regionais do DynamoDB, um dos serviços de banco de dados de alto desempenho da Amazon. A interrupção começou às 23h49 PDT e durou cerca de duas horas e trinta e cinco minutos, resultando em um efeito dominó que afetou não apenas o DynamoDB, mas também a própria Amazon.com e diversos serviços subsidiários. A equipe da AWS agiu rapidamente, identificando o problema às 00h26 PDT e resolvendo a questão de DNS às 02h24 PDT. No entanto, a recuperação total levou cerca de quinze horas, com a normalização das operações ocorrendo apenas às 15h01 PDT do dia 20. Para evitar uma degradação adicional, a AWS adotou uma abordagem estratégica de controle, limitando deliberadamente o lançamento de novas instâncias do EC2, o que ajudou a estabilizar o sistema. A empresa publicou um resumo detalhado do evento, explicando as ações tomadas e as mudanças preventivas que serão implementadas para evitar incidentes semelhantes no futuro.&lt;/p></description></item></channel></rss>