<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Acesso Root on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/acesso-root/</link><description>Recent content in Acesso Root on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 06:57:47 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/acesso-root/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade de Configuração do Jupyter Permite Acesso Root</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-configuracao-do-jupyter-permite/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:57:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-configuracao-do-jupyter-permite/</guid><description>&lt;p>Um recente teste de penetração revelou uma vulnerabilidade crítica de escalonamento de privilégios nas instalações do Jupyter Notebook, uma plataforma amplamente utilizada para ciência de dados. A falha não é decorrente de um erro de código, mas sim de uma combinação perigosa de configurações padrão e padrões de implantação que muitas equipes de segurança frequentemente ignoram. Quando o Jupyter é executado com privilégios de root e a autenticação está desativada, o recurso de API de terminal se torna um acesso direto ao sistema. Os pesquisadores descobriram que, ao acessar o endpoint da API REST /api/terminals, um invasor pode criar sessões de terminal sem autenticação. Utilizando ferramentas compatíveis com WebSocket, como websocat, os atacantes podem interagir com a interface do terminal e obter acesso root sem a necessidade de técnicas tradicionais de escalonamento de privilégios. Uma vez que o acesso root é alcançado, os invasores podem acessar arquivos de configuração do Jupyter, permitindo a criação de shells reversos persistentes e backdoors. Para mitigar essa vulnerabilidade, é crucial que o Jupyter não seja executado como root em ambientes de produção e que medidas de segurança, como autenticação obrigatória e desativação da API de terminal, sejam implementadas.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware explora APIs Docker expostas para acesso root persistente</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-explora-apis-docker-expostas-para-ace/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:00:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-explora-apis-docker-expostas-para-ace/</guid><description>&lt;p>Um novo tipo de malware foi identificado na infraestrutura de honeypots da Akamai Hunt, visando APIs Docker mal configuradas para obter acesso root completo e estabelecer persistência a longo prazo. Observado pela primeira vez em agosto de 2025, essa variante se diferencia de descobertas anteriores ao bloquear o acesso de outros atacantes e incorporar múltiplas ferramentas de infecção, preparando o terreno para uma possível botnet distribuída.&lt;/p>
&lt;p>O ataque se inicia com um pedido HTTP POST à API remota do daemon Docker, instruindo-o a criar um contêiner Alpine Linux com o sistema de arquivos do host montado. O contêiner executa um comando shell codificado em Base64 que instala ferramentas como curl e Tor, baixa um script secundário de um serviço oculto Tor e altera a configuração SSH do host para permitir login root e adicionar uma chave pública maliciosa para acesso remoto.&lt;/p></description></item></channel></rss>