<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Antivírus Falso on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/antiv%C3%ADrus-falso/</link><description>Recent content in Antivírus Falso on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:50:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/antiv%C3%ADrus-falso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Antivírus falso no Android rouba senhas bancárias em vez de proteger</title><link>https://brdefense.center/news/antivirus-falso-no-android-rouba-senhas-bancarias/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:50:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/antivirus-falso-no-android-rouba-senhas-bancarias/</guid><description>&lt;p>Um novo malware disfarçado de aplicativo de antivírus, chamado &amp;lsquo;TrustBastion&amp;rsquo;, tem enganado usuários de dispositivos Android, oferecendo uma falsa sensação de segurança enquanto rouba informações sensíveis. Especialistas da Bitdefender alertam que o aplicativo, que se apresenta como uma solução de proteção, na verdade monitora o aparelho em tempo real, coletando senhas e credenciais de login de aplicativos de mensagens e bancos. O golpe começa com anúncios que alertam sobre uma suposta infecção no smartphone, levando o usuário a instalar o TrustBastion para &amp;lsquo;remover&amp;rsquo; a ameaça. Após a instalação, o aplicativo solicita uma atualização que instala um arquivo APK malicioso, permitindo que os hackers monitorem a tela do dispositivo e capturem dados sensíveis, como PINs e padrões de desbloqueio. A situação é agravada pela capacidade dos criminosos de gerar novas variantes do malware a cada 15 minutos, dificultando sua detecção. Para se proteger, os especialistas recomendam que os usuários instalem aplicativos apenas na Play Store, a loja oficial do Google.&lt;/p></description></item></channel></rss>