<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ti on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ti/</link><description>Recent content in Ti on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 12:58:31 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pesadelos de Cibersegurança Histórias do Cemitério de Senhas</title><link>https://brdefense.center/news/pesadelos-de-ciberseguranca-historias-do-cemiterio/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesadelos-de-ciberseguranca-historias-do-cemiterio/</guid><description>&lt;p>Anualmente, senhas fracas resultam em perdas milionárias, e muitas dessas violações poderiam ser evitadas. Os atacantes não precisam de ferramentas avançadas; uma única falha de login pode ser suficiente para comprometer sistemas. Para as equipes de TI, isso se traduz em constantes redefinições de senhas, dificuldades de conformidade e noites sem dormir, preocupadas com o próximo vazamento de credenciais. O artigo destaca um webinar promovido pelo The Hacker News e pela Specops Software, intitulado &amp;lsquo;Pesadelos de Cibersegurança: Histórias do Cemitério de Senhas&amp;rsquo;, que visa alertar líderes de TI sobre a realidade das violações de senhas. Durante o evento, os participantes poderão aprender com histórias reais de violações, entender por que as políticas tradicionais de senhas falham e conhecer ferramentas que podem ajudar a prevenir ataques antes que ocorram. O webinar também apresentará uma demonstração ao vivo sobre como criar políticas de senhas mais fortes e amigáveis ao usuário, além de um plano simples em três etapas para eliminar rapidamente os riscos associados a senhas. A gestão inadequada de senhas não apenas cria riscos, mas também consome tempo e prejudica a produtividade. A Specops oferece soluções que fortalecem a segurança sem dificultar a experiência do usuário.&lt;/p></description></item><item><title>Top 10 Melhores Softwares de Gerenciamento Autônomo de Endpoints em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-softwares-de-gerenciamento-autonom/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-softwares-de-gerenciamento-autonom/</guid><description>&lt;p>No ambiente digital atual, a gestão segura e eficiente de dispositivos distribuídos é um dos principais desafios enfrentados pelas equipes de TI. O artigo destaca a crescente adoção de softwares de Gerenciamento Autônomo de Endpoints (AEM) como uma solução para automatizar tarefas manuais, simplificar a conformidade e proteger os endpoints contra ameaças cibernéticas. Os melhores softwares de AEM não apenas monitoram, mas também preveem, automatizam e previnem problemas antes que eles afetem o fluxo de trabalho.&lt;/p></description></item></channel></rss>