<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Docker on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/docker/</link><description>Recent content in Docker on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 07:43:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha massiva ataca ambientes nativos de nuvem com infraestrutura maliciosa</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-massiva-ataca-ambientes-nativos-de-nuvem/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:43:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-massiva-ataca-ambientes-nativos-de-nuvem/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertaram sobre uma campanha massiva que tem como alvo ambientes nativos de nuvem, estabelecendo infraestrutura maliciosa para exploração subsequente. Observada em 25 de dezembro de 2025, a atividade, descrita como &amp;lsquo;dirigida por worms&amp;rsquo;, explorou APIs Docker expostas, clusters Kubernetes, painéis Ray e servidores Redis, além da vulnerabilidade React2Shell (CVE-2025-55182, pontuação CVSS: 10.0). A campanha foi atribuída ao grupo de ameaças conhecido como TeamPCP, ativo desde pelo menos novembro de 2025. O objetivo da operação é construir uma infraestrutura de proxy distribuído e escalável, comprometendo servidores para exfiltração de dados, implantação de ransomware e mineração de criptomoedas. O TeamPCP utiliza técnicas de ataque já conhecidas, aproveitando vulnerabilidades e configurações inadequadas para criar um ecossistema criminoso autossustentável. A exploração bem-sucedida permite a implantação de cargas úteis adicionais, como scripts em shell e Python, que buscam novos alvos. Os ataques são principalmente direcionados a ambientes da Amazon Web Services (AWS) e Microsoft Azure, afetando organizações que operam essa infraestrutura, tornando-as vítimas colaterais. A campanha PCPcat exemplifica um ciclo completo de exploração e monetização, destacando a necessidade de vigilância e mitigação em ambientes de nuvem.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 10 mil imagens de contêineres Docker expõem segredos críticos</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-10-mil-imagens-de-conteineres-docker-expoe/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:31:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-10-mil-imagens-de-conteineres-docker-expoe/</guid><description>&lt;p>Uma análise abrangente realizada por pesquisadores da Flare em 2025 revelou que mais de 10.000 imagens de contêineres no Docker Hub continham segredos expostos, como chaves de API, tokens de nuvem e credenciais de CI/CD. Esses vazamentos, muitas vezes não intencionais, ocorrem em repositórios públicos e representam falhas estruturais na forma como o software moderno é construído e operado. Um exemplo alarmante foi o vazamento de credenciais que comprometeu 165 organizações durante o incidente da Snowflake em 2024, onde credenciais antigas foram utilizadas por atacantes para acessar dados sensíveis. Outro caso notável foi a exposição de um token do GitHub da Home Depot, que permaneceu ativo por mais de um ano, permitindo acesso a sistemas internos críticos. Esses incidentes destacam a necessidade urgente de monitoramento e governança de identidades não humanas (NHIs), que são essenciais para a automação e operação de serviços em nuvem. A falta de gestão adequada dessas credenciais pode resultar em acessos não autorizados e danos significativos às organizações. Portanto, a segurança das NHIs deve ser uma prioridade nas estratégias de cibersegurança das empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no assistente de IA Ask Gordon do Docker</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-assistente-de-ia-ask-go/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:16:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-assistente-de-ia-ask-go/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma vulnerabilidade crítica, chamada DockerDash, que afeta o assistente de inteligência artificial Ask Gordon, integrado ao Docker Desktop e à interface de linha de comando (CLI) do Docker. Essa falha, corrigida na versão 4.50.0 lançada em novembro de 2025, permite que um invasor execute código malicioso e exfiltre dados sensíveis. O problema surge da forma como o Ask Gordon interpreta metadados não verificados como comandos executáveis, permitindo que um ataque simples em três etapas comprometa o ambiente Docker. O ataque começa com a publicação de uma imagem Docker contendo instruções maliciosas em campos de metadados. Quando o assistente é consultado, ele processa essas instruções sem validação, enviando-as ao MCP Gateway, que as executa com privilégios do Docker do usuário. Além disso, a vulnerabilidade também permite a exfiltração de dados sensíveis do ambiente do usuário. A situação destaca a necessidade de uma abordagem de validação de zero confiança para mitigar esse tipo de ataque, que pode ter impactos significativos em ambientes de nuvem e aplicações de desktop.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no runc Permite Bypass de Isolamento de Contêineres</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-runc-permite-bypass-de-isolamen/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:59:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-runc-permite-bypass-de-isolamen/</guid><description>&lt;p>Três vulnerabilidades críticas no runc, o runtime de contêineres que suporta Docker e Kubernetes, foram divulgadas por um pesquisador da SUSE em 5 de novembro de 2025. As falhas, identificadas como CVE-2025-31133, CVE-2025-52565 e CVE-2025-52881, permitem que atacantes contornem o isolamento de contêineres e obtenham acesso root aos sistemas host. Essas vulnerabilidades afetam versões conhecidas do runc e exploram fraquezas nas operações de montagem e nas proteções de arquivos durante a criação de contêineres. Os atacantes podem usar condições de corrida e manipulação de links simbólicos para contornar restrições de segurança, permitindo a escrita em arquivos críticos do sistema, o que pode levar a uma fuga de contêineres. É crucial que organizações que utilizam Docker, Kubernetes ou serviços que dependem do runc atualizem imediatamente para versões corrigidas (1.2.8, 1.3.3 ou 1.4.0-rc.3 e posteriores) para evitar compromissos de segurança. Além disso, recomenda-se a auditoria de ambientes implantados e a implementação de políticas rigorosas de escaneamento de imagens para detectar Dockerfiles maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>Crítico Imagem Docker do Termix Vaza Chaves SSH (CVE-2025-59951)</title><link>https://brdefense.center/news/critico-imagem-docker-do-termix-vaza-chaves-ssh-cv/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:58:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/critico-imagem-docker-do-termix-vaza-chaves-ssh-cv/</guid><description>&lt;p>Uma grave vulnerabilidade foi identificada na imagem oficial do Docker para o Termix, permitindo acesso não autenticado a credenciais SSH sensíveis. A configuração incorreta do proxy reverso Nginx faz com que o backend do Termix reconheça todas as solicitações como originadas do localhost, resultando em acesso irrestrito ao endpoint interno que expõe informações de hosts SSH, incluindo endereços de servidores, nomes de usuários e senhas. Essa falha, classificada como CVE-2025-59951, é uma violação de controle de acesso e pode ser explorada por qualquer usuário que consiga alcançar o proxy. Para mitigar o problema, os mantenedores do Termix devem implementar validações adequadas para os cabeçalhos X-Real-IP ou X-Forwarded-For e reforçar controles de autenticação. Organizações que utilizam versões da imagem do Termix entre release-0.1.1-tag e release-1.6.0-tag estão em risco e devem auditar suas implementações, rotacionar chaves SSH expostas e atualizar para uma versão corrigida assim que disponível.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet ShadowV2 aluga ataques DDoS com foco em containers Docker</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-shadowv2-aluga-ataques-ddos-com-foco-em-con/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-shadowv2-aluga-ataques-ddos-com-foco-em-con/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre a nova botnet ShadowV2, que permite a locação de acesso para realizar ataques de negação de serviço distribuído (DDoS). Essa botnet, identificada pela empresa Darktrace, foca principalmente em containers Docker mal configurados em servidores da Amazon Web Services (AWS). O malware, escrito em Go, transforma sistemas infectados em nós de ataque, integrando-os a uma rede maior de DDoS. A campanha utiliza um framework de comando e controle (C2) baseado em Python, hospedado no GitHub Codespaces, e se destaca pela sofisticação de suas ferramentas de ataque, incluindo métodos avançados como HTTP/2 Rapid Reset e bypass do modo Under Attack da Cloudflare.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramenta Red AI Range Melhora Testes de Segurança em IA</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-red-ai-range-melhora-testes-de-seguranc/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 12:59:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-red-ai-range-melhora-testes-de-seguranc/</guid><description>&lt;p>O Red AI Range (RAR) é uma plataforma inovadora de código aberto que permite a profissionais de segurança realizar testes de red teaming em implementações de inteligência artificial (IA). Desenvolvido por Erdem Özgen, o RAR utiliza a tecnologia de containerização para criar ambientes controlados onde ataques simulados podem revelar vulnerabilidades em fluxos de trabalho de aprendizado de máquina, pipelines de dados e motores de inferência de modelos. A configuração inicial é simplificada através do Docker Compose, permitindo que os usuários lancem todo o ambiente de testes com um único comando.&lt;/p></description></item><item><title>Novo Malware Explora APIs Docker Expostas para Implantar Cryptominer</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-explora-apis-docker-expostas-para-imp/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:39:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-explora-apis-docker-expostas-para-imp/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware está atacando APIs Docker mal configuradas expostas à internet, implantando cryptominers e utilizando a rede Tor para ocultar suas atividades. Inicialmente relatada em junho de 2025 pela equipe de Inteligência de Ameaças da Trend Micro, essa variante foi observada em honeypots da Akamai em agosto de 2025, ampliando suas capacidades de infecção. O malware explora portas Docker abertas (2375) para lançar um contêiner Alpine, montar o sistema de arquivos raiz do host e executar scripts maliciosos. A persistência é garantida por meio de modificações nas configurações SSH e criação de tarefas cron para comunicação discreta. A nova variante identificada pela Akamai não apenas implanta um cryptominer, mas também um pacote multifuncional que inclui ferramentas como masscan e libpcap, bloqueando o acesso a outras ameaças. Os indicadores de comprometimento incluem implantações incomuns de contêineres e conexões de saída para domínios .onion. Para mitigar esses riscos, recomenda-se restringir a exposição da API Docker e monitorar acessos não autorizados.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware explora APIs Docker expostas para acesso root persistente</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-explora-apis-docker-expostas-para-ace/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:00:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-explora-apis-docker-expostas-para-ace/</guid><description>&lt;p>Um novo tipo de malware foi identificado na infraestrutura de honeypots da Akamai Hunt, visando APIs Docker mal configuradas para obter acesso root completo e estabelecer persistência a longo prazo. Observado pela primeira vez em agosto de 2025, essa variante se diferencia de descobertas anteriores ao bloquear o acesso de outros atacantes e incorporar múltiplas ferramentas de infecção, preparando o terreno para uma possível botnet distribuída.&lt;/p>
&lt;p>O ataque se inicia com um pedido HTTP POST à API remota do daemon Docker, instruindo-o a criar um contêiner Alpine Linux com o sistema de arquivos do host montado. O contêiner executa um comando shell codificado em Base64 que instala ferramentas como curl e Tor, baixa um script secundário de um serviço oculto Tor e altera a configuração SSH do host para permitir login root e adicionar uma chave pública maliciosa para acesso remoto.&lt;/p></description></item><item><title>Cibersegurança Pequenas Falhas Podem Gerar Grandes Riscos</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-pequenas-falhas-podem-gerar-grandes/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:56:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-pequenas-falhas-podem-gerar-grandes/</guid><description>&lt;p>O cenário atual da cibersegurança revela que os ataques não se concentram mais em falhas isoladas, mas em uma rede de pequenas vulnerabilidades que, quando combinadas, podem resultar em riscos significativos. Recentemente, o WhatsApp corrigiu uma vulnerabilidade em seus aplicativos para iOS e macOS, que poderia ter sido explorada em conjunto com uma falha da Apple, permitindo que usuários não autorizados acessassem conteúdos de URLs arbitrárias. Além disso, o Departamento do Tesouro dos EUA sancionou uma rede de trabalhadores de TI fraudulentos da Coreia do Norte, que gerou receitas para programas de armas de destruição em massa. Também foi relatada uma falha crítica no Docker Desktop, que poderia permitir que atacantes assumissem o controle do sistema host. Outro ataque notável foi o MixShell, que visou fabricantes e empresas de cadeia de suprimentos nos EUA, utilizando formulários de contato para enganar as vítimas. O grupo UNC6395 comprometeu instâncias do Salesforce, enquanto o Storm-0501 evoluiu suas táticas de ransomware, explorando contas privilegiadas. Esses incidentes destacam a necessidade de uma abordagem proativa na segurança cibernética, onde a interação entre pequenas falhas pode levar a consequências devastadoras.&lt;/p></description></item><item><title>Docker corrige falha crítica que permite acesso não autorizado</title><link>https://brdefense.center/news/docker-corrige-falha-critica-que-permite-acesso-na/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/docker-corrige-falha-critica-que-permite-acesso-na/</guid><description>&lt;p>A Docker lançou correções para uma vulnerabilidade crítica no aplicativo Docker Desktop para Windows e macOS, identificada como CVE-2025-9074, com um CVSS de 9.3. Essa falha permite que um container malicioso acesse o Docker Engine e crie novos containers sem a necessidade de montar o socket do Docker, o que pode resultar em acesso não autorizado a arquivos do sistema host. O problema reside na falta de autenticação para conexões ao Docker Engine API, permitindo que um container privilegiado tenha acesso total ao sistema subjacente. Um ataque de prova de conceito demonstrou que um simples pedido HTTP poderia comprometer completamente o host. No Windows, um atacante pode montar o sistema de arquivos inteiro e acessar arquivos sensíveis, enquanto no macOS, a aplicação possui uma camada de isolamento que requer permissão do usuário para acessar diretórios. A versão Linux do Docker não é afetada, pois utiliza um pipe nomeado em vez de um socket TCP. A vulnerabilidade pode ser explorada por meio de containers maliciosos ou por meio de uma falha de solicitação do lado do servidor (SSRF).&lt;/p></description></item></channel></rss>