<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lets Encrypt on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lets-encrypt/</link><description>Recent content in Lets Encrypt on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 07 Sep 2025 12:58:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lets-encrypt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como Obter um Certificado Lets Encrypt para um Endereço IP</title><link>https://brdefense.center/news/como-obter-um-certificado-lets-encrypt-para-um-end/</link><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 12:58:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-obter-um-certificado-lets-encrypt-para-um-end/</guid><description>&lt;p>O Let’s Encrypt é amplamente reconhecido por fornecer certificados SSL/TLS gratuitos e automatizados, mas sua política não permite a emissão de certificados para endereços IP. Este artigo explora as limitações e alternativas para obter segurança em serviços que operam diretamente em IPs. A principal barreira é que o Let’s Encrypt exige controle sobre um nome de domínio para validar a identidade, o que não se aplica a endereços IP. Para contornar essa limitação, o artigo sugere algumas abordagens. A primeira e mais recomendada é registrar um domínio, mesmo que gratuito, e apontá-lo para o IP do servidor, permitindo assim a obtenção de um certificado Let’s Encrypt. Outra opção é utilizar certificados autoassinados, que, embora não sejam confiáveis por padrão, podem ser instalados manualmente. Além disso, o uso de proxies reversos, como Nginx ou Traefik, pode facilitar a terminação TLS para um domínio, enquanto o serviço interno opera em um IP. O artigo também menciona que algumas autoridades certificadoras comerciais oferecem certificados para IPs, mas geralmente a um custo elevado. Por fim, são discutidos erros comuns a evitar e práticas recomendadas de segurança, como redirecionar HTTP para HTTPS e habilitar HSTS.&lt;/p></description></item></channel></rss>