<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Produtividade on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/produtividade/</link><description>Recent content in Produtividade on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 13:18:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/produtividade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como o trabalho híbrido aumentou problemas de redefinição de senhas</title><link>https://brdefense.center/news/como-o-trabalho-hibrido-aumentou-problemas-de-rede/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:18:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-o-trabalho-hibrido-aumentou-problemas-de-rede/</guid><description>&lt;p>O trabalho híbrido trouxe novos desafios para a gestão de senhas nas empresas, especialmente em relação às redefinições de senhas. Antes, quando todos trabalhavam no escritório, um funcionário que esquecesse suas credenciais poderia rapidamente resolver o problema com a equipe de TI. No entanto, com a mudança para um modelo híbrido, onde 51% dos trabalhadores remotos nos EUA atuam dessa forma, as redefinições de senhas se tornaram um fardo significativo. Estudos indicam que 40% das chamadas ao helpdesk são relacionadas a senhas, e a situação se agravou com a necessidade de mudanças mais frequentes de senhas por questões de segurança. Isso resulta em custos elevados para as organizações, estimados em cerca de $65.000 anuais apenas em redefinições de senhas. Além disso, a produtividade dos funcionários é severamente impactada, pois muitos ficam impossibilitados de trabalhar enquanto aguardam assistência. A solução proposta é a implementação de ferramentas de autoatendimento para redefinição de senhas, permitindo que os funcionários resolvam esses problemas de forma rápida e segura, sem depender da equipe de TI. Essa abordagem não só melhora a eficiência operacional, mas também reduz os custos associados às redefinições de senhas.&lt;/p></description></item><item><title>A importância de navegadores leves para produtividade no trabalho</title><link>https://brdefense.center/news/a-importancia-de-navegadores-leves-para-produtivid/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-importancia-de-navegadores-leves-para-produtivid/</guid><description>&lt;p>Com a evolução dos navegadores web, muitos usuários enfrentam problemas de desempenho e produtividade devido ao excesso de recursos e processos em segundo plano. O artigo destaca como navegadores leves, como o Adapt Browser, podem melhorar a experiência de navegação, reduzindo distrações e aumentando a eficiência nas tarefas diárias. Os navegadores modernos frequentemente consomem altos níveis de CPU e memória, resultando em lentidão e perda de contexto ao alternar entre várias abas. Para mitigar esses problemas, o Adapt Browser prioriza a redução do consumo de recursos, centraliza fluxos de trabalho e simplifica a interface, permitindo que os usuários mantenham o foco e a produtividade. A arquitetura leve do Adapt Browser, que não é baseada em Chromium, oferece maior controle sobre o uso de recursos e garante uma experiência de navegação mais rápida e eficiente. O artigo conclui que a escolha de um navegador adequado é crucial para otimizar o trabalho online, especialmente à medida que as atividades baseadas na web se tornam cada vez mais comuns.&lt;/p></description></item><item><title>Líderes de TI buscam equilíbrio entre segurança e produtividade em software</title><link>https://brdefense.center/news/lideres-de-ti-buscam-equilibrio-entre-seguranca-e/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lideres-de-ti-buscam-equilibrio-entre-seguranca-e/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da JumpCloud e Google Workspace revela que apenas 6% dos líderes de TI estão satisfeitos com suas configurações tecnológicas atuais, destacando preocupações com custos, segurança e complexidade. A pesquisa indica que 87% dos líderes estão abertos a mudar suas suítes de produtividade em busca de plataformas mais unificadas e seguras. Os principais desafios enfrentados incluem tarefas administrativas elevadas, configurações de segurança complexas e preços complicados. A pesquisa critica a plataforma Microsoft 365, apontando a alta sobrecarga administrativa e a complexidade de configuração de segurança como principais pontos de dor. A utilização de inteligência artificial (IA) e uma postura de segurança de confiança zero são sugeridas como soluções para simplificar a gestão de dispositivos e usuários, além de prevenir ataques. O relatório enfatiza a necessidade de uma abordagem unificada para a gestão de identidade e segurança, em vez de depender de uma coleção desorganizada de ferramentas separadas.&lt;/p></description></item><item><title>Enfrentando o burnout em cibersegurança de uma vez por todas</title><link>https://brdefense.center/news/enfrentando-o-burnout-em-ciberseguranca-de-uma-vez/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/enfrentando-o-burnout-em-ciberseguranca-de-uma-vez/</guid><description>&lt;p>O setor de cibersegurança é conhecido por sua intensidade e ritmo acelerado, o que pode levar a um alto índice de burnout entre os profissionais. Um estudo recente revelou que 76% dos especialistas em cibersegurança relataram fadiga ou burnout no último ano, com 69% afirmando que sua condição piorou entre 2023 e 2024. As causas desse esgotamento incluem a pressão constante para se manter à frente de ataques cibernéticos, a necessidade de adaptação a novas tecnologias e regulamentações, além da escassez de profissionais qualificados, que atualmente é de mais de 4 milhões globalmente. O burnout não afeta apenas a saúde mental e física dos indivíduos, mas também compromete a produtividade e a eficácia das equipes de segurança, aumentando o risco de incidentes de segurança e gerando custos financeiros significativos. Para mitigar esses efeitos, é crucial que as organizações promovam uma cultura de apoio, ofereçam recursos de saúde mental e considerem parcerias estratégicas, como serviços de resposta e detecção gerenciados (MDR), que mostraram reduzir a fadiga em 92% dos profissionais afetados. Além disso, oportunidades de crescimento e desenvolvimento podem ajudar a manter os talentos engajados e motivados.&lt;/p></description></item><item><title>Da exaustão à superação fotógrafos recuperam tempo perdido com IA</title><link>https://brdefense.center/news/da-exaustao-a-superacao-fotografos-recuperam-tempo/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:01:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/da-exaustao-a-superacao-fotografos-recuperam-tempo/</guid><description>&lt;p>A indústria da fotografia está passando por uma transformação significativa com a adoção de ferramentas de inteligência artificial (IA), conforme revelado no relatório Aftershoot Photography Workflow Report de 2025. Com base em respostas de mais de 1.000 fotógrafos profissionais globalmente, o estudo indica que 81% dos entrevistados que implementaram fluxos de trabalho baseados em IA melhoraram seu equilíbrio entre vida profissional e pessoal, recuperando tempo anteriormente perdido em edições repetitivas. Um dado impressionante é que 64% dos fotógrafos afirmaram que seus clientes não perceberam diferença entre imagens editadas por IA e aquelas editadas manualmente. Essa mudança de percepção está redefinindo o que significa ter um negócio criativo sustentável, permitindo que os profissionais se concentrem em crescimento pessoal e bem-estar mental. Além disso, 28% dos fotógrafos agora conseguem entregar galerias completas em menos de uma semana, o que representa o dobro da taxa de 2024. A automação não apenas aumenta a produtividade, mas também redefine o tempo criativo, permitindo que os fotógrafos se concentrem em projetos pessoais e desenvolvimento de habilidades. A pesquisa sugere que a IA não substitui a criatividade, mas a amplifica, ajudando os fotógrafos a atender às expectativas de entrega rápida e qualidade consistente.&lt;/p></description></item><item><title>Malware TamperedChef Alvo de Ferramentas de Produtividade</title><link>https://brdefense.center/news/malware-tamperedchef-alvo-de-ferramentas-de-produt/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-tamperedchef-alvo-de-ferramentas-de-produt/</guid><description>&lt;p>O malware TamperedChef foi identificado pela equipe de Resposta a Incidentes da Field Effect em 22 de setembro de 2025, disfarçado como utilitários legítimos, ImageLooker.exe e Calendaromatic.exe. Esses arquivos, assinados digitalmente pela CROWN SKY LLC, foram projetados para contornar as proteções do Windows, utilizando a exploração da vulnerabilidade CVE-2025-0411. Distribuídos por meio de manipulação de motores de busca e publicidade enganosa, os executáveis carregavam cargas úteis de JavaScript que interagiam com APIs do sistema, permitindo a coleta de dados sensíveis e execução de comandos.&lt;/p></description></item><item><title>Top 10 Melhores Softwares de Gerenciamento de Endpoint em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-softwares-de-gerenciamento-de-endp/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-softwares-de-gerenciamento-de-endp/</guid><description>&lt;p>O gerenciamento de endpoints é crucial para a segurança e eficiência das empresas, especialmente em um cenário de trabalho híbrido e remoto. Com o aumento das ameaças digitais, as organizações precisam de soluções robustas para monitorar e proteger dispositivos como laptops, tablets e smartphones. O artigo apresenta as 10 melhores plataformas de gerenciamento de endpoints para 2025, destacando a importância de ferramentas que oferecem visibilidade, automação e governança sem sobrecarregar as equipes de TI. As soluções listadas incluem Microsoft Intune, Ivanti Neurons, e Workspace ONE UEM, cada uma com características específicas que atendem a diferentes necessidades empresariais. Por exemplo, o Microsoft Intune se destaca pela integração com o ecossistema Microsoft, enquanto o Ivanti Neurons é ideal para empresas que priorizam automação e experiência do usuário. A escolha do software adequado pode não apenas melhorar a segurança, mas também aumentar a produtividade e reduzir custos operacionais.&lt;/p></description></item><item><title>A segurança de dados em IA desafios e soluções para empresas</title><link>https://brdefense.center/news/a-seguranca-de-dados-em-ia-desafios-e-solucoes-par/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:59:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-seguranca-de-dados-em-ia-desafios-e-solucoes-par/</guid><description>&lt;p>A rápida adoção da Inteligência Artificial (IA) nas empresas trouxe benefícios significativos, mas também desafios de segurança. O artigo destaca que a maior preocupação não é a imprudência dos funcionários ao usar ferramentas de IA, mas sim a inadequação dos modelos de avaliação de risco das organizações. Muitas soluções de segurança legadas não conseguem monitorar adequadamente o uso de IA, resultando em decisões inadequadas, como proibições que podem levar ao uso de ferramentas não autorizadas. O processo de compra de soluções de segurança de dados em IA deve ser reavaliado, focando em como as ferramentas são utilizadas no dia a dia, em vez de apenas comparar funcionalidades. O artigo sugere que a jornada do comprador deve incluir a descoberta de ferramentas em uso, monitoramento em tempo real e enforcement que não seja apenas de bloqueio. Além disso, fatores não técnicos, como a experiência do usuário e a capacidade de adaptação a novas ferramentas, são cruciais para o sucesso das soluções. O equilíbrio entre segurança e produtividade é essencial, e a abordagem mais eficaz é permitir o uso de IA em contextos autorizados, enquanto se interceptam comportamentos de risco em tempo real.&lt;/p></description></item></channel></rss>