<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rockwell Automation on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/rockwell-automation/</link><description>Recent content in Rockwell Automation on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 06:59:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/rockwell-automation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade Crítica da Rockwell ControlLogix Permite Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-da-rockwell-controllogix-p/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-da-rockwell-controllogix-p/</guid><description>&lt;p>A Rockwell Automation revelou uma vulnerabilidade crítica que afeta diversos módulos de comunicação Ethernet ControlLogix, potencialmente expondo sistemas de controle industrial a ataques de execução remota de código. Identificada como CVE-2025-7353, a falha possui uma pontuação CVSS 3.1 de 9.8, indicando um risco severo para a infraestrutura de tecnologia operacional. A vulnerabilidade decorre de um agente de depuração baseado na web (WDB) que permanece habilitado por padrão em dispositivos de produção, permitindo que atacantes realizem operações não autorizadas na memória, como dumps de memória e modificações diretas. O vetor de ataque requer acesso à rede, mas não exige autenticação ou interação do usuário, o que a torna especialmente perigosa em ambientes industriais. A Rockwell recomenda que as organizações atualizem o firmware para a versão 12.001 para mitigar os riscos. Para ambientes onde a aplicação imediata de patches é desafiadora, a segmentação de rede e listas de controle de acesso são sugeridas como medidas provisórias. A descoberta da vulnerabilidade destaca a necessidade de práticas robustas de segurança cibernética em setores críticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>