<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Adobe on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/adobe/</link><description>Recent content in Adobe on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:47:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/adobe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Patch Tuesday Atualizações de segurança críticas para software</title><link>https://brdefense.center/news/patch-tuesday-atualizacoes-de-seguranca-criticas-p/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:47:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/patch-tuesday-atualizacoes-de-seguranca-criticas-p/</guid><description>&lt;p>No Patch Tuesday de fevereiro de 2026, diversas empresas de software, incluindo Microsoft, Adobe e SAP, lançaram atualizações para corrigir vulnerabilidades de segurança em seus produtos. A Microsoft abordou 59 falhas, incluindo seis zero-days ativamente explorados que podem permitir a escalada de privilégios e negação de serviço em componentes do Windows. A Adobe, por sua vez, atualizou vários de seus softwares, mas não relatou exploração em campo. A SAP corrigiu duas vulnerabilidades críticas, uma delas relacionada a injeção de código no SAP CRM e S/4HANA, com uma pontuação CVSS de 9.9, que poderia permitir a execução de comandos SQL arbitrários. A outra falha crítica, com pontuação CVSS de 9.6, envolve a falta de verificação de autorização no SAP NetWeaver, permitindo que usuários autenticados de baixo privilégio realizem chamadas de função remota sem as permissões necessárias. Além disso, a Intel e o Google identificaram cinco vulnerabilidades no Intel Trust Domain Extensions (TDX) 1.5, destacando a complexidade crescente de componentes de software altamente privilegiados. As atualizações de segurança são essenciais para mitigar riscos e proteger dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica de segurança afeta Adobe Experience Manager</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-de-seguranca-afeta-adobe-experience/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-de-seguranca-afeta-adobe-experience/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou uma falha de segurança crítica no Adobe Experience Manager (AEM) ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV), após evidências de exploração ativa. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-54253, possui uma pontuação CVSS de 10.0, indicando severidade máxima, e pode permitir a execução de código arbitrário. A falha afeta as versões 6.5.23.0 e anteriores do AEM Forms em JEE e foi corrigida na versão 6.5.0-0108, lançada em agosto de 2025. O problema decorre de um servlet exposto, que avalia expressões OGNL fornecidas pelo usuário como código Java, sem exigir autenticação ou validação de entrada. Embora não haja informações públicas sobre como a falha está sendo explorada em ataques reais, a Adobe reconheceu a existência de um proof-of-concept disponível publicamente. Em resposta à exploração ativa, as agências do Federal Civilian Executive Branch (FCEB) foram orientadas a aplicar as correções necessárias até 5 de novembro de 2025.&lt;/p></description></item><item><title>Adobe alerta sobre falha crítica em plataformas de Comércio e Magento</title><link>https://brdefense.center/news/adobe-alerta-sobre-falha-critica-em-plataformas-de/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/adobe-alerta-sobre-falha-critica-em-plataformas-de/</guid><description>&lt;p>A Adobe emitiu um alerta sobre uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-54236, que afeta suas plataformas Adobe Commerce e Magento Open Source. Com uma pontuação CVSS de 9.1, a falha é classificada como um problema de validação inadequada de entrada, permitindo que atacantes possam assumir o controle de contas de clientes através da API REST do Commerce. A vulnerabilidade impacta diversas versões do Adobe Commerce e Magento, incluindo versões anteriores a 2.4.9-alpha2 e 2.4.8-p2, entre outras. Embora a Adobe não tenha conhecimento de explorações ativas, a empresa lançou um hotfix e implementou regras de firewall de aplicação web (WAF) para proteger os ambientes contra tentativas de exploração. A empresa de segurança Sansec comparou essa vulnerabilidade a outras falhas significativas na história do Magento, como o Shoplift e o CosmicSting. Além disso, a Adobe também corrigiu uma vulnerabilidade crítica no ColdFusion, que poderia permitir gravações arbitrárias no sistema de arquivos. É essencial que os comerciantes que utilizam essas plataformas tomem medidas imediatas para mitigar os riscos associados a essa vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Falha no SessionReaper do Magento e Adobe coloca lojas online em risco</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-sessionreaper-do-magento-e-adobe-coloca-l/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:02:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-sessionreaper-do-magento-e-adobe-coloca-l/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica, identificada como SessionReaper (CVE-2025-54236), foi descoberta no Magento, levando a Adobe a interromper seu ciclo regular de atualizações para lançar um patch de emergência. Essa falha é considerada uma das mais severas na história do Magento, comparável a incidentes anteriores como Shoplift e TrojanOrder. A vulnerabilidade permite que atacantes, com acesso autenticado, manipulem configurações administrativas e injetem códigos maliciosos através da API do Magento. A exploração dessa falha pode ocorrer rapidamente, uma vez que ferramentas automatizadas de escaneamento devem ser utilizadas para identificar instâncias não corrigidas logo após a publicação do patch. A Adobe notificou seus clientes do Commerce Cloud em 4 de setembro, mas os usuários de Magento open source só foram informados em 9 de setembro, levantando preocupações sobre a transparência na distribuição de atualizações de segurança. Para mitigar os riscos, os comerciantes devem aplicar o patch imediatamente, revisar credenciais de administrador e implementar autenticação multifatorial. O cenário destaca a necessidade urgente de vigilância e defesa em camadas para proteger as lojas Magento contra essa vulnerabilidade crítica.&lt;/p></description></item></channel></rss>