<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Governos Europeus on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/governos-europeus/</link><description>Recent content in Governos Europeus on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 13:02:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/governos-europeus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers chineses Ink Dragon ampliam alcance em governos europeus</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-ink-dragon-ampliam-alcance-em-gov/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:02:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-ink-dragon-ampliam-alcance-em-gov/</guid><description>&lt;p>Especialistas em cibersegurança alertam que o grupo de hackers conhecido como &amp;lsquo;Ink Dragon&amp;rsquo;, patrocinado pelo Estado chinês, está ampliando suas operações em governos europeus. De acordo com um relatório da Check Point Software, os atacantes exploram servidores Microsoft IIS e SharePoint mal configurados para obter acesso inicial e estabelecer uma presença persistente. Ao invés de utilizar vulnerabilidades zero-day, que poderiam acionar alarmes de segurança, eles se aproveitam de fraquezas e configurações inadequadas. Uma vez dentro, o grupo instala backdoors, como o FinalDraft, que foi recentemente atualizado para misturar seu tráfego de comando e controle (C2) com atividades normais da nuvem da Microsoft, dificultando a detecção. O malware opera principalmente durante o horário comercial, quando o tráfego é mais intenso, tornando mais difícil identificar atividades suspeitas. O relatório indica que dezenas de entidades, incluindo governos e empresas de telecomunicações na Europa, Ásia e África, foram afetadas, com a operação de relé se expandindo gradualmente desde a segunda metade de 2025. A situação representa um risco significativo para a segurança cibernética, especialmente para organizações que utilizam as tecnologias mencionadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>