<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Salty2fa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/salty2fa/</link><description>Recent content in Salty2fa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 06:59:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/salty2fa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Salty2FA Novo Kit de Phishing Ameaça Empresas Globalmente</title><link>https://brdefense.center/news/salty2fa-novo-kit-de-phishing-ameaca-empresas-glob/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:59:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/salty2fa-novo-kit-de-phishing-ameaca-empresas-glob/</guid><description>&lt;p>O Salty2FA é um novo kit de phishing que tem se destacado por sua capacidade de contornar métodos de autenticação de dois fatores (2FA), colocando em risco diversas indústrias, especialmente nos setores financeiro, energético e de telecomunicações. Identificado em campanhas nos EUA e na Europa, o kit utiliza uma cadeia de execução em múltiplas etapas e infraestrutura evasiva para interceptar credenciais e códigos 2FA. A análise de um caso real revelou que um funcionário recebeu um e-mail disfarçado de solicitação de correção de pagamento, levando-o a uma página de login falsa da Microsoft. A partir daí, as credenciais foram roubadas e, se a conta tivesse 2FA, o kit poderia interceptar os códigos de verificação. Para mitigar os riscos associados ao Salty2FA, as equipes de segurança devem focar na detecção de comportamentos, realizar análises em sandbox e reforçar políticas de autenticação multifatorial, priorizando tokens de aplicativo ou hardware em vez de SMS. A adoção de sandboxes interativas, como o ANY.RUN, pode aumentar a eficiência das operações de segurança, permitindo investigações mais rápidas e precisas.&lt;/p></description></item></channel></rss>