<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Exploração on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/explora%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Exploração on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 13:01:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/explora%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Detalhes sobre como atacantes drenaram 128M de pools da Balancer</title><link>https://brdefense.center/news/detalhes-sobre-como-atacantes-drenaram-128m-de-poo/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:01:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/detalhes-sobre-como-atacantes-drenaram-128m-de-poo/</guid><description>&lt;p>Em um ataque significativo ao ecossistema DeFi, a Check Point Research revelou que contratos do ComposableStablePool da Balancer V2 foram explorados em 3 de novembro de 2025, resultando no roubo de $128,64 milhões em menos de 30 minutos. Os atacantes aproveitaram uma falha sutil de precisão aritmética na lógica de invariantes da pool da Balancer, transformando um erro de arredondamento em uma cadeia de exploração catastrófica que contornou mecanismos de segurança padrão. A vulnerabilidade originou-se na função _upscaleArray, que escalava saldos de tokens durante o cálculo de invariantes. Ao manipular os saldos para a faixa microscópica de 8-9 wei, a lógica de divisão inteira do Solidity causou discrepâncias de arredondamento que poderiam chegar a dez por cento por operação. O ataque foi realizado em uma sequência de 65 operações de batchSwap, amplificando perdas de precisão em uma distorção total do valor D da pool. A análise on-chain vinculou a exploração a um contrato específico, e os atacantes conseguiram acumular ativos roubados dentro da camada de contabilidade do Vault da Balancer. Apesar de múltiplas auditorias, a falha sobreviveu devido ao foco da análise em transações únicas, em vez de desvios aritméticos cumulativos. Este evento destaca a importância da modelagem adversarial e do monitoramento contínuo de invariantes nas bibliotecas matemáticas do DeFi.&lt;/p></description></item><item><title>Nova técnica de exploração para vulnerabilidade do kernel Linux</title><link>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-exploracao-para-vulnerabilidade-do/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-exploracao-para-vulnerabilidade-do/</guid><description>&lt;p>Uma nova técnica de exploração foi desenvolvida para a vulnerabilidade crítica do kernel Linux, identificada como CVE-2024-50264, que afeta o subsistema AF_VSOCK em versões do kernel a partir da 4.8. Essa vulnerabilidade permite que atacantes não privilegiados provoquem uma condição de uso após a liberação (UAF) no objeto virtio_vsock_sock durante operações de conexão de socket. Embora defesas anteriores, como a aleatorização de caches e o endurecimento de buckets SLAB, tenham dificultado a exploração, pesquisadores demonstraram que uma combinação de novos métodos e temporização precisa pode contornar essas mitigativas. Utilizando o framework de teste open-source kernel-hack-drill, os pesquisadores criaram uma cadeia de exploração que interrompe a chamada de sistema connect() com um sinal POSIX &amp;lsquo;imortal&amp;rsquo;, permitindo a exploração sem encerrar o processo. Após a liberação do objeto vulnerável, o ataque utiliza uma abordagem de alocação cruzada para recuperar o objeto e corromper estruturas críticas do kernel, permitindo a elevação de privilégios. Com a CVE-2024-50264 agora considerada explorável em kernels endurecidos, é crucial que as equipes de segurança priorizem a implementação de patches e reavaliem as estratégias de endurecimento de objetos do kernel.&lt;/p></description></item></channel></rss>