<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Incidente_ativo on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/categories/incidente_ativo/</link><description>Recent content in Incidente_ativo on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:48:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/categories/incidente_ativo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft investiga falha que afeta acesso ao Microsoft 365</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falha-que-afeta-acesso-ao-micr/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:48:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falha-que-afeta-acesso-ao-micr/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando uma interrupção que impede alguns administradores com assinaturas empresariais de acessar o centro de administração do Microsoft 365. Embora a empresa não tenha divulgado quais regiões estão afetadas, ela está monitorando a situação em sua página oficial de status de serviço. Relatos iniciais indicam que usuários na região da América do Norte estão enfrentando dificuldades, como problemas de conexão e lentidão no portal administrativo. A Microsoft classificou a situação como um incidente, o que sugere um impacto significativo para os usuários. Além disso, a interrupção também afeta o aplicativo M365, e a empresa está coletando dados de telemetria para identificar a causa raiz do problema. A análise inclui padrões de uso e níveis de utilização da CPU, além de arquivos HTTP Archive (HAR) fornecidos por usuários afetados. Este incidente segue uma série de problemas anteriores enfrentados pela Microsoft, incluindo falhas críticas que impediram o acesso a serviços do Microsoft 365. A situação continua em desenvolvimento, e a empresa promete fornecer mais informações assim que disponíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>