<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cgo on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cgo/</link><description>Recent content in Cgo on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 18:57:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cgo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tor substitui criptografia antiga por sistema mais seguro</title><link>https://brdefense.center/news/tor-substitui-criptografia-antiga-por-sistema-mais/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:57:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tor-substitui-criptografia-antiga-por-sistema-mais/</guid><description>&lt;p>O Tor Network anunciou a substituição de seu algoritmo de criptografia de relé, o tor1, por um novo sistema chamado Counter Galois Onion (CGO). Essa mudança visa aumentar a privacidade e a segurança dos usuários em todo o mundo, especialmente contra técnicas modernas de interceptação que poderiam comprometer dados sensíveis. O CGO utiliza uma permutação pseudorrandômica robusta, chamada UIV+, que atende a rigorosos requisitos de segurança. Entre as melhorias, destaca-se a resistência a ataques de tagging, a confidencialidade de tráfego passado mesmo se chaves atuais forem expostas, e a eliminação do SHA-1 em favor de um autenticador de 16 bytes. O novo sistema também implementa criptografia de bloco largo e encadeamento de tags, tornando células modificadas e tráfego futuro irrecuperáveis. A transição para o CGO está sendo integrada nas implementações C Tor e no cliente Arti baseado em Rust, e os usuários do Tor Browser não precisam realizar ações manuais para se beneficiar das atualizações, que ocorrerão automaticamente. Embora o sistema ainda esteja em fase experimental, a Tor enfatiza que essas melhorias são essenciais para atender aos padrões de criptografia em evolução.&lt;/p></description></item></channel></rss>