<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>File Explorer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/file-explorer/</link><description>Recent content in File Explorer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 18:58:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/file-explorer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Windows 11 ganha nova funcionalidade e corrige falha de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/windows-11-ganha-nova-funcionalidade-e-corrige-fal/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:58:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-11-ganha-nova-funcionalidade-e-corrige-fal/</guid><description>&lt;p>O Windows 11 recebeu uma nova atualização no canal Dev, introduzindo a funcionalidade Proactive Memory Diagnostics, que visa aumentar a confiabilidade do sistema. Essa ferramenta notifica o usuário para realizar um diagnóstico de memória após uma falha crítica, como um bugcheck, que pode resultar em uma tela preta. O diagnóstico é realizado no próximo reinício do PC e, caso sejam encontrados problemas, o sistema tentará corrigi-los. Além disso, a atualização trouxe uma nova funcionalidade de &amp;lsquo;copiar e pesquisar&amp;rsquo;, que facilita a busca de textos copiados.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft adiciona ações com IA ao Windows File Explorer</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-acoes-com-ia-ao-windows-file-ex/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:02:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-acoes-com-ia-ao-windows-file-ex/</guid><description>&lt;p>A Microsoft iniciou a distribuição da versão Insider Preview Build 27938 do Windows 11 no Canal Canary, que traz novas funcionalidades impulsionadas por inteligência artificial (IA) diretamente para o File Explorer. A principal novidade são as &amp;lsquo;ações de IA&amp;rsquo;, que permitem aos usuários interagir com imagens e documentos sem sair do navegador de arquivos. Ao clicar com o botão direito em um arquivo compatível, uma nova opção de &amp;lsquo;ações de IA&amp;rsquo; aparece no menu de contexto, oferecendo tarefas como edição de imagens e resumo de documentos. As ações de IA incluem ferramentas como Busca Visual do Bing, que permite pesquisar na web usando imagens, e funcionalidades de edição como desfoque de fundo e remoção de objetos. Além disso, a atualização traz melhorias na visualização do relógio no Centro de Notificações e uma nova seção de privacidade que permite aos usuários monitorar quais aplicativos de terceiros utilizam modelos de IA fornecidos pelo Windows. A Microsoft também corrigiu diversos problemas de confiabilidade nesta versão, mas os usuários devem estar cientes de que as versões Canary podem apresentar erros e não são garantidas para produção.&lt;/p></description></item></channel></rss>