<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraudes Financeiras on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fraudes-financeiras/</link><description>Recent content in Fraudes Financeiras on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 12:57:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fraudes-financeiras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O que acontece com seu CPF após um vazamento de dados?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-acontece-com-seu-cpf-apos-um-vazamento-de-da/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:57:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-acontece-com-seu-cpf-apos-um-vazamento-de-da/</guid><description>&lt;p>O vazamento de dados pessoais, como CPF, é o início de uma série de problemas que podem se estender por anos. Após a exposição, essas informações se tornam mercadorias em uma economia paralela, sendo negociadas em fóruns da dark web. Especialistas afirmam que, uma vez que um CPF vaza, ele não &amp;lsquo;desvaza&amp;rsquo;, pois é agregado a outras bases de dados e circula entre grupos criminosos. Os dados são utilizados para fraudes financeiras, como a abertura de contas e a realização de compras em nome da vítima. O processo de monetização envolve etapas como o comprometimento da fonte de dados, extração, enriquecimento e exploração dos dados. O uso de inteligência artificial tem tornado os ataques, como phishing, mais sofisticados e difíceis de detectar. Após um vazamento, é crucial que a vítima atue rapidamente, trocando senhas, ativando autenticação em múltiplos fatores e monitorando suas contas. A responsabilidade pelo vazamento recai sobre a empresa que detinha os dados, que deve demonstrar que adotou medidas de segurança adequadas. A Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) impõe sanções severas para empresas que não cumprirem suas obrigações de proteção de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Três golpes digitais mais comuns no Brasil, segundo o Google</title><link>https://brdefense.center/news/tres-golpes-digitais-mais-comuns-no-brasil-segundo/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:01:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tres-golpes-digitais-mais-comuns-no-brasil-segundo/</guid><description>&lt;p>Em um recente encontro em São Paulo, Sandra Joyce, VP de Inteligência de Ameaças do Google, destacou que o Brasil se tornou um alvo atrativo para criminosos digitais devido ao seu ambiente financeiro em crescimento e à digitalização. O relatório M-Trends 2025 revelou que o setor financeiro foi o mais atacado globalmente em 2024, representando 17,4% dos incidentes. Os três principais tipos de ataques identificados no Brasil incluem ransomware, malware e golpes financeiros. O ransomware, que sequestra dados e exige resgates, afeta especialmente hospitais. Já o malware, como infostealers, rouba credenciais e informações pessoais, que são vendidas em mercados clandestinos. Além disso, fraudes financeiras relacionadas a bancos e criptomoedas estão em alta. Sandra enfatizou a importância de práticas de segurança, como autenticação multifator e atualizações rápidas de software, para mitigar riscos. O Google também está intensificando a segurança no Android, bloqueando aplicativos de desenvolvedores não confiáveis, uma medida crucial para proteger os usuários brasileiros, que são frequentemente alvos de aplicativos fraudulentos. A vigilância constante e a adoção de soluções de segurança modernas são essenciais para enfrentar essas ameaças.&lt;/p></description></item></channel></rss>