<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Setor De Energia on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/setor-de-energia/</link><description>Recent content in Setor De Energia on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 06 Sep 2025 12:58:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/setor-de-energia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de hackers russo ataca setor de energia no Cazaquistão</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-russo-ataca-setor-de-energia-no-c/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:58:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-russo-ataca-setor-de-energia-no-c/</guid><description>&lt;p>Um novo conjunto de ataques cibernéticos, denominado Operação BarrelFire, foi atribuído a um grupo de ameaças possivelmente de origem russa, conhecido como Noisy Bear. Os ataques visam especificamente a KazMunaiGas, uma empresa do setor de energia do Cazaquistão, e começaram em abril de 2025. Os atacantes utilizaram e-mails de phishing com documentos falsos que simulavam comunicações internas da empresa, incluindo temas como atualizações de políticas e procedimentos de certificação. O vetor inicial da infecção é um arquivo ZIP que contém um atalho do Windows (LNK) que baixa um script malicioso e um programa chamado &amp;lsquo;KazMunayGaz_Viewer&amp;rsquo;. O ataque culmina na instalação de um implante DLL que permite o controle remoto do sistema comprometido. Além disso, a infraestrutura dos atacantes está hospedada em um provedor de serviços de hospedagem à prova de balas na Rússia, sancionado pelos EUA. Em paralelo, outras campanhas de ciberespionagem têm sido observadas, incluindo ataques a empresas na Polônia e na Ucrânia, utilizando técnicas semelhantes de engenharia social e malware. Esses incidentes destacam a crescente complexidade e a sofisticação das ameaças cibernéticas na região.&lt;/p></description></item></channel></rss>