<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tddp on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tddp/</link><description>Recent content in Tddp on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 13:00:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tddp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CISA alerta sobre falha da TP-Link em exploração ativa</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-falha-da-tp-link-em-exploracao-a/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:00:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-falha-da-tp-link-em-exploracao-a/</guid><description>&lt;p>Uma grave vulnerabilidade de segurança foi identificada no extensor de alcance sem fio TP-Link TL-WA855RE, permitindo que atacantes maliciosos comprometam completamente a segurança do dispositivo e obtenham acesso administrativo não autorizado. Classificada como CWE-306 (Falta de Autenticação para Função Crítica), essa falha representa uma ameaça significativa à segurança da infraestrutura de rede. O problema permite que atacantes não autenticados, operando na mesma rede, executem um reset de fábrica e sequência de reinicialização ao enviar uma solicitação POST TDDP_RESET especialmente elaborada. Isso contorna todos os mecanismos de autenticação existentes, permitindo que os atacantes redefinam o dispositivo para as configurações de fábrica e estabeleçam novas credenciais administrativas. A vulnerabilidade explora a implementação do protocolo TDDP (TP-Link Device Discovery Protocol) no firmware do TL-WA855RE. Especialistas recomendam a descontinuação imediata dos dispositivos afetados, especialmente se estiverem fora do suporte. Para organizações que não podem substituir o equipamento imediatamente, a segmentação de rede e o monitoramento de atividades suspeitas são medidas recomendadas para mitigar riscos temporariamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>