<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ico on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ico/</link><description>Recent content in Ico on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 13:02:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ICO multa LastPass em 1,2 milhões por vazamento de dados</title><link>https://brdefense.center/news/ico-multa-lastpass-em-12-milhoes-por-vazamento-de/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:02:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ico-multa-lastpass-em-12-milhoes-por-vazamento-de/</guid><description>&lt;p>O Escritório do Comissário de Informação do Reino Unido (ICO) multou a LastPass em £1,2 milhões (cerca de $1,6 milhões) devido a um vazamento de dados ocorrido em 2022, que comprometeu informações de 1,6 milhão de usuários. O ICO apontou que a LastPass não implementou medidas de segurança adequadas, resultando em dois incidentes de violação de dados. O ataque começou com a obtenção de credenciais criptografadas após a invasão de um laptop da empresa, que tinha acesso ao ambiente de desenvolvimento da LastPass. O invasor, utilizando um keylogger, conseguiu acessar o banco de dados de backup da LastPass, roubando informações pessoais como nomes, e-mails, números de telefone e URLs de sites armazenados. Embora a LastPass utilize um formato de criptografia de conhecimento zero, o que significa que as senhas armazenadas não foram confirmadas como descriptografadas, a exposição de dados pessoais é uma preocupação significativa. O Comissário de Informação do Reino Unido, John Edwards, enfatizou a importância de que empresas que oferecem gerenciadores de senhas garantam a segurança dos dados de seus clientes, alertando para a necessidade de revisão urgente dos sistemas de segurança. Este incidente destaca a vulnerabilidade de sistemas amplamente utilizados e a necessidade de medidas de proteção robustas.&lt;/p></description></item></channel></rss>