<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Golpe on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/golpe/</link><description>Recent content in Golpe on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:49:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/golpe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Golpe do Tribunal de Justiça usa CPFs vazados para roubar Pix</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-tribunal-de-justica-usa-cpfs-vazados-para/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:49:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-tribunal-de-justica-usa-cpfs-vazados-para/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing está enganando brasileiros ao usar CPFs vazados para roubar dinheiro via Pix. Os cibercriminosos enviam mensagens SMS que aparentam ser do Tribunal de Justiça, alertando sobre irregularidades no CPF do destinatário. O tom de urgência é utilizado para induzir a vítima a clicar em um link que leva a uma página falsa, imitando o site oficial do Judiciário. Ao acessar essa página, a vítima é solicitada a inserir seu CPF, o que permite aos criminosos coletar informações sensíveis. O golpe inclui um falso número de processo judicial e um temporizador de 10 minutos para pressionar a vítima a realizar um pagamento de mais de R$ 800 via Pix. Para dificultar o rastreamento, os criminosos dividem os pagamentos entre diferentes localidades. Apesar das tentativas de ocultação, a operação foi exposta quando logs do servidor foram deixados acessíveis publicamente, permitindo que especialistas identificassem as fraudes em tempo real.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe de suporte falso usa e-mails da Zendesk para enganar usuários</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-de-suporte-falso-usa-e-mails-da-zendesk-para/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:29:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-de-suporte-falso-usa-e-mails-da-zendesk-para/</guid><description>&lt;p>Uma nova onda de e-mails de spam está afetando usuários globalmente, com hackers explorando sistemas de suporte da Zendesk para enviar mensagens fraudulentas que parecem legítimas. Esses e-mails, que solicitam a ativação de contas ou outras ações, têm gerado confusão, pois muitos destinatários não possuem contas nas empresas mencionadas. Pesquisadores de segurança, como Jonathan Leitschuh, alertaram que o volume de mensagens pode estar causando uma sobrecarga no sistema de suporte da Zendesk, semelhante a um ataque DDoS. Em janeiro, um incidente anterior permitiu que hackers enviassem tickets de suporte em nome de terceiros, levando a tentativas de phishing. Embora a Zendesk tenha corrigido algumas vulnerabilidades, a nova onda de ataques sugere que os criminosos encontraram novas brechas. Empresas como Dropbox e 2K já foram afetadas, e os usuários foram aconselhados a ignorar esses e-mails. A Zendesk ainda não se manifestou oficialmente sobre o recente incidente, mas a situação destaca a importância de medidas de segurança robustas para prevenir abusos em plataformas de suporte.&lt;/p></description></item><item><title>Cuidado com PDFs novo golpe do Dropbox rouba senhas</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-com-pdfs-novo-golpe-do-dropbox-rouba-senha/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:19:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-com-pdfs-novo-golpe-do-dropbox-rouba-senha/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing está direcionada a usuários do Dropbox, especialmente em ambientes corporativos, com o objetivo de roubar credenciais de login. Pesquisadores da Forcepoint identificaram que os ataques se disfarçam como e-mails legítimos, contendo PDFs que parecem inofensivos. Ao clicar em links dentro desses documentos, as vítimas são redirecionadas para uma página falsa de login do Dropbox, onde suas informações são coletadas. Os criminosos utilizam endereços de e-mail que aparentam ser profissionais, dificultando a detecção pelos filtros de segurança. Após o fornecimento dos dados, um script é acionado, capturando e enviando informações sensíveis, como e-mail, senha e endereço IP, para um canal privado no Telegram controlado pelos hackers. O golpe é sofisticado, pois apresenta uma mensagem de erro ao usuário, fazendo-o acreditar que digitou a senha incorretamente. A situação é alarmante, pois a conta do Dropbox comprometida pode levar a vazamentos de dados sensíveis, exigindo atenção redobrada de empresas e usuários em geral.&lt;/p></description></item><item><title>Novo golpe no Google usa falsa página da Apple para invadir macOS</title><link>https://brdefense.center/news/novo-golpe-no-google-usa-falsa-pagina-da-apple-par/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:25:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-golpe-no-google-usa-falsa-pagina-da-apple-par/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da MacKeeper identificaram uma nova campanha de cibercriminosos que visa usuários de Mac, utilizando anúncios maliciosos no Google. Quando os usuários buscam por &amp;rsquo;limpeza de Mac&amp;rsquo;, eles podem ser direcionados a uma página falsa que imita o site de suporte da Apple. Ao clicar no link, a vítima é induzida a executar um comando malicioso no Terminal do macOS, ofuscado em Base64. Esse comando instala um script remoto que permite o controle total do sistema pelos hackers. Em vez de realizar uma limpeza, o malware rouba dados sensíveis, extrai chaves SSH e até minera criptomoedas. Os anúncios maliciosos são veiculados por contas verificadas do Google, que parecem ter sido comprometidas. Essa situação representa um risco significativo para a segurança dos usuários de macOS, especialmente considerando a popularidade dos dispositivos Apple no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Proteja suas férias como funciona o golpe da falsa agência de viagens</title><link>https://brdefense.center/news/proteja-suas-ferias-como-funciona-o-golpe-da-falsa/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:57:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/proteja-suas-ferias-como-funciona-o-golpe-da-falsa/</guid><description>&lt;p>Durante períodos de férias, os golpistas aproveitam para aplicar o golpe da falsa agência de viagens, criando sites que imitam agências legítimas. Esses sites frequentemente apresentam ofertas irresistíveis, como pacotes de resorts a preços muito baixos, utilizando gatilhos mentais de urgência para forçar pagamentos rápidos. O usuário, atraído por essas ofertas, pode acabar fornecendo dados pessoais e financeiros, que são utilizados para fraudes. Para evitar cair nesse tipo de golpe, é essencial ter atenção redobrada. Descontos acima de 50% devem levantar suspeitas, assim como a exigência de pagamentos via Pix ou transferências para CPFs. Verificar a legitimidade da agência através de ferramentas como o Cadastur e consultar o CNPJ no Ministério do Turismo são passos fundamentais. Caso alguém caia no golpe, é recomendado registrar um boletim de ocorrência e tentar reaver o valor pago, embora a recuperação seja difícil devido à rapidez com que os golpistas movimentam o dinheiro. A melhor defesa é o ceticismo e a pesquisa minuciosa antes de qualquer compra.&lt;/p></description></item><item><title>Cuidado com o Boto novo golpe no WhatsApp seduz vítimas</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-com-o-boto-novo-golpe-no-whatsapp-seduz-vi/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:04:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-com-o-boto-novo-golpe-no-whatsapp-seduz-vi/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware, chamada &amp;lsquo;Boto Cor-de-Rosa&amp;rsquo;, foi identificada por especialistas da Acronis, utilizando o WhatsApp como meio para disseminar um software malicioso com foco em roubo de dados financeiros. O golpe se inicia quando a vítima recebe uma mensagem com um arquivo ZIP infectado, disfarçado de solicitação amigável. A mensagem é elaborada com uma linguagem casual e adaptada ao horário local, aumentando a probabilidade de que a vítima clique no arquivo. Uma vez extraído, o malware instala um payload bancário e um módulo de propagação que coleta automaticamente os contatos da vítima, enviando o mesmo arquivo malicioso para eles. O malware também monitora seu desempenho em tempo real, registrando estatísticas sobre a disseminação. Embora a ameaça tenha sido bloqueada, especialistas alertam para a necessidade de cautela ao abrir arquivos não solicitados, mesmo que enviados por contatos conhecidos, pois podem ser a porta de entrada para o roubo de informações sigilosas.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe do cartão trocado se espalha pelo Brasil saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-cartao-trocado-se-espalha-pelo-brasil-sai/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-cartao-trocado-se-espalha-pelo-brasil-sai/</guid><description>&lt;p>O &amp;lsquo;golpe do cartão trocado&amp;rsquo; é uma nova modalidade de fraude que vem se espalhando pelo Brasil, onde criminosos trocam o cartão de crédito da vítima por um idêntico, utilizando-o para realizar compras até que o golpe seja descoberto. Um caso notório ocorreu com Lucas Hiroshi, um influenciador digital que perdeu R$ 4.000 após ser enganado por um ambulante em São Paulo. O golpe se deu quando o vendedor alegou que a função de aproximação da maquininha não estava funcionando e pediu o cartão físico. Durante o processo de pagamento, o cartão foi trocado por um semelhante, resultando em compras fraudulentas. Para se proteger, especialistas recomendam que os consumidores nunca entreguem o cartão ao vendedor, verifiquem sempre o visor da maquininha e monitorem suas faturas regularmente. Além disso, é aconselhável desativar o pagamento por aproximação se o cartão não for utilizado com frequência. O aumento desse tipo de golpe destaca a necessidade de atenção redobrada ao usar cartões de crédito e débito em transações cotidianas.&lt;/p></description></item><item><title>Golpistas usam videochamada do WhatsApp para roubar contas bancárias</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-usam-videochamada-do-whatsapp-para-rouba/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:00:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-usam-videochamada-do-whatsapp-para-rouba/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe de cibersegurança está se espalhando, onde criminosos utilizam a funcionalidade de compartilhamento de tela do WhatsApp para roubar dados pessoais e dinheiro de vítimas. Segundo uma pesquisa da ESET, os golpistas iniciam o ataque com uma videochamada inesperada de um número desconhecido, alegando ser de um banco ou suporte da Meta. Eles criam um clima de pânico, informando que a conta da vítima pode estar comprometida. Para resolver a situação, os golpistas pedem que a vítima compartilhe a tela ou instale aplicativos de acesso remoto, como AnyDesk ou TeamViewer. Essa técnica de engenharia social se baseia em confiança, urgência e controle, levando as vítimas a revelarem informações sensíveis, como senhas e dados bancários. A Meta já tomou medidas para combater essa ameaça, banindo milhões de contas fraudulentas e alertando os usuários sobre os riscos de compartilhar a tela com desconhecidos. O golpe já causou perdas significativas, como um caso em Hong Kong onde uma vítima perdeu R$ 3,69 milhões. É crucial que os usuários estejam cientes desses riscos e adotem práticas seguras ao utilizar plataformas de comunicação.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe do falso advogado causa prejuízo de R 8 milhões a vítimas</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-falso-advogado-causa-prejuizo-de-r-8-milh/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-falso-advogado-causa-prejuizo-de-r-8-milh/</guid><description>&lt;p>Uma operação conjunta da Polícia Civil do Distrito Federal e de São Paulo resultou na prisão de seis pessoas envolvidas no golpe do &amp;lsquo;falso advogado&amp;rsquo;, que já causou um prejuízo superior a R$ 8 milhões a cerca de 100 vítimas em diferentes estados brasileiros, incluindo São Paulo, Brasília e Minas Gerais. O golpe consiste na abordagem de criminosos que se passam por advogados, alegando que a vítima ganhou uma ação judicial e solicitando transferências bancárias urgentes para cobrir custos fictícios. A investigação, que durou seis meses, revelou que a quadrilha utilizava ferramentas tecnológicas para selecionar alvos e aplicar suas fraudes. Além disso, a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB-RJ) entrou com uma ação civil contra a Meta, responsável pelo WhatsApp, devido a falhas na desativação de contas, que permitem que criminosos continuem utilizando perfis mesmo após o cancelamento do número. Para evitar cair nesse tipo de golpe, especialistas recomendam desconfiar de mensagens urgentes e verificar informações diretamente com órgãos oficiais antes de realizar qualquer pagamento.&lt;/p></description></item><item><title>Deepfake da Nvidia engana 100 mil espectadores enquanto YouTube promove golpe</title><link>https://brdefense.center/news/deepfake-da-nvidia-engana-100-mil-espectadores-enq/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 18:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/deepfake-da-nvidia-engana-100-mil-espectadores-enq/</guid><description>&lt;p>Um evento falso de keynote da Nvidia, utilizando uma versão deepfake do CEO Jensen Huang, atraiu quase 100 mil espectadores no YouTube, que acreditavam que se tratava de uma transmissão oficial. O evento fraudulento, transmitido por um canal chamado Offxbeatz sob o título &amp;lsquo;Nvidia Live&amp;rsquo;, promovia um suposto &amp;rsquo;evento de adoção em massa de criptomoedas&amp;rsquo; e convidava os espectadores a escanear um QR code para participar de um esquema de distribuição de criptomoedas. Enquanto isso, a transmissão legítima da Nvidia contava com apenas 12 mil espectadores no mesmo momento. Apesar de alguns sinais de que a apresentação era falsa, como padrões de fala estranhos e alegações exageradas sobre criptomoedas, muitos usuários foram enganados. O YouTube removeu a transmissão após a descoberta, mas o incidente destaca como a manipulação digital pode se espalhar rapidamente e como as plataformas precisam melhorar seus métodos de verificação de identidade. A situação também serve como um alerta para os usuários, que devem ser mais céticos ao participar de eventos online, especialmente aqueles relacionados a transações financeiras. Até o momento, não há evidências de que alguém tenha perdido dinheiro com o golpe.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe de compartilhamento de tela no WhatsApp rouba senhas ao vivo</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-de-compartilhamento-de-tela-no-whatsapp-roub/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:02:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-de-compartilhamento-de-tela-no-whatsapp-roub/</guid><description>&lt;p>Golpistas estão utilizando uma nova tática de engenharia social para roubar senhas e dados pessoais de usuários do WhatsApp e Facebook Messenger. A estratégia envolve a criação de contas falsas que se passam por suporte de empresas conhecidas. Os criminosos aguardam que usuários relatem problemas nas redes sociais e, em seguida, entram em contato oferecendo ajuda. Durante uma chamada de vídeo, eles solicitam que a vítima compartilhe a tela do celular. Embora não consigam acessar a senha diretamente, conseguem visualizar informações como nome de usuário e e-mail, além do código de verificação enviado para login, facilitando o roubo de contas. Para combater essa prática, a Meta implementará avisos quando usuários tentarem compartilhar a tela com contatos desconhecidos e monitorará conversas em busca de sinais de golpes. A empresa também destaca que a população idosa é a mais afetada por esses crimes virtuais e recomenda que os usuários verifiquem a autenticidade das comunicações recebidas.&lt;/p></description></item><item><title>Página de Login Falsa da Microsoft Alvo de Golpe de Suporte Técnico</title><link>https://brdefense.center/news/pagina-de-login-falsa-da-microsoft-alvo-de-golpe-d/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pagina-de-login-falsa-da-microsoft-alvo-de-golpe-d/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe de phishing, analisado pelo Cofense Phishing Defense Center, explora a confiança dos usuários na marca Microsoft para aplicar fraudes de suporte técnico. O ataque começa com um e-mail que se passa por uma empresa chamada &amp;lsquo;Syria Rent a Car&amp;rsquo;, prometendo um reembolso em troca da verificação do e-mail do usuário. Ao clicar no link, a vítima é direcionada a um desafio CAPTCHA falso, que visa enganar tanto o usuário quanto ferramentas de detecção de phishing. Após essa etapa, a vítima é levada a uma página que simula mensagens de segurança da Microsoft, criando uma falsa sensação de urgência ao afirmar que o sistema foi comprometido. O navegador parece travado, e pop-ups insistem que o usuário entre em contato com um número de suporte que, na verdade, conecta a engenheiros sociais que tentam obter credenciais ou instalar ferramentas de acesso remoto. Este golpe destaca como a confiança nas marcas pode ser manipulada para intensificar os métodos tradicionais de phishing, exigindo que as empresas adotem treinamentos de conscientização e respostas integradas a tentativas de phishing.&lt;/p></description></item><item><title>E-mail falso oferece emprego no Google para roubar senhas do Microsoft 365</title><link>https://brdefense.center/news/e-mail-falso-oferece-emprego-no-google-para-roubar/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 19:00:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/e-mail-falso-oferece-emprego-no-google-para-roubar/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Sublime Security alertaram sobre um novo golpe de phishing que utiliza falsas ofertas de emprego no Google para roubar credenciais de usuários do Microsoft 365 e Google Workspace. Os e-mails fraudulentos, que imitam comunicações do Google Careers, começam com mensagens que perguntam se a vítima está disponível para uma conversa sobre uma vaga. Os golpistas têm como alvo especialmente contas de e-mail corporativas, filtrando alvos que não pertencem ao ambiente profissional.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe do cartão de crédito da Shopee promete limite alto para roubar seu PIX</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-cartao-de-credito-da-shopee-promete-limit/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:06:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-cartao-de-credito-da-shopee-promete-limit/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing, identificada pela Swarmy, está explorando a popularidade da Shopee para enganar usuários. O golpe promete um cartão de crédito com limite pré-aprovado de R$ 4.700 e sem anuidade, atraindo vítimas com a promessa de uma análise de crédito simplificada, sem consulta a órgãos como SPC ou Serasa. Ao clicar no link, a vítima é levada a uma página onde é informada que deve pagar R$ 45,90 via PIX para ativar o cartão. Os golpistas utilizam 332 domínios diferentes para disseminar o golpe e criam um senso de urgência, informando que a aprovação do crédito só é válida por 10 minutos, o que leva as vítimas a agirem impulsivamente. Além do roubo financeiro, os golpistas coletam dados pessoais, como CPF, nome completo e data de nascimento, que podem ser utilizados em futuros ataques de phishing. A Shopee já se manifestou, alertando que não oferece cartões de crédito e recomendando que os usuários não compartilhem informações pessoais ou bancárias. O alerta é um lembrete da importância de verificar a autenticidade de ofertas e serviços online.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe usa nome do iFood para espalhar app falso de R 2 mil</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-usa-nome-do-ifood-para-espalhar-app-falso-de/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:04:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-usa-nome-do-ifood-para-espalhar-app-falso-de/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe digital está circulando no Brasil, onde golpistas se passam pelo iFood para enganar usuários com a oferta de um cupom de R$ 2 mil. Mensagens de texto com um link encurtado estão sendo enviadas a diversas pessoas, direcionando-as a uma página falsa que imita o site oficial do iFood. Ao acessar, os usuários são incentivados a baixar um aplicativo malicioso em formato APK, que pode comprometer a segurança de seus dispositivos. O aplicativo, que se apresenta como &amp;lsquo;ifood.apk&amp;rsquo;, pode ser utilizado para bombardear os celulares com anúncios, roubar dados pessoais ou até mesmo permitir acesso remoto aos aparelhos. O iFood já se manifestou, alertando que não realiza sorteios ou promoções dessa natureza e que todas as comunicações legítimas são feitas por canais oficiais. Para se proteger, os usuários devem evitar clicar em links suspeitos, não compartilhar informações pessoais e denunciar mensagens como spam. O golpe destaca a importância da conscientização sobre segurança digital e a necessidade de cautela ao lidar com ofertas que parecem boas demais para ser verdade.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe da entrevista de emprego hackers prometem trabalho para invadir seu PC</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-da-entrevista-de-emprego-hackers-prometem-tr/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 19:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-da-entrevista-de-emprego-hackers-prometem-tr/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos norte-coreano Lazarus está por trás da campanha hacker chamada Contagious, que utiliza falsas entrevistas de emprego para roubar dados e dinheiro de indivíduos em diversos países. Desde 2023, o grupo tem como alvo candidatos nas indústrias de criptomoedas e blockchain, visando financiar o governo da Coreia do Norte. Os hackers empregam técnicas de engenharia social, como a criação de situações em que as câmeras dos usuários não funcionam, levando-os a baixar malwares disfarçados de atualizações de software. A ferramenta utilizada, chamada ContagiousDrop, é capaz de identificar o sistema operacional do usuário e enviar o malware apropriado. Durante a investigação realizada entre março e junho de 2025, foi revelado que até 230 pessoas foram afetadas por esses ataques, com os criminosos utilizando plataformas de comunicação como Slack para coordenar suas atividades. A pesquisa também indicou que os hackers estão construindo uma base de dados com informações pessoais das vítimas, o que aumenta a gravidade da situação. A conscientização e a vigilância em relação a ofertas de emprego suspeitas são fundamentais para mitigar esses ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe da entrega da Jadlog usa código de rastreio válido, mas comete erro bobo</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-da-entrega-da-jadlog-usa-codigo-de-rastreio/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 18:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-da-entrega-da-jadlog-usa-codigo-de-rastreio/</guid><description>&lt;p>Uma nova variante do golpe conhecido como &amp;lsquo;golpe das entregas&amp;rsquo; está circulando no Brasil, desta vez utilizando o nome da transportadora Jadlog. Os cibercriminosos têm se aproveitado da crescente movimentação do e-commerce, enviando mensagens que alegam que encomendas estão retidas e exigindo o pagamento de taxas inexistentes via Pix. O diferencial desta versão é a utilização de códigos de rastreamento válidos, que conferem um nível de credibilidade à fraude. No entanto, pequenos detalhes, como a apresentação de pacotes com etiquetas dos Correios, revelam a natureza fraudulenta do golpe. Os golpistas utilizam dados reais das vítimas, obtidos de vazamentos anteriores, para criar uma comunicação convincente. A abordagem é feita em horários estratégicos, como de madrugada, para explorar a vulnerabilidade cognitiva das pessoas. Apesar da sofisticação técnica, a falta de atenção a detalhes básicos e a reutilização de imagens para diferentes vítimas são falhas que podem ser percebidas por usuários mais atentos. Especialistas alertam que a combinação de dados vazados e técnicas de engenharia social torna esses golpes cada vez mais eficazes, exigindo cautela dos consumidores.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça de Segurança no WhatsApp Novo Golpe Permite Hackers Controlarem Chats Privados</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-de-seguranca-no-whatsapp-novo-golpe-permite/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:00:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-de-seguranca-no-whatsapp-novo-golpe-permite/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing sofisticada está afetando usuários do WhatsApp, onde mensagens enganosas de contatos, como &amp;ldquo;Oi, encontrei sua foto por acaso!&amp;rdquo;, são utilizadas para induzir cliques em links maliciosos. Ao clicar, as vítimas são redirecionadas para uma página falsa de login do Facebook, onde, ao inserir suas credenciais, os hackers conseguem explorar a funcionalidade de vinculação de dispositivos do WhatsApp. Isso permite que os atacantes assumam o controle total das conversas, mídias e contatos da vítima.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe no TikTok vende AirTag falsa que denuncia perseguidor</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-no-tiktok-vende-airtag-falsa-que-denuncia-pe/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:00:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-no-tiktok-vende-airtag-falsa-que-denuncia-pe/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe no TikTok está chamando a atenção por vender dispositivos que imitam a AirTag da Apple, prometendo rastreamento indetectável de pessoas. Esses localizadores GPS, que custam cerca de US$ 10 (R$ 55), são promovidos em vídeos que incentivam a perseguição a parceiros supostamente infiéis. No entanto, o dispositivo não funciona como anunciado e é detectável pela ferramenta &amp;lsquo;Buscar&amp;rsquo; da Apple, além de emitir alertas quando se afasta do proprietário. A Apple já advertiu que acessórios que utilizam sua rede não devem ser usados para rastrear pessoas sem consentimento. O TikTok, por sua vez, possui políticas que proíbem a promoção de atividades criminosas, mas muitos vídeos ainda estão disponíveis na plataforma, com mais de 100 mil unidades vendidas até o momento. A situação levanta preocupações sobre a segurança e privacidade dos usuários, além de evidenciar a necessidade de uma maior fiscalização sobre conteúdos que promovem comportamentos de stalking, que é crime em diversos países.&lt;/p></description></item></channel></rss>