<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pagamentos De Resgate on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pagamentos-de-resgate/</link><description>Recent content in Pagamentos De Resgate on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 15 Nov 2025 06:57:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pagamentos-de-resgate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O debate sobre pagamentos de resgate em ransomware implicações para organizações</title><link>https://brdefense.center/news/o-debate-sobre-pagamentos-de-resgate-em-ransomware/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:57:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-debate-sobre-pagamentos-de-resgate-em-ransomware/</guid><description>&lt;p>O aumento dos ataques de ransomware tem gerado um intenso debate sobre a questão dos pagamentos de resgate. Em 2025, houve um crescimento de 126% nos ataques em relação ao trimestre anterior, levando o governo do Reino Unido a considerar a proibição desses pagamentos, especialmente para o setor público e infraestrutura crítica. A proposta visa desencorajar organizações de cederem a demandas de criminosos, que muitas vezes não garantem a devolução dos dados. Embora pagar um resgate possa parecer uma solução rápida, isso alimenta um ciclo de criminalidade cibernética. Em 2025, 41% das organizações admitiram ter pago resgates, mas apenas 67% conseguiram recuperar totalmente seus dados. A proibição dos pagamentos poderia forçar as organizações a se concentrarem em resiliência cibernética, planejamento de resposta a incidentes e estratégias de recuperação. Para se proteger, as empresas devem investir em provedores de serviços gerenciados (MSPs), treinamento de conscientização em segurança e planos de resposta a incidentes. A discussão sobre a proibição dos pagamentos de resgate levanta questões sobre a eficácia dessa abordagem e a necessidade de alternativas viáveis para a recuperação de dados sensíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>