<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nist on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/nist/</link><description>Recent content in Nist on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 13:04:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/nist/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Estamos prontos para a era pós-quântica?</title><link>https://brdefense.center/news/estamos-prontos-para-a-era-pos-quantica/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:04:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/estamos-prontos-para-a-era-pos-quantica/</guid><description>&lt;p>A criptografia é fundamental para a segurança digital, protegendo dados sensíveis contra acessos não autorizados. No entanto, a ascensão dos computadores quânticos representa um desafio significativo para os métodos tradicionais de criptografia, como RSA e ECC, que se baseiam em problemas matemáticos complexos. Esses computadores têm a capacidade de resolver esses problemas de forma muito mais eficiente, o que pode comprometer a segurança de dados criptografados. Especialistas preveem que computadores quânticos funcionais poderão estar disponíveis em até dez anos, levando a um cenário preocupante onde atacantes coletam dados criptografados na expectativa de decifrá-los no futuro.&lt;/p></description></item><item><title>NIST publica novo padrão de criptografia leve para segurança IoT</title><link>https://brdefense.center/news/nist-publica-novo-padrao-de-criptografia-leve-para/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:59:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nist-publica-novo-padrao-de-criptografia-leve-para/</guid><description>&lt;p>O Instituto Nacional de Padrões e Tecnologia dos EUA (NIST) lançou a Publicação Especial NIST 800-232, que padroniza a família de algoritmos criptográficos Ascon, desenvolvidos para ambientes com recursos limitados, como dispositivos da Internet das Coisas (IoT). Esta iniciativa, que começou em 2015, culminou em um processo rigoroso de avaliação que selecionou o Ascon em fevereiro de 2023. Os algoritmos Ascon são projetados para atender às necessidades de segurança crítica em dispositivos IoT, onde padrões tradicionais, como AES-GCM e SHA-2, podem ser excessivamente pesados.&lt;/p></description></item></channel></rss>