<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Educação De Usuários on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/educa%C3%A7%C3%A3o-de-usu%C3%A1rios/</link><description>Recent content in Educação De Usuários on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 13:02:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/educa%C3%A7%C3%A3o-de-usu%C3%A1rios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Seu aplicativo de e-mail não é o elo fraco, mas sua configuração em nuvem pode ser</title><link>https://brdefense.center/news/seu-aplicativo-de-e-mail-nao-e-o-elo-fraco-mas-sua/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:02:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seu-aplicativo-de-e-mail-nao-e-o-elo-fraco-mas-sua/</guid><description>&lt;p>O artigo de Michal Bürger, CEO da eM Client, destaca que a maioria das falhas de segurança em nuvem (99%) resulta de configurações inadequadas por parte dos usuários, e não de vulnerabilidades nos provedores. Embora o e-mail seja uma ferramenta central de comunicação nas organizações, ele frequentemente é responsabilizado por vazamentos de dados, mesmo quando não é o culpado. A falta de compreensão sobre as verdadeiras origens das brechas de segurança leva as equipes de TI a implementarem controles inadequados, que não resolvem as vulnerabilidades reais. O texto enfatiza a importância de focar na segurança do endpoint, na criptografia de dados e na educação dos usuários para mitigar riscos. A combinação de dispositivos seguros, comunicação criptografada e usuários informados pode transformar o cliente de e-mail em um ativo, em vez de um passivo na segurança organizacional. A abordagem sugerida visa alinhar as estratégias de segurança com os padrões reais de ataque, promovendo um ambiente de trabalho produtivo e seguro.&lt;/p></description></item></channel></rss>