<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cve on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cve/</link><description>Recent content in Cve on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:47:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cve/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft corrige 59 vulnerabilidades, incluindo 6 ativamente exploradas</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-59-vulnerabilidades-incluindo-6/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:47:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-59-vulnerabilidades-incluindo-6/</guid><description>&lt;p>No dia 11 de fevereiro de 2026, a Microsoft lançou atualizações de segurança para corrigir 59 falhas em seu software, das quais seis estão sendo ativamente exploradas. Entre as vulnerabilidades, cinco foram classificadas como Críticas e 52 como Importantes. As falhas incluem escalonamento de privilégios, execução remota de código e bypass de recursos de segurança. As vulnerabilidades mais críticas são CVE-2026-21510 e CVE-2026-21513, ambas com pontuação CVSS de 8.8, permitindo que atacantes contornem mecanismos de segurança em redes. A Microsoft também corrigiu uma vulnerabilidade moderada no navegador Edge, que poderia permitir spoofing em dispositivos Android. A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu essas falhas em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Explotadas, exigindo que agências federais apliquem as correções até 3 de março de 2026. Além disso, a Microsoft está implementando novas iniciativas de segurança, como o Modo de Segurança Padrão do Windows, para melhorar a proteção contra ameaças futuras.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Warlock compromete rede da SmarterTools</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-warlock-compromete-rede-da-sma/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:48:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-warlock-compromete-rede-da-sma/</guid><description>&lt;p>A SmarterTools confirmou que sua rede foi invadida pelo grupo de ransomware Warlock (também conhecido como Storm-2603) ao explorar uma instância do SmarterMail que não estava atualizada. O incidente ocorreu em 29 de janeiro de 2026, quando um servidor de e-mail, que não recebeu as atualizações necessárias, foi comprometido. A empresa tinha cerca de 30 servidores com SmarterMail, mas um deles, configurado por um funcionário, não estava sendo monitorado. Embora a SmarterTools tenha garantido que a violação não afetou seu site ou dados de clientes, cerca de 12 servidores Windows e um centro de dados secundário foram impactados. O grupo Warlock utilizou vulnerabilidades conhecidas, como CVE-2026-23760 e CVE-2026-24423, para obter acesso não autorizado e implantar ransomware. A CISA confirmou que essas falhas estavam sendo ativamente exploradas em ataques de ransomware. A SmarterTools recomenda que os usuários atualizem para a versão mais recente do SmarterMail para garantir proteção adequada.&lt;/p></description></item><item><title>SolarWinds lança atualizações de segurança para vulnerabilidades críticas</title><link>https://brdefense.center/news/solarwinds-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-vu/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:23:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/solarwinds-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-vu/</guid><description>&lt;p>A SolarWinds divulgou atualizações de segurança para corrigir várias vulnerabilidades críticas em seu software Web Help Desk, incluindo quatro falhas que podem permitir a execução remota de código (RCE) e a bypass de autenticação. As vulnerabilidades, identificadas como CVE-2025-40536 a CVE-2025-40554, variam em severidade, com algumas apresentando pontuações CVSS de até 9.8, indicando um risco elevado. Entre as falhas, destacam-se a deserialização de dados não confiáveis, que pode permitir que atacantes não autenticados executem comandos no sistema alvo. A descoberta dessas vulnerabilidades foi creditada a especialistas de segurança, e a SolarWinds já lançou a versão WHD 2026.1 para mitigar os riscos. A empresa tem um histórico recente de correções de segurança, e a urgência em atualizar para a versão mais recente é enfatizada, dado que falhas anteriores foram exploradas ativamente. A CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA) já havia incluído vulnerabilidades anteriores da SolarWinds em seu catálogo de Exploits Conhecidos, reforçando a necessidade de atenção imediata por parte dos usuários do software.&lt;/p></description></item><item><title>SolarWinds lança atualizações de segurança para Web Help Desk</title><link>https://brdefense.center/news/solarwinds-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-we/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:21:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/solarwinds-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-we/</guid><description>&lt;p>A SolarWinds anunciou a liberação de atualizações de segurança para corrigir vulnerabilidades críticas em seu software Web Help Desk, que é amplamente utilizado por empresas, instituições de saúde e agências governamentais. As falhas de bypass de autenticação, identificadas como CVE-2025-40552 e CVE-2025-40554, permitem que atacantes remotos não autenticados realizem ataques de baixa complexidade. Além disso, uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (CVE-2025-40553) foi descoberta, possibilitando que atacantes sem privilégios executem comandos em sistemas vulneráveis. Outra falha de RCE (CVE-2025-40551) também foi relatada, aumentando o risco de exploração. A SolarWinds também corrigiu uma vulnerabilidade de credenciais hardcoded (CVE-2025-40537), que poderia permitir acesso não autorizado a funções administrativas. A empresa recomenda que os administradores atualizem seus servidores para a versão 2026.1 do Web Help Desk o mais rápido possível, uma vez que vulnerabilidades anteriores já foram exploradas em ataques. O alerta é especialmente relevante, pois a CISA já havia classificado falhas anteriores como ativamente exploradas, exigindo ações rápidas de agências governamentais.&lt;/p></description></item><item><title>Plataforma global reúne dados sobre vulnerabilidades de cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/plataforma-global-reune-dados-sobre-vulnerabilidad/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:24:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataforma-global-reune-dados-sobre-vulnerabilidad/</guid><description>&lt;p>Uma nova iniciativa europeia, chamada Global Cybersecurity Vulnerability Enumeration (GCVE), foi lançada como uma alternativa ao programa americano Common Vulnerabilities and Exposures (CVE). O GCVE visa criar um banco de dados abrangente sobre vulnerabilidades de cibersegurança, reunindo informações de mais de 25 fontes públicas. O objetivo principal é reduzir os pontos de falha e promover a inovação na gestão de vulnerabilidades, permitindo que profissionais e pesquisadores de todo o mundo analisem dados de forma mais eficiente. A criação do GCVE surge em um contexto de incerteza em relação ao CVE, especialmente após a crise enfrentada em 2025, quando o governo dos EUA cancelou contratos significativos com a MITRE, a organização que administra o CVE. Especialistas, como William Wright, CEO da Closed Door Security, destacam que o GCVE pode se tornar uma alternativa confiável caso o programa americano seja encerrado, facilitando um processo de documentação mais ágil em meio a ameaças cibernéticas. Essa iniciativa é bem recebida pela comunidade de cibersegurança, que busca alternativas descentralizadas para enfrentar os desafios globais do setor.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização de segurança da Microsoft corrige 114 vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-da-microsoft-corrige-114/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:01:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-da-microsoft-corrige-114/</guid><description>&lt;p>Em 14 de janeiro de 2026, a Microsoft lançou sua primeira atualização de segurança do ano, abordando 114 falhas, incluindo uma vulnerabilidade que está sendo explorada ativamente. Dentre as falhas, oito foram classificadas como Críticas e 106 como Importantes. A vulnerabilidade em destaque, CVE-2026-20805, é uma falha de divulgação de informações que afeta o Desktop Window Manager (DWM), permitindo que atacantes autorizados revelem informações sensíveis. A atualização também inclui correções para falhas no navegador Edge e um bypass de segurança relacionado ao Secure Boot. A CISA dos EUA incluiu a CVE-2026-20805 em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Explotadas, exigindo que agências federais apliquem as correções até 3 de fevereiro de 2026. A Microsoft também alertou sobre a expiração de certificados de Secure Boot, que pode impactar a segurança de dispositivos se não forem atualizados a tempo. A atualização removeu drivers de modem vulneráveis que poderiam permitir elevação de privilégios. A gravidade das falhas e a necessidade de correções rápidas destacam a importância da atualização para a segurança dos sistemas Windows.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações de segurança do Android corrigem vulnerabilidades críticas</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-do-android-corrigem-vuln/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-do-android-corrigem-vuln/</guid><description>&lt;p>No dia 2 de dezembro de 2025, o Google lançou atualizações mensais de segurança para o sistema operacional Android, abordando um total de 107 falhas de segurança, incluindo duas vulnerabilidades de alta gravidade que já foram exploradas ativamente. As falhas identificadas são: CVE-2025-48633, uma vulnerabilidade de divulgação de informações no Framework, e CVE-2025-48572, uma vulnerabilidade de elevação de privilégios também no Framework. O Google não forneceu detalhes sobre a natureza dos ataques ou se as vulnerabilidades foram utilizadas em conjunto. No entanto, a empresa indicou que há sinais de exploração limitada e direcionada. Além disso, uma vulnerabilidade crítica (CVE-2025-48631) que poderia resultar em negação de serviço remoto foi corrigida. As atualizações incluem dois níveis de patch, 2025-12-01 e 2025-12-05, permitindo que os fabricantes de dispositivos abordem rapidamente as vulnerabilidades comuns a todos os dispositivos Android. Os usuários são aconselhados a atualizar seus dispositivos assim que os patches estiverem disponíveis. Este lançamento ocorre três meses após a correção de duas falhas ativamente exploradas no Kernel do Linux e no Android Runtime.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades no Fluent Bit podem comprometer infraestrutura em nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-fluent-bit-podem-comprometer-i/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:57:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-fluent-bit-podem-comprometer-i/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram cinco vulnerabilidades críticas no Fluent Bit, um agente de telemetria leve e de código aberto, que podem ser exploradas para comprometer infraestruturas em nuvem. As falhas incluem a possibilidade de contornar autenticação, execução remota de código, manipulação de dados e negação de serviço. As vulnerabilidades são: CVE-2025-12972, que permite a travessia de caminho e execução remota de código; CVE-2025-12970, que envolve um estouro de buffer no plugin de métricas do Docker; CVE-2025-12978, que permite a falsificação de tags confiáveis; CVE-2025-12977, que permite a injeção de caracteres de controle em logs; e CVE-2025-12969, que permite a injeção de logs falsos devido à falta de autenticação. A exploração bem-sucedida dessas falhas pode permitir que atacantes manipulem dados e ocultem suas atividades. As versões 4.1.1 e 4.0.12 já corrigiram essas vulnerabilidades, e a AWS recomenda que os usuários atualizem imediatamente. A situação é crítica, pois o Fluent Bit é amplamente utilizado em ambientes corporativos, e as falhas podem impactar diretamente a segurança e a integridade dos serviços em nuvem.&lt;/p></description></item><item><title>A corrida por cada nova CVE a velocidade dos ataques cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/a-corrida-por-cada-nova-cve-a-velocidade-dos-ataqu/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:59:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-corrida-por-cada-nova-cve-a-velocidade-dos-ataqu/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente revela que entre 50% e 61% das vulnerabilidades recém-divulgadas têm seu código de exploração desenvolvido em até 48 horas. Com base no catálogo de vulnerabilidades conhecidas da CISA, centenas de falhas de software são rapidamente alvo de ataques após sua divulgação. Essa dinâmica cria uma corrida global entre atacantes e defensores, onde os primeiros operam em velocidade de máquina, enquanto as equipes de TI e segurança atuam em ritmo humano. A automação se tornou essencial, pois a tradicional abordagem de patching mensal ou trimestral já não é suficiente. Os atacantes, que operam com scripts automatizados e inteligência artificial, conseguem explorar vulnerabilidades críticas antes que as organizações tenham tempo de analisá-las ou aplicar correções. Além disso, os atacantes podem se dar ao luxo de falhar em suas tentativas, enquanto os defensores precisam garantir uma estabilidade quase perfeita. Para enfrentar essa nova realidade, as organizações devem adotar sistemas de resposta automatizados e políticas de remediação ágeis, que permitam uma defesa mais rápida e eficaz. A automação não apenas reduz a carga de trabalho das equipes de segurança, mas também melhora a eficiência na aplicação de patches e na resposta a incidentes, tornando a defesa cibernética um processo adaptativo e autossustentável.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 63 vulnerabilidades de segurança em software</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-63-vulnerabilidades-de-seguranca/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:59:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-63-vulnerabilidades-de-seguranca/</guid><description>&lt;p>Na última terça-feira, a Microsoft lançou patches para 63 novas vulnerabilidades de segurança em seus softwares, incluindo uma que está sendo ativamente explorada. Dentre as falhas, quatro são classificadas como Críticas e 59 como Importantes. A vulnerabilidade zero-day CVE-2025-62215, com um score CVSS de 7.0, é uma falha de escalonamento de privilégios no Windows Kernel, permitindo que um atacante autorizado eleve seus privilégios locais. Para explorar essa falha, o invasor precisa já ter acesso ao sistema e utilizar um aplicativo especialmente elaborado para provocar uma condição de corrida. Além disso, foram corrigidas falhas críticas relacionadas a buffer overflow que podem resultar em execução remota de código. A vulnerabilidade no Kerberos (CVE-2025-60704), que permite a um atacante assumir o controle de um domínio, também é preocupante, pois pode ser explorada por quem já possui acesso inicial ao sistema. As atualizações são essenciais para proteger as organizações, especialmente aquelas que utilizam Active Directory. É fundamental que as empresas brasileiras realizem a atualização de seus sistemas para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Firefox lança atualização de segurança para corrigir vulnerabilidades críticas</title><link>https://brdefense.center/news/firefox-lanca-atualizacao-de-seguranca-para-corrig/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/firefox-lanca-atualizacao-de-seguranca-para-corrig/</guid><description>&lt;p>No dia 11 de novembro de 2025, a Mozilla lançou a versão 145 do Firefox para corrigir múltiplas vulnerabilidades de segurança que poderiam permitir a execução de código arbitrário nos sistemas dos usuários. A atualização aborda 16 CVEs, sendo que oito delas foram classificadas como de alta severidade. A falha mais crítica, CVE-2025-13027, é um conjunto de bugs de segurança de memória identificados pela equipe de Fuzzing da Mozilla. Esses problemas podem ser explorados por atacantes para executar código remotamente, potencialmente contornando as proteções do navegador e comprometendo dispositivos inteiros.&lt;/p></description></item><item><title>CISA adiciona falhas críticas de segurança ao catálogo de vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-adiciona-falhas-criticas-de-seguranca-ao-cata/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-adiciona-falhas-criticas-de-seguranca-ao-cata/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu duas vulnerabilidades críticas em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV), devido a evidências de exploração ativa. As falhas são: CVE-2025-11371, com um escore CVSS de 7.5, que permite a divulgação não intencional de arquivos de sistema em Gladinet CentreStack e Triofox; e CVE-2025-48703, com um escore CVSS de 9.0, que possibilita a execução remota de código não autenticado em Control Web Panel (CWP) através de injeção de comandos. A Huntress, empresa de cibersegurança, já detectou tentativas de exploração da CVE-2025-11371, onde atacantes desconhecidos utilizaram comandos de reconhecimento. Embora não haja relatos públicos sobre a exploração da CVE-2025-48703, detalhes técnicos foram divulgados por um pesquisador de segurança após a correção da falha. As agências do governo federal dos EUA devem aplicar correções até 25 de novembro de 2025. Além disso, foram relatadas vulnerabilidades críticas em plugins e temas do WordPress, com recomendações para que usuários atualizem suas versões e adotem boas práticas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Falhas críticas no Dell Storage Manager permitem comprometimento remoto</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-no-dell-storage-manager-permitem-c/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:01:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-no-dell-storage-manager-permitem-c/</guid><description>&lt;p>A Dell Technologies revelou três vulnerabilidades críticas em seu software Storage Manager, que podem permitir que atacantes contornem autenticações, divulguem informações sensíveis e acessem sistemas de forma não autorizada. As falhas afetam versões até 20.1.21 e apresentam riscos significativos para organizações que utilizam essa ferramenta para gerenciar arrays de armazenamento. A vulnerabilidade mais severa, CVE-2025-43995, possui um escore CVSS de 9.8, permitindo que um atacante não autenticado explore APIs expostas para obter controle total sobre a infraestrutura de armazenamento. Outras falhas, como CVE-2025-43994 e CVE-2025-46425, também apresentam riscos elevados, permitindo a divulgação de informações e acesso não autorizado a arquivos sensíveis. A Dell recomenda que os clientes atualizem imediatamente para versões mais recentes do software para mitigar esses riscos. Embora não haja relatos de exploração ativa até o momento, a facilidade de acesso remoto torna a situação crítica, exigindo ações rápidas para evitar possíveis violações de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>TP-Link lança atualizações de segurança para falhas críticas em dispositivos Omada</title><link>https://brdefense.center/news/tp-link-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-falha/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 06:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tp-link-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-falha/</guid><description>&lt;p>A TP-Link divulgou atualizações de segurança para corrigir quatro vulnerabilidades críticas em seus dispositivos de gateway Omada, incluindo duas falhas que podem permitir a execução de código arbitrário. As vulnerabilidades identificadas são: CVE-2025-6541 e CVE-2025-6542, ambas com uma pontuação CVSS de 9.3, que permitem a injeção de comandos do sistema operacional por atacantes autenticados e não autenticados, respectivamente. Outras duas falhas, CVE-2025-7850 e CVE-2025-7851, com pontuações de 8.6 e 8.7, respectivamente, também permitem a execução de comandos arbitrários, sendo a primeira acessível a administradores e a segunda relacionada à gestão inadequada de privilégios. A TP-Link recomenda que os usuários atualizem rapidamente o firmware de seus dispositivos para mitigar os riscos. A empresa não reportou exploração ativa dessas falhas, mas enfatizou a importância de verificar as configurações após a atualização. Os modelos afetados incluem diversas versões de dispositivos como ER8411, ER7412-M2 e ER605, entre outros. A atualização é crucial para garantir a segurança e a integridade dos sistemas operacionais subjacentes dos dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>CISA confirma exploração de vulnerabilidades no Oracle E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-confirma-exploracao-de-vulnerabilidades-no-or/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:59:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-confirma-exploracao-de-vulnerabilidades-no-or/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou cinco falhas de segurança ao seu Catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV), incluindo uma vulnerabilidade crítica no Oracle E-Business Suite (EBS). A falha CVE-2025-61884, com uma pontuação CVSS de 7.5, é uma vulnerabilidade de falsificação de solicitação do lado do servidor (SSRF) que permite acesso não autorizado a dados críticos sem necessidade de autenticação. Além disso, a CISA destacou a CVE-2025-61882, uma falha crítica com pontuação CVSS de 9.8, que permite a execução de código arbitrário por atacantes não autenticados. Ambas as vulnerabilidades estão sendo ativamente exploradas em ataques reais, afetando diversas organizações. Outras vulnerabilidades listadas incluem falhas em Microsoft Windows e Kentico Xperience CMS, que também apresentam riscos significativos. As agências federais dos EUA devem corrigir essas vulnerabilidades até 10 de novembro de 2025 para proteger suas redes contra ameaças ativas.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet RondoDox usa mais de 50 vulnerabilidades para atacar dispositivos</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-rondodox-usa-mais-de-50-vulnerabilidades-pa/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-rondodox-usa-mais-de-50-vulnerabilidades-pa/</guid><description>&lt;p>A campanha de botnet RondoDox, identificada pela Trend Micro, tem se expandido para explorar mais de 50 vulnerabilidades em dispositivos de rede expostos à internet, como roteadores, sistemas de CFTV e servidores web. Desde sua primeira detecção em junho de 2025, a RondoDox tem utilizado uma abordagem de &amp;lsquo;shotgun exploit&amp;rsquo;, atacando múltiplas falhas simultaneamente. As vulnerabilidades exploradas incluem a CVE-2023-1389, que permite injeção de comandos em roteadores TP-Link, e outras como CVE-2024-3721 e CVE-2024-12856, que afetam DVRs e roteadores de diferentes fabricantes. A análise técnica revelou que 50% das falhas exploradas são de injeção de comandos, enquanto as demais incluem problemas de travessia de caminho e corrupção de memória. A campanha representa um risco elevado para organizações que operam dispositivos de rede expostos, permitindo a exfiltração de dados e comprometimento persistente da rede. A rápida evolução das técnicas de exploração exige que as empresas realizem atualizações imediatas e adotem medidas proativas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Múltiplas vulnerabilidades no Chrome permitem execução de código arbitrário</title><link>https://brdefense.center/news/multiplas-vulnerabilidades-no-chrome-permitem-exec/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/multiplas-vulnerabilidades-no-chrome-permitem-exec/</guid><description>&lt;p>Em outubro de 2025, a Google lançou uma atualização crítica para o Chrome, abordando três falhas de manipulação de memória que podem permitir a execução de código arbitrário por atacantes. As versões afetadas incluem o Chrome 141.0.7390.65/.66 para Windows e macOS, e 141.0.7390.65 para Linux. As vulnerabilidades, identificadas como CVE-2025-11458, CVE-2025-11460 e CVE-2025-11211, foram descobertas por pesquisadores externos através do programa de recompensas da Google, com recompensas variando de $3.000 a $5.000. A primeira falha, um estouro de buffer, permite que um atacante execute código malicioso ao enviar dados de sincronização manipulados. A segunda, um uso após a liberação, pode causar corrupção de memória ao acessar um objeto de armazenamento liberado prematuramente. A terceira falha envolve uma leitura fora dos limites na API WebCodecs, que pode levar à corrupção de dados. Os usuários são aconselhados a garantir que suas versões do Chrome estejam atualizadas, e administradores devem implementar a atualização em dispositivos gerenciados imediatamente.&lt;/p></description></item><item><title>Google Chrome lança correção para 21 vulnerabilidades de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/google-chrome-lanca-correcao-para-21-vulnerabilida/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-chrome-lanca-correcao-para-21-vulnerabilida/</guid><description>&lt;p>O Google Chrome lançou a versão 141, que inclui correções para 21 vulnerabilidades de segurança, abrangendo desde falhas de alta severidade, como estouros de buffer, até vulnerabilidades de baixa severidade. A atualização será disponibilizada automaticamente para usuários de Windows, macOS e Linux nas próximas semanas. Entre as falhas corrigidas, destacam-se CVEs como CVE-2025-11205 e CVE-2025-11206, que resultaram em recompensas significativas para os pesquisadores que as relataram. O Google implementou melhorias de segurança internas e campanhas de fuzzing contínuas para fortalecer a resiliência do navegador contra novas ameaças. Além das correções de segurança, a versão 141 traz melhorias de desempenho e otimizações que beneficiam especialmente dispositivos com menor capacidade de processamento. Os usuários são incentivados a atualizar o navegador o mais rápido possível para garantir a proteção contra essas vulnerabilidades. Para administradores de TI, recomenda-se testar a nova versão em ambientes controlados antes de uma implementação em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades no VMware vCenter e NSX Permitem Enumeração de Usuários</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-vmware-vcenter-e-nsx-permitem/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:59:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-vmware-vcenter-e-nsx-permitem/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Broadcom divulgou o aviso VMSA-2025-0016, que aborda três vulnerabilidades significativas nos produtos VMware vCenter Server e NSX. Essas falhas, classificadas como importantes, permitem que atacantes maliciosos manipulem cabeçalhos SMTP e enumere nomes de usuários válidos, criando oportunidades para ataques direcionados, como phishing e movimentação lateral na rede.&lt;/p>
&lt;p>As vulnerabilidades incluem: CVE-2025-41250, que permite a injeção de cabeçalhos SMTP por usuários com permissão para criar tarefas agendadas no vCenter; CVE-2025-41251, que expõe um mecanismo fraco de recuperação de senhas no NSX, permitindo que atacantes não autenticados verifiquem a existência de nomes de usuários; e CVE-2025-41252, que utiliza diferenças sutis no tempo de resposta do login do NSX para inferir nomes de usuários válidos.&lt;/p></description></item><item><title>Zoom lança atualização de segurança corrigindo múltiplas vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/zoom-lanca-atualizacao-de-seguranca-corrigindo-mul/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:02:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/zoom-lanca-atualizacao-de-seguranca-corrigindo-mul/</guid><description>&lt;p>A Zoom Video Communications anunciou uma atualização de segurança que corrige várias falhas em seu software, incluindo o Zoom Workplace e clientes para Windows e macOS. A atualização aborda uma vulnerabilidade crítica de &amp;lsquo;Autorização Ausente&amp;rsquo; (CVE-2025-49459) que pode permitir que atacantes realizem ações sem a devida permissão, comprometendo dados sensíveis e a integridade do sistema. Além disso, foram corrigidas diversas vulnerabilidades de severidade média, como problemas de autorização e injeção de argumentos, que podem permitir que usuários excedam níveis de acesso permitidos. A empresa recomenda fortemente que os usuários instalem a versão mais recente imediatamente para se proteger contra possíveis explorações. A atualização é especialmente urgente, considerando que a Zoom já havia corrigido uma falha crítica no mês anterior. A recorrência de vulnerabilidades de alto impacto destaca os riscos de manter software desatualizado, que pode deixar tanto usuários individuais quanto ambientes corporativos vulneráveis a ataques, como exfiltração de dados e compromissos totais do sistema.&lt;/p></description></item><item><title>Google corrige 120 falhas de segurança no Android em setembro de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/google-corrige-120-falhas-de-seguranca-no-android/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-corrige-120-falhas-de-seguranca-no-android/</guid><description>&lt;p>Em setembro de 2025, o Google lançou atualizações de segurança para corrigir 120 vulnerabilidades no sistema operacional Android, incluindo duas falhas críticas que já foram exploradas em ataques direcionados. As vulnerabilidades CVE-2025-38352 e CVE-2025-48543, ambas relacionadas a escalonamento de privilégios, permitem que um invasor obtenha acesso elevado sem a necessidade de permissões adicionais ou interação do usuário. O Google não divulgou detalhes sobre como essas falhas foram utilizadas em ataques reais, mas indicou que há evidências de exploração limitada e direcionada. Além dessas, foram corrigidas várias outras vulnerabilidades que afetam componentes do Framework e do Sistema, incluindo falhas de execução remota de código e negação de serviço. Para facilitar a implementação das correções, o Google disponibilizou dois níveis de patch de segurança, permitindo que parceiros do Android abordem rapidamente as vulnerabilidades comuns. A empresa enfatizou a importância de que todos os parceiros implementem as correções recomendadas. Este cenário destaca a necessidade de vigilância contínua e atualização dos sistemas para mitigar riscos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>MediaTek emite atualização de segurança para corrigir vulnerabilidades em chipsets</title><link>https://brdefense.center/news/mediatek-emite-atualizacao-de-seguranca-para-corri/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mediatek-emite-atualizacao-de-seguranca-para-corri/</guid><description>&lt;p>A MediaTek divulgou seu Boletim de Segurança de Produtos de setembro de 2025, revelando várias vulnerabilidades críticas em seus chipsets e firmware de modem. O boletim classifica sete falhas, sendo três de alta severidade que podem permitir escalonamento de privilégios remoto ou negação de serviço quando um equipamento de usuário se conecta a uma estação base maliciosa. As falhas de alta severidade incluem CVE-2025-20708 e CVE-2025-20703, que envolvem acessos de memória fora dos limites, e CVE-2025-20704, que requer reconexão do usuário a uma rede comprometida. As vulnerabilidades de severidade média, relacionadas ao uso após a liberação de memória, afetam módulos específicos em versões do Android e Linux. A MediaTek já forneceu patches para corrigir essas falhas, e os fabricantes de dispositivos devem garantir que as atualizações de firmware sejam implementadas. A empresa não encontrou evidências de exploração ativa dessas vulnerabilidades até o momento, mas recomenda que os OEMs integrem as correções e realizem testes de segurança para evitar possíveis ataques futuros.&lt;/p></description></item><item><title>Múltiplas falhas da Hikvision permitem execução de comandos arbitrários</title><link>https://brdefense.center/news/multiplas-falhas-da-hikvision-permitem-execucao-de/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/multiplas-falhas-da-hikvision-permitem-execucao-de/</guid><description>&lt;p>O Hikvision Security Response Center (HSRC) divulgou três falhas críticas em seu software HikCentral, identificadas como CVE-2025-39245 a CVE-2025-39247. As vulnerabilidades incluem injeção de CSV, que permite a execução de comandos arbitrários ao importar arquivos maliciosos, e falhas de controle de acesso que podem permitir que usuários não autenticados adquiram privilégios administrativos. A injeção de CSV afeta versões do HikCentral Master Lite entre V2.2.1 e V2.3.2, enquanto a falha de caminho de serviço não citado afeta o HikCentral FocSign nas versões V1.4.0 a V2.2.0. A falha de bypass de controle de acesso, considerada a mais crítica, afeta o HikCentral Professional nas versões V2.3.1 a V2.6.2, com um escore CVSS de 8.6, indicando um alto potencial de controle não autorizado sobre sistemas de vigilância. A Hikvision recomenda que os usuários atualizem imediatamente para as versões corrigidas para evitar possíveis explorações.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração de falhas críticas no SAP NetWeaver coloca empresas em risco</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-falhas-criticas-no-sap-netweaver-col/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-falhas-criticas-no-sap-netweaver-col/</guid><description>&lt;p>Uma nova exploração que combina duas falhas críticas no SAP NetWeaver foi identificada, colocando em risco a segurança de diversas organizações. As vulnerabilidades, CVE-2025-31324 e CVE-2025-42999, permitem que atacantes não autenticados executem comandos arbitrários no sistema SAP, levando a uma possível execução remota de código (RCE) e comprometimento total dos dados e processos empresariais. A CVE-2025-31324, com uma pontuação CVSS de 10.0, refere-se à falta de verificação de autorização no servidor de desenvolvimento Visual Composer do SAP, enquanto a CVE-2025-42999, com pontuação de 9.1, diz respeito à deserialização insegura. Ambas as falhas foram corrigidas pela SAP em abril e maio de 2025, mas já estavam sendo exploradas por grupos de ransomware e espionagem antes da correção. A Onapsis, empresa de segurança especializada em SAP, alerta que essas vulnerabilidades podem ser usadas para implantar shells web e realizar ataques que não requerem a instalação de artefatos adicionais no sistema comprometido. É crucial que os usuários do SAP apliquem as correções mais recentes e monitorem seus sistemas para sinais de comprometimento.&lt;/p></description></item></channel></rss>