<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Inovações Em Saúde on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/inova%C3%A7%C3%B5es-em-sa%C3%BAde/</link><description>Recent content in Inovações Em Saúde on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 07:02:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/inova%C3%A7%C3%B5es-em-sa%C3%BAde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova funcionalidade de IA promete melhorar a saúde dos usuários</title><link>https://brdefense.center/news/nova-funcionalidade-de-ia-promete-melhorar-a-saude/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:02:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-funcionalidade-de-ia-promete-melhorar-a-saude/</guid><description>&lt;p>A Anthropic lançou uma nova iniciativa chamada Claude for Healthcare, que permite aos usuários da plataforma Claude, nos EUA, acessar e entender melhor suas informações de saúde. Os assinantes dos planos Claude Pro e Max podem conectar seus resultados de exames e registros médicos através das integrações com HealthEx e Function, com suporte para Apple Health e Android Health Connect previsto para ser lançado em breve. A ferramenta é capaz de resumir o histórico médico dos usuários, explicar resultados de exames em linguagem simples, detectar padrões em métricas de saúde e preparar perguntas para consultas médicas. A Anthropic enfatiza que as integrações são projetadas para serem privadas, permitindo que os usuários escolham quais informações compartilhar e que os dados de saúde não são utilizados para treinar modelos de IA. Este desenvolvimento ocorre em um contexto de crescente preocupação sobre a precisão das informações de saúde fornecidas por sistemas de IA, especialmente após a remoção de resumos de IA do Google que apresentavam informações incorretas. A Anthropic também ressalta que os resultados gerados devem ser revisados por profissionais qualificados antes de qualquer decisão de saúde.&lt;/p></description></item></channel></rss>