<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Qradar on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/qradar/</link><description>Recent content in Qradar on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 12:59:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/qradar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade no IBM QRadar SIEM Permite Ações Não Autorizadas</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-ibm-qradar-siem-permite-acoes-n/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 12:59:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-ibm-qradar-siem-permite-acoes-n/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade no IBM QRadar Security Information and Event Management (SIEM), identificada como CVE-2025-0164, permite que usuários locais privilegiados manipulem arquivos de configuração críticos, comprometendo a segurança das implementações afetadas. O problema decorre de uma atribuição inadequada de permissões e possui uma pontuação base CVSS 3.1 de 2.3. A falha permite que atacantes com privilégios elevados, como contas administrativas comprometidas ou insiders com acesso ao QRadar, possam sobrescrever ou alterar arquivos que controlam regras de detecção, políticas ou configurações de auditoria. Embora a vulnerabilidade não permita execução remota de código ou escalonamento de privilégios, ela enfraquece o modelo de defesa em profundidade, concedendo controle indevido sobre ativos sensíveis do sistema. A IBM lançou o Interim Fix 02 para a versão 7.5.0 UP13 do QRadar e recomenda que os clientes apliquem a atualização imediatamente. Além disso, é aconselhável que as organizações realizem auditorias nas contas de usuários locais e implementem autenticação multifatorial para consoles administrativos, a fim de minimizar o risco de comprometimento de credenciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>