<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Upper Township on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/upper-township/</link><description>Recent content in Upper Township on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 13:01:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/upper-township/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ransomware Genesis reivindica ataque a Upper Township, NJ</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-genesis-reivindica-ataque-a-up/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:01:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-genesis-reivindica-ataque-a-up/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Genesis assumiu a responsabilidade por uma violação de dados ocorrida em dezembro de 2025 em Upper Township, Nova Jersey. Em seu site de vazamento de dados, o grupo ameaçou divulgar 100 GB de informações pessoais e financeiras, caso a prefeitura não pagasse um resgate em três dias. A administração da cidade, liderada por James W. Van Zilke, confirmou que a investigação sobre a violação está em andamento, mas não verificou a reivindicação do Genesis. No entanto, documentos da reunião do conselho municipal indicam que foram autorizados até US$ 110.000 para serviços de consultoria em segurança cibernética e remediação. Genesis, que começou a operar em outubro de 2025, já reivindicou 28 ataques, sendo três deles confirmados por organizações, incluindo a prefeitura de Upper Township. Em 2025, foram registrados 81 ataques de ransomware a entidades governamentais nos EUA, destacando a crescente ameaça a sistemas públicos. A situação em Upper Township ressalta a necessidade de vigilância contínua e resposta rápida a incidentes de segurança cibernética, especialmente em um cenário onde a proteção de dados sensíveis é crucial.&lt;/p></description></item></channel></rss>