<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Artistas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/artistas/</link><description>Recent content in Artistas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 08 Sep 2025 18:59:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/artistas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ransomware LunaLock Ataca Artistas e Rouba Dados</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-lunalock-ataca-artistas-e-rouba-dados/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 18:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-lunalock-ataca-artistas-e-rouba-dados/</guid><description>&lt;p>O ransomware LunaLock emergiu como uma nova ameaça, atacando artistas independentes e clientes de arte digital ao comprometer a plataforma Artists &amp;amp; Clients, um mercado popular para obras encomendadas. Em 8 de setembro de 2025, os operadores do LunaLock anunciaram que conseguiram invadir a infraestrutura da plataforma, exfiltrando arquivos sensíveis e criptografando bancos de dados críticos, exigindo um resgate substancial em criptomoeda. A análise forense preliminar revelou que os atacantes exploraram uma vulnerabilidade zero-day no módulo de autenticação da aplicação web, utilizando uma injeção SQL para contornar a autenticação multifatorial e obter privilégios administrativos. Uma vez dentro, eles implantaram um carregador personalizado que desativou a proteção em tempo real do Windows Defender e um módulo de exfiltração que buscou arquivos de arte e dados pessoais dos clientes, criptografando-os com AES-256-GCM. O ransomware, por sua vez, utilizou RSA-4096 para criptografar os arquivos, adicionando a extensão .luna. Os atacantes ameaçaram publicar os dados roubados em sites de vazamento caso o resgate não fosse pago em até 72 horas. A equipe de segurança da Artists &amp;amp; Clients já tomou medidas, como a desativação dos servidores afetados e a implementação de agentes de detecção e resposta em endpoints para mitigar a situação. Especialistas em cibersegurança recomendam que organizações do setor criativo adotem controles de acesso de menor privilégio e mantenham backups offline para se protegerem contra tais ataques.&lt;/p></description></item></channel></rss>