<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jogos Online on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/jogos-online/</link><description>Recent content in Jogos Online on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:25:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/jogos-online/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Alerta macete para melhorar Roblox pode limpar conta bancária dos pais</title><link>https://brdefense.center/news/alerta-macete-para-melhorar-roblox-pode-limpar-con/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:25:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/alerta-macete-para-melhorar-roblox-pode-limpar-con/</guid><description>&lt;p>Um novo alerta de cibersegurança destaca os riscos associados ao uso de softwares piratas e add-ons para jogos, especialmente entre crianças e adolescentes. O jogo Roblox, popular entre esse público, se tornou um alvo atrativo para ataques de malware, como infostealers. Esses malwares são frequentemente disseminados por meio de mods que prometem melhorar o desempenho do jogo, mas que, na verdade, podem roubar informações sensíveis do computador do usuário. Pesquisas indicam que mais de 40% das invasões cibernéticas são realizadas através de arquivos relacionados a jogos, sendo que muitos jovens desabilitam antivírus para instalar esses mods. O artigo enfatiza a importância da educação digital, alertando pais e responsáveis sobre os perigos de confiar em aplicativos de terceiros e a necessidade de manter medidas de segurança, como antivírus ativos. O uso de plataformas legítimas, como NexusMod, também pode apresentar riscos, pois mods não confiáveis podem ser facilmente ignorados pelos usuários. A coleta de dados pessoais, como senhas e credenciais, pode levar a golpes de engenharia social e ameaças financeiras significativas.&lt;/p></description></item><item><title>Rainbow Six Siege X sofre segundo ataque hacker em menos de 30 dias</title><link>https://brdefense.center/news/rainbow-six-siege-x-sofre-segundo-ataque-hacker-em/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:59:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/rainbow-six-siege-x-sofre-segundo-ataque-hacker-em/</guid><description>&lt;p>O jogo online Rainbow Six Siege X, da Ubisoft, foi alvo de um segundo ataque hacker em menos de 30 dias, resultando em falsos avisos de banimento e mensagens alteradas nos servidores. Durante o incidente, streamers relataram que mensagens de banimento, que pareciam oficiais, apareciam durante suas transmissões ao vivo, gerando confusão entre os jogadores. A Ubisoft confirmou que as mensagens de banimento recebidas entre as 13h e 17h do dia 4 de janeiro eram falsas e pediu que os jogadores as ignorassem. Além disso, notificações de denúncias foram alteradas, apresentando textos aleatórios e referências a músicas. A empresa desativou temporariamente a faixa azul de avisos de eSports para evitar a disseminação de informações não oficiais. Apesar dos ataques, a Ubisoft assegurou que não houve comprometimento de dados pessoais ou do código-fonte do jogo. A situação destaca a vulnerabilidade dos sistemas de jogos online e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger a integridade das plataformas e a experiência dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Jogos online manipulam crianças para cometer crimes, alerta Europol</title><link>https://brdefense.center/news/jogos-online-manipulam-criancas-para-cometer-crime/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:00:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jogos-online-manipulam-criancas-para-cometer-crime/</guid><description>&lt;p>A Europol, agência de inteligência da União Europeia, está investigando como jogos online se tornaram ferramentas para que cibercriminosos manipulem crianças a cometer atos violentos. Catherine De Bolle, diretora-executiva da Europol, expressou sua preocupação com o uso de menores como &amp;lsquo;peões&amp;rsquo; em crimes graves, incluindo tortura e assassinato. Em um caso alarmante, um menino foi instruído a matar sua irmã mais nova, o que realmente ocorreu. A Europol identificou que esses recrutamentos ocorrem em chats de jogos multiplayer, onde os criminosos inicialmente estabelecem um vínculo com as crianças por meio de conversas sobre temas inocentes. Após ganhar a confiança dos menores, eles migram para chats privados, onde manipulam as crianças a compartilhar informações pessoais, que são usadas para chantageá-las a cometer atos violentos. Até agora, foram registrados 105 casos, incluindo 10 assassinatos encomendados por crianças. Os criminosos frequentemente oferecem recompensas financeiras, mas também utilizam táticas de intimidação, como ameaçar a vida de familiares, para garantir a obediência das vítimas. A Europol alerta que nenhuma criança está a salvo, dado que os criminosos estão constantemente aprimorando suas táticas de manipulação.&lt;/p></description></item><item><title>Jogadores estão abusando de VPNs para jogar EA FC26 e prejudicando o jogo</title><link>https://brdefense.center/news/jogadores-estao-abusando-de-vpns-para-jogar-ea-fc2/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:00:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jogadores-estao-abusando-de-vpns-para-jogar-ea-fc2/</guid><description>&lt;p>Um erro de precificação regional em EA Sports FC 26 permitiu que jogadores utilizassem VPNs para comprar FC points a preços extremamente baixos. Ao se conectarem a servidores VPN na Indonésia, os usuários conseguiram adquirir 18.500 FC points, normalmente avaliados em mais de 120 dólares, por menos de 1 dólar. Essa prática, considerada uma exploração do sistema, levou a relatos de banimentos de contas por parte da EA. Embora o uso de VPNs possa oferecer benefícios legítimos, como maior privacidade e segurança, a utilização para manipular preços é vista como uma violação das regras do jogo. A EA ainda não confirmou oficialmente os banimentos, mas a recomendação é que jogadores desativem o crossplay para evitar interações com contas que possam ter se beneficiado do erro. O incidente destaca a necessidade de uma vigilância mais rigorosa sobre o uso de tecnologias que, embora úteis, podem ser mal utilizadas para obter vantagens injustas em jogos online.&lt;/p></description></item><item><title>Jogo no Steam rouba doações para tratamento de câncer de streamer</title><link>https://brdefense.center/news/jogo-no-steam-rouba-doacoes-para-tratamento-de-can/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:01:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jogo-no-steam-rouba-doacoes-para-tratamento-de-can/</guid><description>&lt;p>Um incidente alarmante ocorreu com o streamer letão Raivo Plavnieks, conhecido como RastalandTV, que teve mais de R$ 170 mil roubados de sua carteira de criptomoedas após baixar o jogo Block Blasters, disponível na plataforma Steam. O jogo, que estava ativo entre 30 de julho e 21 de setembro de 2025, foi inicialmente considerado seguro, mas em 30 de agosto, recebeu um dropper que instalou um aplicativo malicioso em computadores de jogadores. O malware coletava informações sensíveis, como dados de login do Steam e endereços IP, enviando-os para os golpistas. A investigação revelou que até 478 contas de usuários do Steam foram comprometidas, com perdas totais estimadas em até US$ 150.000. O caso destaca a vulnerabilidade de jogadores que possuem criptomoedas e a necessidade de cautela ao baixar jogos, especialmente aqueles com avaliações positivas, mas que podem esconder malwares. A Valve, responsável pelo Steam, ainda não se pronunciou sobre o incidente. Usuários afetados são aconselhados a trocar suas senhas e transferir seus ativos digitais para carteiras mais seguras.&lt;/p></description></item><item><title>Bragg, empresa de jogos, sofre ciberataque sem roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/bragg-empresa-de-jogos-sofre-ciberataque-sem-roubo/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 01:00:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bragg-empresa-de-jogos-sofre-ciberataque-sem-roubo/</guid><description>&lt;p>A Bragg Gaming Group, uma empresa canadense que fornece software e plataformas para cassinos, confirmou ter sido alvo de um ciberataque em 16 de agosto. A empresa informou que o incidente foi contido rapidamente e não resultou no roubo de dados ou na implantação de ransomware. Especialistas em cibersegurança foram acionados para avaliar a situação e os resultados preliminares indicaram que o ataque foi restrito ao ambiente interno da Bragg. A empresa assegurou que não houve impacto nas operações e que nenhuma informação pessoal foi afetada. Este incidente ocorre em um contexto em que outras empresas do setor de jogos, como Ainsworth Game Technology e International Game Technology, também relataram interrupções significativas. A Bragg, que atende mais de 200 clientes na América do Norte, América Latina e Europa, experimentou um crescimento anual composto de 37% entre 2019 e 2023, prevendo um mercado total endereçado de cerca de 40 bilhões de dólares até 2028.&lt;/p></description></item></channel></rss>