<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Endpoint Manager on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/endpoint-manager/</link><description>Recent content in Endpoint Manager on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 12:59:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/endpoint-manager/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Múltiplas vulnerabilidades no Ivanti Endpoint Manager permitem escrita de arquivos</title><link>https://brdefense.center/news/multiplas-vulnerabilidades-no-ivanti-endpoint-mana/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:59:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/multiplas-vulnerabilidades-no-ivanti-endpoint-mana/</guid><description>&lt;p>A Ivanti lançou atualizações de segurança críticas para corrigir três vulnerabilidades de alta severidade no Ivanti Endpoint Manager, que afetam a versão 2024 SU3 SR1 e anteriores. As falhas permitem que atacantes autenticados escrevam arquivos arbitrários em qualquer local do disco de um sistema, o que pode levar a acessos não autorizados e comprometimento do sistema. A vulnerabilidade mais crítica, identificada como CVE-2025-10918, resulta de permissões padrão inseguras no agente do Endpoint Manager, com uma pontuação CVSS de 7.1, indicando um alto risco à segurança do sistema. A exploração dessas vulnerabilidades requer acesso local e credenciais de autenticação válidas. Embora a Ivanti não tenha encontrado evidências de exploração por parte de clientes até o momento, a empresa recomenda que as organizações atualizem imediatamente para a versão 2024 SU4, que corrige todas as falhas. Além disso, as equipes de segurança devem auditar suas implementações do Endpoint Manager e monitorar atividades suspeitas de criação de arquivos em locais inesperados para detectar tentativas de exploração.&lt;/p></description></item><item><title>Ivanti corrige 13 vulnerabilidades críticas no Endpoint Manager</title><link>https://brdefense.center/news/ivanti-corrige-13-vulnerabilidades-criticas-no-end/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:58:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ivanti-corrige-13-vulnerabilidades-criticas-no-end/</guid><description>&lt;p>A Ivanti divulgou a correção de treze vulnerabilidades críticas em sua linha de produtos Endpoint Manager (EPM), que incluem falhas de desserialização insegura, travessia de caminho e uma série de vulnerabilidades de injeção SQL. Embora não haja relatos de exploração ativa, duas falhas foram classificadas como de alta severidade, sendo a mais crítica a CVE-2025-11622, que permite a escalada de privilégios por um usuário local autenticado. A segunda, CVE-2025-9713, é uma vulnerabilidade de travessia de caminho que pode ser explorada por um atacante não autenticado para execução remota de código, desde que um arquivo de configuração malicioso seja importado. As demais falhas são relacionadas à injeção SQL, permitindo que usuários autenticados recuperem registros arbitrários do banco de dados. A Ivanti recomenda que os clientes migrem do EPM 2022, que chegou ao fim da vida útil, para o EPM 2024 e implementem medidas provisórias até que os patches completos sejam disponibilizados. As atualizações estão programadas para serem lançadas em novembro de 2025 e no primeiro trimestre de 2026.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades do Ivanti Endpoint Manager permitem execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-do-ivanti-endpoint-manager-permit/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:01:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-do-ivanti-endpoint-manager-permit/</guid><description>&lt;p>A Ivanti divulgou atualizações críticas para o Ivanti Endpoint Manager (EPM) devido a duas vulnerabilidades de execução remota de código, identificadas como CVE-2025-9712 e CVE-2025-9872. Ambas as falhas, que afetam as versões 2024 SU3 e 2022 SU8 do software, resultam de uma validação inadequada de nomes de arquivos. Um atacante não autenticado pode criar nomes de arquivos maliciosos que, ao serem manipulados por um usuário, podem levar à execução de código arbitrário. Ambas as vulnerabilidades possuem uma pontuação CVSS de 8.8, indicando um alto impacto em confidencialidade, integridade e disponibilidade. A Ivanti recomenda que os clientes instalem as atualizações de segurança disponíveis para mitigar os riscos. É importante ressaltar que a versão 2022 SU8 atingirá o fim de sua vida útil em outubro de 2025, o que significa que não receberá mais correções de segurança. Portanto, as organizações que ainda utilizam essa versão devem planejar uma atualização para a versão 2024 ou uma alternativa suportada para garantir a conformidade de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>