<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ajuda Técnica on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ajuda-t%C3%A9cnica/</link><description>Recent content in Ajuda Técnica on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 13:18:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ajuda-t%C3%A9cnica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como o trabalho híbrido aumentou problemas de redefinição de senhas</title><link>https://brdefense.center/news/como-o-trabalho-hibrido-aumentou-problemas-de-rede/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:18:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-o-trabalho-hibrido-aumentou-problemas-de-rede/</guid><description>&lt;p>O trabalho híbrido trouxe novos desafios para a gestão de senhas nas empresas, especialmente em relação às redefinições de senhas. Antes, quando todos trabalhavam no escritório, um funcionário que esquecesse suas credenciais poderia rapidamente resolver o problema com a equipe de TI. No entanto, com a mudança para um modelo híbrido, onde 51% dos trabalhadores remotos nos EUA atuam dessa forma, as redefinições de senhas se tornaram um fardo significativo. Estudos indicam que 40% das chamadas ao helpdesk são relacionadas a senhas, e a situação se agravou com a necessidade de mudanças mais frequentes de senhas por questões de segurança. Isso resulta em custos elevados para as organizações, estimados em cerca de $65.000 anuais apenas em redefinições de senhas. Além disso, a produtividade dos funcionários é severamente impactada, pois muitos ficam impossibilitados de trabalhar enquanto aguardam assistência. A solução proposta é a implementação de ferramentas de autoatendimento para redefinição de senhas, permitindo que os funcionários resolvam esses problemas de forma rápida e segura, sem depender da equipe de TI. Essa abordagem não só melhora a eficiência operacional, mas também reduz os custos associados às redefinições de senhas.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers atacam folha de pagamento com engenharia social nesta temporada</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-atacam-folha-de-pagamento-com-engenharia-s/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:57:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-atacam-folha-de-pagamento-com-engenharia-s/</guid><description>&lt;p>Durante a temporada de festas, hackers estão intensificando ataques direcionados a sistemas de folha de pagamento, utilizando táticas de engenharia social e chamadas telefônicas para enganar equipes de suporte técnico. De acordo com a Okta Threat Intelligence, esses atacantes estão menos focados em invadir infraestruturas e mais em explorar processos humanos relacionados ao acesso à folha de pagamento. Eles se passam por funcionários legítimos, solicitando redefinições de senha ou alterações de conta, e, uma vez que obtêm acesso, alteram os dados bancários para redirecionar os salários para contas controladas por eles. Essa abordagem permite que os ataques permaneçam sob o radar das autoridades e das empresas, uma vez que os valores desviados parecem pequenos quando analisados individualmente. A tendência crescente de ataques a sistemas de folha de pagamento, especialmente durante períodos de bônus e pagamentos de fim de ano, destaca a necessidade de medidas rigorosas de verificação de identidade para o pessoal de suporte. As organizações devem implementar procedimentos que limitem o acesso a aplicativos sensíveis e aumentar a vigilância sobre solicitações incomuns, a fim de mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>