<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Setor Financeiro on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/setor-financeiro/</link><description>Recent content in Setor Financeiro on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 06:58:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/setor-financeiro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo cibercriminoso Scattered Spider ataca setor financeiro dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-scattered-spider-ataca-setor/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:58:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-scattered-spider-ataca-setor/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da ReliaQuest identificaram uma nova onda de ataques cibernéticos direcionados ao setor financeiro, atribuídos ao grupo de cibercrime conhecido como Scattered Spider. Este grupo, que havia anunciado uma suposta interrupção de suas atividades, agora demonstra um foco renovado em instituições financeiras, conforme evidenciado por um aumento no registro de domínios semelhantes e uma recente invasão direcionada a um banco nos EUA. Os atacantes conseguiram acesso inicial por meio de engenharia social, comprometendo a conta de um executivo e utilizando o Azure Active Directory para redefinir senhas. A partir daí, acessaram documentos sensíveis e comprometeram a infraestrutura de VMware ESXi, permitindo a extração de credenciais e a infiltração na rede. Além disso, tentaram exfiltrar dados de plataformas como Snowflake e AWS. A ReliaQuest alerta que a alegação de aposentadoria do grupo deve ser vista com ceticismo, já que a história mostra que grupos cibercriminosos frequentemente se reagrupam ou rebatizam para evitar a pressão da lei. A situação destaca a necessidade de vigilância contínua por parte das organizações, especialmente em um cenário onde a segurança cibernética é cada vez mais crítica.&lt;/p></description></item></channel></rss>