<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Videoconferência on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/videoconfer%C3%AAncia/</link><description>Recent content in Videoconferência on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 19:04:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/videoconfer%C3%AAncia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>França abandona Zoom e Teams por Visio devido a preocupações de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/franca-abandona-zoom-e-teams-por-visio-devido-a-pr/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:04:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/franca-abandona-zoom-e-teams-por-visio-devido-a-pr/</guid><description>&lt;p>O governo francês anunciou a substituição das plataformas Microsoft Teams e Zoom pela ferramenta de videoconferência nacional chamada Visio. Essa mudança, prevista para ser implementada em todos os departamentos governamentais até 2027, visa reduzir a dependência de fornecedores de software estrangeiros, especialmente em um contexto de crescente preocupação com segurança, soberania de dados e vigilância estrangeira. A Visio, que já está em fase de testes e suporta cerca de 40 mil usuários, faz parte do plano Suite Numérique, que busca fornecer ferramentas de colaboração online exclusivamente para uso governamental. A plataforma é hospedada na nuvem soberana da Outscale, garantindo que todos os dados dos usuários permaneçam sob jurisdição francesa. Além disso, a Visio incorpora recursos de inteligência artificial, como transcrição de reuniões e diarização de falantes, desenvolvidos pela startup francesa Pyannote. O governo estima que a adoção da Visio pode resultar em economias significativas, com uma redução de aproximadamente 1 milhão de euros por ano para cada 100 mil usuários. Essa iniciativa reflete uma preocupação mais ampla na Europa sobre a dependência de infraestrutura de TI dos EUA, especialmente após interrupções significativas de serviços em nuvem no ano passado.&lt;/p></description></item></channel></rss>