<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Código Fonte on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/c%C3%B3digo-fonte/</link><description>Recent content in Código Fonte on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 13:00:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/c%C3%B3digo-fonte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atores de Ameaça Alegam Vazamento do Código Fonte da Huawei</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-alegam-vazamento-do-codigo-fonte/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:00:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-alegam-vazamento-do-codigo-fonte/</guid><description>&lt;p>Recentemente, surgiram alegações de que a Huawei sofreu uma violação de segurança em seus repositórios internos, com hackers afirmando ter extraído código fonte proprietário e ferramentas de desenvolvimento. Embora a autenticidade dessas alegações ainda não tenha sido confirmada, a possível exposição da arquitetura de software e dos mecanismos de segurança da Huawei representa riscos significativos para a empresa e seus clientes globais. Os materiais supostamente vazados incluem partes do código fonte de diversos projetos da Huawei, abrangendo software de gerenciamento de rede, firmware de estações base e bibliotecas de segurança. Especialistas em cibersegurança estão investigando a veracidade dessas afirmações, cientes de que os atores de ameaça podem exagerar ou fabricar informações para aumentar sua reputação. Se a violação for confirmada, o código vazado pode fornecer informações valiosas para ataques direcionados, comprometendo a segurança das redes em todo o mundo. Este incidente também intensifica as preocupações geopolíticas em torno da presença da Huawei em infraestruturas críticas, especialmente em implementações de 5G e redes governamentais. A Huawei ainda não se pronunciou publicamente sobre o incidente, mas recomendações incluem monitoramento contínuo das redes e compartilhamento de informações sobre ameaças entre organizações.&lt;/p></description></item></channel></rss>