<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Transferência Rápida on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/transfer%C3%AAncia-r%C3%A1pida/</link><description>Recent content in Transferência Rápida on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 01:02:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/transfer%C3%AAncia-r%C3%A1pida/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SSD portátil iKlips S oferece alta velocidade, mas com capacidade limitada</title><link>https://brdefense.center/news/ssd-portatil-iklips-s-oferece-alta-velocidade-mas/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 01:02:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ssd-portatil-iklips-s-oferece-alta-velocidade-mas/</guid><description>&lt;p>O iKlips S USB-C Nano Touch Fingerprint SSD é um dispositivo de armazenamento compacto que se destaca pela velocidade de transferência de dados, sendo capaz de mover 1GB em aproximadamente três segundos. Com dimensões de apenas 14 x 26 x 17 mm e pesando 5,2 gramas, ele é ideal para usuários que buscam portabilidade. O SSD oferece taxas de leitura de até 450MB/s e escrita de 400MB/s, superando as unidades flash convencionais. No entanto, sua capacidade de 256GB pode ser insuficiente para fluxos de trabalho criativos mais intensos. A segurança é garantida por um sensor de impressão digital que permite o registro de até 20 usuários, mas a ausência de criptografia AES-256 pode ser uma preocupação para profissionais que lidam com dados sensíveis. Apesar de sua praticidade e velocidade, o iKlips S pode não atender às necessidades de usuários que trabalham com grandes volumes de dados, sendo mais adequado para transferências rápidas e temporárias. Com um preço em torno de $89, o dispositivo é uma opção interessante para quem precisa de um armazenamento portátil, mas sua durabilidade e segurança a longo prazo ainda são incertas.&lt;/p></description></item></channel></rss>