<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Encriptação on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/encripta%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Encriptação on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 12:59:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/encripta%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades no protocolo PCIe podem expor sistemas a riscos sérios</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-protocolo-pcie-podem-expor-sis/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-protocolo-pcie-podem-expor-sis/</guid><description>&lt;p>Três vulnerabilidades de segurança foram identificadas na especificação do protocolo PCIe Integrity and Data Encryption (IDE), afetando a versão 5.0 e posteriores. As falhas, descobertas por engenheiros da Intel, podem permitir que atacantes locais realizem ações como divulgação de informações, escalonamento de privilégios e negação de serviço. As vulnerabilidades são: CVE-2025-9612, que permite reordenação de tráfego PCIe; CVE-2025-9613, que pode levar à aceitação de dados incorretos; e CVE-2025-9614, que resulta no consumo de pacotes de dados obsoletos. Embora a exploração dessas falhas exija acesso físico ao sistema, o PCI-SIG alertou que isso pode comprometer a confidencialidade e a integridade dos dados. O CERT Coordination Center recomendou que os fabricantes adotem o padrão PCIe 6.0 e apliquem as orientações do Erratum #1. A Intel e a AMD já emitiram alertas sobre o impacto em seus produtos, incluindo processadores Xeon e EPYC. Usuários finais devem aplicar atualizações de firmware para proteger dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Gmail agora permite envio de e-mails encriptados por qualquer usuário</title><link>https://brdefense.center/news/gmail-agora-permite-envio-de-e-mails-encriptados-p/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:04:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gmail-agora-permite-envio-de-e-mails-encriptados-p/</guid><description>&lt;p>O Gmail, em uma recente atualização, introduziu a funcionalidade de encriptação ponto-a-ponto (E2EE) para todas as contas Google Workspace Enterprise Plus que utilizam a extensão Assured Controls. Essa nova capacidade permite que os usuários enviem e-mails encriptados a qualquer destinatário, aumentando a privacidade das comunicações. Anteriormente, o Gmail já utilizava a encriptação TLS, mas a nova abordagem de encriptação do lado do cliente (CSE) garante que a codificação do e-mail ocorra diretamente no navegador do remetente, antes de ser enviado aos servidores da Google. Com isso, apenas o cabeçalho, assunto e destinatário ficam acessíveis à Google, enquanto o conteúdo da mensagem, incluindo anexos e imagens, permanece protegido.&lt;/p></description></item></channel></rss>