<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Chromium on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/chromium/</link><description>Recent content in Chromium on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 13:02:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/chromium/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha pode travar o Chrome de 3 bilhões de usuários em poucos segundos</title><link>https://brdefense.center/news/falha-pode-travar-o-chrome-de-3-bilhoes-de-usuario/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:02:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-pode-travar-o-chrome-de-3-bilhoes-de-usuario/</guid><description>&lt;p>Uma grave vulnerabilidade de segurança, identificada como Brash, foi descoberta no mecanismo de renderização Blink, utilizado por navegadores baseados no Chromium, como Google Chrome e Microsoft Edge. Essa falha permite que um cibercriminoso provoque travamentos em qualquer navegador Chromium em um intervalo de 15 a 60 segundos, explorando a falta de limitação de taxa na API document.title do JavaScript. Com isso, é possível gerar milhões de mutações no DOM por segundo, saturando o sistema e levando ao colapso do navegador. A gravidade da situação é acentuada pelo fato de que o Google Chrome possui cerca de três bilhões de usuários ativos globalmente. O pesquisador Jose Pino, que descobriu a falha, alertou que ela pode ser programada para ser ativada em um momento específico, aumentando ainda mais o risco. O Google e outras empresas de navegadores já foram notificados e estão trabalhando em soluções. Durante os testes, navegadores como Mozilla Firefox e Safari não foram afetados pela vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no Chromium pode causar falhas em navegadores</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-chromium-pode-causar-fa/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-chromium-pode-causar-fa/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade severa foi descoberta no motor de renderização Blink do Chromium, permitindo que navegadores baseados em Chromium, como Google Chrome e Microsoft Edge, sejam explorados para falhar em questão de segundos. O pesquisador de segurança Jose Pino, que revelou a falha, a nomeou de Brash. Essa vulnerabilidade se origina da falta de limitação de taxa nas atualizações da API &amp;lsquo;document.title&amp;rsquo;, permitindo que milhões de mutações do modelo de objeto do documento (DOM) sejam enviadas por segundo, levando o navegador a travar e degradar o desempenho do sistema. O ataque ocorre em três etapas: geração de hash, injeção em rajadas de atualizações e saturação da thread da interface do usuário, resultando em um navegador não responsivo. Além disso, Brash pode ser programada para ser ativada em momentos específicos, funcionando como uma bomba lógica. A falha afeta todos os navegadores baseados em Chromium, enquanto o Mozilla Firefox e o Apple Safari estão imunes. A equipe do Hacker News entrou em contato com o Google para obter mais informações sobre a correção.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica no Blink Permite Que Ataques Derrubem Navegadores</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-blink-permite-que-ataqu/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:01:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-blink-permite-que-ataqu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança identificaram uma falha crítica na arquitetura do motor de renderização Blink, que afeta navegadores baseados em Chromium, como Chrome, Edge, Brave e Opera, colocando mais de 3 bilhões de usuários em risco de ataques de negação de serviço (DoS). Denominada Brash, a vulnerabilidade permite que atacantes incapacitem completamente esses navegadores em apenas 15 a 60 segundos, utilizando técnicas simples de injeção de código. O ataque explora a ausência de limitação de taxa na API document.title, inundando o navegador com milhões de solicitações de atualização de título por segundo, o que sobrecarrega o thread principal do navegador e provoca um colapso do sistema. Testes mostraram que todos os navegadores baseados em Chromium são vulneráveis, enquanto Firefox e Safari permanecem imunes devido a arquiteturas de renderização diferentes. As consequências vão além da simples inconveniência, afetando o desempenho do sistema e podendo interromper operações críticas em setores como saúde e finanças. A vulnerabilidade ainda não foi corrigida, e patches estão em desenvolvimento, o que exige atenção imediata dos usuários e administradores de sistemas.&lt;/p></description></item></channel></rss>