<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Figma on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/figma/</link><description>Recent content in Figma on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 12:59:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/figma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no servidor MCP do Figma permite execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-servidor-mcp-do-figma-p/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:59:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-servidor-mcp-do-figma-p/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-53967, no servidor Model Context Protocol (MCP) do Figma, que pode permitir a execução remota de código. Com uma pontuação CVSS de 7.5, a falha é um erro de injeção de comando causado pelo uso não sanitizado de entradas de usuários, possibilitando que atacantes enviem comandos arbitrários ao sistema. O problema reside na construção de comandos de linha de comando que utilizam diretamente entradas não validadas, o que pode levar à injeção de metacaracteres de shell. A exploração pode ocorrer quando um cliente MCP envia requisições ao servidor, permitindo que um ator malicioso execute comandos indesejados. A vulnerabilidade foi descoberta pela Imperva em julho de 2025 e corrigida na versão 0.6.3 do MCP, lançada em 29 de setembro de 2025. É recomendado evitar o uso de child_process.exec com entradas não confiáveis e optar por child_process.execFile para mitigar riscos. Este incidente destaca a necessidade de que as ferramentas de desenvolvimento impulsionadas por IA sejam acompanhadas de considerações de segurança adequadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>