<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ata on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ata/</link><description>Recent content in Ata on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 19:00:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Proteção Contra Roubo de Conta em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-protecao-contra-roub/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:00:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-protecao-contra-roub/</guid><description>&lt;p>Os ataques de roubo de conta (Account Takeover - ATO) estão se tornando uma das ameaças cibernéticas mais rápidas e crescentes, afetando tanto empresas quanto indivíduos em todo o mundo. Os atacantes utilizam bots automatizados, phishing e tentativas de força bruta para comprometer contas de usuários. Para enfrentar essa ameaça, as organizações estão adotando ferramentas avançadas de proteção contra ATO, que combinam gerenciamento de bots, autenticação multifatorial (MFA), análises comportamentais e monitoramento impulsionado por inteligência artificial (IA). Em 2025, as melhores ferramentas de ATO oferecem velocidade, precisão e escalabilidade, além de defesa contra ataques sofisticados. O artigo destaca as dez principais ferramentas de proteção contra ATO, explicando suas especificações, características e adequação a diferentes tipos de organizações. A utilização dessas ferramentas é crucial para reduzir os riscos de roubo de credenciais e ataques baseados em bots, além de melhorar a confiança do cliente e a conformidade regulatória. As empresas nos setores financeiro, e-commerce, saúde e SaaS enfrentam riscos significativos se as contas de usuários forem comprometidas, resultando em perdas financeiras e danos à reputação.&lt;/p></description></item></channel></rss>