<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mdr on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mdr/</link><description>Recent content in Mdr on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:20:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mdr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Detecção de Ameaças Desafios e Soluções para Empresas de Médio Porte</title><link>https://brdefense.center/news/deteccao-de-ameacas-desafios-e-solucoes-para-empre/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:20:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/deteccao-de-ameacas-desafios-e-solucoes-para-empre/</guid><description>&lt;p>As organizações de médio porte enfrentam um desafio constante em cibersegurança, equilibrando a necessidade de medidas proativas e preventivas com orçamentos limitados e equipes de TI enxutas. Muitas vezes, essas empresas dependem de um conjunto restrito de ferramentas de segurança, como proteção de endpoints e firewalls de rede, que operam de forma isolada, dificultando a extração de seu valor total. A Detecção e Resposta de Endpoints (EDR) é um exemplo de ferramenta que, embora presente em muitas plataformas, é subutilizada devido à falta de tempo e expertise das equipes. Uma abordagem mais sustentável envolve integrar prevenção, proteção, detecção e resposta ao longo do ciclo de vida da ameaça, utilizando plataformas de segurança que oferecem visibilidade abrangente e controles proativos. Soluções como o Bitdefender GravityZone permitem a centralização da gestão de segurança, enquanto serviços de Detecção e Resposta Gerenciada (MDR) oferecem monitoramento contínuo e resposta a incidentes, aliviando a carga operacional das equipes internas. A chave para melhorar a cibersegurança nas empresas de médio porte não está em adicionar mais ferramentas, mas em utilizar as existentes de forma mais eficaz.&lt;/p></description></item><item><title>Enfrentando o burnout em cibersegurança de uma vez por todas</title><link>https://brdefense.center/news/enfrentando-o-burnout-em-ciberseguranca-de-uma-vez/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/enfrentando-o-burnout-em-ciberseguranca-de-uma-vez/</guid><description>&lt;p>O setor de cibersegurança é conhecido por sua intensidade e ritmo acelerado, o que pode levar a um alto índice de burnout entre os profissionais. Um estudo recente revelou que 76% dos especialistas em cibersegurança relataram fadiga ou burnout no último ano, com 69% afirmando que sua condição piorou entre 2023 e 2024. As causas desse esgotamento incluem a pressão constante para se manter à frente de ataques cibernéticos, a necessidade de adaptação a novas tecnologias e regulamentações, além da escassez de profissionais qualificados, que atualmente é de mais de 4 milhões globalmente. O burnout não afeta apenas a saúde mental e física dos indivíduos, mas também compromete a produtividade e a eficácia das equipes de segurança, aumentando o risco de incidentes de segurança e gerando custos financeiros significativos. Para mitigar esses efeitos, é crucial que as organizações promovam uma cultura de apoio, ofereçam recursos de saúde mental e considerem parcerias estratégicas, como serviços de resposta e detecção gerenciados (MDR), que mostraram reduzir a fadiga em 92% dos profissionais afetados. Além disso, oportunidades de crescimento e desenvolvimento podem ajudar a manter os talentos engajados e motivados.&lt;/p></description></item><item><title>Bitdefender é reconhecida como fornecedora de MDR pelo Gartner</title><link>https://brdefense.center/news/bitdefender-e-reconhecida-como-fornecedora-de-mdr/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:00:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bitdefender-e-reconhecida-como-fornecedora-de-mdr/</guid><description>&lt;p>A Bitdefender foi novamente reconhecida como um fornecedor representativo no Gartner® Market Guide para Managed Detection and Response (MDR), marcando sua quarta inclusão consecutiva. O Gartner destaca que, entre mais de 600 provedores globais de serviços MDR, apenas alguns atendem aos rigorosos critérios para figurar no guia. A Bitdefender se destaca por sua abordagem centrada no ser humano, oferecendo proteção de nível empresarial com gerenciamento proativo de exposição, especialmente para pequenas e médias empresas que não têm capacidade para manter Centros de Operações de Segurança (SOCs) completos. O serviço de MDR da Bitdefender combina tecnologias avançadas de detecção, inteligência global sobre ameaças e resposta liderada por especialistas, proporcionando monitoramento contínuo e investigação de ameaças. Isso resulta em detecções mais rápidas e maior confiança na resposta a ataques avançados, como ransomware. A crescente adoção de MDR é impulsionada pela sofisticação das ameaças cibernéticas e pela escassez de talentos em segurança. O relatório do Gartner também enfatiza a importância da pesquisa independente na escolha de provedores de MDR, com 64% dos profissionais de TI e segurança afirmando que avaliações de terceiros influenciam suas decisões de compra.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Empresas de MDR em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-mdr-em-2025/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:57:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-mdr-em-2025/</guid><description>&lt;p>Com o aumento das ameaças cibernéticas e a complexidade dos ataques, as empresas estão cada vez mais buscando soluções de Managed Detection and Response (MDR). Essas empresas oferecem monitoramento contínuo e resposta a incidentes, atuando como centros de operações de segurança (SOC) completos. O artigo destaca as 10 melhores empresas de MDR para 2025, considerando fatores como a escassez de talentos em cibersegurança, a fadiga de alertas e a necessidade de uma resposta rápida a ameaças sofisticadas. Entre as empresas mencionadas, estão a SentinelOne, Arctic Wolf e CrowdStrike, cada uma com suas características únicas, como velocidade de resposta, personalização do serviço e integração com ferramentas de terceiros. A demanda por serviços de MDR está em alta, pois muitas organizações não conseguem manter equipes de segurança internas adequadas. O artigo também discute a importância de uma abordagem proativa na detecção de ameaças, que é essencial para proteger ativos digitais em um cenário de ameaças em constante evolução.&lt;/p></description></item></channel></rss>