<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Google Meet on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/google-meet/</link><description>Recent content in Google Meet on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 18:59:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/google-meet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Extensões maliciosas roubam dados de reuniões no Zoom e Meet</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-roubam-dados-de-reunioes-no-z/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:59:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-roubam-dados-de-reunioes-no-z/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança, chamada Zoom Stealer, está comprometendo a segurança de reuniões corporativas em plataformas de videoconferência como Zoom e Google Meet. Pesquisadores da Koi Security identificaram 18 extensões maliciosas que afetam cerca de 2,2 milhões de usuários em navegadores populares como Chrome, Edge e Firefox. Essas extensões, que se disfarçam como ferramentas legítimas, coletam informações sensíveis, incluindo URLs, IDs de reuniões, senhas e dados pessoais dos participantes. O grupo de hackers conhecido como DarkSpectre, que também opera o spyware ShadyPanda, é o responsável por essa operação. As informações são exfiltradas em tempo real, permitindo acesso a chamadas confidenciais e listas de participantes. O objetivo principal parece ser a espionagem corporativa, com potencial para engenharia social e venda de informações a concorrentes. Apesar de denúncias, muitas dessas extensões ainda estão disponíveis nas lojas oficiais, aumentando o risco para usuários desavisados.&lt;/p></description></item><item><title>Downloads falsos de Teams e Meet espalham malware no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/downloads-falsos-de-teams-e-meet-espalham-malware/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:03:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/downloads-falsos-de-teams-e-meet-espalham-malware/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança está ameaçando usuários do Microsoft Teams e do Google Meet no Brasil, com downloads falsos que disseminam malware. Especialistas da CyberProof identificaram que cibercriminosos estão utilizando técnicas de envenenamento de SEO para manipular resultados de busca, fazendo com que sites fraudulentos apareçam no topo. Ao acessar esses sites, os usuários acreditam estar baixando as plataformas legítimas, mas, na verdade, estão instalando o backdoor Oyster, um malware que cria uma porta de entrada oculta no sistema. Esse malware instala um arquivo malicioso chamado &amp;lsquo;AlphaSecurity.dll&amp;rsquo;, que é executado a cada 18 minutos, mesmo após reinicializações do sistema. A campanha é particularmente preocupante para o setor financeiro, onde o uso do Teams e Meet é elevado, aumentando o risco de sequestro de dados por grupos de ransomware. Especialistas recomendam que os usuários evitem clicar em anúncios de download e busquem sempre canais oficiais para evitar infecções.&lt;/p></description></item></channel></rss>