<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Evidências Digitais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/evid%C3%AAncias-digitais/</link><description>Recent content in Evidências Digitais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 18:59:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/evid%C3%AAncias-digitais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aplicativos de Câmeras Corporais da Polícia Transmitindo Dados para Servidores Chineses</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativos-de-cameras-corporais-da-policia-transm/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:59:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativos-de-cameras-corporais-da-policia-transm/</guid><description>&lt;p>Uma análise de segurança revelou que câmeras corporais utilizadas por forças policiais nos EUA estão transmitindo metadados sensíveis para servidores na China, utilizando a porta TLS 9091, uma prática incomum que levanta preocupações sobre a integridade das evidências digitais. A transferência ocorre através do aplicativo Viidure, que permite o envio direto de vídeos gravados. A análise de pacotes identificou três pontos finais TLS, sendo um deles associado à rede da Huawei. A falta de validação de certificados no aplicativo expõe informações críticas, como identificadores de dispositivos e credenciais de usuários, comprometendo a anonimidade dos oficiais e a cadeia de custódia das evidências. Para mitigar essas vulnerabilidades, recomenda-se a implementação de autenticação mútua TLS e a realocação da infraestrutura em nuvem para jurisdições confiáveis. A situação destaca a necessidade urgente de reforçar a segurança cibernética nas operações policiais, especialmente em um cenário onde a integridade das evidências é crucial para processos judiciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>