<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aurostealer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/aurostealer/</link><description>Recent content in Aurostealer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 18:57:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/aurostealer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers exploram vídeos do TikTok para distribuir malware PowerShell</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-videos-do-tiktok-para-distribuir/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:57:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-videos-do-tiktok-para-distribuir/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão utilizando vídeos do TikTok para disseminar malware sofisticado através de uma campanha de engenharia social que promete ativação gratuita de softwares, como o Photoshop. Pesquisadores de segurança identificaram diversos vídeos na plataforma, alguns com mais de 500 curtidas, que atraem vítimas com promessas de ativação gratuita. O ataque utiliza uma cadeia de infecção em múltiplas etapas, entregando o AuroStealer, um malware projetado para roubar informações sensíveis. A campanha instrui as vítimas a executar um comando PowerShell que baixa e executa um script malicioso. Este script, com uma pontuação de detecção de 17/63 no VirusTotal, baixa um segundo payload, o updater.exe, que é identificado como AuroStealer. O malware se torna persistente através de tarefas agendadas que se disfarçam como serviços legítimos do Windows. Além disso, uma técnica avançada de auto-compilação é utilizada, onde o código malicioso é compilado diretamente na máquina da vítima, dificultando a detecção por soluções antivírus. Pesquisadores descobriram vídeos adicionais promovendo ferramentas de ativação falsas para outros softwares populares, alertando os usuários a não executarem comandos PowerShell de fontes não confiáveis e a manterem suas proteções atualizadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>