<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraude Publicitária on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fraude-publicit%C3%A1ria/</link><description>Recent content in Fraude Publicitária on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 19:07:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fraude-publicit%C3%A1ria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mods de jogos no Android escondem novo vírus que controla o celular</title><link>https://brdefense.center/news/mods-de-jogos-no-android-escondem-novo-virus-que-c/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:07:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mods-de-jogos-no-android-escondem-novo-virus-que-c/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Doctor Web identificaram uma nova ameaça de malware chamada Phantom, que afeta dispositivos Android através de jogos e aplicativos modificados. O malware, que se disfarça como aplicativos legítimos, transforma os celulares em ferramentas de fraude publicitária, clicando em anúncios sem o consentimento do usuário. Os primeiros sinais de infecção surgiram em setembro de 2025, quando jogos populares como &amp;lsquo;Creation Magic World&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Cute Pet House&amp;rsquo; começaram a apresentar comportamentos suspeitos. O Phantom opera em dois modos: um que utiliza um navegador oculto para interagir com anúncios e outro que permite acesso remoto à tela do dispositivo infectado. Essa invasão é difícil de detectar, pois os aplicativos continuam funcionando normalmente. A Doctor Web alerta que a instalação de aplicativos fora das lojas oficiais aumenta o risco de infecção, recomendando cautela ao baixar APKs de fontes não confiáveis.&lt;/p></description></item><item><title>Novas extensões maliciosas ligadas à campanha GhostPoster são descobertas</title><link>https://brdefense.center/news/novas-extensoes-maliciosas-ligadas-a-campanha-ghos/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:56:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-extensoes-maliciosas-ligadas-a-campanha-ghos/</guid><description>&lt;p>Um novo conjunto de 17 extensões maliciosas associadas à campanha GhostPoster foi identificado nas lojas do Chrome, Firefox e Edge, totalizando 840.000 instalações. A campanha, inicialmente relatada em dezembro pela Koi Security, utiliza código JavaScript malicioso oculto em imagens de logotipos para monitorar a atividade do navegador e implantar uma porta dos fundos. O código busca um payload ofuscado de um recurso externo, que rastreia a navegação da vítima, sequestra links de afiliados em plataformas de e-commerce e injeta iframes invisíveis para fraudes publicitárias. Um relatório da LayerX revela que a campanha continua ativa, com algumas extensões presentes desde 2020, indicando uma operação de longo prazo. A extensão &amp;lsquo;Instagram Downloader&amp;rsquo; apresenta uma variante mais avançada, movendo a lógica maliciosa para o script de fundo e utilizando um arquivo de imagem como contêiner de payload. Embora as extensões tenham sido removidas das lojas da Mozilla e Microsoft, usuários que as instalaram ainda podem estar em risco. O Google confirmou a remoção das extensões da Chrome Web Store, mas a ameaça persiste para aqueles que as mantêm em seus navegadores.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha GhostPoster usa extensões do Firefox para fraudes publicitárias</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-ghostposter-usa-extensoes-do-firefox-para/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-ghostposter-usa-extensoes-do-firefox-para/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha chamada GhostPoster explorou arquivos de logotipo associados a 17 extensões do navegador Mozilla Firefox para embutir código JavaScript malicioso. Esse código é projetado para sequestrar links de afiliados, injetar códigos de rastreamento e cometer fraudes de cliques e anúncios. As extensões, que foram baixadas mais de 50.000 vezes, foram retiradas do ar após a descoberta pela Koi Security. Entre elas, estavam programas que prometiam funcionalidades como VPNs e bloqueadores de anúncios. O ataque se inicia quando o arquivo de logotipo é carregado, permitindo que o código malicioso busque um servidor externo para obter um payload principal. O malware é capaz de realizar diversas atividades fraudulentas, como desviar comissões de afiliados e injetar códigos de rastreamento em páginas visitadas. Além disso, técnicas de evasão foram implementadas para dificultar a detecção, como a ativação do malware apenas após seis dias da instalação. A campanha destaca a vulnerabilidade de extensões de navegador, que podem ser utilizadas para atividades maliciosas, colocando em risco a privacidade e a segurança dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Vane Viper Ameaça de malvertising com estrutura opaca</title><link>https://brdefense.center/news/vane-viper-ameaca-de-malvertising-com-estrutura-op/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:58:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vane-viper-ameaca-de-malvertising-com-estrutura-op/</guid><description>&lt;p>O ator de ameaças conhecido como Vane Viper foi identificado como um fornecedor de tecnologia publicitária maliciosa, utilizando uma rede complexa de empresas de fachada para evitar responsabilidades. De acordo com um relatório técnico da Infoblox, em colaboração com Guardio e Confiant, Vane Viper tem fornecido infraestrutura para malvertising, fraudes publicitárias e proliferação de ciberameaças por pelo menos uma década. O grupo não apenas intermedia tráfego para distribuidores de malware e phishers, mas também realiza suas próprias campanhas. Uma técnica notável utilizada por Vane Viper é o abuso de permissões de notificações push, permitindo que anúncios sejam exibidos mesmo após o usuário sair da página inicial. A análise revelou que Vane Viper é responsável por cerca de 1 trilhão de consultas DNS em redes de clientes, explorando centenas de milhares de sites comprometidos. Além disso, a operação registra um grande número de novos domínios mensalmente, com picos de até 3.500 domínios em um único mês. A empresa PropellerAds, que nega qualquer envolvimento em atividades maliciosas, está ligada a Vane Viper, levantando preocupações sobre a segurança das plataformas de publicidade digital. Este cenário representa um risco significativo para a segurança cibernética, especialmente em um contexto onde a conformidade com a LGPD é crucial.&lt;/p></description></item><item><title>Operação SlopAds Fraude publicitária em 224 aplicativos</title><link>https://brdefense.center/news/operacao-slopads-fraude-publicitaria-em-224-aplica/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/operacao-slopads-fraude-publicitaria-em-224-aplica/</guid><description>&lt;p>Uma operação massiva de fraude publicitária, conhecida como SlopAds, foi identificada, envolvendo um conjunto de 224 aplicativos que atraíram 38 milhões de downloads em 228 países. Segundo o relatório da equipe de pesquisa da HUMAN, esses aplicativos utilizam esteganografia e criam WebViews ocultos para direcionar usuários a sites controlados pelos criminosos, gerando impressões e cliques fraudulentos em anúncios. Durante seu pico, a operação gerou 2,3 bilhões de solicitações de lances por dia, com a maior parte do tráfego proveniente dos EUA (30%), Índia (10%) e Brasil (7%). A fraude é ativada apenas quando o aplicativo é baixado após um clique em um anúncio, o que leva à instalação de um módulo de fraude chamado FatModule. Este módulo é disfarçado em arquivos PNG, que ocultam o APK e coletam informações do dispositivo. A HUMAN também destacou que a operação SlopAds representa um aumento na sofisticação das fraudes publicitárias móveis, complicando a detecção ao misturar tráfego malicioso com dados legítimos. O Google já removeu os aplicativos envolvidos da Play Store, interrompendo a ameaça.&lt;/p></description></item></channel></rss>