<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ataques Financeiros on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ataques-financeiros/</link><description>Recent content in Ataques Financeiros on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 18:58:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ataques-financeiros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Credenciais Roubadas e Motivação Financeira Impulsionam Ataques Cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/credenciais-roubadas-e-motivacao-financeira-impuls/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/credenciais-roubadas-e-motivacao-financeira-impuls/</guid><description>&lt;p>O relatório da FortiGuard sobre a primeira metade de 2025 revela que ataques cibernéticos motivados financeiramente dominaram os padrões de incidentes, destacando o uso abusivo de credenciais legítimas e ferramentas de gerenciamento remoto. Os atacantes estão optando por métodos de intrusão discretos e de baixa complexidade, utilizando logins válidos e canais de acesso remoto para se misturar às operações normais das empresas. O relatório também aponta que, embora ataques cibernéticos habilitados por IA chamem atenção, há pouca evidência de seu uso operacional eficaz. As violações baseadas em credenciais e o uso indevido de acesso remoto continuam sendo os principais vetores de acesso inicial. As técnicas de acesso inicial mais comuns incluem credenciais comprometidas e exploração de serviços VPN expostos. Após a intrusão, os atacantes utilizam ferramentas legítimas como AnyDesk e Splashtop para manter a persistência e exfiltrar dados. A Fortinet recomenda que as defesas se concentrem em detecções baseadas em identidade e comportamento, além de implementar controles de segurança como autenticação multifator (MFA) e políticas de acesso condicional. O alerta é claro: os atacantes não precisam mais hackear para entrar, eles simplesmente fazem login.&lt;/p></description></item></channel></rss>