<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Detecção De Fraudes on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/detec%C3%A7%C3%A3o-de-fraudes/</link><description>Recent content in Detecção De Fraudes on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 18:58:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/detec%C3%A7%C3%A3o-de-fraudes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Avanço da IA desafia empresas com aumento de fraudes corporativas</title><link>https://brdefense.center/news/avanco-da-ia-desafia-empresas-com-aumento-de-fraud/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/avanco-da-ia-desafia-empresas-com-aumento-de-fraud/</guid><description>&lt;p>O uso crescente da inteligência artificial (IA) no ambiente corporativo trouxe não apenas otimizações, mas também um aumento alarmante nas fraudes. Um levantamento da plataforma AppZen revelou que, em setembro de 2025, cerca de 14% dos documentos falsos foram gerados com a ajuda da IA, um aumento significativo em relação a 2024, quando essas fraudes eram raras. Os esquemas mais comuns incluem a criação de notas fiscais e comprovantes falsos, tornando a detecção desses golpes cada vez mais desafiadora. A fintech Ramp, por exemplo, bloqueou mais de US$ 1 milhão em notas suspeitas nos últimos três meses. Especialistas, como Fernando Nery, CEO da fintech Portão 3, alertam que a sofisticação das fraudes exige que as empresas invistam em mecanismos de verificação inteligente e cruzamento de dados em tempo real para aumentar a confiança na detecção de documentos falsificados. A situação exige uma reavaliação das práticas de controle financeiro, uma vez que o risco não se limita mais à falta de processos, mas à capacidade de identificar falsificações quase perfeitas geradas por IA.&lt;/p></description></item></channel></rss>