<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Marketing on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/marketing/</link><description>Recent content in Marketing on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 18:58:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/marketing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falhas de segurança da McDonalds expostas após tentativa de resgate de recompensas</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-de-seguranca-da-mcdonalds-expostas-apos-ten/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-de-seguranca-da-mcdonalds-expostas-apos-ten/</guid><description>&lt;p>Um pesquisador de segurança, conhecido como &amp;lsquo;BobDaHacker&amp;rsquo;, descobriu vulnerabilidades significativas nos sistemas online da McDonald&amp;rsquo;s enquanto tentava resgatar uma recompensa de nuggets grátis pelo aplicativo da empresa. A falha permitiu acesso ao &amp;lsquo;Feel-Good Design Hub&amp;rsquo;, uma plataforma centralizada para ativos de marketing utilizada em mais de 120 países. Além disso, a McDonald&amp;rsquo;s não possui um canal claro para que pesquisadores relatem vulnerabilidades, o que dificultou a comunicação de Bob com a empresa. Ele teve que buscar contatos no LinkedIn e fazer várias ligações até conseguir uma resposta. Mesmo após a substituição do sistema de senhas por um login baseado em conta, uma nova falha foi identificada: ao alterar a URL de &amp;rsquo;login&amp;rsquo; para &amp;lsquo;register&amp;rsquo;, Bob conseguiu criar novas contas com acesso total. O sistema ainda enviava senhas em texto simples, uma prática considerada insegura. Embora a McDonald&amp;rsquo;s tenha corrigido a maioria das vulnerabilidades, a falta de um canal de reporte confiável pode resultar em falhas sérias sendo ignoradas no futuro. Este incidente levanta questões sobre a prioridade da segurança cibernética na empresa, especialmente considerando que informações de funcionários e clientes podem estar em risco.&lt;/p></description></item></channel></rss>