<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cloud Computing on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cloud-computing/</link><description>Recent content in Cloud Computing on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 13:21:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cloud-computing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameaça de cibersegurança Aplicações web mal configuradas em risco</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-de-ciberseguranca-aplicacoes-web-mal-config/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:21:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-de-ciberseguranca-aplicacoes-web-mal-config/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da empresa de testes de penetração automatizados Pentera revela que atores maliciosos estão explorando aplicações web mal configuradas, como DVWA e OWASP Juice Shop, para acessar ambientes de nuvem de grandes empresas, incluindo várias da lista Fortune 500. Essas aplicações, que são intencionalmente vulneráveis para fins de treinamento, representam um risco significativo quando expostas na internet pública e associadas a contas de nuvem privilegiadas. A pesquisa identificou 1.926 aplicações vulneráveis expostas, frequentemente ligadas a funções de IAM (Gerenciamento de Identidade e Acesso) excessivamente privilegiadas. Os hackers têm utilizado esses pontos de entrada para implantar mineradores de criptomoedas, webshells e mecanismos de persistência em sistemas comprometidos. A investigação revelou que cerca de 20% das instâncias do DVWA analisadas continham artefatos implantados por atacantes, com atividades de mineração de criptomoedas sendo realizadas em segundo plano. Os pesquisadores recomendam que as organizações mantenham um inventário abrangente de todos os recursos em nuvem e adotem práticas de segurança como a mudança de credenciais padrão e a aplicação do princípio do menor privilégio. As empresas afetadas, como Cloudflare e Palo Alto Networks, já foram notificadas e corrigiram as falhas identificadas.&lt;/p></description></item><item><title>Até que ponto você confia na sua nuvem? Hackers exploram vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/ate-que-ponto-voce-confia-na-sua-nuvem-hackers-exp/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:01:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ate-que-ponto-voce-confia-na-sua-nuvem-hackers-exp/</guid><description>&lt;p>Hackers chineses, conhecidos como Murky Panda, estão utilizando a confiança que as empresas depositam em seus provedores de nuvem para realizar ataques cibernéticos. Desde 2023, a Crowdstrike identificou pelo menos dois casos em que esses hackers exploraram falhas zero-day para invadir ambientes de provedores de SaaS. Após a invasão, eles analisam a lógica do ambiente de nuvem da vítima, permitindo que se movam lateralmente para clientes downstream. Essa abordagem representa um ataque cibernético de terceiros por meio de um serviço baseado em nuvem, sendo menos monitorada em comparação com vetores de acesso mais comuns, como contas de nuvem válidas. Os alvos principais incluem setores como governo, tecnologia e serviços profissionais, principalmente na América do Norte. Os hackers têm utilizado vulnerabilidades conhecidas, como a CVE-2023-3519, que afeta instâncias do Citrix NetScaler, além de comprometer dispositivos de pequenas empresas. O foco principal parece ser a espionagem cibernética e a coleta de inteligência.&lt;/p></description></item></channel></rss>