<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Emte on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/emte/</link><description>Recent content in Emte on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 00:59:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/emte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>iPhone 17 e Air têm chips A19 com proteção contra spyware</title><link>https://brdefense.center/news/iphone-17-e-air-tem-chips-a19-com-protecao-contra/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:59:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/iphone-17-e-air-tem-chips-a19-com-protecao-contra/</guid><description>&lt;p>A Apple apresentou uma nova tecnologia de segurança chamada Memory Integrity Enforcement (MIE) nos iPhones 17 e Air, que visa proteger a memória dos dispositivos contra ataques de spyware e outras ameaças críticas. Essa inovação é parte do design dos chips A19 e A19 Pro, permitindo que a proteção ocorra sem comprometer o desempenho do aparelho. O MIE é baseado em alocadores de memória seguros e na Extensão de Marcação de Memória Avançada (EMTE), que ajuda a bloquear acessos não autorizados à memória adjacente, evitando vulnerabilidades como o uso após liberação (use-after-free). Essa tecnologia é uma evolução da Extensão de Marcação de Memória (MTE) desenvolvida pela Arm em 2019, que já é utilizada em dispositivos Android e no Windows 11. A Apple busca, assim, fortalecer a segurança de seus dispositivos contra grupos maliciosos que utilizam spyware mercenários para invadir celulares. A implementação do MIE representa um avanço significativo na proteção dos dados dos usuários e na integridade dos sistemas operacionais dos novos iPhones.&lt;/p></description></item><item><title>Apple apresenta nova proteção de segurança para iPhones</title><link>https://brdefense.center/news/apple-apresenta-nova-protecao-de-seguranca-para-ip/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:38:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-apresenta-nova-protecao-de-seguranca-para-ip/</guid><description>&lt;p>A Apple anunciou uma nova funcionalidade de segurança chamada Memory Integrity Enforcement (MIE), incorporada nos modelos recém-lançados iPhone 17 e iPhone Air. Essa tecnologia oferece proteção contínua contra falhas de memória em áreas críticas, como o kernel e mais de 70 processos de usuário, sem comprometer o desempenho do dispositivo. O MIE é fundamentado em alocadores de memória seguros e na Enhanced Memory Tagging Extension (EMTE), que visa prevenir a exploração de vulnerabilidades por spyware mercenário. O EMTE, desenvolvido em colaboração com a Arm, é uma versão aprimorada da Memory Tagging Extension (MTE) e permite a detecção de exploração de corrupção de memória. O MIE protege contra classes comuns de vulnerabilidades, como buffer overflows e bugs de uso após liberação, bloqueando acessos indevidos a regiões de memória. A Apple também introduziu o Tag Confidentiality Enforcement (TCE) para proteger alocadores de memória contra ataques de canal lateral. Essa inovação representa um avanço significativo na segurança dos dispositivos da Apple, especialmente em um cenário onde a proteção contra spyware é cada vez mais crucial.&lt;/p></description></item></channel></rss>