<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dados Comprometidos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dados-comprometidos/</link><description>Recent content in Dados Comprometidos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 13:05:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dados-comprometidos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aumento de ataques de ransomware em 2025 um alerta global</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-de-ransomware-em-2025-um-alerta/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:05:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-de-ransomware-em-2025-um-alerta/</guid><description>&lt;p>Em 2025, o mundo registrou 7.419 ataques de ransomware, um aumento de 32% em relação ao ano anterior. Desses, 1.173 foram confirmados por organizações-alvo, enquanto muitos outros não foram reconhecidos publicamente. A pesquisa da Sophos revela que quase metade das empresas pagam resgates para recuperar dados, o que pode contribuir para a subnotificação de incidentes. O setor de manufatura foi o mais afetado, com um aumento de 56% nos ataques e um pedido médio de resgate que mais que dobrou, alcançando quase 1,2 milhão de dólares. Embora os ataques a setores como saúde e educação tenham se estabilizado, o aumento geral de ataques a empresas e entidades governamentais é alarmante. Os Estados Unidos foram o país mais visado, com 3.810 ataques. O relatório destaca a evolução das táticas de ransomware e a necessidade urgente de medidas de segurança mais robustas, especialmente em setores críticos. A média de resgates caiu 26%, mas o número de registros comprometidos continua a crescer, exigindo atenção contínua das equipes de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Austrália registra aumento recorde de ciberataques e alerta para 2026</title><link>https://brdefense.center/news/australia-registra-aumento-recorde-de-ciberataques/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/australia-registra-aumento-recorde-de-ciberataques/</guid><description>&lt;p>A Austrália enfrenta um aumento alarmante de ciberataques, com um crescimento de 50% em crimes cibernéticos em 2025, em comparação ao ano anterior. O governo australiano, com base na Lei de Segurança Cibernética de 2024, prevê que 2026 pode ser ainda mais desafiador, especialmente para setores corporativos e financeiros. Em 2024, cerca de 47 milhões de contas foram comprometidas, e em 2025, 5,7 milhões de acessos indevidos foram registrados. Os dados mais visados pelos hackers incluem nomes de usuário e endereços de e-mail, frequentemente encontrados em mercados clandestinos na dark web. As principais ameaças incluem campanhas de phishing e roubo de identidade. Para combater essa crescente onda de ataques, a Lei de Segurança Cibernética impõe obrigações às empresas, como a notificação de pagamentos de ransomware em até 72 horas e a criação de um Conselho de Revisão de Incidentes Cibernéticos. Além disso, penalidades severas podem ser aplicadas para o mau uso de dados sensíveis, com multas que podem chegar a AU$ 50 milhões.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Obscura ataca Michigan City, Indiana</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-obscura-ataca-michigan-city-in/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 18:58:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-obscura-ataca-michigan-city-in/</guid><description>&lt;p>No final de semana, o grupo de ransomware Obscura reivindicou um ataque cibernético ocorrido em setembro de 2025 contra Michigan City, Indiana. Em 9 de outubro de 2025, autoridades da cidade confirmaram que um ataque comprometeu dados municipais e interrompeu o acesso online e telefônico dos funcionários. Obscura afirmou ter roubado 450 GB de dados e que o prazo para pagamento do resgate já havia expirado. Embora a cidade não tenha confirmado a reivindicação do grupo, a situação está sob investigação policial, limitando as informações disponíveis ao público. O ataque é o primeiro reconhecido por Obscura, que também alegou ter atacado uma entidade governamental na Alemanha e uma loja de suprimentos na Irlanda. Os ataques de ransomware em entidades governamentais dos EUA têm aumentado, com 64 incidentes confirmados em 2025 até agora. Esses ataques podem resultar em perda de dados, interrupções em serviços essenciais e riscos de fraude para os cidadãos. A cidade de Michigan City, que abriga mais de 32.000 pessoas, está focada em restaurar seus sistemas de forma segura.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de ataques de ransomware no setor de saúde em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-de-ransomware-no-setor-de-saude/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:04:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-de-ransomware-no-setor-de-saude/</guid><description>&lt;p>Nos primeiros nove meses de 2025, foram registrados 293 ataques de ransomware em hospitais e clínicas, além de 130 ataques a empresas do setor de saúde, como fabricantes de produtos médicos e provedores de tecnologia. Embora os ataques a prestadores de serviços de saúde tenham se mantido estáveis em relação a 2024, os ataques a empresas do setor aumentaram em 30%. O aumento da conscientização sobre a ameaça de ransomware, impulsionado por ataques de alto perfil, pode ter levado as organizações a melhorar suas defesas. Além disso, as empresas de saúde lidam com múltiplos prestadores, o que aumenta a vulnerabilidade a ataques. Os dados revelam que 7,4 milhões de registros foram comprometidos em ataques confirmados, com um pedido médio de resgate de cerca de $514.000. Os principais grupos de ransomware identificados foram INC, Qilin e SafePay. Os Estados Unidos lideram em número de ataques, seguidos por Austrália, Alemanha e Reino Unido. O relatório destaca a necessidade urgente de ações de segurança cibernética no setor, especialmente em relação a fornecedores terceirizados, que representam um novo vetor de ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Inc reivindica ataque à Universidade de St. Thomas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-inc-reivindica-ataque-a-univer/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-inc-reivindica-ataque-a-univer/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Inc reivindicou a responsabilidade por um ataque cibernético ocorrido em agosto de 2025 na Universidade de St. Thomas, em Houston, Texas. O ataque, que causou uma interrupção de nove dias nos sistemas da instituição, foi relatado pela universidade em 13 de agosto, que inicialmente afirmou não haver evidências de dados comprometidos. No entanto, Inc alegou ter roubado 1,8 TB de dados e publicou amostras de documentos supostamente extraídos da universidade. A Universidade de St. Thomas ainda não confirmou a alegação do grupo, e não se sabe se um resgate foi pago ou quais dados foram realmente comprometidos. O ataque resultou na paralisação do site e dos servidores da universidade, afetando serviços essenciais para os alunos, como acesso à moradia e registro de cursos. O grupo Inc, que surgiu em 2023, utiliza táticas como phishing direcionado e exploração de vulnerabilidades conhecidas, operando sob um modelo de ransomware como serviço. Até agora, o grupo já reivindicou 122 ataques confirmados, incluindo 15 em instituições educacionais. A crescente onda de ataques de ransomware em escolas nos EUA, com 30 incidentes confirmados em 2025, destaca a vulnerabilidade do setor educacional e a necessidade de medidas de segurança robustas.&lt;/p></description></item></channel></rss>