<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bitcoin on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bitcoin/</link><description>Recent content in Bitcoin on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 18:58:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bitcoin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo malware NodeCordRAT se disfarça em pacotes npm de bitcoin</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-nodecordrat-se-disfarca-em-pacotes-np/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-nodecordrat-se-disfarca-em-pacotes-np/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Zscaler identificaram três pacotes npm maliciosos que distribuem um malware de acesso remoto chamado NodeCordRAT, disfarçado como bibliotecas relacionadas à criptomoeda Bitcoin. Os pacotes, bitcoin-main-lib, bitcoin-lib-js e bip40, foram removidos em novembro de 2025 após serem enviados por um usuário identificado como wenmoonx. Durante a instalação, os pacotes executam um script que instala o bip40, que contém o payload malicioso. O NodeCordRAT é um trojan que pode roubar dados sensíveis, como credenciais do Chrome e tokens de API, além de utilizar servidores do Discord para comunicação de comando e controle. O malware é capaz de executar comandos na máquina da vítima, tirar capturas de tela e enviar arquivos para o Discord. Embora os pacotes maliciosos tenham sido removidos, é essencial que os desenvolvedores permaneçam vigilantes ao baixar pacotes, verificando sua popularidade e comentários antes da instalação.&lt;/p></description></item><item><title>Hacker que invadiu conta de Obama é condenado a pagar R 28,8 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-que-invadiu-conta-de-obama-e-condenado-a-pa/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:59:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-que-invadiu-conta-de-obama-e-condenado-a-pa/</guid><description>&lt;p>Joseph James O’Connor, um hacker britânico de 26 anos, foi condenado a pagar aproximadamente R$ 28,8 milhões em Bitcoin por sua participação em um ataque ao Twitter (atualmente X) em 2020. O ataque comprometeu contas de várias figuras públicas, incluindo Barack Obama, Joe Biden e Elon Musk, e envolveu fraudes com criptomoedas. O’Connor foi extraditado da Espanha para os Estados Unidos, onde já cumpria uma pena de cinco anos de prisão por crimes como invasão de computadores e extorsão. O Serviço de Promotoria da Coroa Britânica obteve uma ordem de recuperação civil para apreender 42 bitcoins e outros ativos relacionados ao crime. O promotor Adrian Foster destacou a importância de garantir que criminosos não se beneficiem de suas ações, mesmo que não sejam condenados no Reino Unido. O incidente levantou preocupações sobre a segurança das contas verificadas no Twitter, levando a plataforma a restringir o acesso a essas contas até que a situação fosse resolvida.&lt;/p></description></item><item><title>China acusa EUA de roubar R 69 bilhões em bitcoin em ataque hacker</title><link>https://brdefense.center/news/china-acusa-eua-de-roubar-r-69-bilhoes-em-bitcoin/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/china-acusa-eua-de-roubar-r-69-bilhoes-em-bitcoin/</guid><description>&lt;p>O Centro de Resposta Nacional de Emergência de Vírus de Computador da China (CVERC) acusou os Estados Unidos de terem roubado 127.272 bitcoins, equivalentes a aproximadamente R$ 69 bilhões, em um ataque hacker ocorrido em dezembro de 2020. O ataque teria sido direcionado à LuBian, uma das maiores mineradoras de criptomoedas do mundo. Segundo informações do site Nikkei Asia, os bitcoins subtraídos permaneceram inativos por mais de quatro anos, até que, em 2024, os EUA teriam movimentado os fundos após a acusação formal de Chen Zhi, um empresário ligado a centros de golpe no Camboja. O governo chinês sugere que a operação foi orquestrada por uma organização hacker nacional, e não por hackers comuns. Este incidente é o maior confisco de criptomoedas da história, superando o valor anteriormente confiscado pelo Reino Unido. A situação é complexa, pois as criptomoedas não têm jurisdição específica, o que dificulta a transparência nas operações. A recente divulgação da China sobre o caso levanta questões sobre a motivação por trás do comunicado, especialmente em um contexto de trégua comercial entre os dois países.&lt;/p></description></item></channel></rss>