<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Smartertools on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/smartertools/</link><description>Recent content in Smartertools on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:48:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/smartertools/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ransomware Warlock compromete rede da SmarterTools</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-warlock-compromete-rede-da-sma/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:48:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-warlock-compromete-rede-da-sma/</guid><description>&lt;p>A SmarterTools confirmou que sua rede foi invadida pelo grupo de ransomware Warlock (também conhecido como Storm-2603) ao explorar uma instância do SmarterMail que não estava atualizada. O incidente ocorreu em 29 de janeiro de 2026, quando um servidor de e-mail, que não recebeu as atualizações necessárias, foi comprometido. A empresa tinha cerca de 30 servidores com SmarterMail, mas um deles, configurado por um funcionário, não estava sendo monitorado. Embora a SmarterTools tenha garantido que a violação não afetou seu site ou dados de clientes, cerca de 12 servidores Windows e um centro de dados secundário foram impactados. O grupo Warlock utilizou vulnerabilidades conhecidas, como CVE-2026-23760 e CVE-2026-24423, para obter acesso não autorizado e implantar ransomware. A CISA confirmou que essas falhas estavam sendo ativamente exploradas em ataques de ransomware. A SmarterTools recomenda que os usuários atualizem para a versão mais recente do SmarterMail para garantir proteção adequada.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Warlock compromete rede da SmarterTools</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-warlock-compromete-rede-da-sma/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:24:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-warlock-compromete-rede-da-sma/</guid><description>&lt;p>A SmarterTools confirmou na semana passada que a gangue de ransomware Warlock invadiu sua rede após comprometer um sistema de e-mail, embora não tenha afetado aplicações comerciais ou dados de contas. O incidente ocorreu em 29 de janeiro, quando uma máquina virtual (VM) do SmarterMail, configurada por um funcionário, foi explorada. A empresa tinha cerca de 30 servidores/VMs com SmarterMail, mas uma delas não estava atualizada, permitindo que os atacantes acessassem a rede. Apesar de a SmarterTools garantir que os dados dos clientes não foram diretamente impactados, 12 servidores Windows na rede de escritório da empresa e um centro de dados secundário foram comprometidos. Os atacantes se moveram lateralmente pela rede usando o Active Directory e ferramentas específicas do Windows. A vulnerabilidade explorada foi a CVE-2026-23760, que permite a redefinição de senhas de administrador. Embora os operadores de ransomware tenham tentado criptografar os sistemas, produtos de segurança da Sentinel One impediram a execução da criptografia, e os dados foram restaurados a partir de backups. A empresa recomenda que os administradores atualizem para a versão Build 9511 ou posterior para corrigir as falhas recentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>