<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dll Side-Loading on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dll-side-loading/</link><description>Recent content in Dll Side-Loading on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 13:00:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dll-side-loading/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de Malware LOTUSLITE Alvo de Entidades Governamentais dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-lotuslite-alvo-de-entidades-go/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:00:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-lotuslite-alvo-de-entidades-go/</guid><description>&lt;p>Especialistas em segurança revelaram uma nova campanha de malware que visa entidades governamentais e políticas dos Estados Unidos, utilizando iscas temáticas relacionadas a desenvolvimentos geopolíticos entre os EUA e a Venezuela. O malware, conhecido como LOTUSLITE, é um backdoor que se infiltra em sistemas através de um arquivo ZIP malicioso intitulado &amp;lsquo;US now deciding what&amp;rsquo;s next for Venezuela.zip&amp;rsquo;, que contém uma DLL maliciosa lançada por técnicas de DLL side-loading. A atividade foi atribuída a um grupo patrocinado pelo Estado chinês, conhecido como Mustang Panda, que é reconhecido por utilizar extensivamente essas técnicas para implantar suas ferramentas. O LOTUSLITE, um implante em C++, se comunica com um servidor de comando e controle (C2) e permite atividades como execução remota de comandos e exfiltração de dados. Embora a campanha não tenha sido confirmada como bem-sucedida, ela destaca a eficácia de técnicas de phishing direcionado em um contexto geopolítico. A análise sugere que, apesar da falta de recursos avançados de evasão, a confiabilidade operacional do malware é uma preocupação significativa.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malware explora vulnerabilidade em DLL para roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-explora-vulnerabilidade-em-dll/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:00:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-explora-vulnerabilidade-em-dll/</guid><description>&lt;p>Especialistas em segurança revelaram uma campanha ativa de malware que explora uma vulnerabilidade de side-loading de DLL em um binário legítimo associado à biblioteca open-source c-ares. Os atacantes utilizam uma versão maliciosa da libcares-2.dll em conjunto com qualquer versão assinada do ahost.exe, frequentemente renomeada, para executar seu código e contornar defesas de segurança tradicionais. A campanha tem distribuído uma variedade de malwares, incluindo trojans como Agent Tesla e CryptBot, visando principalmente funcionários de setores como finanças e cadeia de suprimentos, com iscas em vários idiomas, incluindo português. O ataque se aproveita da técnica de hijacking da ordem de busca, permitindo que o malware execute o conteúdo da DLL maliciosa em vez da legítima. Além disso, a Trellix reportou um aumento em fraudes de phishing no Facebook, utilizando a técnica Browser-in-the-Browser para enganar usuários e roubar credenciais. A análise destaca a crescente sofisticação dos ataques que abusam de softwares legítimos e serviços de nuvem para evitar detecções e garantir acesso remoto persistente.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Storm-0249 muda táticas para ataques de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-storm-0249-muda-taticas-para-ataques-de-rans/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-storm-0249-muda-taticas-para-ataques-de-rans/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Storm-0249 está mudando sua abordagem, deixando de ser apenas um corretor de acesso inicial para adotar táticas mais sofisticadas, como spoofing de domínio, side-loading de DLL e execução de PowerShell sem arquivo, visando facilitar ataques de ransomware. Segundo um relatório da ReliaQuest, essas técnicas permitem que o grupo contorne defesas, infiltre redes e opere de forma indetectável, o que representa uma preocupação significativa para as equipes de segurança. O Storm-0249, que já foi identificado pela Microsoft como um corretor de acesso inicial, tem colaborado com outros grupos de ransomware, como o Storm-0501, vendendo acesso a redes corporativas. Recentemente, o grupo utilizou uma campanha de phishing com temas relacionados a impostos para infectar usuários nos EUA. Uma das táticas mais recentes envolve o uso de engenharia social para induzir as vítimas a executar comandos maliciosos, utilizando o utilitário legítimo &amp;ldquo;curl.exe&amp;rdquo; para baixar scripts PowerShell de domínios falsificados que imitam a Microsoft. Isso resulta na execução de pacotes MSI maliciosos com privilégios de sistema, permitindo que o grupo mantenha comunicação com servidores de comando e controle de forma furtiva. A mudança para ataques mais precisos, que exploram a confiança em processos assinados, aumenta o risco de ataques de ransomware direcionados, especialmente em um cenário onde grupos como LockBit e ALPHV utilizam identificadores de sistema únicos para criptografar dados de forma eficaz.&lt;/p></description></item><item><title>Nova técnica de DLL Side Loading usada pelo Mustang Panda para entregar malware</title><link>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-dll-side-loading-usada-pelo-mustan/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:59:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-dll-side-loading-usada-pelo-mustan/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de ciberespionagem atribuída ao grupo Mustang Panda, também conhecido como TA416, foi identificada pela IBM X-Force. Essa campanha, que visa a comunidade tibetana por motivos políticos, utiliza uma técnica refinada de DLL side-loading. O ataque começa com e-mails de phishing que contêm um arquivo ZIP malicioso, que abriga um executável disfarçado e uma biblioteca de link dinâmico (DLL) oculta. O executável, chamado &amp;lsquo;Voice for the Voiceless Photos.exe&amp;rsquo;, é visível, enquanto a DLL, &amp;rsquo;libjyy.dll&amp;rsquo;, permanece oculta devido a atributos de arquivo específicos. Ao ser executado, o loader disfarçado carrega a DLL e inicia o malware Claimloader, que realiza a decriptação de strings, estabelece mecanismos de persistência e executa um shellcode adicional. O Claimloader se copia em um diretório falso para garantir sua execução contínua, enquanto o shellcode Publoader se conecta aos servidores de comando e controle do Mustang Panda. Essa campanha demonstra a sofisticação crescente do grupo e sua capacidade de evadir detecções forenses, utilizando técnicas de ocultação e criptografia de strings personalizadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>