<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Control Web Panel on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/control-web-panel/</link><description>Recent content in Control Web Panel on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 06:57:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/control-web-panel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CISA adiciona falhas críticas de segurança ao catálogo de vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-adiciona-falhas-criticas-de-seguranca-ao-cata/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-adiciona-falhas-criticas-de-seguranca-ao-cata/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu duas vulnerabilidades críticas em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV), devido a evidências de exploração ativa. As falhas são: CVE-2025-11371, com um escore CVSS de 7.5, que permite a divulgação não intencional de arquivos de sistema em Gladinet CentreStack e Triofox; e CVE-2025-48703, com um escore CVSS de 9.0, que possibilita a execução remota de código não autenticado em Control Web Panel (CWP) através de injeção de comandos. A Huntress, empresa de cibersegurança, já detectou tentativas de exploração da CVE-2025-11371, onde atacantes desconhecidos utilizaram comandos de reconhecimento. Embora não haja relatos públicos sobre a exploração da CVE-2025-48703, detalhes técnicos foram divulgados por um pesquisador de segurança após a correção da falha. As agências do governo federal dos EUA devem aplicar correções até 25 de novembro de 2025. Além disso, foram relatadas vulnerabilidades críticas em plugins e temas do WordPress, com recomendações para que usuários atualizem suas versões e adotem boas práticas de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>