<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Risco Humano on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/risco-humano/</link><description>Recent content in Risco Humano on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 12:58:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/risco-humano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Importância da Cultura de Segurança nas Organizações</title><link>https://brdefense.center/news/a-importancia-da-cultura-de-seguranca-nas-organiza/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:58:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-importancia-da-cultura-de-seguranca-nas-organiza/</guid><description>&lt;p>Após duas décadas de desenvolvimento de arquiteturas de segurança, as organizações enfrentam um desafio crucial: ferramentas e tecnologias sozinhas não são suficientes para mitigar riscos cibernéticos. Com o aumento da sofisticação das tecnologias, os atacantes passaram a explorar mais as vulnerabilidades humanas. Dados do relatório da Verizon indicam que, em 2024, quase 60% das violações de dados envolveram um elemento humano. A cultura de segurança, definida como as percepções e atitudes compartilhadas sobre cibersegurança, é fundamental para a mitigação de riscos. Para que os colaboradores se comportem de maneira segura, é necessário que a segurança esteja integrada ao ambiente de trabalho, e não apenas como uma camada adicional. Quatro fatores principais influenciam essa cultura: sinais da liderança, engajamento da equipe de segurança, design de políticas e treinamento em segurança. A falta de alinhamento entre esses fatores pode levar à erosão da confiança e ao aumento do risco. Portanto, é essencial que as organizações priorizem o desenvolvimento de uma cultura de segurança forte, que simplifique e apoie comportamentos seguros entre os colaboradores.&lt;/p></description></item></channel></rss>