<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ipvanish on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ipvanish/</link><description>Recent content in Ipvanish on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 18:57:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ipvanish/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Suporte a VPN chega ao novo Amazon Fire TV Stick</title><link>https://brdefense.center/news/suporte-a-vpn-chega-ao-novo-amazon-fire-tv-stick/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:57:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/suporte-a-vpn-chega-ao-novo-amazon-fire-tv-stick/</guid><description>&lt;p>A Amazon lançou uma atualização do sistema operacional Vega, que agora suporta VPNs no Fire TV Stick 4K Select. Essa nova funcionalidade é um alívio para os usuários que desejam melhorar sua experiência de streaming, permitindo acesso a catálogos de serviços como Netflix e Amazon Prime que possuem restrições geográficas. No entanto, até o momento, apenas duas VPNs, NordVPN e IPVanish, disponibilizaram aplicativos compatíveis com o Vega OS. Ambas as empresas estão oferecendo promoções significativas para o Black Friday, com descontos que podem chegar a 77%. O uso de uma VPN não apenas desbloqueia conteúdo restrito, mas também protege a privacidade do usuário, criptografando a conexão e evitando que terceiros monitorem as atividades de streaming. Embora o Surfshark seja considerado um dos melhores serviços de VPN, ainda não possui um aplicativo para o novo sistema da Amazon. A atualização é um passo importante para a Amazon, que busca atender a uma demanda crescente por segurança e privacidade no streaming.&lt;/p></description></item><item><title>IPVanish se une à NordVPN para suportar novo Fire TV Stick da Amazon</title><link>https://brdefense.center/news/ipvanish-se-une-a-nordvpn-para-suportar-novo-fire/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:59:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ipvanish-se-une-a-nordvpn-para-suportar-novo-fire/</guid><description>&lt;p>A IPVanish anunciou o lançamento de um novo aplicativo VPN compatível com o sistema operacional Vega OS, que alimenta os novos modelos do Fire TV Stick da Amazon. Essa atualização é uma resposta à ausência inicial de suporte a aplicativos VPN no lançamento do dispositivo, o que deixou muitos usuários preocupados com a privacidade e a capacidade de contornar restrições geográficas. A nova aplicação da IPVanish estará disponível para download assim que a Amazon liberar a atualização do sistema, prevista para a segunda metade de novembro. A empresa também garantiu que continuará a oferecer suporte ao seu aplicativo existente para dispositivos mais antigos que utilizam o FireOS. O novo aplicativo manterá características essenciais, como conexões seguras via protocolo WireGuard e uma política rigorosa de não registro de dados. A IPVanish se posiciona como uma das VPNs mais baixadas na Amazon Appstore, e sua rápida adaptação ao novo sistema é um sinal positivo para usuários preocupados com segurança online.&lt;/p></description></item></channel></rss>