<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Urban Vpn on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/urban-vpn/</link><description>Recent content in Urban Vpn on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 18:57:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/urban-vpn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Extensão de VPN rouba dados de conversas do ChatGPT e Gemini</title><link>https://brdefense.center/news/extensao-de-vpn-rouba-dados-de-conversas-do-chatgp/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:57:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensao-de-vpn-rouba-dados-de-conversas-do-chatgp/</guid><description>&lt;p>Especialistas da KOI identificaram que a extensão de VPN Urban VPN, com mais de 6 milhões de usuários, está coletando secretamente conversas de usuários de ferramentas de inteligência artificial, como ChatGPT e Gemini. Apesar de sua promessa de segurança, a extensão utiliza um código malicioso que intercepta o tráfego entre o usuário e as plataformas de IA, permitindo a captura de dados pessoais, incluindo perguntas e respostas, mesmo quando a VPN não está conectada. Os dados coletados são enviados para um servidor da Urban VPN e posteriormente comercializados para análises de marketing, afetando mais de 8 milhões de usuários dos navegadores Chrome e Edge. A KOI recomenda a desinstalação imediata da extensão, pois ela pode ser uma porta de entrada para outras ameaças digitais. Este incidente destaca a importância da vigilância em relação a ferramentas que prometem privacidade, mas que podem comprometer a segurança dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Extensão do Chrome Em Destaque rouba dados de usuários do ChatGPT</title><link>https://brdefense.center/news/extensao-do-chrome-em-destaque-rouba-dados-de-usua/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:02:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensao-do-chrome-em-destaque-rouba-dados-de-usua/</guid><description>&lt;p>Uma extensão do Google Chrome, chamada Urban VPN Proxy, que possui o selo &amp;lsquo;Em Destaque&amp;rsquo; e é utilizada por mais de seis milhões de usuários, foi descoberta coletando de forma clandestina os prompts utilizados em chatbots de IA, como ChatGPT e outros. A empresa de segurança Koi Security identificou que, após uma atualização em julho de 2025, a extensão começou a interceptar conversas dos usuários. O código malicioso injetado na extensão modifica a API do navegador, redirecionando todas as requisições de rede para a extensão, permitindo a captura de dados que são enviados para servidores remotos da Urban Cyber Security Inc. Apesar de a política de privacidade afirmar que os dados são anonimizados, a coleta é realizada mesmo com a função de &amp;lsquo;Proteção de IA&amp;rsquo; desativada. A extensão, que originalmente prometia proteger a identidade online, agora se revela uma ameaça à privacidade dos usuários, levantando preocupações sobre a confiança em ferramentas amplamente utilizadas. Este incidente destaca a vulnerabilidade das plataformas de extensões e a necessidade de maior vigilância sobre a coleta de dados pessoais, especialmente em um cenário onde as interações com IA estão se tornando cada vez mais comuns.&lt;/p></description></item></channel></rss>