<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lockbit on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lockbit/</link><description>Recent content in Lockbit on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 12:57:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lockbit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibersegurança Crescimento de Grupos de Ransomware em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-crescimento-de-grupos-de-ransomware/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:57:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-crescimento-de-grupos-de-ransomware/</guid><description>&lt;p>No terceiro trimestre de 2025, a pesquisa da Check Point revelou um aumento alarmante no número de grupos de ransomware ativos, totalizando 85, o maior já registrado. Esses grupos foram responsáveis pela divulgação de 1.592 novas vítimas em mais de 85 sites de vazamento, indicando uma atividade intensa e contínua, mesmo sob pressão das autoridades. A fragmentação do mercado de ransomware, antes dominado por grandes grupos de Ransomware-as-a-Service (RaaS), agora abriga uma variedade de operações menores e independentes, dificultando a atribuição de ataques e a eficácia das estratégias de defesa. Apesar de operações de desmantelamento de grupos como RansomHub e 8Base, a quantidade de ataques não diminuiu, pois os afiliados se reorganizam rapidamente. A reemergência do LockBit com sua versão 5.0 sugere uma possível recente centralização, oferecendo uma estrutura que pode atrair novos afiliados. Além disso, a evolução do DragonForce, que busca visibilidade através de parcerias e serviços de auditoria de dados, reflete uma mudança no marketing dentro do cibercrime. Com os Estados Unidos como principal alvo, a situação exige atenção redobrada das equipes de segurança cibernética, que devem se adaptar a um cenário em constante mudança.&lt;/p></description></item><item><title>Sites de vazamento de dados atingem recorde com RaaS e LockBit 5.0</title><link>https://brdefense.center/news/sites-de-vazamento-de-dados-atingem-recorde-com-ra/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:59:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sites-de-vazamento-de-dados-atingem-recorde-com-ra/</guid><description>&lt;p>No terceiro trimestre de 2025, a atividade de ransomware atingiu níveis recordes, impulsionada pelo anúncio da plataforma RaaS (Ransomware as a Service) da Scattered Spider e o retorno do LockBit com a versão 5.0, que agora visa explicitamente a infraestrutura crítica. O número de sites ativos de vazamento de dados subiu para 81, com novos grupos emergindo em diversas regiões e setores, apesar do número total de organizações listadas permanecer estável em relação ao segundo trimestre. A Scattered Spider, conhecida por suas táticas de engenharia social, está se preparando para lançar sua plataforma ShinySp1d3r, prometendo uma integração eficiente de exfiltração de dados e criptografia de arquivos. Por outro lado, o LockBit 5.0 permite que seus afiliados ataquem infraestrutura crítica, refletindo uma mudança significativa em sua estratégia após ações de aplicação da lei. O setor de saúde e serviços técnicos viu um aumento nas exposições, enquanto setores como manufatura e construção enfrentaram quedas. A combinação de táticas de extorsão dupla e ataques a sistemas operacionais industriais representa uma ameaça crescente, exigindo que as organizações adotem medidas rigorosas de segurança, como segmentação de rede e monitoramento de sites de vazamento.&lt;/p></description></item><item><title>Grupos de ransomware formam aliança estratégica para ataques mais eficazes</title><link>https://brdefense.center/news/grupos-de-ransomware-formam-alianca-estrategica-pa/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupos-de-ransomware-formam-alianca-estrategica-pa/</guid><description>&lt;p>Três grupos de ransomware, DragonForce, LockBit e Qilin, anunciaram uma nova aliança estratégica, destacando mudanças significativas no cenário de ameaças cibernéticas. Essa coalizão visa compartilhar técnicas, recursos e infraestrutura, aumentando a eficácia dos ataques. A parceria surge após o retorno do LockBit, que busca restaurar sua reputação após uma operação de repressão em 2024 que resultou na prisão de membros e na perda de infraestrutura. O grupo Qilin, que se tornou o mais ativo nos últimos meses, focou principalmente em organizações da América do Norte, com mais de 200 vítimas apenas no terceiro trimestre de 2025. A nova versão do LockBit, a 5.0, é capaz de atacar sistemas Windows, Linux e ESXi, o que pode aumentar o risco para setores críticos. Além disso, a aliança pode levar a um aumento nos ataques a infraestruturas críticas, ampliando a ameaça a setores antes considerados de baixo risco. O relatório também aponta um aumento nos ataques em países como Egito, Tailândia e Colômbia, sugerindo que os cibercriminosos estão se expandindo para evitar a repressão das autoridades. Com 1.429 incidentes de ransomware registrados no terceiro trimestre de 2025, a situação exige atenção redobrada das empresas, especialmente aquelas em setores vulneráveis.&lt;/p></description></item><item><title>Novo ransomware LockBit 5.0 é mais perigoso do que nunca</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ransomware-lockbit-50-e-mais-perigoso-do-que/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 18:58:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ransomware-lockbit-50-e-mais-perigoso-do-que/</guid><description>&lt;p>A Trend Micro identificou uma nova variante do ransomware LockBit, chamada LockBit 5.0, que se mostra significativamente mais perigosa do que suas versões anteriores. Lançado em setembro de 2025, o LockBit 5.0 apresenta uma interface aprimorada e capacidades furtivas inovadoras, além de uma encriptação mais rápida. Os pesquisadores observaram que o ransomware agora possui versões para Windows, Linux e ESXi, o que representa uma escalada crítica nas suas capacidades, especialmente na virtualização VMWare. O novo vírus permite que os atacantes escolham quais pastas encriptar ou ignorar e oferece modos de operação como “invisível” e “verbal”. Além disso, o LockBit 5.0 utiliza técnicas de evasão, como a substituição de APIs, dificultando a detecção pelo Windows. O grupo responsável pelo ransomware também implementou um sistema de suporte via chat para negociação de resgates, complicando ainda mais a recuperação dos dados para as vítimas. A nova versão mantém a geolocalização para evitar ataques em regiões onde a língua russa é detectada, o que demonstra uma evolução nas táticas do grupo criminoso. Com a continuidade das operações do LockBit, mesmo após ações de autoridades em 2024, a ameaça se torna cada vez mais relevante para empresas em todo o mundo, incluindo o Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware LockBit 5.0 Ataca Windows, Linux e ESXi</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-lockbit-50-ataca-windows-linux-e-esxi/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:00:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-lockbit-50-ataca-windows-linux-e-esxi/</guid><description>&lt;p>A nova versão 5.0 do ransomware LockBit representa um avanço significativo em suas operações de ransomware como serviço (RaaS). Pela primeira vez, o LockBit oferece binários totalmente suportados para Windows, diversas distribuições Linux e hipervisores VMware ESXi, permitindo que atacantes comprometam simultaneamente endpoints, servidores e hosts de virtualização. Essa capacidade de ataque multiplataforma reduz drasticamente o tempo de impacto, afetando tanto as camadas de produção quanto de virtualização. Após a desarticulação da infraestrutura do LockBit em fevereiro de 2024, seus afiliados rapidamente migraram para novos canais de comando e controle, demonstrando resiliência e inovação. A versão 5.0 introduz técnicas avançadas de evasão e criptografia, como execução em memória e rotinas de criptografia paralela, dificultando a resposta a incidentes e a recuperação baseada em backups. Para se proteger contra essa ameaça, as organizações devem adotar uma estratégia de defesa em profundidade, que inclua segmentação de rede, controles de acesso, proteção de endpoints e servidores, segurança de hipervisores e rigor na recuperação de dados.&lt;/p></description></item></channel></rss>