<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cobalt Strike on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cobalt-strike/</link><description>Recent content in Cobalt Strike on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 13:02:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cobalt-strike/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ferramenta de pentesting com IA da China gera preocupações de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-de-pentesting-com-ia-da-china-gera-preo/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:02:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-de-pentesting-com-ia-da-china-gera-preo/</guid><description>&lt;p>Uma nova ferramenta de pentesting chamada Villager, desenvolvida por uma empresa chinesa chamada Cyberspike, tem gerado preocupações significativas na comunidade de cibersegurança. Com cerca de 10.000 downloads em apenas dois meses, a ferramenta utiliza inteligência artificial para automatizar operações de segurança ofensiva, integrando recursos do Kali Linux e do DeepSeek AI. A rápida adoção da ferramenta levanta questões sobre seu uso por atores maliciosos, especialmente considerando que Cyberspike possui laços com círculos de hackers e malware. O relatório da Straiker destaca que a Villager pode seguir o mesmo caminho do Cobalt Strike, uma ferramenta amplamente utilizada por cibercriminosos. Além disso, a falta de um site oficial e o histórico da empresa levantam suspeitas sobre suas intenções. A Villager é acessível gratuitamente no PyPI, o que facilita ainda mais sua disseminação. A situação exige atenção, pois a automação de ataques pode aumentar a eficácia de ameaças persistentes e complexas no cenário global de cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo APT chinês ataca infraestrutura web em Taiwan com malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt-chines-ataca-infraestrutura-web-em-taiwa/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 18:57:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt-chines-ataca-infraestrutura-web-em-taiwa/</guid><description>&lt;p>Um ator de ameaça persistente avançada (APT) de língua chinesa, identificado como UAT-7237, tem atacado entidades de infraestrutura web em Taiwan desde 2022, utilizando ferramentas de código aberto personalizadas para garantir acesso prolongado a ambientes de alto valor. A Cisco Talos atribui a atividade a este grupo, que é considerado um subgrupo de UAT-5918, conhecido por atacar infraestrutura crítica desde 2023. Os ataques se caracterizam pelo uso de um carregador de shellcode chamado SoundBill, que decodifica e lança cargas secundárias como o Cobalt Strike. Diferente de UAT-5918, que rapidamente implanta web shells, UAT-7237 utiliza o cliente VPN SoftEther para manter o acesso e posteriormente acessa os sistemas via RDP. Os atacantes exploram falhas de segurança conhecidas em servidores desatualizados, realizando reconhecimento inicial para determinar o valor do alvo. Além disso, ferramentas como JuicyPotato e Mimikatz são usadas para escalonamento de privilégios e extração de credenciais. A configuração do cliente VPN revela que os operadores são proficientes em chinês simplificado, indicando uma possível origem geográfica. Este cenário destaca a necessidade de vigilância constante e atualizações de segurança em sistemas expostos à internet.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberataques com CrossC2 afetam servidores Linux no Japão</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataques-com-crossc2-afetam-servidores-linux-n/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:27:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataques-com-crossc2-afetam-servidores-linux-n/</guid><description>&lt;p>O Centro de Coordenação de Resposta a Incidentes de Segurança do Japão (JPCERT/CC) divulgou que entre setembro e dezembro de 2024, foram observados ataques utilizando um framework de comando e controle (C2) chamado CrossC2. Este framework expande a funcionalidade do Cobalt Strike para plataformas como Linux e macOS, permitindo controle cruzado de sistemas. Os atacantes usaram ferramentas como PsExec e Plink, além de um malware personalizado denominado ReadNimeLoader, que atua como carregador para o Cobalt Strike. O ReadNimeLoader, escrito na linguagem Nim, executa código diretamente na memória para evitar rastros no disco. Os ataques visaram servidores Linux, que frequentemente não possuem sistemas de detecção e resposta a ameaças (EDR), tornando-os alvos vulneráveis. A campanha de ataque também mostrou sobreposição com atividades de ransomware BlackSuit/Black Basta, indicando um cenário de ameaça crescente. JPCERT/CC enfatiza a necessidade de maior atenção a esses servidores, dada a falta de proteção adequada e o potencial de comprometimento adicional.&lt;/p></description></item></channel></rss>