<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Colaboração Internacional on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/colabora%C3%A7%C3%A3o-internacional/</link><description>Recent content in Colaboração Internacional on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 13:00:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/colabora%C3%A7%C3%A3o-internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Autoridades do Reino Unido prendem hackers do Scattered Spider ligados a ataque</title><link>https://brdefense.center/news/autoridades-do-reino-unido-prendem-hackers-do-scat/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/autoridades-do-reino-unido-prendem-hackers-do-scat/</guid><description>&lt;p>Duas prisões foram realizadas no Reino Unido, incluindo a de Thalha Jubair, de 19 anos, acusado de participar de uma operação de ransomware que resultou em mais de 115 milhões de dólares em pagamentos de resgate. O grupo Scattered Spider, do qual Jubair faz parte, é responsável por pelo menos 120 invasões em redes de computadores em todo o mundo, afetando 47 entidades nos Estados Unidos, incluindo empresas Fortune 500 e sistemas de infraestrutura crítica. Os ataques foram caracterizados pelo uso de técnicas de engenharia social para obter acesso não autorizado e criptografar sistemas, exigindo resgates substanciais para restaurar a funcionalidade. As autoridades destacaram a colaboração internacional entre agências de segurança, incluindo o FBI e a National Crime Agency do Reino Unido, que resultou na apreensão de mais de 36 milhões de dólares em criptomoedas ligadas aos ataques. Se condenado, Jubair pode enfrentar até 95 anos de prisão. Este caso ressalta a crescente ameaça de cibercriminosos e a necessidade de uma resposta coordenada entre países para combater o crime cibernético.&lt;/p></description></item></channel></rss>