<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mercados Ilícitos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mercados-il%C3%ADcitos/</link><description>Recent content in Mercados Ilícitos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 07:02:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mercados-il%C3%ADcitos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mercado de garantias no Telegram encerra operações de fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/mercado-de-garantias-no-telegram-encerra-operacoes/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:02:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mercado-de-garantias-no-telegram-encerra-operacoes/</guid><description>&lt;p>Um mercado de garantias baseado no Telegram, conhecido como Tudou Guarantee, está encerrando suas operações, conforme revelado por uma pesquisa da empresa de inteligência em blockchain Elliptic. Estima-se que o Tudou tenha processado mais de US$ 12 bilhões em transações, tornando-se o terceiro maior mercado ilícito da história. Embora suas operações de jogo ainda estejam ativas, a interrupção das transações em grupos públicos sugere uma possível mudança ou fechamento total. O Tudou se destacou como um centro para a venda de dados pessoais roubados, serviços de lavagem de dinheiro e plataformas fraudulentas, atraindo vendedores que anteriormente utilizavam o HuiOne Guarantee, que também foi fechado. A recente prisão do CEO do Prince Group, Chen Zhi, por envolvimento em um esquema de fraude de investimento, pode ter acelerado o declínio do Tudou. A Elliptic observa que, apesar do fechamento, a atividade criminosa provavelmente se dispersará para outros mercados. Em resposta, o governo dos EUA criou a Scam Center Strike Force para combater redes criminosas transnacionais na região, já confiscando US$ 401 milhões em criptomoedas relacionadas a fraudes.&lt;/p></description></item></channel></rss>