<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Captcha on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/captcha/</link><description>Recent content in Captcha on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 13:01:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/captcha/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de Malware Usa CAPTCHAs Falsos para Distribuir Amatera</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-captchas-falsos-para-distr/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:01:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-captchas-falsos-para-distr/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova campanha que combina CAPTCHAs falsos com um script assinado da Microsoft para distribuir um ladrão de informações chamado Amatera. O ataque começa com um prompt de verificação CAPTCHA falso que engana os usuários a colar e executar um comando malicioso no diálogo de execução do Windows. Em vez de invocar o PowerShell diretamente, o atacante utiliza o script &amp;lsquo;SyncAppvPublishingServer.vbs&amp;rsquo;, associado ao Microsoft Application Virtualization (App-V), para executar um carregador na memória a partir de um servidor externo. Essa técnica, que já foi observada em ataques anteriores, é usada para contornar restrições de execução do PowerShell, tornando a detecção mais difícil. O script malicioso busca dados de configuração em um arquivo de calendário público do Google, permitindo que o atacante ajuste rapidamente a infraestrutura sem precisar redistribuir as etapas anteriores do ataque. A campanha, que tem como alvo principalmente sistemas gerenciados por empresas, destaca a evolução das técnicas de engenharia social, como o ClickFix, que se tornou uma das principais formas de acesso inicial em ataques recentes. Com 47% dos ataques observados pela Microsoft utilizando essa técnica, a necessidade de vigilância e defesa eficaz se torna ainda mais crítica para as organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Plataformas impulsionadas por IA facilitam phishing que engana usuários</title><link>https://brdefense.center/news/plataformas-impulsionadas-por-ia-facilitam-phishin/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:59:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataformas-impulsionadas-por-ia-facilitam-phishin/</guid><description>&lt;p>Desde janeiro de 2025, a Trend Micro identificou um aumento significativo em campanhas de phishing que utilizam plataformas de desenvolvimento impulsionadas por IA, como Lovable.app, Netlify.app e Vercel.app, para hospedar páginas falsas de CAPTCHA. Os atacantes aproveitam os níveis gratuitos de hospedagem e a credibilidade dessas plataformas para criar armadilhas sofisticadas que conseguem evitar a detecção de scanners automáticos. Os e-mails de phishing frequentemente apresentam temas urgentes, como &amp;lsquo;Redefinição de Senha Necessária&amp;rsquo; ou &amp;lsquo;Notificação de Mudança de Endereço do USPS&amp;rsquo;. Ao clicar nos links, os usuários são levados a uma interface de CAPTCHA que parece legítima, mas que, na verdade, redireciona silenciosamente para sites que coletam credenciais, como Microsoft 365 e Google Workspace. A Trend Micro observou que a atividade aumentou entre fevereiro e abril, coincidindo com a adoção crescente do trabalho remoto, e novamente em agosto. Para combater essas táticas, as organizações devem implementar medidas de segurança avançadas e treinar os funcionários para reconhecer sinais de phishing, especialmente em relação a prompts de CAPTCHA. A combinação de controles técnicos e vigilância informada dos usuários é essencial para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Captchas falsos levam usuários a baixar malware de acesso remoto</title><link>https://brdefense.center/news/captchas-falsos-levam-usuarios-a-baixar-malware-de/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:02:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/captchas-falsos-levam-usuarios-a-baixar-malware-de/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da equipe de segurança da Microsoft revela um ataque de engenharia social chamado ClickFix, que tem enganado usuários a executar comandos em seus computadores, resultando em invasões. O ataque se disfarça de CAPTCHA, uma verificação comum para distinguir humanos de bots, mas solicita que a vítima execute uma série de comandos que culminam na execução de códigos maliciosos. O processo envolve pressionar as teclas Windows + R, colar um comando fornecido pelos cibercriminosos e executá-lo, o que pode permitir acesso remoto ao dispositivo e roubo de informações sensíveis, como senhas e dados de cartões de crédito.&lt;/p></description></item></channel></rss>