<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Exfiltração De Dados on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/exfiltra%C3%A7%C3%A3o-de-dados/</link><description>Recent content in Exfiltração De Dados on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 19:16:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/exfiltra%C3%A7%C3%A3o-de-dados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no assistente de IA Ask Gordon do Docker</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-assistente-de-ia-ask-go/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:16:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-assistente-de-ia-ask-go/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma vulnerabilidade crítica, chamada DockerDash, que afeta o assistente de inteligência artificial Ask Gordon, integrado ao Docker Desktop e à interface de linha de comando (CLI) do Docker. Essa falha, corrigida na versão 4.50.0 lançada em novembro de 2025, permite que um invasor execute código malicioso e exfiltre dados sensíveis. O problema surge da forma como o Ask Gordon interpreta metadados não verificados como comandos executáveis, permitindo que um ataque simples em três etapas comprometa o ambiente Docker. O ataque começa com a publicação de uma imagem Docker contendo instruções maliciosas em campos de metadados. Quando o assistente é consultado, ele processa essas instruções sem validação, enviando-as ao MCP Gateway, que as executa com privilégios do Docker do usuário. Além disso, a vulnerabilidade também permite a exfiltração de dados sensíveis do ambiente do usuário. A situação destaca a necessidade de uma abordagem de validação de zero confiança para mitigar esse tipo de ataque, que pode ter impactos significativos em ambientes de nuvem e aplicações de desktop.&lt;/p></description></item><item><title>Nova família de ransomware Osiris ataca operadora de alimentos na Ásia</title><link>https://brdefense.center/news/nova-familia-de-ransomware-osiris-ataca-operadora/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:59:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-familia-de-ransomware-osiris-ataca-operadora/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre uma nova família de ransomware chamada Osiris, que atacou um grande operador de franquias de serviços alimentícios no Sudeste Asiático em novembro de 2025. O ataque utilizou um driver malicioso denominado POORTRY, parte de uma técnica conhecida como &amp;lsquo;bring your own vulnerable driver&amp;rsquo; (BYOVD), para desativar softwares de segurança. O Osiris é considerado uma nova cepa de ransomware, sem relação com uma variante anterior do mesmo nome. Os especialistas da Broadcom identificaram indícios que sugerem que os atacantes podem ter vínculos com o ransomware INC. O Osiris utiliza um esquema de criptografia híbrido e chaves únicas para cada arquivo, sendo capaz de interromper serviços e especificar quais pastas e extensões devem ser criptografadas. O ataque também envolveu a exfiltração de dados sensíveis para um bucket de armazenamento em nuvem Wasabi, utilizando ferramentas como Rclone e uma versão personalizada do software de desktop remoto Rustdesk. O uso do driver POORTRY, projetado para elevar privilégios e encerrar ferramentas de segurança, destaca a evolução das táticas de ransomware, que continuam a representar uma ameaça significativa para as empresas. Em 2025, foram registrados 4.737 ataques de ransomware, um aumento em relação ao ano anterior, evidenciando a persistência e a adaptação dos grupos de cibercrime.&lt;/p></description></item><item><title>Novo método de ataque permite exfiltração de dados de chatbots</title><link>https://brdefense.center/news/novo-metodo-de-ataque-permite-exfiltracao-de-dados/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:19:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-metodo-de-ataque-permite-exfiltracao-de-dados/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram um novo método de ataque chamado Reprompt, que pode permitir que criminosos exfiltratem dados sensíveis de chatbots de inteligência artificial, como o Microsoft Copilot, com apenas um clique. Segundo Dolev Taler, pesquisador da Varonis, o ataque não requer interação adicional do usuário após o primeiro clique em um link legítimo. O Reprompt utiliza três técnicas principais: a injeção de instruções via parâmetro de URL, a manipulação das salvaguardas de proteção de dados e a criação de uma cadeia contínua de solicitações que permite a exfiltração dinâmica de dados. Isso significa que, após um único clique, o atacante pode controlar a sessão do Copilot e solicitar informações sensíveis, como detalhes sobre arquivos acessados ou dados pessoais do usuário. Embora a Microsoft tenha corrigido a vulnerabilidade, o ataque destaca a fragilidade das defesas atuais contra injeções de prompt, que continuam a ser uma preocupação crescente na segurança de sistemas de IA. O Reprompt exemplifica como a falta de distinção entre instruções de usuários e solicitações externas pode ser explorada, tornando-se um ponto cego na segurança das empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades em IDEs de IA podem levar a vazamentos de dados</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-em-ides-de-ia-podem-levar-a-vazam/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:56:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-em-ides-de-ia-podem-levar-a-vazam/</guid><description>&lt;p>Mais de 30 vulnerabilidades de segurança foram reveladas em ambientes de desenvolvimento integrados (IDEs) que utilizam inteligência artificial (IA), permitindo a exfiltração de dados e execução remota de código. Denominadas &amp;lsquo;IDEsaster&amp;rsquo; pelo pesquisador Ari Marzouk, essas falhas afetam IDEs populares como Cursor, GitHub Copilot e Kiro.dev, com 24 delas recebendo identificadores CVE. As vulnerabilidades exploram a ineficácia dos modelos de linguagem em distinguir entre comandos legítimos e maliciosos, permitindo que atacantes utilizem injeções de prompt para manipular o contexto e acionar funções legítimas das IDEs. Exemplos de ataques incluem a leitura de arquivos sensíveis e a execução de código malicioso através da edição de arquivos de configuração. Marzouk recomenda que desenvolvedores utilizem IDEs de IA apenas com projetos confiáveis e monitorem continuamente servidores de contexto. As descobertas ressaltam a necessidade de um novo paradigma de segurança, &amp;lsquo;Secure for AI&amp;rsquo;, para mitigar os riscos associados ao uso de ferramentas de IA em ambientes de desenvolvimento.&lt;/p></description></item><item><title>Pacote npm tenta manipular scanners de segurança baseados em IA</title><link>https://brdefense.center/news/pacote-npm-tenta-manipular-scanners-de-seguranca-b/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacote-npm-tenta-manipular-scanners-de-seguranca-b/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram a existência de um pacote npm chamado eslint-plugin-unicorn-ts-2, que busca influenciar scanners de segurança impulsionados por inteligência artificial (IA). O pacote, que se apresenta como uma extensão do popular plugin ESLint para TypeScript, foi carregado em fevereiro de 2024 e já foi baixado quase 19 mil vezes. Uma análise da Koi Security identificou que o pacote contém um prompt que sugere que o código é legítimo e testado em um ambiente seguro, embora essa string não afete a funcionalidade do pacote. O código malicioso, introduzido na versão 1.1.3, possui um hook pós-instalação que captura variáveis de ambiente, como chaves de API e credenciais, e as exfiltra para um webhook. Essa abordagem reflete uma nova tática de cibercriminosos que buscam manipular ferramentas de análise baseadas em IA, além de explorar um mercado subterrâneo de modelos de linguagem maliciosos. Apesar das limitações desses modelos, como a geração de código incorreto, eles tornam o cibercrime mais acessível a atacantes inexperientes, permitindo ataques mais sofisticados em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>Novo IDE Antigravity da Google levanta preocupações de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ide-antigravity-da-google-levanta-preocupacoe/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:58:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ide-antigravity-da-google-levanta-preocupacoe/</guid><description>&lt;p>O novo IDE Antigravity da Google, que utiliza inteligência artificial, já enfrenta sérias críticas relacionadas à segurança. Especialistas da PromptArmor alertaram que, sob configurações padrão, o sistema permite que agentes executem comandos automaticamente, o que pode resultar em comportamentos indesejados. Quando entradas não confiáveis aparecem em arquivos de código, o agente pode ser manipulado para executar comandos não intencionais pelo usuário. Além disso, o IDE apresenta vulnerabilidades que permitem a exfiltração de dados, como credenciais e informações sensíveis, através de instruções ocultas em Markdown ou invocações de ferramentas. Embora a Google tenha implementado algumas salvaguardas, lacunas nos controles de segurança ainda permitem que ataques de injeção de comandos sejam realizados. O IDE também pode contornar restrições de acesso a arquivos sensíveis, como aqueles listados em .gitignore, utilizando comandos de terminal. A empresa reconheceu esses problemas e emitiu avisos durante o processo de integração, mas isso não é suficiente, pois os agentes podem operar sem supervisão. Essa situação destaca os riscos associados ao uso de ferramentas de IA com ampla autonomia, sem as devidas salvaguardas estruturais.&lt;/p></description></item><item><title>Segunda onda de ataques compromete pacotes do npm com malware</title><link>https://brdefense.center/news/segunda-onda-de-ataques-compromete-pacotes-do-npm/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/segunda-onda-de-ataques-compromete-pacotes-do-npm/</guid><description>&lt;p>Recentemente, múltiplos fornecedores de segurança alertaram sobre uma nova onda de ataques direcionados ao registro npm, denominada Sha1-Hulud, que comprometeu centenas de pacotes. Os pacotes infectados foram carregados entre 21 e 23 de novembro de 2025 e introduzem um novo vetor de ataque que executa código malicioso durante a fase de pré-instalação, aumentando a exposição em ambientes de construção e execução. Os pesquisadores da Wiz identificaram mais de 25.000 repositórios afetados, com 1.000 novos repositórios sendo adicionados a cada 30 minutos. O malware é capaz de registrar a máquina infectada como um runner auto-hospedado e exfiltrar segredos do GitHub, como tokens e credenciais de serviços em nuvem. Se o malware não conseguir autenticar ou estabelecer persistência, ele pode destruir dados no diretório inicial do usuário. A situação é considerada mais agressiva do que a onda anterior de ataques, que já havia mostrado um padrão de comprometimento de pacotes legítimos. Organizações são aconselhadas a escanear seus endpoints, remover versões comprometidas e auditar repositórios para mitigar riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Campanhas de malware utilizam tática ClickFix para ataques cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-de-malware-utilizam-tatica-clickfix-para/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:57:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-de-malware-utilizam-tatica-clickfix-para/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram campanhas de malware que utilizam a tática de engenharia social ClickFix para implantar o Amatera Stealer e o NetSupport RAT. O Amatera, uma evolução do ACR Stealer, foi observado pela primeira vez em junho de 2025 e está disponível por meio de planos de assinatura que variam de $199 a $1.499 por ano. Este malware é projetado para exfiltrar dados sensíveis de carteiras de criptomoedas, navegadores e aplicativos de mensagens, utilizando técnicas avançadas para evitar detecções por soluções de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Atores de Ameaça Explorando Credenciais RDP para Distribuir Ransomware Cephalus</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-explorando-credenciais-rdp-para-d/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-explorando-credenciais-rdp-para-d/</guid><description>&lt;p>O ransomware Cephalus, identificado pela primeira vez em junho de 2025, representa uma nova e crescente ameaça no cenário de cibersegurança. Este grupo de atacantes, motivado financeiramente, utiliza táticas sofisticadas para invadir organizações e criptografar dados críticos. A principal vulnerabilidade explorada é a falta de autenticação multifatorial em credenciais do Protocolo de Área de Trabalho Remota (RDP), tornando as empresas alvos fáceis. Após obter acesso inicial, os atacantes realizam exfiltração de dados antes de implantar seu ransomware personalizado.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Malware LeakyInjector e LeakyStealer Rouba Criptomoedas e Dados</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-leakyinjector-e-leakystealer-r/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:00:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-leakyinjector-e-leakystealer-r/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware, composta por LeakyInjector e LeakyStealer, foi descoberta, visando roubar ativos em criptomoedas e dados de navegação dos usuários. O LeakyInjector, um executável de 64 bits assinado com um certificado digital válido, consegue contornar a segurança ao ser executado. Ele injeta o LeakyStealer na memória, que utiliza criptografia ChaCha20 para proteger seu código. O LeakyStealer estabelece persistência no sistema e coleta informações como nomes de usuário e dados de domínios, conectando-se a um servidor de comando e controle (C2) para exfiltrar dados. O malware também possui um motor polimórfico que dificulta a detecção estática, alterando bytes de memória durante a execução. Ele busca por carteiras de criptomoedas populares e extensões de navegadores, além de exfiltrar o histórico de navegação de vários navegadores. A campanha é considerada sofisticada, com um uso abusivo de assinatura de código e mecanismos furtivos de exfiltração, exigindo atenção imediata das equipes de resposta a incidentes.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade em Claude permite exfiltração de dados por hackers</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-claude-permite-exfiltracao-de-d/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-claude-permite-exfiltracao-de-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança descobriram uma vulnerabilidade crítica no sistema de IA Claude, da Anthropic, que permite a atacantes explorar prompts indiretos para roubar dados sensíveis dos usuários através da API de Arquivos da plataforma. A falha foi documentada publicamente em 28 de outubro de 2025 e revela como os criminosos podem manipular o interpretador de código e as funcionalidades da API do Claude para extrair informações confidenciais diretamente dos ambientes de trabalho das vítimas.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers exploram vulnerabilidade do WSUS para roubar dados sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-do-wsus-para-roub/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:59:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-do-wsus-para-roub/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Sophos identificaram a exploração ativa de uma vulnerabilidade crítica nos Serviços de Atualização do Windows Server (WSUS), que permite a atores maliciosos coletar dados sensíveis de organizações sem necessidade de autenticação. A falha, classificada como CVE-2025-59287, foi amplamente explorada após a divulgação de detalhes técnicos e a liberação de patches pela Microsoft em 14 de outubro de 2025. A situação se agravou com a publicação de um código de prova de conceito no GitHub, resultando em uma onda de ataques coordenados contra servidores WSUS expostos à internet. Os ataques, que começaram em 24 de outubro de 2025, afetaram principalmente organizações nos setores de tecnologia, saúde, manufatura e educação, com pelo menos seis incidentes confirmados. Os atacantes utilizam um bug de desserialização para executar comandos PowerShell maliciosos, extraindo informações críticas como endereços IP externos e configurações de rede, que são então exfiltradas para URLs controladas pelos atacantes. Especialistas em segurança estão alertando as organizações para que apliquem imediatamente os patches disponíveis e restrinjam o acesso aos servidores WSUS expostos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade do Microsoft 365 Copilot permite vazamento de e-mails</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-microsoft-365-copilot-permite-v/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:01:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-microsoft-365-copilot-permite-v/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade no Microsoft 365 Copilot foi descoberta, permitindo que atacantes enganem o assistente de IA para acessar e vazar dados sensíveis de e-mails corporativos. Pesquisadores identificaram que, ao ocultar instruções secretas dentro de um documento do Office, os atacantes podem forçar o Copilot a buscar e codificar e-mails recentes, empacotando-os em um diagrama malicioso gerado pelo Mermaid. Quando um usuário clica no diagrama, os e-mails codificados são enviados para um servidor controlado pelo atacante.&lt;/p></description></item><item><title>Malware TamperedChef Alvo de Ferramentas de Produtividade</title><link>https://brdefense.center/news/malware-tamperedchef-alvo-de-ferramentas-de-produt/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-tamperedchef-alvo-de-ferramentas-de-produt/</guid><description>&lt;p>O malware TamperedChef foi identificado pela equipe de Resposta a Incidentes da Field Effect em 22 de setembro de 2025, disfarçado como utilitários legítimos, ImageLooker.exe e Calendaromatic.exe. Esses arquivos, assinados digitalmente pela CROWN SKY LLC, foram projetados para contornar as proteções do Windows, utilizando a exploração da vulnerabilidade CVE-2025-0411. Distribuídos por meio de manipulação de motores de busca e publicidade enganosa, os executáveis carregavam cargas úteis de JavaScript que interagiam com APIs do sistema, permitindo a coleta de dados sensíveis e execução de comandos.&lt;/p></description></item><item><title>Descoberta de servidor MCP malicioso aumenta riscos na cadeia de suprimentos</title><link>https://brdefense.center/news/descoberta-de-servidor-mcp-malicioso-aumenta-risco/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:57:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/descoberta-de-servidor-mcp-malicioso-aumenta-risco/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram a primeira instância de um servidor do Model Context Protocol (MCP) malicioso em uso, o que eleva os riscos na cadeia de suprimentos de software. O código malicioso foi inserido em um pacote npm chamado &amp;lsquo;postmark-mcp&amp;rsquo;, que imitava uma biblioteca legítima da Postmark Labs. A versão comprometida, 1.0.16, foi lançada em 17 de setembro de 2025, e desde então, o pacote tem enviado cópias de todos os e-mails enviados através do servidor MCP para um servidor pessoal do desenvolvedor. O pacote foi removido do npm, mas já havia sido baixado 1.643 vezes. O CTO da Koi Security, Idan Dardikman, destacou que a simplicidade do ataque, que consistia em uma única linha de código, revela a fragilidade do ecossistema de software aberto. Os desenvolvedores que utilizaram o pacote são aconselhados a removê-lo imediatamente e a revisar logs de e-mail para identificar possíveis vazamentos de informações. A situação ressalta a necessidade de medidas de segurança mais rigorosas em ambientes empresariais que utilizam soluções de código aberto.&lt;/p></description></item><item><title>Falha Crítica na Plataforma AI da Salesforce Permite Exfiltração de Dados</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-na-plataforma-ai-da-salesforce-permi/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:00:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-na-plataforma-ai-da-salesforce-permi/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica, classificada com CVSS 9.4, foi descoberta na plataforma Agentforce AI da Salesforce, permitindo que atacantes realizem injeções de comandos maliciosos através de formulários Web-to-Lead. Essa falha, chamada &amp;lsquo;ForcedLeak&amp;rsquo;, pode resultar na exfiltração de dados sensíveis de clientes. O problema foi identificado por pesquisadores da Noma Labs, que alertaram os usuários da Salesforce sobre a necessidade urgente de aplicar patches. A vulnerabilidade afeta a funcionalidade Web-to-Lead, que captura automaticamente informações de leads durante campanhas de marketing. Os atacantes exploram a falha inserindo instruções maliciosas em campos aparentemente inofensivos, que são posteriormente executadas pelo agente AI da Salesforce. A falha se deve a falhas de validação de contexto, comportamento permissivo do modelo e uma política de segurança de conteúdo que permitiu o uso de um domínio expirado para a transmissão de dados. A Salesforce já lançou correções e recomenda medidas de mitigação, como a validação rigorosa de entradas e a auditoria de dados existentes. Este incidente destaca os desafios de segurança únicos apresentados por agentes de IA em ambientes empresariais, exigindo que as organizações adotem estruturas de segurança centradas em IA para proteger contra novos vetores de ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Nova variante do malware XCSSET atinge macOS com novas funcionalidades</title><link>https://brdefense.center/news/nova-variante-do-malware-xcsset-atinge-macos-com-n/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:58:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-variante-do-malware-xcsset-atinge-macos-com-n/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança identificaram uma versão atualizada do malware XCSSET, que tem sido observado em ataques limitados. De acordo com um relatório da equipe de Inteligência de Ameaças da Microsoft, essa nova variante apresenta mudanças significativas no direcionamento a navegadores, sequestro de clipboard e mecanismos de persistência. O malware utiliza técnicas sofisticadas de criptografia e ofuscação, além de scripts AppleScript compilados para execução discreta. A exfiltração de dados foi ampliada para incluir informações do navegador Firefox. O XCSSET é um malware modular projetado para infectar projetos do Xcode, utilizados por desenvolvedores de software, e sua distribuição ainda não está clara, mas suspeita-se que ocorra através de arquivos de projeto compartilhados. A nova versão inclui um submódulo que monitora o conteúdo da área de transferência em busca de padrões de endereços de carteiras de criptomoedas, substituindo-os por endereços controlados por atacantes. Para mitigar essa ameaça, recomenda-se que os usuários mantenham seus sistemas atualizados e tenham cautela ao copiar dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no Salesforce Agentforce pode vazar dados</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-salesforce-agentforce-p/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:57:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-salesforce-agentforce-p/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma falha crítica no Salesforce Agentforce, uma plataforma para criação de agentes de inteligência artificial (IA), que pode permitir que atacantes exfiltratem dados sensíveis do sistema de gerenciamento de relacionamento com o cliente (CRM) da empresa. Nomeada de ForcedLeak, a vulnerabilidade possui uma pontuação CVSS de 9.4 e afeta organizações que utilizam a funcionalidade Web-to-Lead do Salesforce. O ataque ocorre por meio de uma injeção de prompt indireta, onde instruções maliciosas são inseridas em campos de dados externos, levando o sistema a gerar conteúdos proibidos ou a realizar ações não intencionais. O processo envolve cinco etapas, começando com o envio de um formulário Web-to-Lead contendo uma descrição maliciosa, seguido pelo processamento desse lead por um funcionário interno que utiliza um comando padrão de IA. A falha permite que dados sensíveis sejam transmitidos para um domínio controlado pelo atacante. A Salesforce já tomou medidas para mitigar a vulnerabilidade, resegurando o domínio expirado e implementando um mecanismo de lista de URLs confiáveis. Os usuários são aconselhados a auditar dados existentes e implementar validações rigorosas de entrada para detectar possíveis injeções de prompt.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade 0-Click do ChatGPT Permite Exfiltração de Dados do Gmail</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-click-do-chatgpt-permite-exfiltr/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:00:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-click-do-chatgpt-permite-exfiltr/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores descobriram uma vulnerabilidade crítica de zero-click no agente Deep Research do ChatGPT, que permite a atacantes exfiltrar dados sensíveis do Gmail sem qualquer interação do usuário. Essa falha, que opera inteiramente nos servidores da OpenAI, contorna as defesas de segurança tradicionais ao utilizar técnicas de exfiltração do lado do serviço. O mecanismo de roubo de dados ocorre quando um e-mail aparentemente inocente, contendo instruções HTML ocultas, é enviado para a caixa de entrada da vítima. Quando o agente processa os e-mails, ele executa esses comandos invisíveis, coletando dados pessoais e transmitindo-os para servidores controlados pelos atacantes. Essa vulnerabilidade representa uma evolução perigosa de ataques, passando de métodos do lado do cliente para ataques do lado do serviço, criando uma lacuna de segurança para organizações que utilizam agentes de IA. As empresas que integram o Deep Research com serviços de e-mail devem reavaliar as permissões do agente e implementar monitoramento adicional das solicitações de saída. Até que um patch seja lançado, restringir o acesso do agente a caixas de entrada sensíveis pode ajudar a mitigar os riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Raven Stealer Ataca Usuários do Google Chrome e Exfiltra Dados Sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/raven-stealer-ataca-usuarios-do-google-chrome-e-ex/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/raven-stealer-ataca-usuarios-do-google-chrome-e-ex/</guid><description>&lt;p>Uma nova versão do malware conhecido como Raven Stealer está rapidamente se espalhando em mercados clandestinos, visando usuários de navegadores baseados em Chromium, como o Google Chrome. Desenvolvido principalmente em Delphi, com módulos centrais em C++, o Raven Stealer se destaca por sua furtividade operacional e interação mínima com o usuário, tornando-se uma ferramenta atraente para atacantes iniciantes e experientes.&lt;/p>
&lt;p>O executável do malware, com cerca de 7 MB, incorpora componentes críticos em sua seção de recursos, utilizando um editor de recursos para incluir uma DLL criptografada. Essa DLL é protegida por criptografia ChaCha20, dificultando a análise estática. Durante a execução, o malware injeta a DLL em um processo do Chrome suspenso, permitindo acesso total aos dados do navegador.&lt;/p></description></item><item><title>EvilAI Usando IA para Exfiltrar Dados do Navegador e Evitar Detecção</title><link>https://brdefense.center/news/evilai-usando-ia-para-exfiltrar-dados-do-navegador/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:59:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/evilai-usando-ia-para-exfiltrar-dados-do-navegador/</guid><description>&lt;p>Desde o final de agosto de 2025, a Trend™ Research identificou um aumento global de malware disfarçado como aplicações legítimas de IA e produtividade, denominado EvilAI. Este malware utiliza trojans que se apresentam com interfaces realistas e funcionalidades válidas, permitindo a infiltração em sistemas corporativos e pessoais sem levantar suspeitas. Os instaladores do EvilAI são nomeados com termos genéricos, como &amp;lsquo;App Suite&amp;rsquo; e &amp;lsquo;PDF Editor&amp;rsquo;, e, após a instalação, executam um payload JavaScript malicioso em segundo plano. Para garantir a persistência, o malware cria tarefas agendadas e entradas no registro do Windows, permitindo sua reexecução mesmo após reinicializações.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração de DNS do Kubernetes permite roubo de credenciais do Git</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-dns-do-kubernetes-permite-roubo-de-c/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 12:59:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-dns-do-kubernetes-permite-roubo-de-c/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético descoberto permite que usuários autenticados do ArgoCD, uma ferramenta popular de entrega contínua para Kubernetes, roubem credenciais do GitHub. O ataque explora a resolução de DNS do Kubernetes, enganando o servidor de repositório do ArgoCD a se conectar a um serviço controlado pelo atacante em vez do verdadeiro GitHub. Ao implantar um serviço malicioso, o atacante cria um registro DNS que redireciona o domínio github.com para um IP interno do cluster. Quando o ArgoCD busca manifestos via HTTPS, o atacante utiliza um certificado personalizado para inspecionar o cabeçalho de autorização e exfiltrar credenciais, incluindo tokens de autenticação e JWTs do GitHub. Para que o ataque seja bem-sucedido, a conta do ArgoCD comprometida deve ter permissões adequadas. O artigo também sugere medidas de mitigação, como aplicar princípios de menor privilégio e monitorar o tráfego interno. Essa vulnerabilidade é uma preocupação crescente, especialmente em um cenário onde a exfiltração de informações é um tema recorrente na cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos exploram DeskSoft para espalhar malware via RDP</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-desksoft-para-espalhar-ma/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-desksoft-para-espalhar-ma/</guid><description>&lt;p>Uma campanha de intrusão sofisticada, iniciada em setembro de 2024, explorou uma vulnerabilidade no instalador do EarthTime da DeskSoft para disseminar diversas famílias de malware e realizar reconhecimento de rede, roubo de credenciais e exfiltração de dados por meio de sessões RDP tuneladas. O ataque começou quando um usuário executou um instalador do EarthTime adulterado, que, ao ser iniciado, ativou uma cadeia de execução anômala que injetou o SectopRAT, um RAT .NET, no processo do MSBuild. Os atacantes estabeleceram persistência ao copiar o payload para a pasta de inicialização e criaram uma conta de administrador local para acesso contínuo. A movimentação lateral foi realizada principalmente por meio de padrões de logon RDP, enquanto um ataque DCSync recuperou credenciais de domínio. A exfiltração de dados foi realizada via FTP em texto claro, expondo credenciais durante a transferência. Este incidente destaca a necessidade crítica de validação robusta de certificados e monitoramento de atividades anômalas em ambientes corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Storm-0501 refina ataques de ransomware em ambientes de nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-storm-0501-refina-ataques-de-ransomware-em-a/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 18:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-storm-0501-refina-ataques-de-ransomware-em-a/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Storm-0501 tem aprimorado suas táticas para realizar ataques de exfiltração de dados e extorsão, focando em ambientes de nuvem. Ao contrário do ransomware tradicional, que geralmente criptografa arquivos em redes locais, o Storm-0501 utiliza capacidades nativas da nuvem para exfiltrar rapidamente grandes volumes de dados, destruir informações e backups, e exigir resgates, tudo isso sem depender de malware convencional. Desde sua primeira documentação pela Microsoft em 2024, o grupo tem atacado setores como governo, manufatura e transporte nos EUA, mostrando uma evolução para um modelo de ransomware como serviço (RaaS). O acesso inicial é frequentemente facilitado por corretores de acesso, explorando credenciais comprometidas ou vulnerabilidades em servidores expostos. Recentemente, o grupo realizou um ataque a uma grande empresa, utilizando técnicas como DCSync para extrair credenciais do Active Directory e, em seguida, comprometer um servidor de sincronização do Entra Connect. Após a exfiltração de dados, o grupo deletou recursos críticos da Azure, dificultando a recuperação pela vítima. A Microsoft implementou mudanças para mitigar esses ataques, incluindo atualizações no Entra Connect e recomendações para habilitar o Trusted Platform Module (TPM) nos servidores de sincronização.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo ShadowSilk ataca entidades governamentais na Ásia Central</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-shadowsilk-ataca-entidades-governamentais-na/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-shadowsilk-ataca-entidades-governamentais-na/</guid><description>&lt;p>Um novo grupo de ciberataques, conhecido como ShadowSilk, tem como alvo entidades governamentais na Ásia Central e na região Ásia-Pacífico. De acordo com a Group-IB, cerca de trinta vítimas foram identificadas, com as intrusões focadas principalmente na exfiltração de dados. O grupo compartilha ferramentas e infraestrutura com outros grupos de ameaças, como YoroTrooper e Silent Lynx. As vítimas incluem organizações governamentais de países como Uzbequistão, Quirguistão e Paquistão, além de setores como energia e transporte.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Usam Tokens OAuth Comprometidos para Acessar Dados do Salesforce</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-tokens-oauth-comprometidos-para-acess/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:59:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-tokens-oauth-comprometidos-para-acess/</guid><description>&lt;p>Um alerta foi emitido para organizações em todo o mundo após a divulgação de uma campanha de exfiltração de dados em larga escala, atribuída ao grupo de hackers UNC6395. O ataque, que começou em 8 de agosto de 2025, explorou tokens OAuth comprometidos do aplicativo Salesloft Drift para acessar e extrair informações sensíveis de instâncias do Salesforce. Os hackers conseguiram exportar grandes volumes de dados, incluindo informações de contas, usuários e oportunidades, além de buscar segredos valiosos como chaves de acesso da Amazon Web Services (AWS) e senhas em texto claro. A Salesloft confirmou que apenas clientes que integraram o Drift com o Salesforce foram afetados. Em resposta, a empresa revogou todos os tokens de acesso e a Salesforce removeu o aplicativo do AppExchange. As organizações afetadas foram notificadas diretamente. Especialistas recomendam que as empresas revisem seus ambientes Salesforce, revoguem e rotacionem chaves descobertas e ajustem as configurações de segurança para mitigar riscos futuros.&lt;/p></description></item></channel></rss>