<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Webinar on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/webinar/</link><description>Recent content in Webinar on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 13:20:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/webinar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha na comunicação Por que executivos não compram ferramentas para SOCs</title><link>https://brdefense.center/news/falha-na-comunicacao-por-que-executivos-nao-compra/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:20:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-na-comunicacao-por-que-executivos-nao-compra/</guid><description>&lt;p>As equipes de segurança enfrentam o desafio de detectar e responder a ataques em tempo real, frequentemente utilizando ferramentas que não escolheram e fluxos de trabalho que não foram projetados para lidar com ameaças reais. Um webinar ao vivo, promovido pela BleepingComputer, contará com a participação de Adrian Sanabria e David Girvin, da Sumo Logic, e abordará como alinhar as prioridades executivas com as operações de segurança. O evento, intitulado &amp;ldquo;Falha na comunicação: Por que executivos não compram ferramentas para SOCs&amp;rdquo;, discutirá a desconexão entre as decisões de compra de plataformas e as realidades operacionais. Muitas vezes, a seleção de ferramentas ignora as necessidades práticas dos defensores de linha de frente, resultando em fadiga de alertas e fluxos de trabalho ineficientes. A Sumo Logic, uma plataforma de análise e segurança nativa da nuvem, busca simplificar a complexidade e extrair sinais reais de ferramentas barulhentas, enfatizando automação e visibilidade. O webinar oferecerá estratégias para melhorar a avaliação das ferramentas, medir o valor operacional real e fortalecer a colaboração entre executivos e praticantes. Os participantes aprenderão sobre as capacidades essenciais que as equipes de segurança realmente dependem e como extrair valor das ferramentas já existentes.&lt;/p></description></item><item><title>Previsões de Cibersegurança para 2026 Riscos Emergentes e Estratégias</title><link>https://brdefense.center/news/previsoes-de-ciberseguranca-para-2026-riscos-emerg/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:59:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/previsoes-de-ciberseguranca-para-2026-riscos-emerg/</guid><description>&lt;p>À medida que as organizações se preparam para 2026, as previsões de cibersegurança estão em alta, mas muitas estratégias ainda são moldadas por especulações. Um webinar da Bitdefender busca esclarecer essas previsões, focando em dados reais e riscos emergentes. O evento abordará três tendências principais: a evolução do ransomware, que está se tornando mais direcionado e impactante; a adoção descontrolada de inteligência artificial (IA), que gera uma crise interna de segurança; e a possibilidade de ataques orquestrados por IA. Os especialistas da Bitdefender discutirão a necessidade de ceticismo em relação à capacidade de ataques adaptativos baseados em IA no curto prazo. O webinar visa ajudar líderes de segurança a diferenciar previsões sensacionalistas de aquelas que realmente devem influenciar suas estratégias de segurança. Os participantes aprenderão a justificar investimentos em segurança com base em riscos reais e a atualizar suas defesas antes que novas técnicas de ataque se tornem comuns.&lt;/p></description></item><item><title>Pesadelos de Cibersegurança Histórias do Cemitério de Senhas</title><link>https://brdefense.center/news/pesadelos-de-ciberseguranca-historias-do-cemiterio/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesadelos-de-ciberseguranca-historias-do-cemiterio/</guid><description>&lt;p>Anualmente, senhas fracas resultam em perdas milionárias, e muitas dessas violações poderiam ser evitadas. Os atacantes não precisam de ferramentas avançadas; uma única falha de login pode ser suficiente para comprometer sistemas. Para as equipes de TI, isso se traduz em constantes redefinições de senhas, dificuldades de conformidade e noites sem dormir, preocupadas com o próximo vazamento de credenciais. O artigo destaca um webinar promovido pelo The Hacker News e pela Specops Software, intitulado &amp;lsquo;Pesadelos de Cibersegurança: Histórias do Cemitério de Senhas&amp;rsquo;, que visa alertar líderes de TI sobre a realidade das violações de senhas. Durante o evento, os participantes poderão aprender com histórias reais de violações, entender por que as políticas tradicionais de senhas falham e conhecer ferramentas que podem ajudar a prevenir ataques antes que ocorram. O webinar também apresentará uma demonstração ao vivo sobre como criar políticas de senhas mais fortes e amigáveis ao usuário, além de um plano simples em três etapas para eliminar rapidamente os riscos associados a senhas. A gestão inadequada de senhas não apenas cria riscos, mas também consome tempo e prejudica a produtividade. A Specops oferece soluções que fortalecem a segurança sem dificultar a experiência do usuário.&lt;/p></description></item><item><title>A IA está mudando a automação, mas nem sempre para melhor</title><link>https://brdefense.center/news/a-ia-esta-mudando-a-automacao-mas-nem-sempre-para/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-ia-esta-mudando-a-automacao-mas-nem-sempre-para/</guid><description>&lt;p>A automação impulsionada pela inteligência artificial (IA) está transformando a forma como as organizações operam, mas não sem desafios significativos. O artigo destaca que a busca por automação total pode resultar em sistemas frágeis, onde a intervenção humana excessiva atrasa respostas e a rigidez das regras não se adapta a novas ameaças. Além disso, o uso excessivo de IA pode gerar processos obscuros que comprometem a confiança e a conformidade. Para líderes de cibersegurança e operações, a necessidade de fluxos de trabalho rápidos, confiáveis e auditáveis é crucial. O webinar &amp;lsquo;Workflow Clarity: Where AI Fits in Modern Automation&amp;rsquo;, apresentado por Thomas Kinsella, Co-fundador e Diretor de Clientes da Tines, abordará como as equipes de segurança estão integrando pessoas, regras e agentes de IA de forma intencional para criar fluxos de trabalho eficazes. Os participantes aprenderão a identificar onde a IA é mais útil, como evitar a complexidade desnecessária e garantir a segurança e a auditabilidade dos processos. O evento é voltado para líderes que buscam estratégias práticas para implementar automação que fortaleça as defesas sem criar novos riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>