<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Threat Hunting on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/threat-hunting/</link><description>Recent content in Threat Hunting on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 12:58:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/threat-hunting/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mês de Conscientização em Segurança Além da Simples Informação</title><link>https://brdefense.center/news/mes-de-conscientizacao-em-seguranca-alem-da-simple/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mes-de-conscientizacao-em-seguranca-alem-da-simple/</guid><description>&lt;p>Todo mês de outubro, o Mês de Conscientização em Segurança se destaca, promovido pela CISA e pela National Cybersecurity Alliance desde 2004. O objetivo é tornar a segurança uma responsabilidade compartilhada, ajudando cidadãos, empresas e agências públicas a desenvolver hábitos digitais mais seguros. Embora as iniciativas desse mês aumentem a confiança e a conscientização sobre riscos, a realidade é que a conscientização sozinha não é suficiente para prevenir incidentes de segurança. O artigo destaca que muitas violações de segurança ocorrem devido a falhas que a conscientização não consegue alcançar, como configurações incorretas e senhas fracas. Para enfrentar esses desafios, a caça proativa a ameaças (threat hunting) é apresentada como uma solução eficaz. Essa abordagem busca identificar e corrigir vulnerabilidades antes que possam ser exploradas por atacantes. O conceito de Continuous Threat Exposure Management (CTEM) é introduzido como um modelo que permite uma gestão contínua das ameaças, garantindo que as organizações estejam sempre preparadas. O artigo conclui que a conscientização deve ser acompanhada de ações práticas que garantam a segurança, transformando o conhecimento em prontidão.&lt;/p></description></item></channel></rss>