<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Liberdade De Expressão on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/liberdade-de-express%C3%A3o/</link><description>Recent content in Liberdade De Expressão on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 13:04:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/liberdade-de-express%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Máfia das VPNs do Irã é culpada por atraso na liberação do Telegram</title><link>https://brdefense.center/news/mafia-das-vpns-do-ira-e-culpada-por-atraso-na-libe/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:04:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mafia-das-vpns-do-ira-e-culpada-por-atraso-na-libe/</guid><description>&lt;p>O Irã continua a manter a proibição do Telegram, que já dura sete anos, e um legislador iraniano atribui essa situação à chamada &amp;lsquo;máfia das VPNs&amp;rsquo;. O secretário da Comissão de Indústrias e Minas do parlamento, Mostafa Pourdehghan, afirmou que o lobby em favor da venda de VPNs, que movimenta cerca de 50 trilhões de tomans (aproximadamente 450 milhões de dólares), está impedindo a liberação do aplicativo. Desde 2018, os cidadãos iranianos têm acesso ao Telegram apenas por meio de VPNs, devido a restrições impostas em nome da segurança nacional. Apesar de o governo estar em conversações para potencialmente desbloquear o serviço, as condições impostas incluem a limitação de conteúdo considerado provocativo e a colaboração com a justiça iraniana em solicitações de dados. Essas exigências, segundo Pourdehghan, estão em desacordo com os princípios de liberdade de expressão defendidos pelo fundador do Telegram, Pavel Durov. A crescente utilização de VPNs no Irã, que atinge cerca de 90% da população, reflete a repressão à liberdade de acesso à internet, com a maioria das plataformas de redes sociais ainda bloqueadas no país. A situação levanta preocupações sobre a liberdade digital e os direitos dos cidadãos no Irã.&lt;/p></description></item></channel></rss>