<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Purehvnc Rat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/purehvnc-rat/</link><description>Recent content in Purehvnc Rat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 07:00:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/purehvnc-rat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Desenvolvedores do PureHVNC RAT Usam GitHub para Hospedar Código Fonte</title><link>https://brdefense.center/news/desenvolvedores-do-purehvnc-rat-usam-github-para-h/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:00:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desenvolvedores-do-purehvnc-rat-usam-github-para-h/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Check Point descobriram um ecossistema de malware sofisticado, onde atores de ameaças utilizam repositórios do GitHub para hospedar a infraestrutura de comando e controle da família de malwares Pure. O desenvolvedor PureCoder aproveita plataformas legítimas para distribuir ferramentas maliciosas, dificultando a detecção. A investigação revelou uma cadeia de ataque complexa iniciada por técnicas de phishing, onde vítimas eram atraídas por anúncios de emprego falsos. Ao acessar sites maliciosos, comandos PowerShell eram copiados automaticamente para a área de transferência, levando ao download de arquivos JavaScript que implantavam o PureHVNC RAT. Este malware permite controle remoto de máquinas infectadas sem o conhecimento do usuário. Além disso, os repositórios do GitHub continham plugins para manipulação automatizada de redes sociais. A análise técnica revelou técnicas avançadas de anti-análise e criptografia, tornando a detecção ainda mais desafiadora. A descoberta de contas do GitHub com configuração de fuso horário UTC+0300 sugere uma possível origem russa para os desenvolvedores. Essa situação representa um risco significativo para a segurança cibernética, exigindo atenção das autoridades e profissionais de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>