<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Teslamate on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/teslamate/</link><description>Recent content in Teslamate on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 06:59:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/teslamate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Centenas de Servidores TeslaMate Expostos - Vazamentos de Dados em Tempo Real</title><link>https://brdefense.center/news/centenas-de-servidores-teslamate-expostos-vazament/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/centenas-de-servidores-teslamate-expostos-vazament/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de segurança foi identificada em centenas de instalações do TeslaMate, um registrador de dados de veículos Tesla, que expõe informações sensíveis a acessos não autorizados. O pesquisador de cibersegurança Seyfullah KILIÇ revelou que muitas instâncias do TeslaMate estão mal configuradas, permitindo o vazamento de dados em tempo real, como localização, padrões de carregamento e informações do veículo, sem autenticação. O TeslaMate, que se conecta à API oficial da Tesla, coleta dados detalhados, incluindo coordenadas GPS e dados de saúde da bateria. A vulnerabilidade decorre da configuração padrão do TeslaMate, que expõe pontos críticos sem mecanismos de autenticação. O acesso não autorizado é facilitado pela execução do aplicativo em portas públicas, como a 4000, sem as devidas medidas de segurança. Os dados expostos representam riscos significativos à segurança física, permitindo que atores maliciosos rastreiem rotinas diárias e identifiquem horários em que os veículos estão fora de casa. Especialistas recomendam a implementação de autenticação básica e restrições de firewall para mitigar esses riscos. Este incidente destaca a importância de práticas de segurança desde o design em aplicações automotivas de código aberto e a necessidade de educação dos usuários sobre práticas de implantação seguras.&lt;/p></description></item></channel></rss>