<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Shadow It on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/shadow-it/</link><description>Recent content in Shadow It on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 12:59:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/shadow-it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A segurança de dados em IA desafios e soluções para empresas</title><link>https://brdefense.center/news/a-seguranca-de-dados-em-ia-desafios-e-solucoes-par/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:59:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-seguranca-de-dados-em-ia-desafios-e-solucoes-par/</guid><description>&lt;p>A rápida adoção da Inteligência Artificial (IA) nas empresas trouxe benefícios significativos, mas também desafios de segurança. O artigo destaca que a maior preocupação não é a imprudência dos funcionários ao usar ferramentas de IA, mas sim a inadequação dos modelos de avaliação de risco das organizações. Muitas soluções de segurança legadas não conseguem monitorar adequadamente o uso de IA, resultando em decisões inadequadas, como proibições que podem levar ao uso de ferramentas não autorizadas. O processo de compra de soluções de segurança de dados em IA deve ser reavaliado, focando em como as ferramentas são utilizadas no dia a dia, em vez de apenas comparar funcionalidades. O artigo sugere que a jornada do comprador deve incluir a descoberta de ferramentas em uso, monitoramento em tempo real e enforcement que não seja apenas de bloqueio. Além disso, fatores não técnicos, como a experiência do usuário e a capacidade de adaptação a novas ferramentas, são cruciais para o sucesso das soluções. O equilíbrio entre segurança e produtividade é essencial, e a abordagem mais eficaz é permitir o uso de IA em contextos autorizados, enquanto se interceptam comportamentos de risco em tempo real.&lt;/p></description></item></channel></rss>