<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>World Leaks on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/world-leaks/</link><description>Recent content in World Leaks on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 18:57:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/world-leaks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nike investiga possível incidente de cibersegurança após vazamento de dados</title><link>https://brdefense.center/news/nike-investiga-possivel-incidente-de-ciberseguranc/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:57:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nike-investiga-possivel-incidente-de-ciberseguranc/</guid><description>&lt;p>A Nike está investigando um possível incidente de cibersegurança após o grupo de ransomware World Leaks vazar 1,4 TB de arquivos que supostamente foram roubados da empresa. O grupo afirma ter acessado quase 190 mil arquivos contendo dados corporativos sobre as operações da Nike. A empresa enfatizou a seriedade com que trata a privacidade e a segurança dos dados dos consumidores e está avaliando a situação. Antes da publicação deste artigo, a entrada da Nike no site de vazamentos do World Leaks foi removida, o que pode indicar que a empresa está em negociações ou que um resgate foi pago. No entanto, a Nike ainda não confirmou a alegação de roubo de dados. O World Leaks é considerado uma rebrand do Hunters International, que mudou seu foco de criptografia de arquivos para roubo de dados e extorsão. Este grupo já foi responsável por mais de 280 ataques a diversas organizações, incluindo o Serviço de Marshals dos EUA e a Tata Technologies. O incidente destaca a crescente ameaça de grupos de ransomware e a necessidade de vigilância constante na proteção de dados corporativos.&lt;/p></description></item></channel></rss>