<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Permissões De Aplicativos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/permiss%C3%B5es-de-aplicativos/</link><description>Recent content in Permissões De Aplicativos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:49:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/permiss%C3%B5es-de-aplicativos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft introduz novos prompts de permissão em Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-introduz-novos-prompts-de-permissao-em-w/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:49:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-introduz-novos-prompts-de-permissao-em-w/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de novos prompts de permissão em seu sistema operacional Windows 11, semelhante aos utilizados em smartphones, para solicitar consentimento dos usuários antes que aplicativos acessem recursos sensíveis como arquivos, câmeras e microfones. Essa mudança, parte das iniciativas &amp;lsquo;Windows Baseline Security Mode&amp;rsquo; e &amp;lsquo;User Transparency and Consent&amp;rsquo;, visa aumentar a segurança e a transparência, permitindo que os usuários revoguem permissões a qualquer momento. O engenheiro da plataforma Windows, Logan Iyer, destacou que essa nova abordagem foi motivada por aplicativos que frequentemente ignoram configurações de segurança e instalam softwares indesejados sem consentimento. Além disso, a Microsoft está implementando salvaguardas de integridade em tempo de execução, garantindo que apenas aplicativos, serviços e drivers devidamente assinados possam ser executados. Essas mudanças são parte da iniciativa Secure Future Initiative (SFI), que surgiu após um relatório do Cyber Safety Review Board do Departamento de Segurança Interna dos EUA, que classificou a cultura de segurança da Microsoft como &amp;lsquo;inadequada&amp;rsquo; após um incidente de violação de dados. O lançamento será gradual e ajustado com base no feedback de desenvolvedores e parceiros.&lt;/p></description></item></channel></rss>