<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pnnl on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pnnl/</link><description>Recent content in Pnnl on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 13:22:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pnnl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ALOHA reduz tempo de análise de ciberataques de semanas para horas</title><link>https://brdefense.center/news/aloha-reduz-tempo-de-analise-de-ciberataques-de-se/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:22:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aloha-reduz-tempo-de-analise-de-ciberataques-de-se/</guid><description>&lt;p>O Laboratório Nacional do Noroeste do Pacífico (PNNL) dos Estados Unidos desenvolveu um sistema inovador chamado ALOHA, que utiliza inteligência artificial para emular ameaças digitais de forma mais eficiente. Com essa nova ferramenta, o tempo necessário para recriar ataques e testar defesas foi reduzido de meses para apenas algumas horas. O ALOHA, que se baseia no modelo de linguagem Claude, automatiza a emulação de ameaças e gera até 20 táticas diferentes a partir de um malware original, permitindo que pesquisadores identifiquem vulnerabilidades e testem novas defesas de maneira mais rápida e eficaz. Essa inovação é especialmente relevante em um cenário onde a cibersegurança se tornou uma corrida armamentista entre hackers e organizações. O uso de IA generativa já é uma prática comum, mas o ALOHA promete otimizar ainda mais esse processo, ajudando equipes de segurança a responderem rapidamente a novas ameaças. A ferramenta também se integra com a plataforma Caldera, da MITRE, que já realiza parte desse trabalho, mas de forma mais lenta e detalhada. Com a crescente complexidade dos ataques cibernéticos, a implementação de soluções como o ALOHA pode ser um divisor de águas na proteção de sistemas críticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>