<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Monolock on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/monolock/</link><description>Recent content in Monolock on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 06:59:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/monolock/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ransomware Monolock é supostamente vendido na Dark Web</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-monolock-e-supostamente-vendido-na-dark/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-monolock-e-supostamente-vendido-na-dark/</guid><description>&lt;p>Um novo e sofisticado kit de ferramentas de ransomware, chamado Monolock, foi identificado em fóruns da dark web, gerando preocupação nas comunidades de cibersegurança. Este ransomware é projetado para campanhas de ataque rápidas e automatizadas, apresentando capacidades técnicas avançadas. O Monolock oferece um pacote completo para operações de ransomware, incluindo módulos para automação de comando e controle, escalonamento de privilégios e técnicas de evasão persistente. Além disso, possui ferramentas para deletar cópias de sombra em sistemas-alvo, dificultando estratégias comuns de recuperação de desastres. O kit também conta com recursos anti-análise que evitam a execução em ambientes de segurança. Os operadores do Monolock estão recrutando afiliados com experiência em implantação de malware, oferecendo um programa de afiliados que inclui taxas de registro e uma divisão de lucros. A emergência do Monolock se alinha com a tendência de ransomware como serviço (RaaS), permitindo que grupos criminosos menores tenham acesso a ferramentas avançadas. Especialistas em segurança recomendam que as organizações monitorem indicadores de comprometimento relacionados ao Monolock e mantenham backups offline para se protegerem contra essa nova ameaça.&lt;/p></description></item></channel></rss>