<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Peabody on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/peabody/</link><description>Recent content in Peabody on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:48:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/peabody/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Peabody, MA confirma vazamento de dados de 48 mil residentes</title><link>https://brdefense.center/news/peabody-ma-confirma-vazamento-de-dados-de-48-mil-r/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:48:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/peabody-ma-confirma-vazamento-de-dados-de-48-mil-r/</guid><description>&lt;p>A cidade de Peabody, Massachusetts, notificou 48.004 residentes sobre um vazamento de dados ocorrido em junho de 2025, que comprometeu números de Seguro Social, informações financeiras e carteiras de motorista. O grupo de ransomware Interlock reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 124 GB de dados da rede governamental de Peabody. Embora a cidade tenha confirmado o acesso não autorizado a seus sistemas entre 13 de junho e 8 de julho de 2025, não há confirmação se um resgate foi pago ou como os atacantes conseguiram invadir a rede. Para mitigar os danos, Peabody está oferecendo monitoramento de crédito gratuito aos afetados até 5 de maio de 2026. O Interlock, que começou a operar em outubro de 2024, já reivindicou 41 ataques confirmados, incluindo seis contra entidades governamentais em 2025. Os ataques de ransomware a entidades governamentais nos EUA têm aumentado, comprometendo dados pessoais de mais de 630.000 pessoas em 2025. O impacto desses ataques pode ser severo, resultando em perda de dados, interrupções em serviços essenciais e riscos aumentados de fraudes.&lt;/p></description></item></channel></rss>