<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Extensões Falsas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/extens%C3%B5es-falsas/</link><description>Recent content in Extensões Falsas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 18:59:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/extens%C3%B5es-falsas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Extensões falsas do Chrome podem travar seu navegador e instalar malware</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-falsas-do-chrome-podem-travar-seu-navega/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:59:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-falsas-do-chrome-podem-travar-seu-navega/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético, identificado como uma variante do ClickFix, utiliza uma extensão falsa chamada NexShield, que se apresenta como um bloqueador de anúncios para os navegadores Chrome e Edge. Desenvolvido pelo grupo de ameaças KongTuke, esse ataque é mais sofisticado, pois cria um problema real ao travar o navegador da vítima. Após a instalação, a extensão inicia suas atividades maliciosas uma hora depois, causando uma condição de negação de serviço (DoS) que força o usuário a reiniciar o navegador manualmente. Ao reiniciar, uma mensagem de erro falsa aparece, levando o usuário a copiar um comando no Prompt de Comando do Windows, que, na verdade, instala o ModeloRAT, um trojan de acesso remoto que concede controle total sobre o dispositivo comprometido. Embora os pesquisadores de segurança acreditem que o KongTuke esteja focando principalmente em usuários corporativos, a possibilidade de que indivíduos também sejam alvos no futuro não pode ser descartada. Este ataque destaca a importância de uma vigilância constante e de práticas de segurança cibernética robustas para evitar infecções por malware.&lt;/p></description></item><item><title>Extensões falsas do VSCode roubam criptomoedas e senhas de programadores</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-falsas-do-vscode-roubam-criptomoedas-e-s/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 19:01:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-falsas-do-vscode-roubam-criptomoedas-e-s/</guid><description>&lt;p>Um grupo hacker conhecido como WhiteCobra está atacando desenvolvedores por meio de extensões falsas para editores de código como VSCode, Cursor e Windsurf. Essas extensões maliciosas têm como objetivo roubar credenciais de acesso e carteiras de criptomoedas. A descoberta foi feita pelo programador Zak Cole, que teve sua carteira comprometida após instalar uma extensão que parecia legítima, mas que possuía um número de downloads inflacionado artificialmente. Pesquisadores da Koi Security identificaram pelo menos 24 extensões falsas disponíveis em marketplaces oficiais, como o Visual Studio Marketplace e Open VSX. O malware se adapta ao sistema operacional do usuário, utilizando scripts que baixam um software malicioso, como o LummaStealer, em Windows e um binário Mach-O em macOS. O grupo WhiteCobra é descrito como altamente organizado, capaz de lançar ataques em menos de três horas. Para evitar esses golpes, os programadores devem verificar a autenticidade das extensões, desconfiar de nomes que imitam extensões conhecidas e analisar a quantidade de downloads e avaliações positivas em um curto período.&lt;/p></description></item></channel></rss>