<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tag-150 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tag-150/</link><description>Recent content in Tag-150 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 13:00:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tag-150/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers do TAG-150 Implantam Famílias de Malware Personalizadas para Atacar Organizações</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-do-tag-150-implantam-familias-de-malware-p/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:00:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-do-tag-150-implantam-familias-de-malware-p/</guid><description>&lt;p>Um novo ator de ameaças cibernéticas, conhecido como TAG-150, tem causado estragos desde março de 2025, utilizando uma infraestrutura sofisticada e uma variedade de famílias de malware personalizadas. Pesquisas do Insikt Group revelaram que a estrutura do TAG-150 é dividida em quatro camadas, incluindo servidores de comando e controle (C2) voltados para as vítimas, que gerenciam e implantam malwares como CastleLoader, CastleBot e o recém-descoberto CastleRAT, um trojan de acesso remoto (RAT) com variantes em Python e C. O CastleRAT se destaca pela sua sofisticação técnica, sendo capaz de coletar informações do sistema, executar comandos e evadir detecções. Os ataques geralmente começam com técnicas de phishing, onde vítimas são induzidas a executar comandos PowerShell disfarçados. A taxa de infecção entre as vítimas interativas é alarmante, alcançando 28,7%. Para dificultar a identificação, o TAG-150 utiliza serviços de privacidade e move sua infraestrutura frequentemente. Especialistas recomendam bloquear a infraestrutura identificada e monitorar canais de exfiltração de dados. O grupo deve continuar inovando e desenvolvendo novas famílias de malware, representando uma ameaça crescente para organizações em todo o mundo.&lt;/p></description></item></channel></rss>