<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Defesa Proativa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/defesa-proativa/</link><description>Recent content in Defesa Proativa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 18:57:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/defesa-proativa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Da Defesa Reativa à Proativa O Papel da Inteligência de Ameaças</title><link>https://brdefense.center/news/da-defesa-reativa-a-proativa-o-papel-da-inteligenc/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/da-defesa-reativa-a-proativa-o-papel-da-inteligenc/</guid><description>&lt;p>As equipes de segurança cibernética enfrentam um cenário desafiador, onde a quantidade de alertas e a velocidade das ameaças dificultam a identificação dos riscos mais relevantes. O artigo destaca a importância de uma postura proativa em vez de reativa, enfatizando que a defesa reativa resulta em investigações longas, desperdício de recursos e maior probabilidade de violações. A inteligência de ameaças (TI) é apresentada como uma solução para preencher as lacunas deixadas por operações reativas, fornecendo dados atualizados sobre as atividades dos atacantes. A ferramenta ANY.RUN&amp;rsquo;s Threat Intelligence Lookup permite que analistas enriqueçam alertas com informações contextuais, identifiquem campanhas de malware e ajustem suas defesas de forma mais eficaz. O artigo também ressalta a necessidade de entender o contexto específico de cada setor e região, já que as ameaças não estão distribuídas uniformemente. A visibilidade aprimorada e a capacidade de antecipar ataques são cruciais para que as equipes de segurança se mantenham à frente dos criminosos cibernéticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>