<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Riscos Cibernéticos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/riscos-cibern%C3%A9ticos/</link><description>Recent content in Riscos Cibernéticos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 18:57:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/riscos-cibern%C3%A9ticos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OpenAI admite que novos modelos podem representar alto risco cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/openai-admite-que-novos-modelos-podem-representar/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:57:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-admite-que-novos-modelos-podem-representar/</guid><description>&lt;p>A OpenAI alertou que seus futuros Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) podem representar riscos cibernéticos significativos, potencialmente facilitando o desenvolvimento de exploits zero-day e campanhas de ciberespionagem avançadas. Em um recente comunicado, a empresa destacou que as capacidades cibernéticas de seus modelos estão evoluindo rapidamente, o que, embora possa parecer preocupante, também traz benefícios para a defesa cibernética. Para mitigar esses riscos, a OpenAI está investindo em ferramentas de defesa, controles de acesso e um programa de cibersegurança em camadas. A empresa planeja introduzir um programa que oferecerá aos usuários acesso a capacidades aprimoradas para tarefas de cibersegurança. Além disso, a OpenAI formará um conselho consultivo, o Frontier Risk Council, composto por especialistas em cibersegurança, que ajudará a definir limites entre capacidades úteis e potenciais abusos. A OpenAI também participa do Frontier Model Forum, onde compartilha conhecimentos e melhores práticas com parceiros da indústria, visando identificar como as capacidades de IA podem ser potencialmente armadas e como mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>