<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Droidlock on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/droidlock/</link><description>Recent content in Droidlock on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 12:58:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/droidlock/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware para Android sequestra celular e espiona vítima pela câmera</title><link>https://brdefense.center/news/malware-para-android-sequestra-celular-e-espiona-v/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:58:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-para-android-sequestra-celular-e-espiona-v/</guid><description>&lt;p>Uma nova ameaça de cibersegurança, identificada como DroidLock, está afetando dispositivos Android na Espanha, sequestrando celulares e espionando usuários através da câmera frontal. Detectado pela empresa Zimperium’s zLabs, o malware se espalha por meio de sites falsos, enganando as vítimas com telas de atualização falsas que as levam a entrar em contato com os hackers. Embora se assemelhe a um ransomware, o DroidLock não criptografa arquivos, mas utiliza permissões do dispositivo para alterar senhas e reconfigurar o aparelho, permitindo controle total aos criminosos. Através de uma tecnologia chamada VNC (Virtual Network Computing), os hackers conseguem acessar remotamente o dispositivo, coletando informações sensíveis, como logins e códigos de autenticação, que são enviadas para servidores controlados por eles. A situação é alarmante, especialmente para empresas, onde um simples clique em um link malicioso pode comprometer dados corporativos e a segurança de informações confidenciais. Especialistas alertam que a natureza agressiva do DroidLock pode causar danos significativos, tornando essencial que usuários e empresas adotem medidas de proteção adequadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>