<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Reestruturação Organizacional on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/reestrutura%C3%A7%C3%A3o-organizacional/</link><description>Recent content in Reestruturação Organizacional on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 06:58:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/reestrutura%C3%A7%C3%A3o-organizacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ex-engenheiro da Intel acusado de roubar 18 mil arquivos confidenciais</title><link>https://brdefense.center/news/ex-engenheiro-da-intel-acusado-de-roubar-18-mil-ar/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:58:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ex-engenheiro-da-intel-acusado-de-roubar-18-mil-ar/</guid><description>&lt;p>A Intel está processando o ex-engenheiro de software Jinfeng Luo, que supostamente baixou cerca de 18.000 arquivos confidenciais da empresa após sua demissão em julho de 2025. O incidente destaca os riscos de segurança de dados durante a saída de funcionários e reestruturações organizacionais. Luo, que trabalhava em Seattle, foi demitido em meio a uma redução de força de trabalho que afetou mais de 15.000 empregados globalmente. Segundo a ação judicial, ele tentou transferir arquivos para um disco rígido externo em 23 de julho, mas foi bloqueado pelos sistemas de segurança da Intel. Em 28 de julho, ele conseguiu conectar um dispositivo diferente e baixar os arquivos sensíveis, que tinham marcações de “Top Secret”, violando regulamentos federais de segurança. A Intel está buscando pelo menos US$ 250.000 em danos e uma liminar para impedir a divulgação das informações roubadas. O caso ressalta a necessidade de protocolos mais rigorosos para gerenciar o acesso a dados durante transições de funcionários, levantando questões sobre controles de acesso e práticas de segurança em reestruturações organizacionais.&lt;/p></description></item></channel></rss>