<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lei De Segurança Cibernética on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lei-de-seguran%C3%A7a-cibern%C3%A9tica/</link><description>Recent content in Lei De Segurança Cibernética on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lei-de-seguran%C3%A7a-cibern%C3%A9tica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Austrália registra aumento recorde de ciberataques e alerta para 2026</title><link>https://brdefense.center/news/australia-registra-aumento-recorde-de-ciberataques/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/australia-registra-aumento-recorde-de-ciberataques/</guid><description>&lt;p>A Austrália enfrenta um aumento alarmante de ciberataques, com um crescimento de 50% em crimes cibernéticos em 2025, em comparação ao ano anterior. O governo australiano, com base na Lei de Segurança Cibernética de 2024, prevê que 2026 pode ser ainda mais desafiador, especialmente para setores corporativos e financeiros. Em 2024, cerca de 47 milhões de contas foram comprometidas, e em 2025, 5,7 milhões de acessos indevidos foram registrados. Os dados mais visados pelos hackers incluem nomes de usuário e endereços de e-mail, frequentemente encontrados em mercados clandestinos na dark web. As principais ameaças incluem campanhas de phishing e roubo de identidade. Para combater essa crescente onda de ataques, a Lei de Segurança Cibernética impõe obrigações às empresas, como a notificação de pagamentos de ransomware em até 72 horas e a criação de um Conselho de Revisão de Incidentes Cibernéticos. Além disso, penalidades severas podem ser aplicadas para o mau uso de dados sensíveis, com multas que podem chegar a AU$ 50 milhões.&lt;/p></description></item></channel></rss>