<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraude on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fraude/</link><description>Recent content in Fraude on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 19:16:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fraude/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Polícia da Holanda prende homem por vender acesso a ferramenta de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/policia-da-holanda-prende-homem-por-vender-acesso/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:16:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-da-holanda-prende-homem-por-vender-acesso/</guid><description>&lt;p>A Polícia da Holanda prendeu um homem de 21 anos em Dordrecht, suspeito de vender acesso à ferramenta de automação de phishing JokerOTP, que intercepta senhas temporárias (OTP) para roubo de contas. Esta prisão é a terceira em uma investigação de três anos que resultou na desarticulação da operação JokerOTP em abril de 2025. O serviço malicioso causou perdas financeiras de pelo menos 10 milhões de dólares em mais de 28 mil ataques em 13 países. O suspeito anunciava o acesso à plataforma por meio de chaves de licença em uma conta do Telegram. Os cibercriminosos que se inscreviam no serviço podiam automatizar chamadas para as vítimas, solicitando OTPs e outros dados sensíveis, como PINs e informações de cartões. O bot JokerOTP visava usuários de serviços populares como PayPal e Amazon. A polícia continua a investigação e já identificou dezenas de compradores da ferramenta na Holanda, que serão processados. Especialistas alertam que as vítimas não devem se sentir envergonhadas por caírem em fraudes sofisticadas e devem estar atentas a sinais de golpe, como pedidos urgentes de informações sensíveis. Além disso, recomenda-se que os usuários verifiquem possíveis vazamentos de dados que possam afetá-los.&lt;/p></description></item><item><title>Trabalhadores de TI da Coreia do Norte usam perfis falsos no LinkedIn</title><link>https://brdefense.center/news/trabalhadores-de-ti-da-coreia-do-norte-usam-perfis/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:25:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trabalhadores-de-ti-da-coreia-do-norte-usam-perfis/</guid><description>&lt;p>Recentemente, trabalhadores de TI associados à Coreia do Norte têm utilizado contas reais do LinkedIn de indivíduos que estão imitando para se candidatar a vagas remotas, representando uma escalada nas fraudes. Esses perfis frequentemente possuem e-mails de trabalho verificados e crachás de identidade, o que torna as aplicações fraudulentas mais convincentes. O objetivo é gerar receita para financiar programas de armamento e realizar espionagem ao roubar dados sensíveis. A empresa de cibersegurança Silent Push descreveu o programa de trabalhadores remotos da Coreia do Norte como uma &amp;lsquo;máquina de receita de alto volume&amp;rsquo;. Os trabalhadores transferem criptomoedas através de técnicas de lavagem de dinheiro, como a troca de tokens, para ocultar a origem dos fundos. Para se proteger, indivíduos que suspeitam de roubo de identidade devem alertar suas redes sociais e validar contas de candidatos. A Polícia de Segurança da Noruega também emitiu um alerta sobre casos em que empresas norueguesas foram enganadas a contratar esses trabalhadores. Além disso, uma campanha de engenharia social chamada &amp;lsquo;Contagious Interview&amp;rsquo; tem sido usada para atrair alvos para entrevistas falsas, levando à execução de código malicioso. O cenário é alarmante, pois a Coreia do Norte continua a desenvolver suas capacidades cibernéticas e a explorar vulnerabilidades em empresas ocidentais.&lt;/p></description></item><item><title>Homens de Connecticut são acusados de fraudes em sites de apostas</title><link>https://brdefense.center/news/homens-de-connecticut-sao-acusados-de-fraudes-em-s/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:25:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/homens-de-connecticut-sao-acusados-de-fraudes-em-s/</guid><description>&lt;p>Dois homens de Connecticut, Amitoj Kapoor e Siddharth Lillaney, enfrentam acusações federais por supostamente fraudar sites de apostas online, como FanDuel, em cerca de 3 milhões de dólares ao longo de vários anos. Eles teriam utilizado identidades roubadas de aproximadamente 3.000 vítimas, adquiridas em mercados da dark web e na plataforma de mensagens Telegram. A acusação, que inclui 45 contagens, alega que os réus criaram contas fraudulentas em plataformas de apostas entre abril de 2021 e 2026, visando bônus promocionais oferecidos a novos usuários. Para facilitar a verificação das contas, eles mantinham assinaturas de serviços de verificação de antecedentes. A fraude foi realizada através da transferência de ganhos para cartões virtuais, que eram utilizados para depósitos e retiradas. As acusações incluem conspiração para cometer fraude de identidade, fraude eletrônica, roubo de identidade e lavagem de dinheiro. As autoridades destacam a gravidade do crime, que causou dificuldades significativas às vítimas. O caso ressalta a vulnerabilidade de plataformas de apostas online e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger dados pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>Campanhas de phishing exploram plataformas de nuvem usadas por empresas</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-de-phishing-exploram-plataformas-de-nuve/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:32:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-de-phishing-exploram-plataformas-de-nuve/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da ANY.RUN identificaram um aumento significativo em campanhas de phishing que utilizam plataformas de nuvem legítimas, como Google, Microsoft e Cloudflare, visando o ambiente corporativo. Essas campanhas se aproveitam de vulnerabilidades de segurança para distribuir kits de phishing, contornando sistemas de segurança corporativos e comprometendo contas de funcionários para fraudes financeiras e disseminação de malware. A nova abordagem dos criminosos envolve o uso de URLs de provedores reais e uma entrega padrão em HTML, dificultando a detecção por ferramentas de segurança, que consideram as ações como legítimas. Além disso, os ataques frequentemente utilizam páginas de login falsas, especialmente direcionadas a usuários do Microsoft 365, para coletar dados sensíveis. O problema se agrava, pois a malícia só se revela quando os softwares comprometidos são executados, levando a infecções que podem passar despercebidas até que seja tarde demais. Essa evolução nas táticas de phishing representa um desafio crescente para a segurança cibernética das empresas, exigindo atenção redobrada dos profissionais da área.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento Global de Programas de Investimento Fraudulentos (HYIPs)</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-global-de-programas-de-investimento-fraudu/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:21:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-global-de-programas-de-investimento-fraudu/</guid><description>&lt;p>Os Programas de Investimento de Alto Rendimento (HYIPs) fraudulentos estão crescendo globalmente, oferecendo lucros &amp;lsquo;garantidos&amp;rsquo; que nenhum investimento legítimo pode sustentar. Esses golpes atraem vítimas com promessas de retornos rápidos e elevados, como &amp;lsquo;40% de retorno em 72 horas&amp;rsquo;. No entanto, a maioria dos HYIPs opera como esquemas de Ponzi, onde os primeiros investidores recebem pagamentos iniciais para criar a ilusão de lucro, enquanto os depósitos subsequentes resultam em saques atrasados ou retidos. Em um estudo recente, foram identificados mais de 4.200 sites promovendo esses esquemas fraudulentos, com 485 incidentes registrados apenas em dezembro de 2025, evidenciando a escalabilidade e a persistência dessas fraudes. Os operadores de HYIPs utilizam redes sociais e anúncios pagos para disseminar seus golpes, além de oferecer programas de referência que incentivam as vítimas a recrutar novos investidores. O ciclo típico de um HYIP envolve a criação de plataformas falsas, promoção em redes sociais, construção de confiança com resultados fabricados e, por fim, o bloqueio de saques e o desaparecimento dos operadores. A análise destaca a necessidade de vigilância e educação sobre esses riscos, especialmente em um cenário onde a regulamentação e a proteção ao consumidor são cruciais.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers criam plataforma com IA para checar cartões roubados</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-criam-plataforma-com-ia-para-checar-cartoe/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:23:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-criam-plataforma-com-ia-para-checar-cartoe/</guid><description>&lt;p>Uma nova plataforma ilegal chamada &amp;lsquo;E-Fraud&amp;rsquo; foi descoberta pela empresa de cibersegurança Swarmy, operando no Brasil e utilizando inteligência artificial para verificar cartões de crédito obtidos de forma ilícita. Localizada em um servidor nos Estados Unidos, a plataforma funciona como um hub de crime digital, oferecendo serviços que incluem a validação de cartões roubados. Os usuários podem adquirir créditos para acessar os serviços, com pacotes que variam de R$ 100 a R$ 4 mil. A interface sofisticada sugere um uso avançado de IA, com dashboards que facilitam a integração de sistemas e pagamentos. Além disso, a plataforma utiliza estratégias de marketing que imitam empresas legítimas, criando uma falsa sensação de segurança para os usuários. O E-Fraud também permite transações via QR Codes e oferece bônus em depósitos, dificultando a rastreabilidade financeira. Este cenário evidencia a crescente sofisticação do crime organizado online e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger dados financeiros dos brasileiros.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft introduz recurso de relatório de chamadas no Teams</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-introduz-recurso-de-relatorio-de-chamada/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:26:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-introduz-recurso-de-relatorio-de-chamada/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de uma nova funcionalidade no Teams, chamada &amp;ldquo;Reportar uma Chamada&amp;rdquo;, que permitirá aos usuários sinalizar chamadas suspeitas ou indesejadas como potenciais fraudes ou tentativas de phishing. Este recurso será ativado por padrão e estará disponível para chamadas individuais no Windows, Mac e na versão web do Teams. Ao clicar em &amp;ldquo;Mais opções&amp;rdquo; ao lado de uma chamada, os usuários poderão selecionar &amp;ldquo;Reportar uma Chamada&amp;rdquo; para enviar um relatório. A Microsoft destacou que, atualmente, os usuários não têm uma maneira simples de relatar chamadas suspeitas, o que deixa as organizações sem visibilidade sobre essas ameaças. Quando uma chamada é sinalizada, metadados limitados, como horários, duração e informações de identificação do chamador, serão compartilhados com a organização e com a Microsoft. A funcionalidade começará a ser disponibilizada para clientes de Lançamento Direcionado em meados de março, com conclusão prevista para o final de março, e estará disponível globalmente até o final de abril. Além disso, a Microsoft já havia introduzido outras funcionalidades de segurança no Teams, como a possibilidade de relatar alertas de ameaças falsos positivos e bloquear usuários externos, visando aumentar a proteção contra ataques de engenharia social.&lt;/p></description></item><item><title>Polícia desmantela central de cobranças falsas na Faria Lima</title><link>https://brdefense.center/news/policia-desmantela-central-de-cobrancas-falsas-na/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:07:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-desmantela-central-de-cobrancas-falsas-na/</guid><description>&lt;p>Na última quinta-feira (22), o Departamento Estadual de Investigações Criminais (Deic) de São Paulo desmantelou uma central de cobranças fraudulentas localizada na Avenida Brigadeiro Faria Lima, um dos principais centros financeiros da capital paulista. A operação resultou na prisão de quatro mulheres, que ocupavam cargos de gerência e supervisão, além de outros dez suspeitos que foram levados para depor. A investigação revelou que o grupo utilizava dados de vítimas, especialmente idosos e pessoas vulneráveis, para realizar cobranças de créditos inexistentes, ameaçando-as com bloqueios de CPF e benefícios. Os criminosos operavam de forma híbrida, realizando tanto cobranças legítimas quanto fraudulentas. Documentos e dispositivos eletrônicos foram apreendidos durante a operação, que também se estendeu a um segundo local em Carapicuíba, na Grande São Paulo. Essa ação faz parte da Operação Título Sombrio, focada em investigações sobre lavagem e ocultação de ativos ilícitos por meios eletrônicos.&lt;/p></description></item><item><title>Deepfakes e IA Protegendo Apostadores de Fraudes em Apostas</title><link>https://brdefense.center/news/deepfakes-e-ia-protegendo-apostadores-de-fraudes-e/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:36:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/deepfakes-e-ia-protegendo-apostadores-de-fraudes-e/</guid><description>&lt;p>O mercado de apostas esportivas no Brasil tem crescido significativamente, mas enfrenta um aumento alarmante de fraudes, especialmente com o uso de deepfakes e inteligência artificial (IA). Um relatório da Sumsub revelou que o uso de deepfakes em golpes aumentou 126% em 2025, com 78% das operadoras de apostas relatando casos desse tipo. Os criminosos utilizam deepfakes de celebridades para criar anúncios fraudulentos, enganando apostadores e levando-os a baixar aplicativos maliciosos que parecem legítimos. A biometria surge como uma solução eficaz para combater essas fraudes, permitindo a verificação da identidade dos usuários e dificultando a criação de contas falsas. Apesar das regulamentações implementadas pelo governo, as operadoras ilegais ainda representam um desafio significativo, pois não estão sujeitas a monitoramento e penalidades. A situação exige que as operadoras legais adotem tecnologias avançadas para se manterem à frente dos criminosos, especialmente em um cenário onde a IA está cada vez mais acessível e utilizada para fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Proteja suas férias como funciona o golpe da falsa agência de viagens</title><link>https://brdefense.center/news/proteja-suas-ferias-como-funciona-o-golpe-da-falsa/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:57:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/proteja-suas-ferias-como-funciona-o-golpe-da-falsa/</guid><description>&lt;p>Durante períodos de férias, os golpistas aproveitam para aplicar o golpe da falsa agência de viagens, criando sites que imitam agências legítimas. Esses sites frequentemente apresentam ofertas irresistíveis, como pacotes de resorts a preços muito baixos, utilizando gatilhos mentais de urgência para forçar pagamentos rápidos. O usuário, atraído por essas ofertas, pode acabar fornecendo dados pessoais e financeiros, que são utilizados para fraudes. Para evitar cair nesse tipo de golpe, é essencial ter atenção redobrada. Descontos acima de 50% devem levantar suspeitas, assim como a exigência de pagamentos via Pix ou transferências para CPFs. Verificar a legitimidade da agência através de ferramentas como o Cadastur e consultar o CNPJ no Ministério do Turismo são passos fundamentais. Caso alguém caia no golpe, é recomendado registrar um boletim de ocorrência e tentar reaver o valor pago, embora a recuperação seja difícil devido à rapidez com que os golpistas movimentam o dinheiro. A melhor defesa é o ceticismo e a pesquisa minuciosa antes de qualquer compra.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft Teams adiciona alerta contra falsificação de identidade em chamadas</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-adiciona-alerta-contra-falsificaca/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-adiciona-alerta-contra-falsificaca/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de um novo recurso de segurança no Microsoft Teams, chamado &amp;ldquo;Brand Impersonation Protection&amp;rdquo; (Proteção contra Falsificação de Marca), que visa proteger os usuários contra fraudes em chamadas VoIP. A partir de fevereiro, a ferramenta começará a ser disponibilizada em um canal de distribuição selecionado. O objetivo principal é alertar os usuários sobre chamadas externas que possam utilizar engenharia social para roubar dados. O sistema realiza uma verificação das chamadas recebidas de contatos externos pela primeira vez, identificando possíveis fraudes antes mesmo que a ligação seja atendida. Caso o usuário aceite uma chamada sinalizada como suspeita, os avisos continuarão durante a conversa, caso os sinais de fraude persistam. A Microsoft destaca que essa medida é crucial para proteger informações confidenciais, especialmente em um ambiente corporativo onde o Teams é amplamente utilizado. A expectativa é que essa nova funcionalidade ajude a mitigar ataques de engenharia social, que podem resultar em prejuízos significativos para as empresas, especialmente em fraudes bancárias.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft adiciona proteção contra fraudes em chamadas do Teams</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-protecao-contra-fraudes-em-cham/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-protecao-contra-fraudes-em-cham/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de uma nova funcionalidade de segurança chamada &amp;lsquo;Proteção contra Impersonação de Marca&amp;rsquo; para chamadas no Teams. Essa ferramenta, que será ativada automaticamente em meados de fevereiro, visa alertar os usuários sobre chamadas VoIP de contatos externos que tentam se passar por organizações confiáveis, um método comum em ataques de engenharia social. Ao receber uma chamada de um contato externo pela primeira vez, o sistema verificará sinais de impersonação de marca e emitirá avisos de alto risco antes que a chamada seja atendida. Os usuários terão a opção de aceitar, bloquear ou encerrar chamadas sinalizadas, e os alertas poderão persistir durante a conversa se sinais suspeitos continuarem. Essa atualização é parte do esforço contínuo da Microsoft para melhorar a segurança da identidade do chamador e a colaboração segura. Além disso, a empresa recomenda que os departamentos de TI atualizem seus materiais de treinamento e preparem suas equipes de suporte para responder a perguntas sobre esses novos avisos. Com mais de 320 milhões de usuários mensais, a segurança no Teams se torna uma prioridade, especialmente em um cenário onde fraudes e ataques cibernéticos estão em ascensão.&lt;/p></description></item><item><title>Mercado de garantias no Telegram encerra operações de fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/mercado-de-garantias-no-telegram-encerra-operacoes/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:02:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mercado-de-garantias-no-telegram-encerra-operacoes/</guid><description>&lt;p>Um mercado de garantias baseado no Telegram, conhecido como Tudou Guarantee, está encerrando suas operações, conforme revelado por uma pesquisa da empresa de inteligência em blockchain Elliptic. Estima-se que o Tudou tenha processado mais de US$ 12 bilhões em transações, tornando-se o terceiro maior mercado ilícito da história. Embora suas operações de jogo ainda estejam ativas, a interrupção das transações em grupos públicos sugere uma possível mudança ou fechamento total. O Tudou se destacou como um centro para a venda de dados pessoais roubados, serviços de lavagem de dinheiro e plataformas fraudulentas, atraindo vendedores que anteriormente utilizavam o HuiOne Guarantee, que também foi fechado. A recente prisão do CEO do Prince Group, Chen Zhi, por envolvimento em um esquema de fraude de investimento, pode ter acelerado o declínio do Tudou. A Elliptic observa que, apesar do fechamento, a atividade criminosa provavelmente se dispersará para outros mercados. Em resposta, o governo dos EUA criou a Scam Center Strike Force para combater redes criminosas transnacionais na região, já confiscando US$ 401 milhões em criptomoedas relacionadas a fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Homem da Jordânia se declara culpado por venda de acesso a redes de empresas</title><link>https://brdefense.center/news/homem-da-jordania-se-declara-culpado-por-venda-de/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:02:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/homem-da-jordania-se-declara-culpado-por-venda-de/</guid><description>&lt;p>Feras Khalil Ahmad Albashiti, um homem de 40 anos da Jordânia, se declarou culpado por atuar como um &amp;lsquo;access broker&amp;rsquo;, vendendo acesso a redes de computadores de pelo menos 50 empresas. A extradição de Albashiti foi realizada pelo Departamento de Justiça dos EUA, após sua prisão na Geórgia em julho de 2024. Ele foi acusado de fraude envolvendo credenciais de acesso e sua sentença está marcada para 11 de maio de 2026, podendo enfrentar até 10 anos de prisão e multas que podem chegar a $250.000. A investigação começou em maio de 2023, quando agentes de segurança identificaram Albashiti em um fórum online que vendia malware. Ele foi preso após vender acesso a redes de empresas para um agente disfarçado em troca de criptomoedas. O papel de &amp;lsquo;initial access brokers&amp;rsquo; é crucial no ecossistema do cibercrime, pois eles fornecem credenciais que permitem que outros criminosos realizem ataques, como roubo de dados e ransomware. Recentemente, a Microsoft alertou sobre um broker que está abusando de ferramentas do Windows para carregar malware, destacando a crescente ameaça que esses intermediários representam.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft desmantela serviço de cibercrime RedVDS nos EUA e Reino Unido</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-desmantela-servico-de-cibercrime-redvds/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:59:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-desmantela-servico-de-cibercrime-redvds/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou uma ação legal coordenada nos Estados Unidos e no Reino Unido para desmantelar o serviço de cibercrime RedVDS, que supostamente causou perdas de fraudes na casa dos milhões. O RedVDS oferecia acesso a computadores virtuais descartáveis por apenas US$ 24 por mês, facilitando atividades criminosas como phishing e fraudes financeiras. Desde março de 2025, as atividades relacionadas ao RedVDS resultaram em cerca de US$ 40 milhões em perdas de fraudes nos EUA. O serviço, que operava com software não licenciado, permitia que criminosos operassem de forma anônima e escalável, utilizando ferramentas de inteligência artificial para aprimorar suas fraudes. A Microsoft identificou uma rede global de criminosos utilizando a infraestrutura do RedVDS, que comprometeu mais de 191 mil organizações em diversos setores. A ação da Microsoft é parte de um esforço mais amplo de combate ao cibercrime, visando proteger empresas e indivíduos de fraudes sofisticadas.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramentas de deepfake ainda são ineficazes, aponta pesquisa</title><link>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-deepfake-ainda-sao-ineficazes-apont/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:07:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-deepfake-ainda-sao-ineficazes-apont/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa do Fórum Econômico Mundial (WEF) revelou que, apesar da evolução das ferramentas de deepfake, a maioria delas ainda é fraca em comparação com as contramedidas de segurança adotadas por instituições financeiras e empresas. O estudo analisou 17 programas de deepfake, tanto de código aberto quanto comerciais, entre julho de 2024 e abril de 2025, focando na capacidade desses softwares de contornar algoritmos de reconhecimento facial, especialmente em verificações de identidade &amp;lsquo;know your customer&amp;rsquo; (KYC). Os resultados mostraram que a maioria das ferramentas é superficial e voltada para entretenimento, com apenas uma pequena fração capaz de realizar fraudes de identidade de forma eficaz. Apenas cinco dos programas estudados afetam webcams em tempo real, e somente três conseguem injetar imagens falsas diretamente em feeds de vídeo de reconhecimento facial. Embora os deepfakes possam enganar os olhos humanos, eles ainda enfrentam dificuldades em passar por sistemas de reconhecimento facial, que utilizam metadados e outros dados para validação. A pesquisa sugere que os defensores da segurança estão à frente, já que têm tempo para estudar e melhorar suas defesas, enquanto os criminosos não têm feedback sobre o que precisam aprimorar.&lt;/p></description></item><item><title>Europol prende 34 hackers da Black Axe que roubaram R 37 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/europol-prende-34-hackers-da-black-axe-que-roubara/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:57:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/europol-prende-34-hackers-da-black-axe-que-roubara/</guid><description>&lt;p>Na última sexta-feira, a Europol anunciou a prisão de 34 indivíduos na Espanha, supostamente ligados à organização criminosa internacional Black Axe. Esta operação foi coordenada pela Polícia Nacional da Espanha, em colaboração com o Escritório de Polícia Criminal da Bavária e a Europol, resultando em 28 prisões em Sevilha, três em Madrid, duas em Málaga e uma em Barcelona. A Black Axe é conhecida por uma variedade de crimes, incluindo fraudes cibernéticas, tráfico de drogas, tráfico humano e sequestros, com prejuízos estimados em €5,93 milhões (mais de R$ 37 milhões). Além das prisões, as autoridades congelaram €119.352 (R$ 748 mil) em contas bancárias e apreenderam €66.403 (R$ 416 mil) em dinheiro. O grupo, que teve origem na Nigéria em 1977, possui cerca de 30.000 membros registrados e é envolvido em atividades como lavagem de dinheiro e fraudes de engenharia social. Em julho de 2024, a Interpol já havia confiscado R$ 26 milhões em criptomoedas e itens de luxo em operações relacionadas, resultando em mais de 400 prisões.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware Ghost Tap frauda compras NFC por aproximação com celular</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-ghost-tap-frauda-compras-nfc-por-apro/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-ghost-tap-frauda-compras-nfc-por-apro/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Group-IB identificaram uma nova campanha de malware chamada Ghost Tap, que visa fraudar transações de pagamento por aproximação (NFC) sem a necessidade de acessar fisicamente o cartão bancário das vítimas. O malware se disfarça como aplicativos legítimos de pagamento ou serviços financeiros, permitindo que os atacantes realizem transações fraudulentas remotamente. As vítimas são geralmente convencidas a instalar o aplicativo malicioso por meio de técnicas de smishing e vishing. Uma vez instalado, o malware transmite os dados do cartão para um servidor controlado pelos golpistas, que completam as transações usando terminais de ponto de venda (POS) obtidos ilegalmente. Entre novembro de 2024 e agosto de 2025, aproximadamente R$ 1,9 milhão foram roubados através de um terminal POS promovido no Telegram. Grupos como TX-NFC e X-NFC estão envolvidos na venda do malware, que já resultou em prisões em vários países. Para combater essa ameaça, é essencial unir a educação do usuário com um monitoramento mais rigoroso das fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Deepfakes Riscos e Como se Proteger</title><link>https://brdefense.center/news/deepfakes-riscos-e-como-se-proteger/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:58:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/deepfakes-riscos-e-como-se-proteger/</guid><description>&lt;p>Os deepfakes, conteúdos gerados por inteligência artificial que alteram vídeos e fotos de forma hiper-realista, representam um dos maiores desafios para a segurança digital atualmente. Com um aumento alarmante de 700% em fraudes relacionadas a deepfakes no Brasil, segundo a Sumsub, a manipulação de conteúdo pode ter fins ilícitos, como desinformação e golpes. Personalidades públicas são frequentemente alvo, pois há uma abundância de material audiovisual disponível para a criação desses conteúdos. O advogado Mario Cosac destaca que a desinformação pode impactar decisões importantes, como ocorreu no plebiscito do Brexit, enquanto Augusto Salomon, CEO da StarMind, alerta para a falta de preparo das empresas na adoção de ferramentas de IA. Embora não haja legislação específica no Brasil sobre deepfakes, iniciativas em outros países, como a Dinamarca, propõem que cidadãos tenham controle sobre os direitos de uso de suas imagens. Além disso, a educação digital é vista como uma solução essencial para capacitar a população a lidar com essa nova realidade tecnológica, exigindo um pensamento crítico e habilidades de checagem. O artigo enfatiza a necessidade de uma abordagem multifacetada que inclua regulamentação, tecnologia de detecção e educação para mitigar os riscos associados aos deepfakes.&lt;/p></description></item><item><title>Campanhas de malware afetam 2,2 milhões de usuários de navegadores</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-de-malware-afetam-22-milhoes-de-usuarios/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:57:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-de-malware-afetam-22-milhoes-de-usuarios/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Koi Security revelou que o ator de ameaças por trás das campanhas de extensões de navegador maliciosas ShadyPanda e GhostPoster também está vinculado a uma terceira campanha chamada DarkSpectre, que impactou 2,2 milhões de usuários dos navegadores Google Chrome, Microsoft Edge e Mozilla Firefox. Ao longo de mais de sete anos, essas campanhas afetaram mais de 8,8 milhões de usuários. A ShadyPanda, que visa roubo de dados e fraudes de afiliados, foi identificada como responsável por 5,6 milhões de vítimas, enquanto a GhostPoster foca em usuários do Firefox, injetando códigos maliciosos em ferramentas aparentemente inofensivas. A campanha DarkSpectre, por sua vez, utiliza 18 extensões para coletar informações de reuniões corporativas, como URLs e senhas. As extensões maliciosas foram projetadas para parecer legítimas, acumulando confiança dos usuários antes de ativar comportamentos prejudiciais. A operação está ligada a um ator de ameaças chinês, com indícios de espionagem corporativa e coleta sistemática de inteligência de reuniões.&lt;/p></description></item><item><title>Extensões falsas no Firefox disseminam malware em nova campanha</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-falsas-no-firefox-disseminam-malware-em/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-falsas-no-firefox-disseminam-malware-em/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware, chamada GhostPoster, tem afetado usuários do navegador Firefox ao utilizar logos de 17 extensões legítimas para disseminar um software malicioso. Segundo a Koi Security, essas extensões foram baixadas mais de 50 mil vezes antes de serem desativadas. O malware é projetado para rastrear as atividades dos usuários e realizar fraudes, como sequestrar links de afiliados e injetar códigos de rastreamento. Os hackers se aproveitam de ícones de VPNs, bloqueadores de anúncios e ferramentas populares, como versões falsas do Google Tradutor, para enganar os usuários. Após a instalação, o malware analisa o sistema em busca de um marcador específico e se conecta a um servidor externo, iniciando uma série de ações maliciosas, como a interceptação de links de e-commerce e a criação de perfis falsos no Google Analytics. O software malicioso opera de forma furtiva, com um loader que espera até 48 horas entre as tentativas de busca, dificultando sua detecção. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança dos dados dos usuários e a eficácia das medidas de proteção existentes.&lt;/p></description></item><item><title>Coreia do Sul restringe acesso a cartões SIM com reconhecimento facial</title><link>https://brdefense.center/news/coreia-do-sul-restringe-acesso-a-cartoes-sim-com-r/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 01:26:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/coreia-do-sul-restringe-acesso-a-cartoes-sim-com-r/</guid><description>&lt;p>A Coreia do Sul está implementando um novo sistema de registro de cartões SIM que inclui reconhecimento facial, como resposta ao aumento de fraudes e vazamentos de dados. A medida visa dificultar a criação de contas móveis fraudulentas, que têm proliferado devido ao acesso fácil a dados pessoais roubados. Com a nova política, os usuários deverão apresentar documentos de identidade oficiais e realizar uma verificação facial por meio de aplicativos de operadoras. O Ministério da Ciência e TIC do país argumenta que a simples apresentação de dados pessoais não é mais suficiente para ativar uma linha telefônica, especialmente após uma série de incidentes de vazamento de dados que afetaram mais da metade da população sul-coreana. As operadoras de telecomunicações enfrentaram críticas por falhas de segurança, levando a multas e exigências de compensação aos consumidores. Embora a verificação biométrica possa aumentar a segurança, ela também levanta preocupações sobre a proteção e armazenamento dos dados biométricos. A nova política pode complicar o processo de aquisição de linhas telefônicas, especialmente para usuários temporários ou pré-pagos, mas as autoridades acreditam que é um passo necessário para combater fraudes e proteger os consumidores.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de 62 em fraudes de investimento com uso de IA</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-62-em-fraudes-de-investimento-com-uso-d/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:57:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-62-em-fraudes-de-investimento-com-uso-d/</guid><description>&lt;p>O esquema de fraude de investimento conhecido como Nomani teve um aumento de 62% em suas atividades, conforme dados da ESET. Inicialmente documentado em dezembro de 2024, o Nomani utiliza malvertising em redes sociais, como Facebook e YouTube, além de vídeos de testemunhos gerados por inteligência artificial (IA) para enganar usuários a investirem em produtos inexistentes. Os golpistas solicitam taxas adicionais ou informações pessoais, como documentos de identidade e dados de cartão de crédito, quando as vítimas tentam retirar os lucros prometidos. Além disso, os fraudadores tentam enganar as vítimas novamente, oferecendo ajuda para recuperar os fundos roubados, mas acabam causando mais perdas financeiras. A ESET bloqueou mais de 64 mil URLs únicas associadas a essa ameaça, com a maioria das detecções originando-se de países como República Tcheca, Japão, Eslováquia, Espanha e Polônia. Apesar do aumento geral nas detecções, houve uma queda de 37% nas detecções na segunda metade de 2025, sugerindo que os atacantes estão mudando suas táticas em resposta a esforços de aplicação da lei. O uso de deepfakes de personalidades populares e a melhoria na qualidade dos vídeos gerados por IA tornam a identificação da fraude mais difícil para os usuários.&lt;/p></description></item><item><title>SEC processa empresas por golpe de criptomoeda de US 14 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/sec-processa-empresas-por-golpe-de-criptomoeda-de/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:57:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sec-processa-empresas-por-golpe-de-criptomoeda-de/</guid><description>&lt;p>A Comissão de Valores Mobiliários dos EUA (SEC) apresentou acusações contra várias empresas envolvidas em um esquema de fraude em criptomoedas que lesou investidores em mais de US$ 14 milhões. As plataformas de negociação Morocoin Tech Corp., Berge Blockchain Technology Co., Ltd. e Cirkor Inc., além de clubes de investimento como AI Wealth Inc. e Lane Wealth Inc., foram citadas na denúncia. O golpe foi estruturado em várias etapas, atraindo vítimas por meio de anúncios nas redes sociais e interações em grupos de mensagens, onde os golpistas se passavam por profissionais financeiros, prometendo retornos com base em dicas de investimento geradas por inteligência artificial (IA). Os investidores foram convencidos a depositar fundos em plataformas de negociação falsas, que alegavam ter licenças governamentais. Quando tentaram retirar seus investimentos, foram solicitados a pagar taxas antecipadas. A SEC busca penalidades civis e a devolução dos valores, destacando a gravidade da fraude que afeta investidores de varejo nos EUA.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers atacam folha de pagamento com engenharia social nesta temporada</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-atacam-folha-de-pagamento-com-engenharia-s/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:57:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-atacam-folha-de-pagamento-com-engenharia-s/</guid><description>&lt;p>Durante a temporada de festas, hackers estão intensificando ataques direcionados a sistemas de folha de pagamento, utilizando táticas de engenharia social e chamadas telefônicas para enganar equipes de suporte técnico. De acordo com a Okta Threat Intelligence, esses atacantes estão menos focados em invadir infraestruturas e mais em explorar processos humanos relacionados ao acesso à folha de pagamento. Eles se passam por funcionários legítimos, solicitando redefinições de senha ou alterações de conta, e, uma vez que obtêm acesso, alteram os dados bancários para redirecionar os salários para contas controladas por eles. Essa abordagem permite que os ataques permaneçam sob o radar das autoridades e das empresas, uma vez que os valores desviados parecem pequenos quando analisados individualmente. A tendência crescente de ataques a sistemas de folha de pagamento, especialmente durante períodos de bônus e pagamentos de fim de ano, destaca a necessidade de medidas rigorosas de verificação de identidade para o pessoal de suporte. As organizações devem implementar procedimentos que limitem o acesso a aplicativos sensíveis e aumentar a vigilância sobre solicitações incomuns, a fim de mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Visa e Akamai se unem para combater fraudes em compras online</title><link>https://brdefense.center/news/visa-e-akamai-se-unem-para-combater-fraudes-em-com/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/visa-e-akamai-se-unem-para-combater-fraudes-em-com/</guid><description>&lt;p>A Visa e a Akamai Technologies firmaram uma parceria para combater fraudes em transações realizadas por meio de assistentes de inteligência artificial (IA). Com o aumento do uso de IA em compras online, surgem novas vulnerabilidades que podem ser exploradas por agentes maliciosos. Para mitigar esses riscos, as empresas implementaram o Protocolo de Agente Confiável (TAP) da Visa, que, em conjunto com a inteligência de ameaças da Akamai, garante a autenticidade do agente de IA envolvido na transação. O TAP utiliza reconhecimento profundo de usuários e inteligência comportamental para assegurar que as transações sejam realizadas por humanos e não por bots maliciosos. Além disso, a Visa introduziu a ferramenta Comércio Inteligente, que oferece suporte a desenvolvedores na criação de experiências de compra seguras. O relatório da Akamai de 2025 revelou um aumento de 300% no tráfego de bots de IA, destacando a urgência de soluções eficazes. O TAP promete uma implementação simples, com mudanças mínimas na infraestrutura existente, e proteção de ponta a ponta para os pagamentos, assegurando que as transações sejam realizadas conforme as instruções do comprador.&lt;/p></description></item><item><title>Autoridades nigerianas prendem suspeitos de fraudes na internet</title><link>https://brdefense.center/news/autoridades-nigerianas-prendem-suspeitos-de-fraude/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/autoridades-nigerianas-prendem-suspeitos-de-fraude/</guid><description>&lt;p>As autoridades da Nigéria anunciaram a prisão de três suspeitos de fraudes na internet, envolvidos em ataques de phishing que visavam grandes corporações, incluindo o desenvolvedor do esquema RaccoonO365, um serviço de phishing como serviço (PhaaS). O principal suspeito, Okitipi Samuel, também conhecido como Moses Felix, é acusado de operar um canal no Telegram onde vendia links de phishing em troca de criptomoedas e hospedava portais de login fraudulentos utilizando credenciais de e-mail roubadas. A investigação, realizada em colaboração com a Microsoft e o FBI, resultou na apreensão de laptops e dispositivos móveis relacionados à operação. O RaccoonO365 é um grupo motivado financeiramente que permite a coleta de credenciais ao criar páginas de phishing que imitam os logins do Microsoft 365. Desde julho de 2024, estima-se que o esquema tenha levado ao roubo de pelo menos 5.000 credenciais de usuários em 94 países. A Microsoft, em uma ação civil, processou indivíduos envolvidos na operação, destacando o impacto financeiro e as violações de propriedade intelectual resultantes desses crimes cibernéticos. Além disso, a Google também está processando operadores de outro serviço PhaaS, o Darcula, que tem causado uma onda de smishing nos EUA.&lt;/p></description></item><item><title>Análise das Ameaças Cibernéticas da Semana Novas Táticas e Incidentes</title><link>https://brdefense.center/news/analise-das-ameacas-ciberneticas-da-semana-novas-t/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/analise-das-ameacas-ciberneticas-da-semana-novas-t/</guid><description>&lt;p>O boletim semanal de ameaças cibernéticas destaca a evolução das táticas de ataque, com um foco em um esquema de fraude internacional desmantelado na Ucrânia, onde mais de 400 vítimas perderam mais de €10 milhões. As autoridades europeias, em colaboração com a Eurojust, prenderam 12 suspeitos envolvidos em call centers que enganavam vítimas, utilizando técnicas como a simulação de policiais para obter informações bancárias. Além disso, o governo do Reino Unido está pressionando a Apple e o Google a implementar sistemas de bloqueio de nudez em dispositivos móveis, visando proteger crianças. Outra ameaça emergente é o malware SantaStealer, que coleta dados sensíveis e opera de forma modular, dificultando a detecção. O artigo também menciona a resiliência de provedores de Bulletproof Hosting, que permitem que criminosos cibernéticos operem com agilidade. Por fim, novas técnicas de engenharia social, como o ataque GhostPairing, estão sendo utilizadas para sequestrar contas do WhatsApp, destacando a necessidade de vigilância constante. O cenário cibernético continua a se transformar rapidamente, exigindo atenção das organizações para mitigar riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Ex-funcionário da Accenture é acusado de fraude em segurança na nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/ex-funcionario-da-accenture-e-acusado-de-fraude-em/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 01:14:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ex-funcionario-da-accenture-e-acusado-de-fraude-em/</guid><description>&lt;p>Um ex-gerente de produtos da Accenture, identificado como Hilmer, foi acusado pelo Departamento de Justiça dos EUA (DoJ) de fraudes relacionadas à segurança em produtos de nuvem. Ele é acusado de ter enganado clientes do governo sobre as medidas de segurança da plataforma de nuvem da Accenture, que não atendia aos requisitos do programa FedRAMP, utilizado por agências federais para garantir a segurança de produtos e serviços em nuvem. Hilmer teria feito representações falsas para induzir o Exército dos EUA a patrocinar a plataforma para uma autorização provisória do Departamento de Defesa. As acusações incluem duas contagens de fraude eletrônica, uma de fraude governamental e duas de obstrução de auditoria federal. Se condenado, ele pode enfrentar até 20 anos de prisão por fraude eletrônica. A Accenture declarou que trouxe a questão à atenção do governo após uma revisão interna e está cooperando com a investigação. Este caso levanta preocupações sobre a conformidade de segurança em serviços de nuvem, especialmente em contratos governamentais, onde a integridade e a segurança dos dados são cruciais.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe do cartão trocado se espalha pelo Brasil saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-cartao-trocado-se-espalha-pelo-brasil-sai/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-cartao-trocado-se-espalha-pelo-brasil-sai/</guid><description>&lt;p>O &amp;lsquo;golpe do cartão trocado&amp;rsquo; é uma nova modalidade de fraude que vem se espalhando pelo Brasil, onde criminosos trocam o cartão de crédito da vítima por um idêntico, utilizando-o para realizar compras até que o golpe seja descoberto. Um caso notório ocorreu com Lucas Hiroshi, um influenciador digital que perdeu R$ 4.000 após ser enganado por um ambulante em São Paulo. O golpe se deu quando o vendedor alegou que a função de aproximação da maquininha não estava funcionando e pediu o cartão físico. Durante o processo de pagamento, o cartão foi trocado por um semelhante, resultando em compras fraudulentas. Para se proteger, especialistas recomendam que os consumidores nunca entreguem o cartão ao vendedor, verifiquem sempre o visor da maquininha e monitorem suas faturas regularmente. Além disso, é aconselhável desativar o pagamento por aproximação se o cartão não for utilizado com frequência. O aumento desse tipo de golpe destaca a necessidade de atenção redobrada ao usar cartões de crédito e débito em transações cotidianas.&lt;/p></description></item><item><title>Riscos de Segurança Cibernética Durante as Compras de Fim de Ano</title><link>https://brdefense.center/news/riscos-de-seguranca-cibernetica-durante-as-compras/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/riscos-de-seguranca-cibernetica-durante-as-compras/</guid><description>&lt;p>O período de festas, especialmente em torno do Black Friday e do Natal, intensifica os riscos de segurança cibernética, com ataques automatizados visando fraudes e tentativas de acesso a contas. Relatórios da indústria indicam que ataques como credential stuffing e roubo de credenciais aumentam significativamente, pois os atacantes utilizam listas de nomes de usuário e senhas vazadas para acessar portais de login de varejistas. O histórico de violações, como o caso da Target em 2013, destaca a importância de proteger não apenas as contas internas, mas também as credenciais de terceiros. Para mitigar esses riscos, recomenda-se a implementação de autenticação multifator (MFA) adaptativa, que equilibra a segurança com a experiência do usuário. Além disso, é crucial bloquear credenciais comprometidas e adotar práticas de gerenciamento de senhas que priorizem a segurança sem sobrecarregar os usuários. O artigo também enfatiza a importância de testar procedimentos de failover para garantir a continuidade operacional durante picos de vendas. Ferramentas como o Specops Password Policy podem ajudar a prevenir abusos de credenciais, oferecendo controles eficazes antes das semanas de pico de vendas.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe da Tarefa cresce 75 e se torna principal ameaça no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-da-tarefa-cresce-75-e-se-torna-principal-ame/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:01:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-da-tarefa-cresce-75-e-se-torna-principal-ame/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Redbelt Security revelou um aumento alarmante de 75% no Golpe da Tarefa, também conhecido como Golpe das Missões ou da Renda Extra, que se tornou uma das principais ameaças cibernéticas no Brasil. Em setembro de 2024, foram identificados 128 grupos ativos na deep web, um salto significativo em relação aos 73 grupos do ano anterior. Essa fraude, originada no sudeste asiático, foi adaptada ao contexto brasileiro, utilizando plataformas como Telegram e WhatsApp para atrair vítimas com propostas de trabalho temporário e pequenas tarefas remuneradas. Inicialmente, os golpistas oferecem pagamentos baixos para criar confiança, mas logo começam a exigir depósitos progressivos, levando a perdas financeiras significativas. O golpe evoluiu para uma fraude híbrida, combinando phishing, engenharia social e distribuição de malwares, incluindo trojans que podem comprometer dispositivos móveis. Os criminosos se aproveitam da reputação de grandes marcas para enganar as vítimas, o que também prejudica a imagem dessas empresas. A situação exige uma resposta não apenas em termos de segurança digital, mas também de educação social, para que os usuários aprendam a desconfiar de ofertas que parecem boas demais para serem verdade.&lt;/p></description></item><item><title>Aplicativos fraudulentos para Mac exploram marcas do Google e OpenAI</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativos-fraudulentos-para-mac-exploram-marcas/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:59:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativos-fraudulentos-para-mac-exploram-marcas/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a segurança da App Store da Apple foi colocada em xeque após a descoberta de aplicativos fraudulentos que imitam produtos de inteligência artificial da Google e OpenAI. O desenvolvedor Neural Techlabs tem sido identificado como responsável pela publicação repetida de aplicativos que utilizam logotipos, nomes e interfaces semelhantes aos softwares legítimos, como o Google Gemini e o ChatGPT. Apesar de algumas dessas aplicações terem sido removidas anteriormente por infrações de propriedade intelectual, novas versões continuam a surgir, evidenciando falhas no processo de revisão da Apple. Os aplicativos, como &amp;lsquo;AI Chat Bot for Google Gemini&amp;rsquo;, criam confusão entre os usuários e podem expô-los a riscos de segurança, como a interação com informações sensíveis. A persistência dessas violações levanta preocupações sobre a eficácia das medidas de segurança da Apple e a necessidade de os usuários verificarem as credenciais dos desenvolvedores antes de baixar aplicativos. A situação destaca a vulnerabilidade do ecossistema da App Store e a importância de uma vigilância contínua contra fraudes digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Malware para Android ataca aplicativos bancários e permite fraudes em tempo real</title><link>https://brdefense.center/news/malware-para-android-ataca-aplicativos-bancarios-e/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-para-android-ataca-aplicativos-bancarios-e/</guid><description>&lt;p>Um novo malware para Android, denominado Albiriox, está gerando preocupações entre especialistas em cibersegurança. Este software malicioso opera como um modelo MaaS (Malware as a Service) e é projetado para realizar fraudes em tempo real, utilizando dados bancários das vítimas. O Albiriox foi identificado em fóruns de cibercrime de língua russa e possui recursos avançados que permitem manipular a tela do dispositivo de forma automatizada e imperceptível.&lt;/p>
&lt;p>O malware já possui uma lista pré-programada com mais de 400 aplicativos visados, principalmente voltados para finanças, como bancos e carteiras de criptomoedas. Desde sua detecção em setembro, o Albiriox tem evoluído, utilizando táticas de phishing para infectar dispositivos, como o envio de mensagens SMS com links encurtados que redirecionam para aplicativos falsos. Uma vez instalado, o malware consegue controlar o dispositivo em tempo real, coletando informações sensíveis e burlando métodos tradicionais de autenticação.&lt;/p></description></item><item><title>Governo indiano exige instalação de app de cibersegurança em celulares</title><link>https://brdefense.center/news/governo-indiano-exige-instalacao-de-app-de-ciberse/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-indiano-exige-instalacao-de-app-de-ciberse/</guid><description>&lt;p>O Ministério das Telecomunicações da Índia determinou que fabricantes de dispositivos móveis instalem obrigatoriamente o aplicativo Sanchar Saathi em todos os novos smartphones dentro de um prazo de 90 dias. Este aplicativo, que não pode ser desinstalado ou desativado, permite que os usuários relatem fraudes, spam e links maliciosos, além de bloquear aparelhos roubados e verificar conexões móveis em seu nome. Uma das funcionalidades principais é a possibilidade de reportar chamadas internacionais fraudulentas que se disfarçam como chamadas nacionais. Desde seu lançamento em maio de 2023, o Sanchar Saathi já foi instalado mais de 11,4 milhões de vezes e ajudou a bloquear 4,2 milhões de dispositivos perdidos. A medida visa combater ameaças à cibersegurança nas telecomunicações, como o uso de números IMEI falsificados. A iniciativa coloca a Índia ao lado de países como a Rússia, que também impôs a pré-instalação de aplicativos governamentais em dispositivos móveis, levantando preocupações sobre privacidade e vigilância.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware Albiriox ameaça dispositivos Android com fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-albiriox-ameaca-dispositivos-android/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-albiriox-ameaca-dispositivos-android/</guid><description>&lt;p>Um novo malware para Android, chamado Albiriox, foi identificado como parte de um modelo de malware-as-a-service (MaaS), oferecendo uma gama completa de funcionalidades para facilitar fraudes em dispositivos. O malware contém uma lista codificada de mais de 400 aplicativos, incluindo bancos e plataformas de criptomoedas. Os pesquisadores da Cleafy relataram que o Albiriox é distribuído por meio de aplicativos dropper, utilizando técnicas de engenharia social para enganar os usuários. Uma vez instalado, o malware solicita permissões para instalar outros aplicativos, permitindo o controle remoto do dispositivo. O Albiriox utiliza uma conexão TCP não criptografada para comunicação com o comando e controle (C2), permitindo que os atacantes executem comandos remotamente e capturem informações sensíveis. Além disso, o malware é capaz de realizar ataques de sobreposição em aplicativos bancários, roubando credenciais sem que os usuários percebam. A ameaça é particularmente relevante para usuários na Áustria, onde campanhas específicas foram observadas. A disseminação de ferramentas de cibercrime como o Albiriox representa um risco crescente para a segurança dos dispositivos móveis, especialmente em um cenário onde a fraude em dispositivos está se tornando cada vez mais sofisticada.&lt;/p></description></item><item><title>Golpistas criam 180 sites falsos por hora no Brasil nesta Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-criam-180-sites-falsos-por-hora-no-brasi/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:58:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-criam-180-sites-falsos-por-hora-no-brasi/</guid><description>&lt;p>Durante a Black Friday de 2025, o Brasil enfrenta um aumento alarmante de sites falsos criados por cibercriminosos, com uma média de 180 novas páginas fraudulentas surgindo a cada hora. Segundo a Redbelt Security, entre 1 e 24 de novembro, foram identificadas 5.125 páginas golpistas, e esse número pode ultrapassar 6.000 até a data oficial da promoção. Os golpistas estão clonando sites de grandes varejistas, como Havan e Shopee, oferecendo produtos populares com descontos exagerados para atrair vítimas desatentas. O crescimento de 96% na criação de sites fraudulentos na semana anterior à Black Friday indica uma profissionalização dos golpes, potencializada pelo uso de inteligência artificial para automatizar processos. Especialistas recomendam que os consumidores desconfiem de ofertas muito abaixo do preço médio e verifiquem sempre a URL dos sites antes de realizar compras. A ativação da autenticação em dois fatores e o monitoramento de atividades bancárias também são medidas recomendadas para evitar fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Hacker que invadiu conta de Obama é condenado a pagar R 28,8 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-que-invadiu-conta-de-obama-e-condenado-a-pa/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:59:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-que-invadiu-conta-de-obama-e-condenado-a-pa/</guid><description>&lt;p>Joseph James O’Connor, um hacker britânico de 26 anos, foi condenado a pagar aproximadamente R$ 28,8 milhões em Bitcoin por sua participação em um ataque ao Twitter (atualmente X) em 2020. O ataque comprometeu contas de várias figuras públicas, incluindo Barack Obama, Joe Biden e Elon Musk, e envolveu fraudes com criptomoedas. O’Connor foi extraditado da Espanha para os Estados Unidos, onde já cumpria uma pena de cinco anos de prisão por crimes como invasão de computadores e extorsão. O Serviço de Promotoria da Coroa Britânica obteve uma ordem de recuperação civil para apreender 42 bitcoins e outros ativos relacionados ao crime. O promotor Adrian Foster destacou a importância de garantir que criminosos não se beneficiem de suas ações, mesmo que não sejam condenados no Reino Unido. O incidente levantou preocupações sobre a segurança das contas verificadas no Twitter, levando a plataforma a restringir o acesso a essas contas até que a situação fosse resolvida.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes npm maliciosos utilizam serviço de cloaking para fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-utilizam-servico-de-cloakin/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:59:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-utilizam-servico-de-cloakin/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um conjunto de sete pacotes npm maliciosos publicados por um ator de ameaça conhecido como &amp;lsquo;dino_reborn&amp;rsquo; entre setembro e novembro de 2025. Esses pacotes utilizam um serviço de cloaking chamado Adspect para distinguir entre vítimas reais e pesquisadores de segurança, redirecionando as vítimas para sites fraudulentos relacionados a criptomoedas. Se um visitante é identificado como vítima, ele é levado a um site malicioso após interagir com um CAPTCHA falso. Se o visitante é um pesquisador, ele é apresentado a uma página de engano sem funcionalidades maliciosas. Seis dos pacotes contêm um malware de 39kB que captura impressões digitais do sistema e impede a análise do código-fonte. O uso do Adspect é notável, pois combina cloaking de tráfego e controles anti-pesquisa em pacotes de código aberto, permitindo que o ator de ameaça distribua um kit de ferramentas de controle de tráfego. O impacto potencial inclui roubo de ativos digitais e a possibilidade de comprometer a segurança de desenvolvedores que utilizam npm, uma plataforma amplamente utilizada no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>EUA lançam força-tarefa para combater fraudes em criptomoedas no Sudeste Asiático</title><link>https://brdefense.center/news/eua-lancam-forca-tarefa-para-combater-fraudes-em-c/</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 18:57:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eua-lancam-forca-tarefa-para-combater-fraudes-em-c/</guid><description>&lt;p>Os Estados Unidos criaram uma força-tarefa, denominada &amp;lsquo;Strike Force&amp;rsquo;, para combater fraudes relacionadas a criptomoedas que operam a partir do Sudeste Asiático, especialmente em países como Mianmar, Camboja e Laos. Nos últimos cinco anos, redes organizadas têm enganado cidadãos americanos, resultando em perdas de bilhões de dólares. A força-tarefa, que envolve várias agências federais, como o Departamento de Justiça e o FBI, utilizará investigações, processos criminais, sanções e apreensões para desmantelar essas operações e buscar restituição para as vítimas. Até agora, foram apreendidos mais de 401 milhões de dólares em criptomoedas de operações fraudulentas. Além disso, a força-tarefa está colaborando com autoridades locais, como a Polícia Real da Tailândia, para combater centros de fraudes. Grupos criminosos transnacionais, incluindo organizações chinesas, estão envolvidos na coordenação dessas fraudes, que também estão ligadas a atividades de tráfico humano e conflitos armados na região. O aumento das fraudes em investimentos em criptomoedas tem sido alarmante, com o Serviço Secreto dos EUA relatando cerca de 3.000 vítimas apenas no ano fiscal de 2025. A iniciativa reflete o compromisso dos EUA em se tornar um centro global para a indústria de criptomoedas, ao mesmo tempo em que protege seus cidadãos de fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Indivíduos se declaram culpados por fraudes de TI ligadas à Coreia do Norte</title><link>https://brdefense.center/news/individuos-se-declaram-culpados-por-fraudes-de-ti/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:56:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/individuos-se-declaram-culpados-por-fraudes-de-ti/</guid><description>&lt;p>O Departamento de Justiça dos EUA anunciou que cinco indivíduos se declararam culpados por ajudar a Coreia do Norte em esquemas de geração de receita ilícita, violando sanções internacionais. Os acusados, entre 24 e 34 anos, facilitaram fraudes envolvendo trabalhadores de tecnologia da informação (TI) que se apresentavam como cidadãos americanos para obter empregos em empresas dos EUA. Entre as ações fraudulentas, destacam-se a utilização de identidades falsas, a instalação de software de acesso remoto em laptops e a realização de testes de drogas em nome dos trabalhadores. Um dos réus, Oleksandr Didenko, também foi acusado de roubo de identidade e operou um site para vender identidades roubadas. O esquema resultou em mais de 2,2 milhões de dólares em receita para o regime norte-coreano e comprometeu a identidade de mais de 18 cidadãos americanos. Além disso, o DoJ está buscando confiscar mais de 15 milhões de dólares em criptomoedas relacionadas a atividades de hackers associados à Coreia do Norte, que realizaram diversos roubos em plataformas de moeda virtual. Essas ações refletem os esforços contínuos do governo dos EUA para combater as operações de TI e hacking da Coreia do Norte, que têm sido utilizadas para financiar seu programa nuclear.&lt;/p></description></item><item><title>Google processa grupo chinês por golpe de SMS bilionário</title><link>https://brdefense.center/news/google-processa-grupo-chines-por-golpe-de-sms-bili/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-processa-grupo-chines-por-golpe-de-sms-bili/</guid><description>&lt;p>A Google entrou com um processo judicial no distrito de Nova York contra um grupo de hackers da China, conhecido por operar uma plataforma de phishing-as-a-service (PhaaS) chamada Lighthouse. Este grupo é acusado de realizar golpes massivos de smishing, afetando mais de 1 milhão de usuários em 120 países, utilizando a confiança em marcas como E-ZPass e USPS para enganar as vítimas. Os golpistas exploraram a reputação da Google e de outras empresas, criando sites fraudulentos que imitavam suas marcas, resultando em lucros estimados em até US$ 1 bilhão nos últimos três anos. A empresa está tomando medidas legais para desmantelar essa infraestrutura criminosa, com base em leis anticorrupção e de fraude computacional. A operação, conhecida como Smishing Triad, está ligada a mais de 17.500 domínios de phishing e comprometeu entre 12,7 milhões e 115 milhões de pagamentos por cartão nos Estados Unidos entre julho de 2023 e outubro de 2024. A evolução das ferramentas de cibercrime, como o Ghost Tap, também foi destacada, permitindo que os golpistas adicionassem detalhes de cartões de crédito a carteiras digitais em dispositivos móveis.&lt;/p></description></item><item><title>VoP entra em vigor milhões de empresas da UE não estão preparadas</title><link>https://brdefense.center/news/vop-entra-em-vigor-milhoes-de-empresas-da-ue-nao-e/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:59:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vop-entra-em-vigor-milhoes-de-empresas-da-ue-nao-e/</guid><description>&lt;p>A partir de 9 de outubro de 2025, a União Europeia implementará a verificação de pagador (VoP), exigindo que todos os pagamentos em euros passem por uma checagem de nome. Isso significa que o nome do titular da conta deve corresponder ao IBAN antes que o dinheiro seja transferido. Essa medida visa combater fraudes crescentes, como os golpes de pagamento por autorização (APP), que custaram mais de €2,4 bilhões às empresas da UE em 2024. O VoP funcionará como um &amp;lsquo;bouncer&amp;rsquo; para pagamentos, alertando sobre discrepâncias antes que os fundos sejam enviados. Embora a medida tenha sido inspirada em um sistema britânico semelhante, sua implementação na UE será obrigatória desde o início, afetando cerca de 3.000 bancos e provedores de serviços de pagamento. As empresas precisarão garantir que seus registros de fornecedores sejam precisos e consistentes para evitar atrasos nas transações. A falta de conscientização sobre o VoP, especialmente entre empresas fora da zona do euro, pode resultar em complicações financeiras significativas.&lt;/p></description></item><item><title>PF solicita extradição de suspeitos de ciberataque que desviou R 813 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/pf-solicita-extradicao-de-suspeitos-de-ciberataque/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:04:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pf-solicita-extradicao-de-suspeitos-de-ciberataque/</guid><description>&lt;p>A Polícia Federal (PF) do Brasil requisitou a extradição de oito indivíduos presos no exterior, envolvidos em um ciberataque que resultou no desvio de R$ 813 milhões através do sistema de pagamentos Pix. O ataque, que teve início em julho, foi direcionado à empresa C&amp;amp;M Software, responsável por serviços tecnológicos para instituições financeiras. A operação, denominada Magna Fraus, culminou na prisão de 21 pessoas, sendo que 13 foram detidas no Brasil e 8 no exterior, com a colaboração da Interpol. Os criminosos utilizaram técnicas avançadas para contornar os sistemas de segurança, dificultando o rastreamento das transações fraudulentas. Além das prisões, a PF apreendeu 15 veículos de luxo e bloqueou 26 imóveis, além de encontrar mais de R$ 1 milhão em criptomoedas. As autoridades consideram essa operação um marco no combate ao crime cibernético no Brasil, dada a magnitude do impacto no sistema de pagamentos instantâneos do país.&lt;/p></description></item><item><title>Fraude massiva clonou cartões de 4,3 milhões de pessoas em 193 países</title><link>https://brdefense.center/news/fraude-massiva-clonou-cartoes-de-43-milhoes-de-pes/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:02:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fraude-massiva-clonou-cartoes-de-43-milhoes-de-pes/</guid><description>&lt;p>Uma operação internacional chamada Chargeback desmantelou um esquema de fraude que afetou 4,3 milhões de pessoas em 193 países, resultando em um prejuízo estimado de mais de 300 milhões de euros (cerca de 1,8 bilhões de reais). As investigações, que contaram com a colaboração de autoridades de países como Alemanha, EUA, Canadá e outros, revelaram três redes criminosas que utilizavam dados de cartões de crédito para criar assinaturas falsas em sites de pornografia e serviços de streaming entre 2016 e 2021. Os criminosos, que se apresentavam como operadores de redes e gestores de risco, usaram a infraestrutura de quatro empresas de pagamento na Alemanha para lavar dinheiro. A operação resultou na prisão de 18 suspeitos, incluindo cinco executivos de empresas de pagamento. A polícia apreendeu bens avaliados em mais de 35 milhões de euros na Alemanha, além de veículos de luxo e criptomoedas em Luxemburgo. Este caso destaca a vulnerabilidade das plataformas de pagamento e a necessidade de medidas de segurança mais rigorosas para proteger os consumidores contra fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Aplicativos Android maliciosos atingem 42 milhões de downloads</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativos-android-maliciosos-atingem-42-milhoes/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativos-android-maliciosos-atingem-42-milhoes/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Zscaler revela que 239 aplicativos maliciosos para Android disponíveis no Google Play foram baixados 42 milhões de vezes, expondo milhões de usuários a riscos financeiros. Esses aplicativos, frequentemente disfarçados como ferramentas de produtividade, têm facilitado fraudes por meio de pagamentos móveis, utilizando técnicas de engenharia social como phishing e smishing. A pesquisa indica um aumento de 67% nas transações de malware para Android em relação ao ano anterior, com o adware representando 69% das detecções. O setor de energia foi o mais afetado, com um aumento de 387% nas tentativas de ataque. Além disso, os ataques a dispositivos IoT e roteadores também cresceram, com os Estados Unidos sendo o país mais visado. O relatório destaca a necessidade urgente de uma abordagem de segurança em camadas, como o modelo Zero Trust, para mitigar esses riscos. Para proteger os dispositivos, recomenda-se manter o software atualizado, usar aplicativos antivírus confiáveis e revisar cuidadosamente as permissões dos aplicativos.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe do falso advogado causa prejuízo de R 8 milhões a vítimas</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-falso-advogado-causa-prejuizo-de-r-8-milh/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-falso-advogado-causa-prejuizo-de-r-8-milh/</guid><description>&lt;p>Uma operação conjunta da Polícia Civil do Distrito Federal e de São Paulo resultou na prisão de seis pessoas envolvidas no golpe do &amp;lsquo;falso advogado&amp;rsquo;, que já causou um prejuízo superior a R$ 8 milhões a cerca de 100 vítimas em diferentes estados brasileiros, incluindo São Paulo, Brasília e Minas Gerais. O golpe consiste na abordagem de criminosos que se passam por advogados, alegando que a vítima ganhou uma ação judicial e solicitando transferências bancárias urgentes para cobrir custos fictícios. A investigação, que durou seis meses, revelou que a quadrilha utilizava ferramentas tecnológicas para selecionar alvos e aplicar suas fraudes. Além disso, a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB-RJ) entrou com uma ação civil contra a Meta, responsável pelo WhatsApp, devido a falhas na desativação de contas, que permitem que criminosos continuem utilizando perfis mesmo após o cancelamento do número. Para evitar cair nesse tipo de golpe, especialistas recomendam desconfiar de mensagens urgentes e verificar informações diretamente com órgãos oficiais antes de realizar qualquer pagamento.&lt;/p></description></item><item><title>Nove pessoas são presas por lavagem de dinheiro com criptomoedas na Europa</title><link>https://brdefense.center/news/nove-pessoas-sao-presas-por-lavagem-de-dinheiro-co/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nove-pessoas-sao-presas-por-lavagem-de-dinheiro-co/</guid><description>&lt;p>Uma operação coordenada de aplicação da lei resultou na prisão de nove indivíduos envolvidos em uma rede de lavagem de dinheiro com criptomoedas, que enganou vítimas em um total de €600 milhões (aproximadamente $688 milhões). A ação, realizada entre 27 e 29 de outubro, abrangeu países como Chipre, Espanha e Alemanha, com o apoio de agências de outros países europeus, incluindo França e Bélgica. Os suspeitos foram acusados de criar plataformas de investimento em criptomoedas fraudulentas que prometiam altos retornos, atraindo vítimas por meio de publicidade em redes sociais, chamadas frias e depoimentos falsos. Após os investimentos, os ativos eram lavados utilizando tecnologia de blockchain. A investigação começou após reclamações de vítimas que não conseguiam recuperar seus investimentos, levando às prisões e apreensões de €800.000 em contas bancárias, €415.000 em criptomoedas e €300.000 em dinheiro. A Europol destacou que o uso criminoso de criptomoedas está se tornando cada vez mais profissional e organizado, exigindo uma resposta colaborativa e eficaz das autoridades.&lt;/p></description></item><item><title>Polícia Federal investiga desvio de R 813 milhões no Pix</title><link>https://brdefense.center/news/policia-federal-investiga-desvio-de-r-813-milhoes/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:02:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-federal-investiga-desvio-de-r-813-milhoes/</guid><description>&lt;p>A Polícia Federal (PF) deu início à segunda fase da operação Magna Fraus, que investiga um esquema criminoso responsável pelo desvio de aproximadamente R$ 813 milhões em transações realizadas via Pix. A operação, que conta com o apoio do Cyber GAECO do Ministério Público de São Paulo, está cumprindo 42 mandados de busca e apreensão e 26 mandados de prisão em diversas cidades do Brasil, incluindo Goiânia, Brasília e São Paulo. Além disso, a PF bloqueou bens e valores do grupo investigado que somam até R$ 640 milhões. A investigação se estende além das fronteiras brasileiras, com a colaboração de autoridades internacionais, incluindo a Interpol e polícias de Espanha, Argentina e Portugal. A primeira fase da operação, realizada em janeiro, focou na lavagem de dinheiro proveniente de invasões de dispositivos. Agora, a PF apura crimes como organização criminosa, invasão de dispositivo informático e furto mediante fraude eletrônica. Este caso destaca a vulnerabilidade das transações digitais e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger os usuários e instituições financeiras.&lt;/p></description></item><item><title>Plataformas de Investimento Falsas Imitam Exchanges Forex em Alta de Roubo de Login</title><link>https://brdefense.center/news/plataformas-de-investimento-falsas-imitam-exchange/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:04:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataformas-de-investimento-falsas-imitam-exchange/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Group-IB revela que criminosos cibernéticos estão utilizando plataformas de negociação falsas para roubar fundos de investidores desavisados na Ásia. Essas plataformas, que imitam exchanges de criptomoedas e forex, empregam táticas avançadas de engenharia social e uma infraestrutura compartilhada para sistematizar a vitimização em massa. A pesquisa indica que os atores de ameaça mantêm uma infraestrutura centralizada que suporta múltiplos domínios fraudulentos, evidenciada por endpoints de API recorrentes e certificados SSL compartilhados. O fluxo de manipulação das vítimas, desde o primeiro contato até a extração de fundos, é meticulosamente organizado, com um operador principal supervisionando equipes especializadas. Apesar de esforços de fiscalização, como a implementação da Circular 17/2024 no Vietnã, que exige verificação biométrica mais rigorosa, os mercados negros estão respondendo com a venda de dados de identidade roubados e documentos falsificados. A integração de IA generativa nas operações de fraude representa uma nova ameaça, potencialmente automatizando iscas personalizadas em larga escala. O cenário sugere que redes de fraude transnacionais ainda operam em grande escala, desafiando as investigações das autoridades.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça Android Herodotus imita comportamento humano para driblar biometria</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-android-herodotus-imita-comportamento-human/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:59:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-android-herodotus-imita-comportamento-human/</guid><description>&lt;p>Um novo Trojan bancário para Android, chamado Herodotus, foi identificado como uma ameaça sofisticada que utiliza técnicas avançadas para evitar a detecção por biometria comportamental. Desenvolvido por um grupo conhecido como &amp;lsquo;K1R0&amp;rsquo;, o malware simula padrões de interação humana durante sessões de fraude, introduzindo atrasos aleatórios entre os eventos de entrada de texto, o que dificulta a identificação por sistemas de análise de digitação. Herodotus combina funcionalidades do Trojan Brokewell e é oferecido como Malware-as-a-Service em fóruns clandestinos, indicando sua ampla adoção comercial.&lt;/p></description></item><item><title>Gangue hacker rouba milhões em vale-presentes ao invadir empresas</title><link>https://brdefense.center/news/gangue-hacker-rouba-milhoes-em-vale-presentes-ao-i/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 18:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gangue-hacker-rouba-milhoes-em-vale-presentes-ao-i/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Palo Alto Networks identificaram um grupo hacker chamado Jingle Thief, que tem como alvo empresas do varejo e serviços ao consumidor, focando na fraude de vale-presentes. Após invadir os sistemas, os cibercriminosos buscam obter acesso para emitir vale-presentes sem autorização, que são posteriormente vendidos no mercado cinza, dificultando a rastreabilidade. O grupo, que se destaca especialmente durante a temporada de festas, é associado a outras organizações criminosas e tem demonstrado a capacidade de manter acesso aos sistemas das vítimas por longos períodos, chegando a 10 meses. Utilizando técnicas como phishing e smishing, os hackers conseguem acessar credenciais de serviços como Microsoft 365 e SharePoint, além de roubar informações financeiras. A situação é alarmante, pois os invasores criam regras de e-mail para redirecionar comunicações e utilizam aplicativos clandestinos para contornar autenticação em dois fatores, aumentando a dificuldade de detecção. A atividade dos Jingle Thieves representa uma ameaça significativa para empresas brasileiras, especialmente em um cenário onde a segurança digital é cada vez mais crítica.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos exploram fraquezas em sistemas e usuários</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-fraquezas-em-sistemas-e-u/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:59:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-fraquezas-em-sistemas-e-u/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca como cibercriminosos aproveitam vulnerabilidades em sistemas e na confiança dos usuários para realizar ataques. Um exemplo é a queda na atividade do malware Lumma Stealer, que ocorreu após a exposição de identidades de seus desenvolvedores, resultando na migração de clientes para outras ferramentas como Vidar Stealer 2.0. Este novo malware, reescrito em C, apresenta técnicas avançadas de extração de credenciais e evasão de detecções. Além disso, um esquema de fraude em larga escala em Cingapura utilizou imagens de autoridades locais para enganar cidadãos em uma plataforma de investimentos falsa, demonstrando como a confiança em instituições pode ser manipulada. Outro ponto crítico é a descoberta de um pacote npm malicioso que comprometeu a cadeia de suprimentos de software, reforçando a necessidade de cautela ao instalar pacotes de código aberto. O artigo também menciona a multa de $176 milhões imposta ao Cryptomus, uma plataforma de pagamentos digitais, por não reportar transações suspeitas ligadas a crimes graves. A SpaceX desativou dispositivos Starlink usados em centros de fraude na região do Sudeste Asiático, evidenciando a resposta a crimes cibernéticos em escala global.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo cibercriminoso Jingle Thief mira fraudes com cartões-presente</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-jingle-thief-mira-fraudes-com/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-jingle-thief-mira-fraudes-com/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um grupo de cibercriminosos chamado Jingle Thief, que tem como alvo ambientes de nuvem de organizações nos setores de varejo e serviços ao consumidor, visando fraudes com cartões-presente. Os atacantes utilizam técnicas de phishing e smishing para roubar credenciais e comprometer organizações que emitem esses cartões. Após obter acesso, eles buscam maximizar seu nível de acesso para emitir cartões não autorizados, que são revendidos em mercados paralelos, devido à sua natureza de difícil rastreamento.&lt;/p></description></item><item><title>Criminosos usam nome da Microsoft para roubar dados e confiança</title><link>https://brdefense.center/news/criminosos-usam-nome-da-microsoft-para-roubar-dado/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/criminosos-usam-nome-da-microsoft-para-roubar-dado/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório do Cofense Phishing Defense Center revela que criminosos estão explorando a confiança que os usuários depositam na marca Microsoft para realizar fraudes. A campanha começa com um e-mail que simula uma comunicação legítima de uma empresa, como uma locadora de veículos, prometendo um reembolso. Ao clicar no link, o usuário é redirecionado para uma página falsa que imita um sistema de verificação CAPTCHA. Essa etapa visa enganar ferramentas de segurança automatizadas e criar uma sensação de autenticidade.&lt;/p></description></item><item><title>Desarticulação de plataforma de cibercrime envolvendo SIM Swapping</title><link>https://brdefense.center/news/desarticulacao-de-plataforma-de-cibercrime-envolve/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 06:56:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desarticulacao-de-plataforma-de-cibercrime-envolve/</guid><description>&lt;p>No dia 19 de outubro de 2025, a Europol anunciou a desarticulação de uma plataforma sofisticada de cibercrime como serviço (CaaS), conhecida como Operation SIMCARTEL. A operação resultou em 26 buscas e na prisão de sete suspeitos, incluindo cinco cidadãos letões. Foram apreendidos 1.200 dispositivos de SIM box, que continham 40.000 cartões SIM ativos, além de cinco servidores e dois sites que promoviam o serviço. A operação envolveu autoridades de países como Áustria, Estônia, Finlândia e Letônia, e revelou que a rede criminosa estava ligada a mais de 1.700 casos de fraudes cibernéticas na Áustria e 1.500 na Letônia, totalizando perdas de cerca de €4,5 milhões e €420.000, respectivamente. A infraestrutura da plataforma permitia a criação de números de telefone registrados em mais de 80 países, facilitando atividades criminosas como phishing, fraudes financeiras e extorsão. Além disso, a plataforma promovia a monetização de cartões SIM, atraindo usuários com promessas de renda passiva. A operação destaca a crescente complexidade e sofisticação das redes de cibercrime, que utilizam tecnologias avançadas para ocultar identidades e realizar fraudes em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>Os impostores silenciosos como domínios semelhantes ameaçam a confiança empresarial no Reino Unido</title><link>https://brdefense.center/news/os-impostores-silenciosos-como-dominios-semelhante/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:05:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/os-impostores-silenciosos-como-dominios-semelhante/</guid><description>&lt;p>No contexto da economia digital do Reino Unido, a confiança é fundamental para operações como bancos online e comunicações do NHS. No entanto, essa confiança está sendo ameaçada por domínios semelhantes, que imitam endereços legítimos e são usados em ataques de impersonação via e-mail. Um exemplo notável envolve um domínio falso que se assemelhava a uma plataforma de logística conhecida, resultando em perdas financeiras significativas, estimadas entre £40.000 e £160.000 por incidente. Os atacantes exploram variações sutis nos nomes de domínio, como troca de caracteres ou alteração de domínios de nível superior, para contornar defesas tradicionais. Esses ataques são particularmente perigosos em setores como logística e finanças, onde a comunicação por e-mail é comum e urgente. Além disso, os domínios semelhantes são utilizados em fraudes de faturas e na impersonação de executivos, levando a transferências de fundos não autorizadas. A detecção desses domínios é desafiadora, pois muitas vezes não acionam filtros de segurança convencionais. Para mitigar esses riscos, as empresas precisam adotar uma postura proativa, investindo em inteligência de ameaças e promovendo a conscientização entre os funcionários sobre a verificação de solicitações inesperadas.&lt;/p></description></item><item><title>Cuidado hackers criam sites falsos do Amazon Prime Day para roubar dados</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-hackers-criam-sites-falsos-do-amazon-prime/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:01:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-hackers-criam-sites-falsos-do-amazon-prime/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação do Amazon Prime Day, os cibercriminosos estão intensificando suas atividades fraudulentas, criando sites falsos para roubar dados dos usuários. Um estudo da Check Point Software revelou que, nas três primeiras semanas de setembro, foram registrados 727 novos domínios relacionados à Amazon, com 1 a cada 18 sendo classificado como malicioso. Entre esses, 1 a cada 36 continha a expressão &amp;lsquo;Amazon Prime&amp;rsquo;. Dois casos de phishing foram destacados: um e-mail que simula um &amp;lsquo;Pagamento não autorizado&amp;rsquo;, redirecionando para um site de login falso, e um PDF com o título &amp;lsquo;Assinatura Suspensa&amp;rsquo;, que leva a um portal de pagamentos fraudulento. Para se proteger, os especialistas recomendam verificar os domínios, evitar anexos suspeitos, ativar a autenticação multifator e usar soluções de segurança em camadas. A situação é alarmante, pois as fraudes já começaram antes mesmo do evento oficial, exigindo atenção redobrada dos consumidores.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos exploram fraudes de viagens para idosos com Datzbro</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-fraudes-de-viagens-para-i/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:00:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-fraudes-de-viagens-para-i/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos têm utilizado campanhas de engenharia social sofisticadas para atacar idosos em diversos países, incluindo Brasil, através de grupos falsos no Facebook que promovem viagens para a terceira idade. O malware, conhecido como Datzbro, é um trojan bancário que se aproveita de serviços de acessibilidade do Android para realizar operações de controle remoto do dispositivo da vítima. Os criminosos atraem os usuários com conteúdos aparentemente legítimos sobre atividades sociais e, ao demonstrar interesse, enviam links maliciosos via Facebook Messenger ou WhatsApp.&lt;/p></description></item><item><title>Cidadã chinesa é condenada por esquema fraudulento de criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/cidada-chinesa-e-condenada-por-esquema-fraudulento/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:57:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cidada-chinesa-e-condenada-por-esquema-fraudulento/</guid><description>&lt;p>Uma cidadã chinesa, Zhimin Qian, também conhecida como Yadi Zhang, foi condenada no Reino Unido por sua participação em um esquema fraudulento de criptomoedas que resultou na defraudação de mais de 128 mil vítimas. Durante uma operação policial em sua residência em Londres, as autoridades confiscou £5,5 bilhões (aproximadamente $7,39 bilhões) em criptomoedas, totalizando 61.000 Bitcoins, o que representa a maior apreensão desse tipo no mundo. A investigação, iniciada em 2018, revelou que Zhang enganou principalmente pessoas entre 50 e 75 anos, prometendo lucros garantidos e dividendos diários. Após fugir da China com documentos falsos, ela tentou lavar o dinheiro por meio da compra de propriedades no Reino Unido. Outro envolvido, Jian Wen, também foi condenado e teve que devolver mais de £3,1 milhões. Além disso, a INTERPOL anunciou a Operação Contender 3.0, que resultou na prisão de 260 suspeitos em 14 países africanos, visando combater fraudes online, como golpes românticos e sextorsão, que afetaram 1.463 vítimas e geraram perdas de $2,8 milhões.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramenta de IA ajuda Reino Unido a recuperar 480 milhões em fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-de-ia-ajuda-reino-unido-a-recuperar-480/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:58:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-de-ia-ajuda-reino-unido-a-recuperar-480/</guid><description>&lt;p>Um novo sistema de detecção de fraudes baseado em inteligência artificial (IA) ajudou o governo do Reino Unido a recuperar um recorde de £480 milhões em fraudes no último ano, o maior valor já recuperado em um período de 12 meses. O sistema, denominado Fraud Risk Assessment Accelerator, foi crucial na identificação de fraudes relacionadas ao programa de empréstimos Bounce Back, que visava apoiar empresas durante a pandemia de Covid-19. Esses empréstimos, que podiam chegar a £50.000, foram criticados por serem concedidos sem verificações adequadas, resultando em um aumento significativo de fraudes. O governo planeja reinvestir os valores recuperados em serviços essenciais como saúde, educação e policiamento. Apesar do sucesso, grupos de defesa das liberdades civis expressaram preocupações sobre o uso crescente de ferramentas de IA no governo, levantando questões sobre viés e resultados injustos. O ministro do Gabinete, Josh Simons, anunciou que o sistema será licenciado internacionalmente, com países como EUA, Canadá e Austrália demonstrando interesse em sua implementação.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento massivo expõe dados de 252 milhões de pessoas em 7 países</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-massivo-expoe-dados-de-252-milhoes-de-pe/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:02:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-massivo-expoe-dados-de-252-milhoes-de-pe/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Norton relataram um vazamento massivo de dados pessoais que afetou 252 milhões de pessoas em sete países, incluindo Canadá, México, Egito, Turquia, Arábia Saudita, África do Sul e Emirados Árabes Unidos. O incidente foi causado por uma má configuração em três grandes servidores, resultando na exposição de informações críticas como números de identificação, datas de nascimento, endereços e dados de contato. Esses dados podem ser utilizados por cibercriminosos para roubo de identidade e fraudes financeiras, como a abertura de contas falsas e ataques de phishing direcionados. Embora o Brasil não tenha sido diretamente afetado, é importante que os usuários fiquem atentos a comunicações de serviços online que possam indicar uma brecha de dados. Recomenda-se que os usuários verifiquem remetentes de e-mails, evitem clicar em links desconhecidos e ativem a verificação em duas etapas sempre que possível. O vazamento destaca a necessidade de medidas de segurança robustas para proteger informações pessoais em um mundo cada vez mais digital.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento do Phishing-as-a-Service e suas Implicações Globais</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-do-phishing-as-a-service-e-suas-implicacoe/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:58:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-do-phishing-as-a-service-e-suas-implicacoe/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Netcraft revela que as ofertas de Phishing-as-a-Service (PhaaS), como Lighthouse e Lucid, estão associadas a mais de 17.500 domínios de phishing que visam 316 marcas em 74 países. Esses serviços operam com uma taxa mensal e oferecem kits de phishing com templates que imitam diversas marcas. O grupo XinXin, de língua chinesa, é apontado como o responsável por essas operações, utilizando também outros kits como Darcula. As campanhas de phishing são altamente personalizadas, permitindo que apenas alvos específicos acessem os links fraudulentos, enquanto usuários não-alvo são redirecionados para páginas genéricas. Além disso, houve um aumento de 25% nos ataques de phishing via e-mail, com criminosos utilizando serviços como EmailJS para coletar credenciais. A pesquisa também destaca o uso de domínios semelhantes, como ataques homoglíficos, que enganam usuários ao imitar URLs legítimas. Recentemente, marcas americanas foram alvo de fraudes que prometiam ganhos financeiros em troca de depósitos em criptomoedas. Este cenário evidencia a evolução e a colaboração entre grupos de cibercriminosos, tornando a detecção e mitigação de tais ameaças cada vez mais desafiadoras.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil é o 3º país mais afetado por fraudes na Play Store</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-e-o-3%C2%BA-pais-mais-afetado-por-fraudes-na-pla/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:05:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-e-o-3%C2%BA-pais-mais-afetado-por-fraudes-na-pla/</guid><description>&lt;p>Uma significativa campanha de fraudes publicitárias, denominada SlopAds, foi desmantelada pela Google após a identificação de 224 aplicativos maliciosos na Play Store. Esses aplicativos, que foram baixados mais de 38 milhões de vezes globalmente, eram capazes de gerar até 2,3 milhões de pedidos de publicidade diariamente. A equipe de segurança Satori Threat Intelligence, da empresa HUMAN, revelou que os hackers utilizavam técnicas sofisticadas, como esteganografia, para esconder códigos maliciosos em arquivos de imagem. Os aplicativos funcionavam normalmente quando baixados diretamente da loja, mas, ao serem obtidos via anúncios, baixavam um arquivo de configuração secreto que continha o malware FatModule. Este vírus utilizava WebViews para inundar os dispositivos com anúncios fraudulentos, gerando cliques e visualizações para os criminosos. O Brasil, afetado em 7% dos casos, é um dos países mais impactados, ao lado dos Estados Unidos e Índia. Após o alerta, a Google removeu os aplicativos maliciosos e atualizou o Google Play Protect para alertar os usuários sobre a necessidade de remoção imediata dos apps infectados.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe do TikTok 18 invade celulares e rouba dados financeiros</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-tiktok-18-invade-celulares-e-rouba-dados/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-tiktok-18-invade-celulares-e-rouba-dados/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores estão alertando sobre a evolução do malware RatOn, que inicialmente clonava pagamentos por aproximação NFC e agora se transformou em um trojan complexo de acesso remoto. Este malware é capaz de realizar fraudes através de sistemas de transferência automatizada, monitorar dispositivos móveis e roubar senhas de aplicativos como WhatsApp e serviços bancários. O RatOn se espalha por meio de links falsos que prometem conteúdo adulto, como um suposto &amp;lsquo;TikTok +18&amp;rsquo;. Após a instalação, o malware solicita permissões que permitem a instalação de aplicativos de terceiros, evitando as proteções das lojas oficiais. Uma vez ativo, ele pode capturar credenciais, travar o celular e exigir resgates em criptomoedas. Até agora, os ataques foram observados na República Tcheca e Eslováquia, mas a possibilidade de sua chegada ao Brasil é uma preocupação crescente. Para se proteger, recomenda-se não conceder permissões excessivas a aplicativos, utilizar autenticação em duas etapas e evitar links suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Grupos de cibercrime que roubaram US 10 bilhões dos americanos são sancionados</title><link>https://brdefense.center/news/grupos-de-cibercrime-que-roubaram-us-10-bilhoes-do/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 19:00:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupos-de-cibercrime-que-roubaram-us-10-bilhoes-do/</guid><description>&lt;p>O Departamento do Tesouro dos EUA impôs sanções a várias organizações de cibercrime localizadas na Birmânia e no Camboja, que foram responsáveis por fraudes que resultaram em perdas de mais de US$ 10 bilhões para cidadãos americanos em 2024. Essas organizações operavam principalmente por meio de golpes românticos e oportunidades de investimento falsas, além de estarem envolvidas em trabalho forçado e tráfico humano. As sanções congelam os ativos das entidades afetadas e bloqueiam seu acesso ao sistema financeiro dos EUA, dificultando suas operações globais. O governo dos EUA destacou que as perdas devido a esses golpes aumentaram 66% em relação ao ano anterior, ressaltando a gravidade da situação. Entre os alvos das sanções estão indivíduos que controlam propriedades que abrigam centros de fraude, além de fornecedores de energia e redes de lavagem de dinheiro. O impacto das sanções é significativo, pois impede que cidadãos e empresas dos EUA façam negócios com os indivíduos sancionados, além de desencorajar instituições financeiras internacionais de se envolverem com eles.&lt;/p></description></item><item><title>Tesouro dos EUA mira centros de golpes na Ásia com bilhões em fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/tesouro-dos-eua-mira-centros-de-golpes-na-asia-com/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:00:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tesouro-dos-eua-mira-centros-de-golpes-na-asia-com/</guid><description>&lt;p>O Departamento do Tesouro dos EUA, através do Escritório de Controle de Ativos Estrangeiros (OFAC), impôs sanções a uma vasta rede de centros de golpes cibernéticos no Sudeste Asiático, que têm fraudado cidadãos americanos em bilhões de dólares. A ação, anunciada pelo Subsecretário John K. Hurley, designou 19 entidades e indivíduos em Mianmar e Camboja, congelando ativos nos EUA e proibindo transações com as partes bloqueadas. Entre os alvos estão operadores em Shwe Kokko, um conhecido centro de fraudes cibernéticas, que opera sob a proteção do Exército Nacional Karen (KNA). Os golpistas utilizam táticas de coerção, como trabalho forçado e abuso físico, para executar fraudes relacionadas a investimentos em criptomoedas. Em Camboja, antigos cassinos foram transformados em centros de golpes, onde trabalhadores traficados realizam fraudes online. Com perdas superiores a 10 bilhões de dólares para os americanos em 2024, um aumento de 66% em relação ao ano anterior, as sanções visam desmantelar as estruturas financeiras que sustentam esses crimes. A partir de agora, pessoas e entidades nos EUA devem bloquear todas as transações com as partes designadas, sob pena de sanções civis e criminais.&lt;/p></description></item><item><title>PMEs perdem bilhões devido a temores de fraude e atualizam sistemas de pagamento</title><link>https://brdefense.center/news/pmes-perdem-bilhoes-devido-a-temores-de-fraude-e-a/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pmes-perdem-bilhoes-devido-a-temores-de-fraude-e-a/</guid><description>&lt;p>Um estudo da plataforma de open banking Tink revelou que as pequenas e médias empresas (PMEs) do Reino Unido perderam £6,15 bilhões em vendas diretas em 2024, devido à falta de confiança dos consumidores em transferências bancárias manuais. Além disso, estima-se que £31,4 bilhões foram perdidos indiretamente, com clientes optando por não retornar. A fraude por pagamento autorizado (APP), onde consumidores são enganados a transferir dinheiro para contas de golpistas, resultou em perdas de £450 milhões no mesmo ano. A pesquisa indica que 41% dos consumidores se afastam ao serem solicitados a realizar transferências manuais, e 57% não confiam em empresas que pedem esse tipo de pagamento. Apesar disso, 87% das PMEs ainda dependem de transferências manuais como método de pagamento preferido, evidenciando a necessidade urgente de modernização. Métodos de pagamento mais seguros, como o &amp;lsquo;Pay by Bank&amp;rsquo;, que permite pagamentos diretos através de aplicativos bancários, estão se tornando essenciais para aumentar a confiança do consumidor e reduzir o risco de fraudes. Essa mudança não apenas melhora a experiência de pagamento, mas também acelera o processo de transação, beneficiando tanto consumidores quanto empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Comércio europeu sem fundos após falha de fraude do PayPal</title><link>https://brdefense.center/news/comercio-europeu-sem-fundos-apos-falha-de-fraude-d/</link><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:58:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/comercio-europeu-sem-fundos-apos-falha-de-fraude-d/</guid><description>&lt;p>Recentemente, bancos europeus, especialmente na Alemanha, congelaram bilhões de euros em transações do PayPal devido a uma falha no sistema de detecção de fraudes da plataforma. O problema surgiu quando o PayPal enviou uma quantidade significativa de débitos diretos aos bancos sem passar pelos devidos filtros de segurança, resultando em um aumento suspeito de transações que foram rapidamente sinalizadas pelos sistemas bancários. Instituições como Bayerische Landesbank e DZ-Bank interromperam temporariamente todas as atividades relacionadas ao PayPal, afetando comerciantes que enfrentaram atrasos nos pagamentos, mesmo com os clientes mantendo seus fundos. O total de valores envolvidos pode ultrapassar €10 bilhões. O PayPal confirmou a interrupção, alegando que o problema foi resolvido rapidamente, mas a situação destaca os riscos associados a falhas em sistemas que lidam com uma parte significativa do comércio online. Além disso, a recente associação do PayPal com o vazamento de milhões de dados de contas na dark web levanta preocupações sobre a segurança das contas online dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Governo dos EUA fecha mercados na Dark Web que vendiam documentos falsos</title><link>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-fecha-mercados-na-dark-web-que-ven/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:59:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-fecha-mercados-na-dark-web-que-ven/</guid><description>&lt;p>Em uma ação coordenada, o Escritório do Procurador dos EUA para o Distrito do Novo México e o FBI anunciaram a apreensão de plataformas online que forneciam documentos de identidade falsificados para criminosos cibernéticos em todo o mundo. A operação desmantelou o &amp;lsquo;VerifTools&amp;rsquo;, um mercado ilícito que produzia e distribuía carteiras de motorista, passaportes e outros documentos de identificação falsos, projetados para contornar sistemas de verificação e facilitar acessos não autorizados a contas. A investigação, iniciada em agosto de 2022, revelou uma rede global de contrabando que oferecia documentos falsificados de alta qualidade para todos os 50 estados dos EUA e várias nações estrangeiras, com preços a partir de nove dólares por documento, transacionados exclusivamente em criptomoedas para evitar a fiscalização bancária. A análise de registros de blockchain relacionados a essas transações levou os investigadores a rastrear aproximadamente 6,4 milhões de dólares em lucros ilícitos. A operação destaca a importância da colaboração internacional e interagências para combater o crime cibernético, com implicações significativas para a segurança pública e a proteção contra fraudes e roubo de identidade.&lt;/p></description></item><item><title>DOGE é Acusado de Armazenar Dados de Segurança Social em Nuvem Insegura</title><link>https://brdefense.center/news/doge-e-acusado-de-armazenar-dados-de-seguranca-soc/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:58:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/doge-e-acusado-de-armazenar-dados-de-seguranca-soc/</guid><description>&lt;p>Um alerta de um denunciante revelou que uma cópia não monitorada dos dados de Segurança Social dos Estados Unidos está armazenada em um ambiente de nuvem inseguro, colocando mais de 300 milhões de americanos em risco de roubo de identidade e perda de benefícios essenciais. Charles Borges, Diretor de Dados da Administração da Segurança Social (SSA), apresentou a denúncia em 26 de agosto de 2025, alegando que funcionários do Departamento de Eficiência Governamental (DOGE) criaram uma cópia ao vivo dos dados sem a devida supervisão. A denúncia aponta que o acesso não autorizado a esses dados poderia permitir que agentes maliciosos roubassem números de Segurança Social, interrompessem o acesso a programas de assistência e forçassem o governo a reemitir números de Segurança Social em larga escala. A situação gerou uma resposta interna da SSA, que agora enfrenta um intenso escrutínio de legisladores e órgãos de supervisão, com audiências programadas para setembro de 2025. Os cidadãos são aconselhados a monitorar seus relatórios de crédito e a considerar alertas de fraude, enquanto as agências federais devem alinhar iniciativas de detecção de fraudes com uma governança de dados robusta.&lt;/p></description></item><item><title>Explorando Fontes Confiáveis - TDS Usa Templates PHP para Alertas Falsos</title><link>https://brdefense.center/news/explorando-fontes-confiaveis-tds-usa-templates-php/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:00:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/explorando-fontes-confiaveis-tds-usa-templates-php/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da GoDaddy revelaram uma operação sofisticada de um Sistema de Direcionamento de Tráfego (TDS) que utiliza sites WordPress comprometidos para distribuir fraudes de suporte técnico desde 2017. Nomeada Help TDS, essa operação infectou cerca de 10.000 sites WordPress globalmente por meio de um plugin malicioso disfarçado de uma extensão legítima do WooCommerce. A operação se especializa na criação de alertas de segurança falsos do Microsoft Windows, utilizando técnicas avançadas de manipulação de navegador para prender as vítimas em páginas de golpe. Esses alertas falsos empregam funções JavaScript em tela cheia para ocultar elementos de navegação e implementar mecanismos de prevenção de saída, criando a ilusão de avisos de segurança legítimos. O plugin malicioso, denominado &amp;lsquo;woocommerce_inputs&amp;rsquo;, evoluiu rapidamente, introduzindo funcionalidades de coleta de credenciais e filtragem avançada de tráfego. A versão mais recente, 2.0.0, apresenta um design orientado a objetos e capacidades de atualização autônoma, permitindo que os atacantes mantenham operações persistentes. A operação exemplifica a evolução dos serviços cibernéticos criminosos, que se tornam cada vez mais sofisticados e orientados a serviços, maximizando as taxas de conversão de vítimas por meio de técnicas comprovadas de engenharia social.&lt;/p></description></item><item><title>Ações policiais falham enquanto fraudes por ghost tapping prosperam</title><link>https://brdefense.center/news/acoes-policiais-falham-enquanto-fraudes-por-ghost/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:59:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/acoes-policiais-falham-enquanto-fraudes-por-ghost/</guid><description>&lt;p>Um novo tipo de fraude conhecido como &amp;ldquo;ghost tapping&amp;rdquo; está se espalhando rapidamente, especialmente no Sudeste Asiático, desde 2020. Essa prática envolve o uso de dados de cartões de pagamento roubados, frequentemente obtidos por meio de phishing e engenharia social, que são carregados em celulares descartáveis, conhecidos como &amp;ldquo;burner phones&amp;rdquo;. Os criminosos conseguem contornar a segurança interceptando senhas de uso único enviadas às vítimas e, em seguida, utilizam esses dados para realizar compras em lojas ou retirar dinheiro de caixas eletrônicos. As mercadorias adquiridas, como joias e eletrônicos, são rapidamente revendidas em canais clandestinos, como o Telegram. Apesar das ações policiais, as redes de fraude se adaptaram, migrando para plataformas alternativas que continuam a facilitar essas transações fraudulentas. A falta de verificações rigorosas de identidade em muitos estabelecimentos torna a detecção de fraudes no ponto de venda extremamente difícil. Em Cingapura, por exemplo, a polícia registrou centenas de incidentes relacionados a dados de cartões de pagamento, resultando em perdas significativas. A situação exige que bancos, varejistas e provedores de pagamento adotem medidas mais robustas de segurança e autenticação para proteger os consumidores e mitigar os riscos associados a essa nova onda de fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Hacker do Scattered Spider é condenado a 10 anos de prisão</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-do-scattered-spider-e-condenado-a-10-anos-d/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-do-scattered-spider-e-condenado-a-10-anos-d/</guid><description>&lt;p>Noah Michael Urban, um jovem de 20 anos da Flórida, conhecido como &amp;ldquo;King Bob&amp;rdquo; nas comunidades de música online, foi condenado a 10 anos de prisão federal após se declarar culpado por conspiração, fraude eletrônica e roubo de identidade agravado. Além da pena de prisão, Urban foi condenado a pagar US$ 13 milhões em restituição a 59 vítimas de roubo de criptomoedas, ligadas à sua participação na organização criminosa &amp;ldquo;Scattered Spider&amp;rdquo;. Urban ganhou notoriedade por vazar músicas não lançadas de artistas renomados, utilizando táticas de cibercrime sofisticadas, como ataques de troca de SIM, que lhe permitiram acessar contas de executivos da indústria musical. Sua atuação não se limitou à pirataria musical; ele também foi um membro chave do Scattered Spider, que se especializa em ataques de engenharia social contra grandes corporações, incluindo ataques a cassinos em Las Vegas que resultaram em milhões de dólares em danos. A investigação federal que levou à sua prisão revelou que Urban e seus cúmplices roubaram pelo menos US$ 800 mil de cinco vítimas na Flórida, utilizando técnicas de troca de SIM para obter informações pessoais e contornar autenticações de dois fatores. O caso destaca a interseção entre pirataria na indústria do entretenimento e crimes cibernéticos graves, evidenciando como indivíduos podem transitar de atividades aparentemente inofensivas para empreendimentos criminosos internacionais.&lt;/p></description></item><item><title>Grande ataque cibernético atinge Conselho Empresarial de NY</title><link>https://brdefense.center/news/grande-ataque-cibernetico-atinge-conselho-empresar/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:00:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grande-ataque-cibernetico-atinge-conselho-empresar/</guid><description>&lt;p>O Conselho Empresarial do Estado de Nova York (BCNYS) confirmou ter sido alvo de um ataque cibernético que resultou no roubo de informações sensíveis de mais de 47 mil pessoas. O incidente ocorreu em fevereiro de 2025, mas foi detectado apenas em agosto do mesmo ano. Dados comprometidos incluem nomes completos, números de Seguro Social, datas de nascimento, informações financeiras, dados de cartões de pagamento, além de informações de saúde, como diagnósticos e tratamentos médicos. Embora até o momento não haja evidências de uso indevido das informações, os especialistas alertam que os dados podem ser utilizados para fraudes, como abertura de contas bancárias e compras não autorizadas. As vítimas são aconselhadas a monitorar suas contas, ativar alertas de fraude e considerar a proteção contra roubo de identidade. O BCNYS oferece serviços de monitoramento de crédito gratuitamente para os afetados. A situação destaca a importância da segurança cibernética e da vigilância constante em um cenário onde os dados pessoais estão cada vez mais vulneráveis a ataques.&lt;/p></description></item></channel></rss>