<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sev-Snp on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sev-snp/</link><description>Recent content in Sev-Snp on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 13:01:47 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sev-snp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova vulnerabilidade de hardware afeta processadores AMD</title><link>https://brdefense.center/news/nova-vulnerabilidade-de-hardware-afeta-processador/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:01:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-vulnerabilidade-de-hardware-afeta-processador/</guid><description>&lt;p>Uma equipe de acadêmicos do CISPA Helmholtz Center for Information Security, na Alemanha, revelou uma nova vulnerabilidade de hardware, chamada StackWarp, que afeta processadores AMD, incluindo as séries EPYC 7003, 8004, 9004 e 9005. Essa falha permite que atacantes com controle privilegiado sobre um servidor host executem código malicioso dentro de máquinas virtuais confidenciais (CVMs), comprometendo a integridade das garantias de segurança oferecidas pelo Secure Encrypted Virtualization com Secure Nested Paging (SEV-SNP) da AMD. A vulnerabilidade, classificada como CVE-2025-29943, possui um escore de severidade médio (4.6) e pode ser explorada por meio de um bit de controle não documentado no lado do hipervisor, permitindo que um atacante manipule o ponteiro da pilha dentro da VM protegida. Isso pode resultar em execução remota de código e escalonamento de privilégios. A AMD já lançou atualizações de microcódigo para mitigar a vulnerabilidade, com patches adicionais programados para abril de 2026. Os operadores de SEV-SNP são aconselhados a desativar o hyperthreading em sistemas afetados e aplicar as atualizações disponíveis.&lt;/p></description></item><item><title>AMD corrige falha de segurança RMPocalypse em processadores</title><link>https://brdefense.center/news/amd-corrige-falha-de-seguranca-rmpocalypse-em-proc/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/amd-corrige-falha-de-seguranca-rmpocalypse-em-proc/</guid><description>&lt;p>A fabricante de chips AMD divulgou correções para uma vulnerabilidade de segurança conhecida como RMPocalypse, que pode ser explorada para comprometer as garantias de computação confidencial oferecidas pela Virtualização Segura Encriptada com Paginação Aninhada Segura (SEV-SNP). Pesquisadores da ETH Zürich identificaram que a falha permite a execução de uma única gravação de memória na tabela de Reverse Map Paging (RMP), uma estrutura que armazena metadados de segurança para todas as páginas de DRAM no sistema. A vulnerabilidade, classificada como CVE-2025-0033, resulta de uma condição de corrida durante a inicialização do Processador Seguro da AMD (PSP), que pode permitir que um hipervisor malicioso manipule o conteúdo inicial da RMP, comprometendo a integridade da memória dos convidados SEV-SNP. A exploração bem-sucedida dessa falha pode permitir que atacantes acessem informações sensíveis e manipulem o ambiente de máquinas virtuais. A AMD confirmou que os processadores EPYC 7003, 8004, 9004 e 9005 estão entre os afetados, e atualizações de BIOS estão sendo preparadas para mitigar a vulnerabilidade. A Microsoft e a Supermicro também estão trabalhando em soluções para seus sistemas afetados.&lt;/p></description></item></channel></rss>