<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fim De Vida on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fim-de-vida/</link><description>Recent content in Fim De Vida on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 06:59:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fim-de-vida/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fim do Suporte ao Windows 10 Tudo que Você Precisa Saber</title><link>https://brdefense.center/news/fim-do-suporte-ao-windows-10-tudo-que-voce-precisa/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fim-do-suporte-ao-windows-10-tudo-que-voce-precisa/</guid><description>&lt;p>No dia 14 de outubro de 2025, o Windows 10 entra na fase de &amp;lsquo;Fim de Vida&amp;rsquo; (End of Life), o que significa que a Microsoft não fornecerá mais suporte oficial para este sistema operacional. Isso implica a interrupção de atualizações, correções de bugs e, principalmente, patches de segurança, deixando milhões de usuários vulneráveis a ameaças cibernéticas. Apesar de já ter mais de uma década, o Windows 10 ainda é utilizado por uma grande base de usuários, e a Microsoft está incentivando a migração para o Windows 11. Além disso, empresas concorrentes, como a Apple, estão aproveitando essa transição para atrair usuários do Windows 10. Para ajudar os usuários a entenderem os riscos associados à permanência no Windows 10, a Microsoft disponibiliza ferramentas que permitem verificar a compatibilidade do hardware para a atualização. O artigo também oferece um blog ao vivo com opiniões de especialistas e dicas para facilitar a transição. A falta de suporte pode resultar em um aumento significativo de vulnerabilidades, tornando essencial que os usuários considerem a atualização para garantir a segurança de seus sistemas.&lt;/p></description></item></channel></rss>