<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Adobe Coldfusion on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/adobe-coldfusion/</link><description>Recent content in Adobe Coldfusion on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 18:57:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/adobe-coldfusion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novas ameaças cibernéticas marcam início de 2026</title><link>https://brdefense.center/news/novas-ameacas-ciberneticas-marcam-inicio-de-2026/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 18:57:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-ameacas-ciberneticas-marcam-inicio-de-2026/</guid><description>&lt;p>O primeiro boletim de ameaças de 2026 revela um cenário alarmante de cibersegurança, onde novas brechas e táticas de ataque estão emergindo rapidamente. Um caso notável envolve a prisão de um cidadão lituano que infectou 2,8 milhões de sistemas com malware disfarçado de ferramenta de ativação do Windows, resultando em um roubo de ativos virtuais avaliado em cerca de 1,2 milhão de dólares. Além disso, uma campanha coordenada tem como alvo servidores Adobe ColdFusion, explorando mais de 10 vulnerabilidades conhecidas. A descoberta de malware pré-instalado em tablets Android, denominado Keenadu, também destaca a crescente preocupação com backdoors que permitem acesso remoto a dados. Outro ponto crítico é o fechamento do subreddit r/ChatGPTJailbreak, que promovia métodos para contornar filtros de segurança em modelos de linguagem, refletindo a luta contínua contra a exploração de IA. Por fim, a campanha GlassWorm voltou a atacar usuários de macOS, visando roubar credenciais e dados de carteiras digitais. O cenário é um lembrete de que as ameaças cibernéticas estão se tornando cada vez mais sofisticadas e diversificadas, exigindo vigilância constante das organizações.&lt;/p></description></item></channel></rss>