<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mit on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mit/</link><description>Recent content in Mit on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 18:59:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Estudo do MIT sobre ransomware e IA é retirado após críticas</title><link>https://brdefense.center/news/estudo-do-mit-sobre-ransomware-e-ia-e-retirado-apo/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:59:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/estudo-do-mit-sobre-ransomware-e-ia-e-retirado-apo/</guid><description>&lt;p>Um estudo da MIT Sloan School of Management, que afirmava que 80,83% dos ataques de ransomware eram realizados por criminosos utilizando inteligência artificial (IA), foi retirado após críticas severas de especialistas em cibersegurança. O estudo, co-autorado por pesquisadores do MIT e executivos da Safe Security, foi amplamente desacreditado por figuras proeminentes da área, como Kevin Beaumont e Marcus Hutchins, que consideraram as alegações como &amp;lsquo;ridículas&amp;rsquo; e &amp;lsquo;sem provas&amp;rsquo;. Beaumont destacou que o estudo mencionava grupos de ransomware que não utilizam IA e até citou o Emotet, que não está ativo há anos. Após a repercussão negativa, o MIT anunciou que o documento estava sendo revisado. O autor Michael Siegel afirmou que o objetivo do estudo era alertar sobre o aumento do uso de IA em ataques cibernéticos e a necessidade de medições adequadas. A controvérsia ressalta a tensão crescente na pesquisa em cibersegurança, onde o entusiasmo por IA pode ofuscar a análise factual. Embora a IA tenha potencial tanto para ataques quanto para defesas, exagerar seu uso malicioso pode distorcer prioridades, especialmente quando proveniente de instituições respeitáveis como o MIT.&lt;/p></description></item></channel></rss>