<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Under Armour on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/under-armour/</link><description>Recent content in Under Armour on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 18:59:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/under-armour/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque hacker à Under Armour expõe 72 milhões de contas</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-a-under-armour-expoe-72-milhoes-de-c/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:59:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-a-under-armour-expoe-72-milhoes-de-c/</guid><description>&lt;p>No final de 2025, a Under Armour, empresa de artigos esportivos, foi alvo de um ataque hacker que expôs dados de aproximadamente 72,2 milhões de contas de clientes. O incidente, supostamente liderado pela gangue de ransomware Everest, ocorreu em novembro e envolveu a tentativa de extorsão, onde os hackers exigiram um pagamento para não vazar os dados. Apesar das alegações da gangue, a Under Armour não confirmou nem desmentiu a invasão, mantendo-se em silêncio sobre o assunto. Os dados vazados incluem informações sensíveis como nomes, e-mails, datas de nascimento, gênero, localização e histórico de compras. A plataforma Have I Been Pwned? adicionou essas contas ao seu banco de dados, permitindo que usuários verifiquem se suas informações foram comprometidas. A situação é preocupante, pois 76% dos e-mails vazados já estavam presentes em brechas anteriores, o que pode aumentar o risco de ataques de phishing. Além disso, um processo judicial foi movido contra a empresa, sugerindo uma possível ação coletiva devido ao incidente.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers ameaçam expor 343 GB de dados da Under Armour</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-ameacam-expor-343-gb-de-dados-da-under-arm/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:57:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-ameacam-expor-343-gb-de-dados-da-under-arm/</guid><description>&lt;p>O grupo cibercriminoso Everest reivindicou um ataque à Under Armour, afirmando ter roubado 343 GB de dados sensíveis da empresa. Os hackers publicaram um comunicado na dark web, incluindo informações pessoais e corporativas de clientes e funcionários, como histórico de compras, dados de identificação, e-mails e até passaportes. Além disso, documentos internos, catálogos de produtos e análises de comportamento de consumidores também foram supostamente comprometidos. O Everest não exigiu resgate, mas deu um ultimato à Under Armour, solicitando contato em até sete dias para evitar a divulgação de mais dados. Este ataque destaca o risco elevado de fraudes e roubo de identidade, especialmente considerando a natureza dos dados expostos. O grupo já atacou outras grandes empresas, como AT&amp;amp;T e Coca-Cola, o que evidencia um padrão de comportamento focado em extorsão ao invés de criptografia de dados. A Under Armour, que já enfrentou um incidente de segurança em 2018, agora se vê em uma situação crítica que pode afetar sua reputação e a confiança dos consumidores.&lt;/p></description></item></channel></rss>