<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Monitoramento De Identidade on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/monitoramento-de-identidade/</link><description>Recent content in Monitoramento De Identidade on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 18:58:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/monitoramento-de-identidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de pesquisa confirma violação de dados que afeta mais de 6 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-pesquisa-confirma-violacao-de-dados-que-a/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:58:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-pesquisa-confirma-violacao-de-dados-que-a/</guid><description>&lt;p>O Berkeley Research Group (BRG) notificou 6.083 indivíduos sobre uma violação de dados ocorrida em fevereiro de 2025, que comprometeu informações sensíveis, incluindo números de Seguro Social, dados financeiros, informações médicas e identificações emitidas pelo governo. A violação foi resultado de um ataque de ransomware perpetrado pelo grupo Chaos, que exigiu um resgate não divulgado. O ataque ocorreu entre 28 de fevereiro e 2 de março de 2025, quando um ator não autorizado acessou brevemente os sistemas da BRG. O Departamento de Justiça dos EUA confirmou que a violação afetou sobreviventes de abusos sexuais por clérigos católicos. Para mitigar os danos, a BRG está oferecendo 24 meses de monitoramento de identidade gratuito através da Kroll. O grupo Chaos, ativo desde 2021, utiliza táticas de download automático e phishing, aplicando um esquema de dupla extorsão, onde exige pagamento tanto para destruir dados roubados quanto para restaurar sistemas infectados. Até agora, foram registrados 400 ataques de ransomware nos EUA em 2025, comprometendo 15,3 milhões de registros.&lt;/p></description></item></channel></rss>