<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Exposição a Ameaças on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/exposi%C3%A7%C3%A3o-a-amea%C3%A7as/</link><description>Recent content in Exposição a Ameaças on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 13:01:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/exposi%C3%A7%C3%A3o-a-amea%C3%A7as/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gestão Contínua de Exposição a Ameaças Uma Nova Abordagem em Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/gestao-continua-de-exposicao-a-ameacas-uma-nova-ab/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:01:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gestao-continua-de-exposicao-a-ameacas-uma-nova-ab/</guid><description>&lt;p>As equipes de cibersegurança estão se afastando da análise isolada de ameaças e vulnerabilidades, buscando entender como essas interagem em seu ambiente real. A Gestão Contínua de Exposição a Ameaças (CTEM) é uma abordagem que se destaca nesse contexto, promovendo um ciclo contínuo de identificação, priorização e remediação de exposições exploráveis. Definida pela Gartner, a CTEM envolve cinco etapas: escopo, descoberta, priorização, validação e mobilização, visando melhorar a postura de segurança das organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Plataformas de Avaliação de Exposição Uma Nova Abordagem em Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/plataformas-de-avaliacao-de-exposicao-uma-nova-abo/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:20:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataformas-de-avaliacao-de-exposicao-uma-nova-abo/</guid><description>&lt;p>O artigo da Gartner destaca a emergência das Plataformas de Avaliação de Exposição (EAP), uma nova categoria que surge em resposta à ineficácia dos métodos tradicionais de Gestão de Vulnerabilidades (VM) na proteção de empresas modernas. A mudança para a Gestão Contínua de Exposição a Ameaças (CTEM) reflete a necessidade de uma abordagem mais integrada e dinâmica, que considera como as vulnerabilidades se interconectam e como os atacantes se movem entre os ativos.&lt;/p></description></item><item><title>Por que o CTEM é a resposta à pressão nas salas de reunião e à fadiga de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-o-ctem-e-a-resposta-a-pressao-nas-salas-de/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:57:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-o-ctem-e-a-resposta-a-pressao-nas-salas-de/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente revelou que 73% dos CISOs enfrentaram um incidente de segurança significativo nos últimos seis meses, com 58% desses eventos ocorrendo apesar da presença de ferramentas que deveriam ter prevenido tais falhas. A crescente complexidade das ferramentas de segurança e a sobrecarga de dados têm gerado frustração nas equipes, levando a uma percepção de reatividade em vez de proatividade. Para enfrentar esses desafios, muitas organizações estão adotando a Gestão Contínua da Exposição a Ameaças (CTEM), que oferece uma abordagem estruturada para identificar, avaliar e reduzir continuamente a exposição a riscos. O CTEM se destaca ao transformar a visibilidade em ação, priorizando vulnerabilidades com base em sua relevância para os negócios e permitindo que os líderes de segurança comuniquem progresso de forma clara e mensurável aos executivos. Essa metodologia não apenas melhora a eficiência das ferramentas existentes, mas também fortalece a relação entre as equipes de segurança e a alta administração, promovendo uma cultura de transparência e confiança. Ao mudar a percepção da segurança cibernética de um centro de custo para um parceiro na gestão de riscos, as organizações podem se preparar melhor para enfrentar as ameaças cibernéticas de forma proativa.&lt;/p></description></item></channel></rss>