<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Monitoramento Ilegal on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/monitoramento-ilegal/</link><description>Recent content in Monitoramento Ilegal on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:50:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/monitoramento-ilegal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apps de stalkerware podem expor seus dados saiba os riscos</title><link>https://brdefense.center/news/apps-de-stalkerware-podem-expor-seus-dados-saiba-o/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:50:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apps-de-stalkerware-podem-expor-seus-dados-saiba-o/</guid><description>&lt;p>Os aplicativos de stalkerware, utilizados para espionagem, representam uma ameaça significativa à privacidade e à segurança dos dados. Esses softwares permitem que usuários acessem informações pessoais de terceiros, como mensagens, chamadas e localização, muitas vezes sem o consentimento da vítima. Além do caráter ilegal e antiético, esses aplicativos apresentam vulnerabilidades que podem ser exploradas por hackers, resultando em vazamentos de dados sensíveis. Desde 2017, pelo menos 27 empresas que oferecem esses serviços foram alvo de ataques, expondo informações de mais de 500 mil usuários. Casos recentes, como o da Catwatchful, afetaram 26 mil pessoas, demonstrando a fragilidade da segurança desses sistemas. Mesmo que alguns pais utilizem esses aplicativos com a intenção de proteger seus filhos, a falta de segurança e a ilegalidade do monitoramento tornam essa prática arriscada. A recomendação é optar por ferramentas legítimas e sempre informar os jovens sobre a vigilância. O uso de stalkerware não só compromete a segurança dos dados, mas também pode levar a consequências legais severas.&lt;/p></description></item><item><title>Aplicativo espião ilegal já foi usado em 100 mil celulares, mas segue disponível</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativo-espiao-ilegal-ja-foi-usado-em-100-mil-c/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 19:00:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativo-espiao-ilegal-ja-foi-usado-em-100-mil-c/</guid><description>&lt;p>Um aplicativo espião ilegal, conhecido como Celular 007, foi utilizado em mais de 100 mil celulares no Brasil, revelando conversas privadas sem autorização. A invasão do sistema do aplicativo foi realizada por hackers, que entregaram os dados à organização DDoSecrets, em colaboração com o InterSecLab. Embora o aplicativo seja promovido como uma ferramenta para pais monitorarem seus filhos, na prática, ele é utilizado para espionagem, incluindo perseguições e investigações clandestinas. Os dados vazados abrangem um período de quase uma década, com 116.079 celulares espionados por 105.897 usuários, incluindo cidadãos comuns e servidores públicos. Apesar de sua ilegalidade, o Celular 007 é amplamente acessível na internet, custando R$ 209 por um pacote de 15 dias. A instalação requer acesso físico ao celular alvo e permite o rastreamento de microfone, câmera e localização. O uso de aplicativos desse tipo é estritamente regulado no Brasil, sendo permitido apenas em situações específicas, como o monitoramento de menores. A diretora do InterSecLab alerta para a falta de segurança da informação no país e recomenda cautela ao compartilhar senhas de dispositivos móveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>