<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Configuração De Segurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/configura%C3%A7%C3%A3o-de-seguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Configuração De Segurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 06:58:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/configura%C3%A7%C3%A3o-de-seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OWASP divulga lista dos 10 principais riscos de segurança de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/owasp-divulga-lista-dos-10-principais-riscos-de-se/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/owasp-divulga-lista-dos-10-principais-riscos-de-se/</guid><description>&lt;p>O Open Web Application Security Project (OWASP) lançou a oitava edição de sua lista dos 10 principais riscos de segurança para 2025, trazendo mudanças significativas que refletem a evolução das ameaças à segurança de aplicações. Entre as novidades, destacam-se duas novas categorias: &amp;lsquo;Falhas na Cadeia de Suprimentos de Software&amp;rsquo;, que ocupa a terceira posição, e &amp;lsquo;Mau Manuseio de Condições Excepcionais&amp;rsquo;, na décima posição. A primeira categoria aborda as vulnerabilidades que surgem em todo o ecossistema de dependências de software, enquanto a segunda trata de erros lógicos e manuseio inadequado de erros em situações anormais. A lista também revela que o &amp;lsquo;Controle de Acesso Quebrado&amp;rsquo; continua sendo a principal preocupação, afetando 3,73% das aplicações testadas. Além disso, &amp;lsquo;Configuração de Segurança&amp;rsquo; subiu para a segunda posição, refletindo um aumento nas falhas de configuração. A análise incluiu 589 Common Weakness Enumerations (CWEs) e cerca de 175.000 registros CVE, destacando a importância de uma abordagem proativa na segurança de aplicações. Com a crescente ênfase na segurança da cadeia de suprimentos e no tratamento adequado de erros, a lista serve como um documento essencial para desenvolvedores e equipes de segurança em todo o mundo.&lt;/p></description></item></channel></rss>