<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sato Corporation on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sato-corporation/</link><description>Recent content in Sato Corporation on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 12:58:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sato-corporation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sato Corporation notifica violação de dados em outubro de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/sato-corporation-notifica-violacao-de-dados-em-out/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sato-corporation-notifica-violacao-de-dados-em-out/</guid><description>&lt;p>A Sato Corporation anunciou a notificação de vítimas de uma violação de dados ocorrida em outubro de 2025, que comprometeu informações pessoais como nomes, endereços de e-mail, endereços postais, números de telefone e contas de clientes. Os hackers exploraram uma vulnerabilidade zero-day no software Oracle E-Business Suite, amplamente utilizado por grandes empresas para gerenciar finanças e recursos humanos. A Sato informou que o sistema afetado continha dados de pedidos, informações de envio e recebimento, além de contas a receber e a pagar, mas não incluiu senhas ou informações de produtos. O grupo de ransomware Clop reivindicou a responsabilidade pelo ataque, que afetou operações da Sato em vários países, incluindo Japão, EUA, Singapura, Malásia, Europa e Reino Unido. A Sato não confirmou se pagou ou não o resgate exigido, e a investigação sobre a extensão da violação está em andamento. O ataque destaca a crescente ameaça de grupos de ransomware que exploram vulnerabilidades em softwares críticos, com um aumento significativo de ataques a fabricantes em 2025.&lt;/p></description></item></channel></rss>