<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ibm on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ibm/</link><description>Recent content in Ibm on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 12:57:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ibm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no IBM API Connect permite acesso remoto não autorizado</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-ibm-api-connect-permite/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:57:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-ibm-api-connect-permite/</guid><description>&lt;p>A IBM divulgou informações sobre uma vulnerabilidade crítica no IBM API Connect, identificada como CVE-2025-13915, que permite a atacantes remotos contornar mecanismos de autenticação e obter acesso não autorizado ao aplicativo. Com uma pontuação de 9.8 no sistema CVSS, essa falha afeta as versões 10.0.8.0 a 10.0.8.5 do software. A empresa recomenda que os clientes baixem um patch disponível no Fix Central e apliquem a correção conforme a versão utilizada. Para aqueles que não puderem instalar a correção imediatamente, a IBM sugere desabilitar o registro de autoatendimento no Developer Portal para minimizar a exposição à vulnerabilidade. Embora não haja evidências de exploração ativa da falha, a recomendação é que os usuários apliquem as correções o mais rápido possível para garantir a proteção adequada. O IBM API Connect é uma solução amplamente utilizada por diversas organizações, incluindo bancos e companhias aéreas, o que torna a vulnerabilidade ainda mais preocupante para o setor.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no IBM QRadar SIEM Permite Ações Não Autorizadas</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-ibm-qradar-siem-permite-acoes-n/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 12:59:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-ibm-qradar-siem-permite-acoes-n/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade no IBM QRadar Security Information and Event Management (SIEM), identificada como CVE-2025-0164, permite que usuários locais privilegiados manipulem arquivos de configuração críticos, comprometendo a segurança das implementações afetadas. O problema decorre de uma atribuição inadequada de permissões e possui uma pontuação base CVSS 3.1 de 2.3. A falha permite que atacantes com privilégios elevados, como contas administrativas comprometidas ou insiders com acesso ao QRadar, possam sobrescrever ou alterar arquivos que controlam regras de detecção, políticas ou configurações de auditoria. Embora a vulnerabilidade não permita execução remota de código ou escalonamento de privilégios, ela enfraquece o modelo de defesa em profundidade, concedendo controle indevido sobre ativos sensíveis do sistema. A IBM lançou o Interim Fix 02 para a versão 7.5.0 UP13 do QRadar e recomenda que os clientes apliquem a atualização imediatamente. Além disso, é aconselhável que as organizações realizem auditorias nas contas de usuários locais e implementem autenticação multifatorial para consoles administrativos, a fim de minimizar o risco de comprometimento de credenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade do IBM Watsonx Permite Ataques de SQL Injection</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-ibm-watsonx-permite-ataques-de/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:57:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-ibm-watsonx-permite-ataques-de/</guid><description>&lt;p>Em uma divulgação crítica datada de 29 de agosto de 2025, a IBM confirmou que certas versões do watsonx Orchestrate Cartridge para Cloud Pak for Data são vulneráveis a uma falha de Blind SQL Injection (CVE-2025-0165). Essa vulnerabilidade permite que atacantes autenticados manipulem registros de banco de dados. A falha está presente nas versões 4.8.4 a 4.8.5 e 5.0.0 a 5.2, onde a sanitização de entrada é inadequada, permitindo a injeção de comandos SQL maliciosos. A IBM classificou a vulnerabilidade com um CVSS 3.1 Base Score de 7.6, indicando um alto impacto em confidencialidade, com consequências limitadas para integridade e disponibilidade. A exploração dessa falha pode resultar na divulgação não autorizada de dados sensíveis, como credenciais e informações pessoais. Para mitigar os riscos, a IBM recomenda uma atualização imediata para a versão 5.2.0.1, que implementa a parametrização de entrada e a aplicação de instruções preparadas. Organizações que não puderem aplicar o patch devem implementar regras de firewall de aplicação web (WAF) para bloquear cargas úteis comuns de SQL injection e restringir o acesso à interface de gerenciamento do IBM Cloud Pak for Data.&lt;/p></description></item></channel></rss>