<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lanscope on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lanscope/</link><description>Recent content in Lanscope on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 13:00:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lanscope/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade Zero Day do LANSCOPE Endpoint Manager é Exploradas para Roubo de Dados</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-do-lanscope-endpoint-mana/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:00:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-do-lanscope-endpoint-mana/</guid><description>&lt;p>Uma campanha sofisticada atribuída ao grupo de ameaças patrocinado pelo Estado chinês, conhecido como BRONZE BUTLER, está explorando uma vulnerabilidade crítica zero-day no Motex LANSCOPE Endpoint Manager para comprometer organizações japonesas e roubar informações sensíveis. A falha, identificada como CVE-2025-61932, possui um escore CVSS 3.0 de 9.8, permitindo que atacantes remotos executem código arbitrário com privilégios de sistema. A vulnerabilidade afeta versões 9.4.7.1 e anteriores do LANSCOPE Endpoint Manager, visando especificamente os componentes do programa cliente e do agente de detecção. As tentativas de exploração começaram em abril de 2025, com a Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionando a CVE-2025-61932 ao seu catálogo de vulnerabilidades conhecidas exploradas em 22 de outubro de 2025. Os pesquisadores identificaram que o grupo BRONZE BUTLER utilizou um malware sofisticado chamado Gokcpdoor como infraestrutura de comando e controle, além de técnicas de exfiltração de dados que incluíam ferramentas legítimas e serviços de armazenamento em nuvem. Organizações que utilizam o LANSCOPE devem revisar imediatamente a justificativa para a exposição pública e aplicar atualizações de segurança disponíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no LANSCOPE Endpoint Manager Permite Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-lanscope-endpoint-manager-permi/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:02:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-lanscope-endpoint-manager-permi/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código foi identificada na edição on-premise do LANSCOPE Endpoint Manager, permitindo que atacantes não autenticados executem comandos arbitrários com altos privilégios nos sistemas afetados. A falha, rastreada como CVE-2025-61932, afeta tanto o Programa Cliente (MR) quanto o Agente de Detecção (DA) nas versões 9.4.7.1 e anteriores. Pesquisadores de segurança descobriram que pacotes de rede especialmente elaborados podem acionar um erro severo no cliente MR e no agente DA, contornando todos os requisitos de interação do usuário, como cliques ou abertura de e-mails. Tentativas de exploração no mundo real já foram observadas, tornando a aplicação de patches urgente. A edição on-premise é a única afetada, enquanto a edição em nuvem permanece segura. Um patch já está disponível no portal de suporte oficial da LANSCOPE, e é crucial que todas as máquinas que executam a edição on-premise sejam atualizadas imediatamente para mitigar o risco de exploração.&lt;/p></description></item></channel></rss>