<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proteção De Dados on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-de-dados/</link><description>Recent content in Proteção De Dados on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:44:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-de-dados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como se proteger de golpes e fraudes durante o Carnaval</title><link>https://brdefense.center/news/como-se-proteger-de-golpes-e-fraudes-durante-o-car/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:44:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-se-proteger-de-golpes-e-fraudes-durante-o-car/</guid><description>&lt;p>O Carnaval é uma época de festa, mas também de riscos, especialmente em relação a golpes e fraudes. Golpistas aproveitam a distração dos foliões para aplicar fraudes que vão desde o roubo de cartões e celulares até pacotes de viagem falsos. Para se proteger, é essencial agir rapidamente em caso de roubo, bloqueando contas e cartões, além de trocar senhas de serviços sensíveis. Se você adquirir um pacote de viagem fraudulento, interrompa qualquer interação com o site suspeito e comunique o banco para tentar reverter a transação. É importante preservar evidências como e-mails e comprovantes de pagamento. Para evitar cair em golpes, recomenda-se o uso de dispositivos como smartrings e smartwatches, que permitem pagamentos sem a necessidade de levar cartões ou celulares. Além disso, é fundamental estar atento a QR Codes falsos e a maquininhas de cartão adulteradas. O artigo também destaca a importância de verificar as regras de cancelamento de passagens aéreas, uma vez que multas abusivas podem ser contestadas com base no Código de Defesa do Consumidor. A prevenção é a melhor estratégia para garantir uma experiência segura durante o Carnaval.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Crazy usa software legítimo para ataques</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-crazy-usa-software-legitimo-pa/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:16:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-crazy-usa-software-legitimo-pa/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Huntress identificaram que membros do grupo de ransomware Crazy estão utilizando softwares legítimos de monitoramento de funcionários e ferramentas de suporte remoto, como o SimpleHelp, para manter acesso persistente em redes corporativas e se preparar para a implantação de ransomware. Os atacantes instalaram o Net Monitor for Employees Professional em sistemas comprometidos, permitindo acesso remoto completo, incluindo visualização de desktop e execução de comandos. Além disso, tentaram ativar a conta de administrador local e instalaram o cliente SimpleHelp para garantir acesso contínuo, mesmo que o software de monitoramento fosse removido. Os atacantes monitoraram atividades relacionadas a carteiras de criptomoedas e ferramentas de gerenciamento remoto, buscando detectar qualquer atividade suspeita. A Huntress alerta que a utilização de ferramentas de gerenciamento remoto legítimas tem se tornado comum em intrusões de ransomware, permitindo que os atacantes se misturem ao tráfego de rede normal. A recomendação é que as organizações monitorem de perto a instalação não autorizada de tais ferramentas e implementem autenticação multifator (MFA) em serviços de acesso remoto para proteger suas redes.&lt;/p></description></item><item><title>Manual do folião como proteger celular e dados pessoais no Carnaval</title><link>https://brdefense.center/news/manual-do-foliao-como-proteger-celular-e-dados-pes/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:19:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/manual-do-foliao-como-proteger-celular-e-dados-pes/</guid><description>&lt;p>Com a chegada do Carnaval, a preocupação com a segurança de celulares e dados pessoais aumenta, especialmente em grandes cidades como São Paulo e Rio de Janeiro, onde ocorreram mais de 5 mil furtos em 2025. Cristiano Vicente, especialista em proteção de dados, oferece dicas valiosas para os foliões. O uso de smart tags e cadeados biométricos pode ajudar a localizar itens perdidos em tempo real. Além disso, optar por anéis de pagamento NFC e smartwatches para transações evita levar o celular, reduzindo o risco de furtos. Carregadores portáteis, especialmente os solares, são recomendados para garantir a autonomia do dispositivo durante a folia. Para aqueles que não vão aos bloquinhos, é essencial tomar cuidado ao comprar ingressos, evitando sites não oficiais e verificando a autenticidade dos vendedores. Vicente ressalta que, embora o Carnaval seja um momento de celebração, a atenção à segurança digital é fundamental para evitar prejuízos.&lt;/p></description></item><item><title>Investigação no Reino Unido sobre uso indevido de dados pela X</title><link>https://brdefense.center/news/investigacao-no-reino-unido-sobre-uso-indevido-de/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:38:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/investigacao-no-reino-unido-sobre-uso-indevido-de/</guid><description>&lt;p>A Autoridade de Proteção de Dados do Reino Unido (ICO) iniciou uma investigação formal contra a X e sua subsidiária irlandesa, xAI, após relatos de que o assistente de IA Grok foi utilizado para gerar imagens sexuais não consensuais. A ICO busca determinar se a X Internet Unlimited Company (XIUC) e a X.AI LLC (X.AI) processaram dados pessoais de forma legal e se implementaram salvaguardas adequadas para evitar a criação de imagens prejudiciais. O órgão destacou que a perda de controle sobre dados pessoais pode causar danos imediatos e significativos, especialmente quando crianças estão envolvidas. Além disso, a investigação coincide com ações de autoridades francesas que estão apurando se o Grok gerou material de abuso sexual infantil e conteúdo de negação do Holocausto. A Comissão Europeia também lançou uma investigação para avaliar se a X cumpriu as normas do Digital Services Act antes de implementar o Grok. A ICO pode impor multas de até £17,5 milhões ou 4% do faturamento global da empresa, o que ressalta a gravidade da situação e a necessidade de conformidade com a legislação de proteção de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Escolas Públicas de Portland confirmam vazamento de dados de 12 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/escolas-publicas-de-portland-confirmam-vazamento-d/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:12:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/escolas-publicas-de-portland-confirmam-vazamento-d/</guid><description>&lt;p>As Escolas Públicas de Portland, no Maine, confirmaram um vazamento de dados que afetou 12.128 pessoas, revelando informações pessoais sensíveis, como números de Seguro Social, dados financeiros, informações médicas e de seguro de saúde, além de documentos de identificação. O grupo cibercriminoso RansomHub assumiu a responsabilidade pelo ataque, que ocorreu em fevereiro de 2025, e alegou ter roubado 110 GB de dados da rede da escola. Embora a PPS tenha notificado os afetados, não confirmou se pagou um resgate ou como o ataque foi realizado. A investigação revelou que o acesso não autorizado à rede foi resultado de um ataque cibernético, e a PPS está oferecendo monitoramento de crédito gratuito e seguro contra roubo de identidade aos afetados. O RansomHub, ativo desde 2024, é conhecido por atacar instituições educacionais, tendo realizado 767 ataques de ransomware até março de 2025, afetando mais de 3,9 milhões de registros pessoais em escolas e universidades nos EUA.&lt;/p></description></item><item><title>Data Brokers empresas lucram vendendo sua vida veja como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/data-brokers-empresas-lucram-vendendo-sua-vida-vej/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/data-brokers-empresas-lucram-vendendo-sua-vida-vej/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda o fenômeno dos data brokers, empresas que coletam e vendem informações pessoais de consumidores para fins de marketing e análise. Essas empresas utilizam dados disponíveis na internet, como postagens em redes sociais, cookies de navegação e registros públicos, para criar perfis detalhados dos usuários, que são então vendidos a outras organizações, como bancos e varejistas. O texto destaca a controvérsia em torno da legalidade dessa prática, que, embora não seja ilegal sob a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD), levanta questões sobre consentimento e privacidade. Os data brokers conseguem unir informações online e offline, criando perfis que podem impactar a vida dos consumidores, como influenciar preços de seguros e a concessão de crédito. O artigo também oferece dicas sobre como os usuários podem proteger seus dados, como solicitar a remoção de informações e adotar práticas de higiene digital. A discussão é relevante para o público brasileiro, especialmente em um contexto onde a proteção de dados é uma preocupação crescente.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe da Mão Fantasma Como proteger seu celular do acesso remoto</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-da-mao-fantasma-como-proteger-seu-celular-do/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:02:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-da-mao-fantasma-como-proteger-seu-celular-do/</guid><description>&lt;p>O &amp;lsquo;Golpe da Mão Fantasma&amp;rsquo; é um ataque cibernético que utiliza trojans de acesso remoto (RAT) para controlar dispositivos móveis à distância. Os hackers exploram vulnerabilidades no sistema operacional e na interação do usuário, frequentemente utilizando táticas de phishing e engenharia social para induzir a instalação de malwares. Esses RATs não danificam arquivos, mas criam uma backdoor que permite ao invasor visualizar a tela do dispositivo, simular toques e interceptar mensagens SMS, comprometendo a segurança financeira da vítima. Um método comum de infecção é o phishing, onde mensagens enganosas levam o usuário a clicar em links maliciosos. Para se proteger, é crucial realizar auditorias de acessibilidade nos dispositivos, desativar permissões suspeitas e evitar a instalação de aplicativos de fontes desconhecidas. Caso o celular comece a agir de forma estranha, recomenda-se desconectá-lo da internet e contatar o banco imediatamente. Embora iPhones tenham medidas de segurança mais rigorosas, ainda estão suscetíveis a esse tipo de golpe. A melhor defesa continua sendo a cautela e o ceticismo em relação a ofertas e mensagens recebidas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Rhysida assume ataque a fabricante médica nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-rhysida-assume-ataque-a-fabric/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:01:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-rhysida-assume-ataque-a-fabric/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Rhysida reivindicou a responsabilidade por uma violação de dados ocorrida em novembro de 2025 na Cytek Biosciences, uma fabricante de produtos médicos localizada em Fremont, Califórnia. A violação afetou 331 pessoas, comprometendo informações pessoais sensíveis, incluindo números de Seguro Social, dados de saúde, informações financeiras, e credenciais de contas de funcionários. A Cytek não confirmou se pagou um resgate, e detalhes sobre como a rede foi invadida ainda não foram divulgados. Rhysida, que opera como um serviço de ransomware, já realizou 258 ataques desde sua fundação em 2023, com um histórico de demandas de resgate que podem ultrapassar US$ 3 milhões. Em 2025, ataques a empresas de saúde nos EUA resultaram no comprometimento de mais de 5,86 milhões de registros. A Cytek está oferecendo 24 meses de proteção contra roubo de identidade para as vítimas afetadas. Este incidente destaca a crescente ameaça de ransomware no setor de saúde, que pode comprometer a segurança e a privacidade dos pacientes.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft Teams adiciona alerta contra falsificação de identidade em chamadas</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-adiciona-alerta-contra-falsificaca/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-adiciona-alerta-contra-falsificaca/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de um novo recurso de segurança no Microsoft Teams, chamado &amp;ldquo;Brand Impersonation Protection&amp;rdquo; (Proteção contra Falsificação de Marca), que visa proteger os usuários contra fraudes em chamadas VoIP. A partir de fevereiro, a ferramenta começará a ser disponibilizada em um canal de distribuição selecionado. O objetivo principal é alertar os usuários sobre chamadas externas que possam utilizar engenharia social para roubar dados. O sistema realiza uma verificação das chamadas recebidas de contatos externos pela primeira vez, identificando possíveis fraudes antes mesmo que a ligação seja atendida. Caso o usuário aceite uma chamada sinalizada como suspeita, os avisos continuarão durante a conversa, caso os sinais de fraude persistam. A Microsoft destaca que essa medida é crucial para proteger informações confidenciais, especialmente em um ambiente corporativo onde o Teams é amplamente utilizado. A expectativa é que essa nova funcionalidade ajude a mitigar ataques de engenharia social, que podem resultar em prejuízos significativos para as empresas, especialmente em fraudes bancárias.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças à Segurança Pessoal na Era Digital</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-a-seguranca-pessoal-na-era-digital/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:00:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-a-seguranca-pessoal-na-era-digital/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca a crescente preocupação com a exposição de informações pessoais na internet, que muitas vezes ocorre sem o consentimento dos indivíduos. Dados como nome, endereço, número de telefone e histórico profissional estão disponíveis em sites públicos e plataformas de corretores de dados, tornando as pessoas vulneráveis a ameaças como doxxing, assédio e roubo de identidade. A falta de proteção dessas informações pode comprometer a segurança física e digital dos indivíduos. Para mitigar esses riscos, recomenda-se a remoção manual de dados pessoais de sites suspeitos, um processo que pode ser demorado. Ferramentas como o Incogni podem facilitar essa tarefa, rastreando e removendo informações pessoais de várias fontes online. A proteção da privacidade é apresentada como um componente essencial da segurança, pois a dificuldade em localizar dados pessoais pode reduzir significativamente o risco de assédio e fraudes. O artigo conclui enfatizando que todos merecem se sentir seguros, tanto online quanto offline, e sugere o uso de serviços que ajudem a proteger informações pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>APOIA.se confirma vazamento de dados de usuários veja como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/apoiase-confirma-vazamento-de-dados-de-usuarios-ve/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:57:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apoiase-confirma-vazamento-de-dados-de-usuarios-ve/</guid><description>&lt;p>A plataforma de financiamento coletivo APOIA.se confirmou um vazamento de dados pessoais de seus usuários, ocorrido devido a uma vulnerabilidade em seu sistema. Em um comunicado enviado aos afetados, a empresa informou que informações como nome completo, e-mail e identificadores internos foram expostas, mas garantiu que dados sensíveis, como senhas e informações de pagamento, não foram comprometidos. A falha foi detectada em 6 de janeiro de 2026 e corrigida imediatamente, com a empresa reforçando seus controles de segurança e notificando as autoridades competentes. Apesar de não ter revelado o número exato de usuários afetados, o incidente levanta preocupações sobre a segurança de dados cadastrais, que podem ser utilizados em ataques de phishing. Especialistas recomendam que os usuários fiquem atentos a comunicações suspeitas e adotem boas práticas de segurança, como o uso de senhas fortes e a instalação de antivírus. O caso também foi associado a alertas anteriores sobre a exposição de e-mails na dark web, embora a relação não tenha sido confirmada.&lt;/p></description></item><item><title>O que são golpes de spear phishing?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-sao-golpes-de-spear-phishing/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:57:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-sao-golpes-de-spear-phishing/</guid><description>&lt;p>O spear phishing é uma forma sofisticada de phishing que visa indivíduos específicos, utilizando informações pessoais e profissionais para enganar as vítimas. Diferente do phishing tradicional, que envia e-mails genéricos, o spear phishing é um ataque direcionado, onde os cibercriminosos realizam um trabalho de inteligência para coletar dados sobre a vítima, como cargo, empresa e até detalhes pessoais, geralmente através de redes sociais e vazamentos de dados. Segundo o relatório da Verizon, 68% das violações de dados têm o elemento humano como fator, e o spear phishing é uma das principais portas de entrada para esses ataques. Os golpistas podem se passar por figuras de autoridade, como um diretor de TI, ou por fornecedores legítimos, utilizando técnicas como spoofing de e-mail e domínios similares aos reais para enganar os filtros de segurança. O impacto financeiro é significativo, com perdas globais superiores a US$ 50 bilhões, afetando não apenas o setor financeiro, mas também áreas como Recursos Humanos e Cadeia de Suprimentos. Para se proteger, é essencial ter uma cultura de confirmação, verificar remetentes e utilizar autenticação de dois fatores, além de estar atento a sinais de urgência nas comunicações.&lt;/p></description></item><item><title>Rootkit vs. Bootkit Qual a diferença e por que são perigosos?</title><link>https://brdefense.center/news/rootkit-vs-bootkit-qual-a-diferenca-e-por-que-sao/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 01:21:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/rootkit-vs-bootkit-qual-a-diferenca-e-por-que-sao/</guid><description>&lt;p>O artigo explora as diferenças entre rootkits e bootkits, dois tipos de malware que operam de forma furtiva e são extremamente perigosos. Um rootkit é um software que permite ao hacker obter acesso privilegiado a um sistema, ocultando sua presença e atividades maliciosas, podendo infectar tanto o modo de usuário quanto o núcleo do sistema operacional. Já o bootkit é uma versão mais agressiva, que consegue infectar o sistema antes mesmo de ele ser carregado, atacando o bootloader ou o MBR. Essa capacidade de operar antes do sistema torna o bootkit mais difícil de ser detectado e removido, podendo até sobreviver a uma formatação do disco rígido. O artigo também menciona casos famosos de infecções por esses malwares, como o escândalo da Sony BMG e o worm Stuxnet. Para se proteger, recomenda-se ativar a inicialização segura, usar antivírus com escaneamento de boot e manter o firmware atualizado. A vigilância constante é essencial, pois novas ameaças estão sempre surgindo.&lt;/p></description></item><item><title>O que é Autenticação de Dois Fatores (2FA)?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-autenticacao-de-dois-fatores-2fa/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:57:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-autenticacao-de-dois-fatores-2fa/</guid><description>&lt;p>A Autenticação de Dois Fatores (2FA) é uma medida de segurança essencial na era digital, que vai além do uso de senhas estáticas. Com o aumento dos vazamentos de dados, como os 300 milhões de registros pessoais que vazaram na dark web em 2025, a 2FA se torna crucial para proteger informações pessoais. O método combina dois fatores de verificação: algo que o usuário sabe (como uma senha) e algo que ele possui (como um smartphone ou token). Existem diferentes tipos de 2FA, desde o menos seguro, que utiliza SMS, até chaves de segurança física, que oferecem a maior proteção. A 2FA é fundamental para prevenir ataques como o credential stuffing e phishing, pois mesmo que a senha seja comprometida, o acesso à conta ainda requer o segundo fator de autenticação. Com a crescente sofisticação dos cibercriminosos, adotar a 2FA é uma estratégia eficaz para reforçar a segurança online.&lt;/p></description></item><item><title>Golpistas exploram o clima festivo com pedidos de vinho falsos</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-exploram-o-clima-festivo-com-pedidos-de/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:57:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-exploram-o-clima-festivo-com-pedidos-de/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação das festas de fim de ano, golpistas estão aproveitando o aumento do tráfego de e-mails para aplicar fraudes que visam roubar informações pessoais e bancárias. Segundo a análise da X-Labs, os golpes se disfarçam como promoções de Natal ou notificações de pedidos, utilizando mensagens que parecem legítimas para evitar a desconfiança dos usuários. Esses e-mails, que passam por sistemas de envio em massa, apresentam formatação limpa e opções de cancelamento, o que ajuda a driblar sistemas básicos de detecção de spam.&lt;/p></description></item><item><title>Seus dados vazam pelo som e energia? Entenda os ataques de canal lateral</title><link>https://brdefense.center/news/seus-dados-vazam-pelo-som-e-energia-entenda-os-ata/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seus-dados-vazam-pelo-som-e-energia-entenda-os-ata/</guid><description>&lt;p>Os ataques de canal lateral são uma técnica sofisticada utilizada por cibercriminosos para extrair informações sensíveis, como chaves criptográficas, sem precisar invadir diretamente um sistema. Em vez de explorar vulnerabilidades de software, esses ataques se concentram na análise do comportamento físico de componentes de hardware durante o processamento de dados. Os hackers podem monitorar o consumo de energia, o tempo de resposta, a emissão de radiação eletromagnética e até mesmo os sons emitidos pelos dispositivos para deduzir informações valiosas. Exemplos notáveis incluem as vulnerabilidades Spectre e Meltdown, que afetaram processadores modernos e revelaram a fragilidade das implementações de segurança física. Embora a maioria dos ataques de canal lateral exija que o atacante esteja fisicamente próximo do alvo, dispositivos de Internet das Coisas (IoT) e ambientes de nuvem são particularmente vulneráveis. Para se proteger, recomenda-se a atualização constante de sistemas operacionais e a implementação de medidas como blindagem eletromagnética e algoritmos de tempo constante. No entanto, para usuários comuns, identificar esses ataques pode ser extremamente difícil, já que não há sinais visíveis de comprometimento.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware-as-a-Service (RaaS) A uberização do crime</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-as-a-service-raas-a-uberizacao-do-crime/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:57:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-as-a-service-raas-a-uberizacao-do-crime/</guid><description>&lt;p>O ransomware como serviço (RaaS) representa uma nova era no cibercrime, permitindo que indivíduos sem habilidades técnicas avancem em ataques de ransomware. Este modelo de negócio ilícito funciona como uma plataforma digital, onde hackers desenvolvem e vendem softwares maliciosos na dark web, permitindo que qualquer pessoa, desde novatos até criminosos experientes, realize ataques. O ransomware sequestra dados de usuários e empresas, criptografando informações sensíveis até que um resgate seja pago. O RaaS democratiza o acesso a ferramentas de ataque, aumentando a frequência e a diversidade de ataques, o que representa um risco significativo para a segurança digital. A dificuldade de rastreamento dos criminosos, que utilizam criptomoedas para transações, torna a situação ainda mais alarmante. Para se proteger, é crucial que usuários e empresas realizem backups regulares, utilizem filtros de spam, mantenham sistemas atualizados e adotem autenticação multifator. A conscientização digital é essencial para identificar e evitar armadilhas de phishing e outras ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Agências dos EUA e Europa recomendam desligar Wi-Fi ao sair de casa</title><link>https://brdefense.center/news/agencias-dos-eua-e-europa-recomendam-desligar-wi-f/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/agencias-dos-eua-e-europa-recomendam-desligar-wi-f/</guid><description>&lt;p>Diversas agências de segurança, como a CERT-FR da França, a NCSC do Reino Unido e a CISA dos Estados Unidos, emitiram alertas sobre os riscos associados ao uso de redes Wi-Fi públicas em dispositivos móveis, tanto Android quanto iOS. A principal recomendação é desativar o Wi-Fi quando não estiver em uso, uma vez que as redes públicas são alvos frequentes de ataques, como o &amp;lsquo;adversary-in-the-middle&amp;rsquo; (AITM). Esses ataques podem ocorrer através de pontos de acesso falsos, conhecidos como &amp;lsquo;Evil Twin&amp;rsquo;, que interceptam dados e injetam malwares. Além disso, a conexão a pontos de carregamento USB comprometidos também representa um risco, podendo permitir a invasão de celulares. A vulnerabilidade da rede 2G, que possui algoritmos de criptografia quebrados, também foi destacada, assim como falhas em tecnologias como Bluetooth e NFC. Para se proteger, é aconselhável desativar Wi-Fi e Bluetooth quando não estiver conectado a redes confiáveis, usar bloqueadores de dados USB e limitar a instalação de aplicativos a lojas oficiais. O uso de VPNs em redes públicas e a reinicialização frequente do dispositivo também são práticas recomendadas para aumentar a segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Centro de Saúde do Alasca sofre violação de dados afetando 70 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/centro-de-saude-do-alasca-sofre-violacao-de-dados/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:58:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/centro-de-saude-do-alasca-sofre-violacao-de-dados/</guid><description>&lt;p>O Anchorage Neighborhood Health Center (ANHC) notificou 70.555 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em agosto de 2025, conforme informações do procurador-geral do Oregon. A violação comprometeu dados sensíveis, incluindo nomes, números de Seguro Social, datas de nascimento, números de identificação emitidos pelo estado, informações sobre tratamentos médicos e dados de seguros de saúde. No dia 26 de agosto, o ANHC anunciou dificuldades técnicas que impediram o agendamento de consultas e chamadas telefônicas, com interrupções que duraram mais de uma semana. Um grupo de hackers anônimo reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 23 TB de dados, inicialmente afirmando ter acessado 10.000 registros de pacientes, número que foi posteriormente elevado para 60.000. O ANHC não confirmou a reivindicação dos hackers e não se sabe como a rede foi comprometida, se um resgate foi pago ou qual foi o valor exigido. Em resposta ao incidente, o ANHC tomou medidas imediatas para revisar a segurança da rede e lançou uma investigação com especialistas em cibersegurança. Embora tenha sido determinado que informações não públicas foram acessadas, não há evidências de que dados pessoais tenham sido usados para fraudes. O centro está oferecendo 12 meses de monitoramento de crédito gratuito aos indivíduos afetados.&lt;/p></description></item><item><title>Google descontinuará ferramenta de relatório da dark web em 2026</title><link>https://brdefense.center/news/google-descontinuara-ferramenta-de-relatorio-da-da/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-descontinuara-ferramenta-de-relatorio-da-da/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que irá descontinuar sua ferramenta de relatório da dark web em fevereiro de 2026, menos de dois anos após seu lançamento. A decisão foi motivada pelo feedback dos usuários, que indicou que a ferramenta não oferecia passos práticos suficientes para a proteção das informações pessoais. A partir de 15 de janeiro de 2026, as varreduras para novas violações na dark web serão interrompidas, e todos os dados relacionados à ferramenta serão excluídos após sua desativação. A ferramenta, lançada em março de 2023, tinha como objetivo ajudar os usuários a monitorar se suas informações pessoais, como nome, endereço e número de segurança social, estavam disponíveis na dark web. Em julho de 2024, o Google expandiu o acesso à ferramenta para todos os titulares de contas, não apenas para assinantes do Google One. A empresa também incentivou os usuários a fortalecerem a segurança de suas contas, sugerindo a criação de chaves de acesso para autenticação multifatorial resistente a phishing e a remoção de informações pessoais dos resultados de busca do Google. Essa mudança reflete uma tendência maior de priorizar ferramentas que ofereçam ações mais claras para a proteção de dados online.&lt;/p></description></item><item><title>Novas funcionalidades de segurança do Chrome com IA</title><link>https://brdefense.center/news/novas-funcionalidades-de-seguranca-do-chrome-com-i/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-funcionalidades-de-seguranca-do-chrome-com-i/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou novas funcionalidades de segurança para o navegador Chrome, integrando capacidades de inteligência artificial (IA) para mitigar riscos de segurança. Entre as inovações, destaca-se o &amp;lsquo;User Alignment Critic&amp;rsquo;, que avalia de forma independente as ações do agente de IA, garantindo que estas estejam alinhadas com os objetivos do usuário e não sejam influenciadas por conteúdos maliciosos. Essa abordagem é complementada por um sistema de &amp;lsquo;Agent Origin Sets&amp;rsquo;, que limita o acesso do agente a dados de origens relevantes, prevenindo vazamentos de dados entre sites. Além disso, o navegador agora exige a aprovação do usuário antes de acessar sites sensíveis, como portais bancários. O Google também implementou um classificador de injeção de prompts, que atua em paralelo ao modelo de planejamento, bloqueando ações baseadas em conteúdos potencialmente maliciosos. Para incentivar a pesquisa em segurança, a empresa oferece recompensas de até $20.000 por demonstrações que consigam violar essas novas barreiras de segurança. A iniciativa surge em um contexto onde especialistas alertam sobre os riscos associados ao uso de navegadores com IA, especialmente em ambientes corporativos. A pesquisa da Gartner recomenda que as empresas evitem o uso de navegadores de IA até que os riscos sejam adequadamente gerenciados.&lt;/p></description></item><item><title>5 formas de se proteger de injeção de prompt em navegadores de IA</title><link>https://brdefense.center/news/5-formas-de-se-proteger-de-injecao-de-prompt-em-na/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:57:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/5-formas-de-se-proteger-de-injecao-de-prompt-em-na/</guid><description>&lt;p>O avanço da inteligência artificial (IA) trouxe benefícios significativos, mas também expôs usuários a novos riscos, como a injeção de prompt em navegadores. Esse tipo de ataque ocorre quando hackers inserem códigos maliciosos em prompts, manipulando a IA para realizar atividades fraudulentas, como roubo de dados e credenciais. O artigo apresenta cinco dicas práticas para mitigar esses riscos. Primeiro, é essencial desconfiar das informações fornecidas pela IA, sempre verificando a veracidade com fontes confiáveis. Em segundo lugar, os usuários devem evitar compartilhar dados pessoais sensíveis, como informações bancárias, que podem ser acessadas por cibercriminosos. A atualização constante dos dispositivos é outra medida crucial, pois correções de segurança ajudam a fechar brechas exploráveis. Além disso, é importante monitorar as atividades da IA e verificar a precisão das informações geradas. Por fim, a autenticação multifator (MFA) é recomendada para adicionar uma camada extra de segurança, dificultando o acesso não autorizado mesmo em caso de vazamento de credenciais. Essas práticas são fundamentais para proteger os usuários em um cenário digital cada vez mais complexo.&lt;/p></description></item><item><title>Golpes com reconhecimento facial como ocorrem e como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/golpes-com-reconhecimento-facial-como-ocorrem-e-co/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:02:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpes-com-reconhecimento-facial-como-ocorrem-e-co/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Accenture revela que 73% dos brasileiros preferem usar biometria, como reconhecimento facial, para acessar dispositivos e contas. Apesar de oferecer maior segurança, esses métodos não são infalíveis. Golpistas têm utilizado técnicas avançadas, como deepfakes, para burlar a biometria. A Juniper Research estima que mais de 4,2 bilhões de dispositivos móveis utilizam biometria ativa, e até 2026, 57% das transações digitais devem ser validadas por esses métodos. Anchises Moraes, da Apura Cyber Intelligence, explica que os cibercriminosos utilizam uma variedade de técnicas, desde fotos digitais até deepfakes altamente convincentes, para enganar sistemas de autenticação. No Brasil, as fraudes com deepfakes estão em ascensão, com um prejuízo estimado de R$ 4,5 bilhões até o final do ano. As empresas de cibersegurança estão implementando múltiplas camadas de proteção, como sistemas multimodais de identificação e testes dinâmicos, para dificultar a ação dos golpistas. O artigo destaca a necessidade de vigilância constante e inovação nas estratégias de segurança para enfrentar essa nova onda de fraudes digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Hacker condenado por criar Wi-Fi falso em voos na Austrália</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-condenado-por-criar-wi-fi-falso-em-voos-na/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:58:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-condenado-por-criar-wi-fi-falso-em-voos-na/</guid><description>&lt;p>Um homem de 44 anos foi condenado a sete anos e quatro meses de prisão na Austrália por realizar um ataque do tipo &amp;rsquo;evil twin&amp;rsquo;, onde criou uma rede Wi-Fi falsa em voos domésticos. O criminoso, cuja identidade não foi revelada, foi indiciado em julho de 2024 após a polícia confiscar seus equipamentos e confirmar sua participação em atividades maliciosas em aeroportos de Perth, Melbourne e Adelaide. O ataque consistia em configurar um ponto de acesso Wi-Fi com o mesmo nome da rede legítima, enganando os passageiros que se conectavam a ele. Assim que conectados, os usuários eram redirecionados para uma página de phishing que coletava dados de redes sociais. O criminoso tinha como alvo principal mulheres, buscando acessar suas credenciais para monitorar suas atividades online e roubar conteúdos privados. Para se proteger de ataques semelhantes, especialistas recomendam o uso de VPNs, gerenciadores de senhas e a desativação da conexão automática ao Wi-Fi, além de considerar o uso de hotspots pessoais em vez de redes públicas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft Teams Lança Recurso Premium para Impedir Capturas de Tela</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-lanca-recurso-premium-para-impedir/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-lanca-recurso-premium-para-impedir/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou uma nova funcionalidade de segurança no Teams Premium chamada &amp;ldquo;Prevenir captura de tela&amp;rdquo;, que visa bloquear capturas de tela e gravações durante reuniões sensíveis. Essa atualização, que será implementada globalmente até o final de novembro de 2025, surge em resposta ao aumento das preocupações sobre vazamentos de dados não autorizados em ambientes de colaboração virtual, especialmente em setores como finanças, saúde e jurídico, onde informações confidenciais são frequentemente compartilhadas.&lt;/p></description></item><item><title>Atores de Ameaça Usam IA para Atacar Empresas de Manufatura</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-usam-ia-para-atacar-empresas-de-m/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-usam-ia-para-atacar-empresas-de-m/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório revela que 94% das empresas do setor de manufatura estão utilizando aplicações de inteligência artificial generativa (genAI), enquanto enfrentam um aumento nas ameaças cibernéticas. A adoção acelerada de IA tem ampliado a superfície de ataque, com organizações compartilhando documentos técnicos sensíveis com plataformas de IA. Embora o uso de contas pessoais de genAI tenha diminuído, a utilização de soluções aprovadas pelas organizações aumentou, refletindo uma maior conscientização sobre os riscos de governança de dados. No entanto, 67% das empresas estão conectadas a APIs que podem ser vulneráveis a compromissos. Os canais de distribuição de malware estão se aproveitando de serviços de nuvem confiáveis, com o Microsoft OneDrive sendo a plataforma mais explorada, seguida pelo GitHub e Google Drive. As empresas estão implementando controles mais rigorosos, mas a mistura de dados corporativos e pessoais continua a representar riscos significativos. Especialistas em cibersegurança recomendam inspeção rigorosa de downloads e políticas robustas de prevenção de perda de dados para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos e o ciclo de comprometimento de credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-e-o-ciclo-de-comprometimento-de-cr/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:57:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-e-o-ciclo-de-comprometimento-de-cr/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda o ciclo de comprometimento de credenciais, destacando como usuários, como Sarah do departamento de contabilidade, podem inadvertidamente entregar suas informações de login a cibercriminosos através de e-mails de phishing. O texto descreve as etapas desse ciclo, desde a criação de credenciais pelos usuários até a exploração ativa por hackers, que podem levar a roubo de dados e ataques de ransomware. Os vetores comuns de comprometimento incluem campanhas de phishing, reutilização de senhas e vazamentos de chaves de API. O impacto real de um comprometimento de credenciais pode ser devastador, resultando em invasões de contas, roubo de dados e aumento de custos operacionais. O artigo enfatiza a importância de ações proativas para detectar credenciais comprometidas, como o uso de ferramentas como o Credential Checker da Outpost24, que ajuda a identificar se as credenciais de uma empresa estão expostas em repositórios de vazamentos. A urgência em proteger as credenciais é destacada, considerando que muitas podem já estar comprometidas sem o conhecimento da organização.&lt;/p></description></item><item><title>Bitdefender é reconhecida como fornecedora de MDR pelo Gartner</title><link>https://brdefense.center/news/bitdefender-e-reconhecida-como-fornecedora-de-mdr/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:00:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bitdefender-e-reconhecida-como-fornecedora-de-mdr/</guid><description>&lt;p>A Bitdefender foi novamente reconhecida como um fornecedor representativo no Gartner® Market Guide para Managed Detection and Response (MDR), marcando sua quarta inclusão consecutiva. O Gartner destaca que, entre mais de 600 provedores globais de serviços MDR, apenas alguns atendem aos rigorosos critérios para figurar no guia. A Bitdefender se destaca por sua abordagem centrada no ser humano, oferecendo proteção de nível empresarial com gerenciamento proativo de exposição, especialmente para pequenas e médias empresas que não têm capacidade para manter Centros de Operações de Segurança (SOCs) completos. O serviço de MDR da Bitdefender combina tecnologias avançadas de detecção, inteligência global sobre ameaças e resposta liderada por especialistas, proporcionando monitoramento contínuo e investigação de ameaças. Isso resulta em detecções mais rápidas e maior confiança na resposta a ataques avançados, como ransomware. A crescente adoção de MDR é impulsionada pela sofisticação das ameaças cibernéticas e pela escassez de talentos em segurança. O relatório do Gartner também enfatiza a importância da pesquisa independente na escolha de provedores de MDR, com 64% dos profissionais de TI e segurança afirmando que avaliações de terceiros influenciam suas decisões de compra.&lt;/p></description></item><item><title>Desmistificando a Segurança do Android com Samsung Knox</title><link>https://brdefense.center/news/desmistificando-a-seguranca-do-android-com-samsung/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:58:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desmistificando-a-seguranca-do-android-com-samsung/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda a segurança dos dispositivos Android, especialmente os da linha Samsung Galaxy, desmistificando a ideia de que o sistema é inerentemente inseguro. Com o aumento do trabalho remoto, a segurança dos dados corporativos se torna uma preocupação central para administradores de TI. A plataforma Samsung Knox é apresentada como uma solução robusta que combina proteções de hardware e software, permitindo um controle mais profundo sobre os dispositivos e dados da empresa. Entre as funcionalidades destacadas, estão a proteção proativa contra malware, com o Google Play Protect e o Samsung Message Guard, que previnem ataques de zero-click. Além disso, a plataforma oferece ferramentas para gerenciar atualizações de forma eficiente, permitindo que administradores controlem o timing e a versão dos updates, minimizando interrupções. O artigo também enfatiza que a maioria das violações de segurança está relacionada a falhas humanas, e não apenas a vulnerabilidades de plataforma. Portanto, a implementação de políticas de segurança e a utilização de soluções como o Samsung Knox são essenciais para garantir a proteção dos dados corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades no ChatGPT podem expor dados pessoais de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-chatgpt-podem-expor-dados-pess/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:57:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-chatgpt-podem-expor-dados-pess/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram um conjunto de sete vulnerabilidades que afetam os modelos GPT-4o e GPT-5 da OpenAI, incluindo técnicas de injeção de prompt que podem ser exploradas por atacantes para roubar informações pessoais dos usuários. As falhas permitem que um invasor manipule o comportamento esperado do modelo de linguagem, levando-o a executar ações maliciosas sem o conhecimento do usuário. Entre as vulnerabilidades estão a injeção de prompt indireta via sites confiáveis, a injeção de prompt sem clique e a injeção de memória, que podem comprometer a privacidade dos dados armazenados nas interações do ChatGPT. A OpenAI já tomou medidas para corrigir algumas dessas falhas, mas a pesquisa destaca a necessidade de mecanismos de segurança mais robustos. Além disso, o estudo alerta para a crescente complexidade das ameaças, como ataques de injeção de prompt que podem ser realizados com um número reduzido de documentos maliciosos, tornando esses ataques mais acessíveis para potenciais invasores. A situação exige atenção redobrada de empresas e profissionais de segurança da informação, especialmente em um cenário onde a proteção de dados pessoais é cada vez mais crítica.&lt;/p></description></item><item><title>Aplicativos maliciosos do ChatGPT rastreiam usuários e roubam dados</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativos-maliciosos-do-chatgpt-rastreiam-usuari/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativos-maliciosos-do-chatgpt-rastreiam-usuari/</guid><description>&lt;p>O crescimento explosivo de aplicativos móveis impulsionados por IA criou um ambiente propício para cibercriminosos que exploram a confiança nas marcas. Pesquisadores da Appknox identificaram um aumento preocupante de clones falsos do ChatGPT, DALL·E e WhatsApp em lojas de aplicativos alternativas, que utilizam marcas conhecidas para enganar usuários e comprometer dispositivos empresariais. Em 2024, aplicativos relacionados à IA representaram 13% de todos os downloads globais, totalizando 17 bilhões, tornando-se alvos atraentes para ataques. As ameaças variam de adware oportunista a infraestruturas de spyware. Um exemplo alarmante é o WhatsApp Plus, que se disfarça como uma versão aprimorada do mensageiro, mas contém malware que solicita permissões extensivas, permitindo que atacantes interceptem códigos de autenticação e acessem contatos. A análise de tráfego de rede revelou técnicas de mascaramento de tráfego malicioso. Para ambientes corporativos, as implicações são catastróficas, com riscos de violação de normas como GDPR e HIPAA, podendo resultar em multas milionárias. Os pesquisadores ressaltam que os mecanismos tradicionais de verificação de aplicativos falham em prevenir ameaças pós-lançamento, destacando a necessidade de monitoramento contínuo e educação dos usuários sobre downloads seguros.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de ataques cibernéticos no setor educacional em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-ciberneticos-no-setor-educacion/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:00:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-ciberneticos-no-setor-educacion/</guid><description>&lt;p>Nos primeiros nove meses de 2025, foram registrados 180 ataques cibernéticos no setor educacional, um aumento de 6% em relação ao mesmo período de 2024. Apesar desse crescimento, os últimos dois trimestres de 2025 mostraram uma diminuição significativa nos ataques, marcando a primeira queda desde o início do ano. Até agora, 63 ataques foram confirmados, resultando em 227.214 registros de dados comprometidos. Os ataques frequentemente causaram interrupções nas atividades escolares, com um impacto médio de 2,6 TB de dados roubados por ataque. Os grupos de ransomware mais ativos incluem Qilin, Fog e Interlock, sendo este último responsável pela maioria dos ataques confirmados. Os Estados Unidos lideram em número de ataques, seguidos pelo Reino Unido e França, que viu um aumento significativo nos incidentes. As demandas de resgate variam, com uma média de $444.400, e alguns casos extremos chegando a $1,5 milhão. A situação exige atenção especial dos líderes de segurança, especialmente em relação à proteção de dados e conformidade com a LGPD.&lt;/p></description></item><item><title>A Nova Realidade para Equipes de Segurança Enxutas</title><link>https://brdefense.center/news/a-nova-realidade-para-equipes-de-seguranca-enxutas/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-nova-realidade-para-equipes-de-seguranca-enxutas/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda os desafios enfrentados por equipes de segurança em startups em crescimento rápido, especialmente no contexto do Google Workspace. A principal missão é proteger a organização sem comprometer a agilidade dos negócios. O Google Workspace, embora ofereça uma base sólida de segurança, requer configurações adequadas e monitoramento constante para evitar brechas. O texto destaca práticas essenciais, como a implementação de autenticação multifator (MFA), o endurecimento do acesso administrativo, a configuração de compartilhamento seguro e o controle de acesso a aplicativos OAuth. Além disso, enfatiza a importância de proteger o e-mail contra ameaças, monitorar tentativas de invasão e entender os dados sensíveis armazenados. O artigo também menciona que, apesar das ferramentas nativas de segurança, ainda existem lacunas que podem ser preenchidas por soluções adicionais, como a Material Security, que oferece proteção avançada contra phishing e detecção de contas comprometidas. A abordagem sugere um equilíbrio entre colaboração e controle, permitindo que as equipes de segurança mantenham a produtividade enquanto protegem os dados da empresa.&lt;/p></description></item><item><title>A Detecção Precoce de Ameaças como Vantagem Competitiva</title><link>https://brdefense.center/news/a-deteccao-precoce-de-ameacas-como-vantagem-compet/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-deteccao-precoce-de-ameacas-como-vantagem-compet/</guid><description>&lt;p>No cenário atual de cibersegurança, a velocidade na detecção de ameaças é crucial para a proteção dos negócios. O artigo destaca que a detecção precoce não apenas minimiza os custos associados a incidentes, mas também fortalece a confiança dos clientes e permite um crescimento sustentável. Quando uma violação é detectada logo no acesso inicial, os custos são significativamente menores em comparação com a detecção em estágios mais avançados, como a exfiltração de dados. Além disso, uma resposta rápida às ameaças transforma a segurança em um facilitador de crescimento, permitindo que as empresas lancem novas funcionalidades e realizem transformações digitais sem interrupções. A maturidade em cibersegurança também abre portas para novas oportunidades de negócios, especialmente em mercados que exigem conformidade e certificações. O uso de inteligência de ameaças (TI) é destacado como uma ferramenta essencial para a detecção precoce, fornecendo dados em tempo real sobre campanhas de malware e permitindo que as organizações prevejam ataques. O artigo conclui que a detecção precoce de ameaças não é apenas uma questão de segurança, mas uma vantagem competitiva que pode garantir a estabilidade e o crescimento das empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Roubo de Token de Acesso Permite Que Hackers Leiam Chats e Emails do Teams</title><link>https://brdefense.center/news/roubo-de-token-de-acesso-permite-que-hackers-leiam/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:58:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/roubo-de-token-de-acesso-permite-que-hackers-leiam/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica na forma como o Microsoft Teams armazena dados de autenticação expôs organizações a um novo tipo de ataque. Pesquisadores de segurança descobriram que atacantes podem roubar tokens de acesso das instalações do Teams, permitindo-lhes ler conversas privadas, e-mails e documentos confidenciais sem precisar das senhas dos usuários. O ataque é particularmente preocupante, pois uma vez que um invasor ganha acesso inicial ao computador de um funcionário, ele pode extrair tokens de autenticação já armazenados no disco. Esses tokens funcionam como passes permanentes para os serviços da Microsoft, permitindo que os atacantes se façam passar por usuários legítimos e acessem todo o espaço de trabalho digital. O método de ataque se aproveita da forma como o Teams criptografa seus dados de autenticação, onde a chave de criptografia é armazenada em texto simples. Uma vez que os atacantes obtêm um token de acesso roubado, eles podem interagir diretamente com a API do Microsoft Graph, acessando conversas do Teams, lendo e enviando e-mails e navegando em documentos compartilhados. Para mitigar esses riscos, as empresas devem implementar soluções de detecção e resposta em endpoints e educar os funcionários sobre segurança de dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>A Crise Silenciosa da Segurança em Inteligência Artificial</title><link>https://brdefense.center/news/a-crise-silenciosa-da-seguranca-em-inteligencia-ar/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-crise-silenciosa-da-seguranca-em-inteligencia-ar/</guid><description>&lt;p>O uso crescente de inteligência artificial (IA) nas empresas traz benefícios como produtos mais rápidos e sistemas mais inteligentes, mas também levanta preocupações significativas em relação à segurança. Atualmente, estima-se que existam 100 agentes de IA para cada funcionário humano, e alarmantes 99% desses agentes estão completamente não gerenciados, sem supervisão ou controles de ciclo de vida. Isso representa um risco real, pois cada um desses agentes pode se tornar uma porta dos fundos para invasões. O artigo destaca a necessidade urgente de adaptar as ferramentas de segurança tradicionais para lidar com esse novo cenário. Um webinar gratuito intitulado &amp;lsquo;Transformando Controles em Aceleradores da Adoção de IA&amp;rsquo; promete oferecer estratégias práticas para que as empresas possam implementar segurança desde o início, em vez de como uma reflexão tardia. Os participantes aprenderão a governar agentes de IA, a evitar a proliferação de credenciais e a alinhar a segurança com os objetivos de negócios, permitindo que a segurança não seja um obstáculo, mas sim um facilitador da adoção de IA. Essa abordagem é essencial para que engenheiros, arquitetos e CISOs possam deixar de atuar de forma reativa e passar a ter controle e confiança em suas operações de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>O que é spoofing e como se proteger desse ciberataque</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-spoofing-e-como-se-proteger-desse-ciberata/</link><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-spoofing-e-como-se-proteger-desse-ciberata/</guid><description>&lt;p>O spoofing é uma técnica de ciberataque que consiste em imitar a identidade de uma pessoa ou sistema para enganar vítimas. Essa prática é comumente utilizada em ataques de phishing e engenharia social, onde hackers se passam por indivíduos confiáveis, como superiores ou instituições conhecidas, para roubar dados pessoais e financeiros. Existem várias modalidades de spoofing, incluindo spoofing de e-mail, IP, DNS, ARP e URL. Cada uma dessas táticas tem suas particularidades, mas todas visam enganar a vítima e facilitar o acesso a informações sensíveis ou a instalação de malwares. Para se proteger, é essencial que os usuários verifiquem cuidadosamente os remetentes de e-mails, evitem clicar em links suspeitos e utilizem autenticação de dois fatores sempre que possível. Além disso, empresas devem implementar políticas de segurança, como SPF, DKIM e DMARC, e treinar seus funcionários para reconhecer tentativas de spoofing. Casos reais, como a fraude do CEO que resultou na perda de milhões pela Ubiquiti, demonstram a gravidade e o impacto potencial desses ataques. Portanto, a conscientização e a adoção de medidas preventivas são fundamentais para mitigar os riscos associados ao spoofing.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Monitoramento da Dark Web em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-monitoramento-da-dar/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 19:01:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-monitoramento-da-dar/</guid><description>&lt;p>Com a crescente sofisticação das operações cibernéticas, as organizações precisam de estratégias robustas de defesa que vão além do firewall corporativo. O uso do dark web por cibercriminosos para negociar credenciais roubadas e planejar ataques torna essencial a adoção de ferramentas de monitoramento avançadas. O artigo destaca as dez melhores ferramentas de monitoramento da dark web para 2025, enfatizando a importância da Inteligência de Ameaças Cibernéticas (CTI) e da Proteção de Riscos Digitais (DRP). A seleção das ferramentas foi baseada em critérios como cobertura de dados, capacidade de análise, integração com fluxos de trabalho de segurança e especialização. Entre as ferramentas destacadas estão Recorded Future, DarkOwl, Digital Shadows e Flashpoint, cada uma oferecendo características únicas, como alertas em tempo real, análise humana e serviços de remediação automatizados. A evolução do mercado é impulsionada pela integração de análises baseadas em IA e pela necessidade de alertas de ameaças contextualizados e de alta fidelidade, tornando a escolha da plataforma certa crucial para os profissionais de segurança em 2025.&lt;/p></description></item><item><title>Atenção JavaScript não monitorado pode comprometer dados de pagamento</title><link>https://brdefense.center/news/atencao-javascript-nao-monitorado-pode-comprometer/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:59:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atencao-javascript-nao-monitorado-pode-comprometer/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação da temporada de compras de 2025, um alerta se destaca na cibersegurança: o uso de JavaScript não monitorado representa uma vulnerabilidade crítica que pode permitir que atacantes roubem dados de pagamento sem serem detectados por sistemas de firewall de aplicativos web (WAF) e detecção de intrusões. O artigo destaca que, durante a temporada de compras de 2024, houve um aumento alarmante de 690% em ataques, com incidentes notáveis como a violação do Polyfill.io, que afetou mais de 500 mil sites, e o ataque Magecart da Cisco, que visou consumidores durante as compras de fim de ano. A pesquisa revela que, embora as defesas do lado do servidor tenham sido fortalecidas, o ambiente do navegador, onde o código malicioso pode operar, permanece vulnerável. Para mitigar esses riscos, recomenda-se a implementação de políticas de segurança de conteúdo (CSP), integridade de sub-recurso (SRI) e monitoramento contínuo do lado do cliente. Com o aumento do tráfego de compras, é essencial que os varejistas online fechem essas lacunas de visibilidade e adotem medidas proativas para proteger os dados dos consumidores.&lt;/p></description></item><item><title>Cuidado hackers criam sites falsos do Amazon Prime Day para roubar dados</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-hackers-criam-sites-falsos-do-amazon-prime/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:01:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-hackers-criam-sites-falsos-do-amazon-prime/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação do Amazon Prime Day, os cibercriminosos estão intensificando suas atividades fraudulentas, criando sites falsos para roubar dados dos usuários. Um estudo da Check Point Software revelou que, nas três primeiras semanas de setembro, foram registrados 727 novos domínios relacionados à Amazon, com 1 a cada 18 sendo classificado como malicioso. Entre esses, 1 a cada 36 continha a expressão &amp;lsquo;Amazon Prime&amp;rsquo;. Dois casos de phishing foram destacados: um e-mail que simula um &amp;lsquo;Pagamento não autorizado&amp;rsquo;, redirecionando para um site de login falso, e um PDF com o título &amp;lsquo;Assinatura Suspensa&amp;rsquo;, que leva a um portal de pagamentos fraudulento. Para se proteger, os especialistas recomendam verificar os domínios, evitar anexos suspeitos, ativar a autenticação multifator e usar soluções de segurança em camadas. A situação é alarmante, pois as fraudes já começaram antes mesmo do evento oficial, exigindo atenção redobrada dos consumidores.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Monitoramento da Pegada Digital para Organizações em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-monitoramento-da-peg/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:00:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-monitoramento-da-peg/</guid><description>&lt;p>Com a crescente presença digital das organizações, o monitoramento da pegada digital se tornou essencial para a cibersegurança e a proteção da marca. Em 2025, as ferramentas de monitoramento não apenas garantem a segurança, mas também ajudam na gestão da reputação, detecção de ameaças e conformidade. Essas soluções inteligentes permitem que as empresas acompanhem onde sua marca, funcionários e dados sensíveis aparecem na web aberta, redes sociais e dark web. O artigo apresenta as 10 melhores ferramentas de monitoramento da pegada digital, destacando suas especificações, razões para compra e funcionalidades. A demanda por essas ferramentas aumentou devido à alta taxa de vazamentos de dados, roubo de identidade e danos à reputação online. As ferramentas analisadas oferecem valor em áreas como inteligência de ameaças cibernéticas e gestão da reputação da marca. A escolha da plataforma certa pode reduzir riscos de negócios e melhorar a credibilidade da marca.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de dados da BK Technologies expõe informações sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-bk-technologies-expoe-inform/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:00:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-bk-technologies-expoe-inform/</guid><description>&lt;p>A BK Technologies Corporation, fabricante de equipamentos de comunicação com sede na Flórida, revelou um incidente significativo de cibersegurança que afetou sua infraestrutura de TI e a integridade dos dados de seus funcionários. O vazamento foi identificado em 20 de setembro de 2025, quando a empresa detectou atividades suspeitas em seu ambiente de TI. Medidas imediatas de contenção foram implementadas, isolando os sistemas afetados e envolvendo especialistas externos em cibersegurança para investigar o incidente. A análise forense subsequente confirmou que atores não autorizados acessaram informações sensíveis, incluindo registros pessoais de funcionários atuais e antigos. Apesar da gravidade do ataque, a BK Technologies conseguiu manter suas operações comerciais principais sem interrupções significativas. O incidente foi reportado às autoridades competentes, e a empresa planeja notificar todos os indivíduos afetados, cumprindo as exigências regulatórias. A investigação continua, e a empresa espera que a cobertura de seguro compense uma parte significativa dos custos relacionados à remediação e investigação. Este incidente destaca as ameaças cibernéticas persistentes que as organizações do setor de tecnologia enfrentam e a importância de protocolos rigorosos de segurança de TI e comunicação transparente.&lt;/p></description></item><item><title>Zero Trust uma solução comprovada para os novos desafios de segurança da IA</title><link>https://brdefense.center/news/zero-trust-uma-solucao-comprovada-para-os-novos-de/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:00:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/zero-trust-uma-solucao-comprovada-para-os-novos-de/</guid><description>&lt;p>À medida que as organizações buscam aproveitar o potencial produtivo dos modelos de linguagem de grande escala (LLMs) e da IA autônoma, surge uma preocupação com a segurança: como garantir que essas ferramentas poderosas não causem vazamentos de dados ou ações maliciosas? O artigo destaca que a arquitetura de Zero Trust, que se baseia na premissa de &amp;rsquo;nunca confiar, sempre verificar&amp;rsquo;, é essencial para proteger interações complexas entre usuários, agentes de IA e dados sensíveis. O uso de LLMs pode multiplicar os riscos de exposição, pois cada interação pode resultar em vazamentos em larga escala. Portanto, é crucial implementar controles dinâmicos e baseados em identidade, garantindo que cada agente de IA tenha suas permissões rigorosamente gerenciadas. O Zero Trust deve ser aplicado em fluxos de trabalho de IA, vinculando agentes a identidades verificadas e utilizando controles contextuais para limitar o acesso. A adoção desse modelo não apenas protege os dados, mas também permite que as organizações inovem com segurança, atendendo às crescentes exigências regulatórias em torno do uso da IA.&lt;/p></description></item><item><title>Gestão da Segurança em IA Perguntas Cruciais para Escolher Soluções</title><link>https://brdefense.center/news/gestao-da-seguranca-em-ia-perguntas-cruciais-para/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gestao-da-seguranca-em-ia-perguntas-cruciais-para/</guid><description>&lt;p>No contexto atual de rápida evolução da inteligência artificial (IA) e das tecnologias em nuvem, as organizações estão cada vez mais adotando medidas de segurança para proteger dados sensíveis e garantir conformidade regulatória. As soluções de AI-SPM (Gestão da Postura de Segurança em IA) têm se destacado como ferramentas essenciais para proteger pipelines de IA e ativos de dados. O artigo destaca cinco perguntas críticas que as empresas devem fazer ao avaliar soluções de AI-SPM. A primeira pergunta aborda a necessidade de visibilidade e controle abrangentes sobre os riscos associados à IA e aos dados. A segunda pergunta foca na capacidade da solução de identificar e remediar riscos específicos da IA, como ataques adversariais e viés em modelos preditivos. A conformidade regulatória é o tema da terceira pergunta, enfatizando a importância de garantir que as soluções atendam a normas como a LGPD e o GDPR. A escalabilidade em arquiteturas dinâmicas de nuvem é discutida na quarta pergunta, enquanto a integração com ferramentas de segurança existentes é abordada na quinta. O artigo conclui ressaltando que a segurança em IA deve ser proativa, permitindo que as organizações inovem com confiança em um ambiente de ameaças em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>WestJet Confirma Vazamento de Dados Informações Pessoais Expostas</title><link>https://brdefense.center/news/westjet-confirma-vazamento-de-dados-informacoes-pe/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:01:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/westjet-confirma-vazamento-de-dados-informacoes-pe/</guid><description>&lt;p>A companhia aérea canadense WestJet confirmou um incidente de cibersegurança que resultou na exposição não autorizada de informações pessoais de seus clientes. O ataque foi detectado em 13 de junho de 2025, quando a equipe de segurança da empresa identificou atividades incomuns em sua rede interna. Após a confirmação do acesso não autorizado por um terceiro criminoso, a WestJet isolou os servidores afetados e implementou medidas de segurança adicionais. Embora dados financeiros, como números de cartões de crédito e senhas, não tenham sido comprometidos, informações pessoais como nome completo, data de nascimento, endereço, detalhes de documentos de viagem e preferências de viagem foram expostas. A empresa notificou os clientes afetados e ofereceu serviços gratuitos de monitoramento de crédito e proteção contra roubo de identidade. A WestJet reforçou sua segurança com monitoramento em tempo real e auditorias regulares, reafirmando seu compromisso com a proteção das informações dos passageiros e a transparência com seus clientes.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha EvilAI usa ferramentas de IA para distribuir malware</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-evilai-usa-ferramentas-de-ia-para-distrib/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 18:58:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-evilai-usa-ferramentas-de-ia-para-distrib/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware, denominada EvilAI, está utilizando ferramentas de inteligência artificial (IA) aparentemente legítimas para infiltrar malware em organizações ao redor do mundo. De acordo com a Trend Micro, os ataques têm como alvo setores como manufatura, governo, saúde, tecnologia e varejo, afetando países como Índia, EUA, França, Itália, Brasil, Alemanha, Reino Unido, Noruega, Espanha e Canadá. Os atacantes se destacam por sua habilidade em disfarçar software malicioso como aplicativos de produtividade, utilizando interfaces profissionais e assinaturas digitais válidas, dificultando a identificação por usuários e ferramentas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Desmistificando o Doxxing o que é, como funciona e como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/desmistificando-o-doxxing-o-que-e-como-funciona-e/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 00:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desmistificando-o-doxxing-o-que-e-como-funciona-e/</guid><description>&lt;p>O doxxing é a prática criminosa de expor informações pessoais de indivíduos na internet sem seu consentimento, frequentemente com objetivos maliciosos como assédio e intimidação. O termo deriva da expressão &amp;lsquo;dropping documents&amp;rsquo; e ganhou notoriedade com o vazamento de dados de figuras públicas, como streamers e criadores de conteúdo. Os doxxers geralmente não precisam ser hackers; muitas vezes, eles coletam informações disponíveis publicamente em redes sociais, registros públicos e por meio de engenharia social. Para se proteger, é essencial auditar as configurações de privacidade nas redes sociais, realizar buscas periódicas sobre suas informações na internet e usar senhas fortes e autenticação de dois fatores. Caso alguém se torne vítima de doxxing, é crucial documentar o incidente, denunciar nas plataformas afetadas e notificar amigos e familiares. O doxxing representa uma ameaça real no ambiente digital, e a prevenção é a melhor defesa contra essa prática.&lt;/p></description></item><item><title>Tiffany confirma vazamento de dados expondo informações de clientes</title><link>https://brdefense.center/news/tiffany-confirma-vazamento-de-dados-expondo-inform/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:00:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tiffany-confirma-vazamento-de-dados-expondo-inform/</guid><description>&lt;p>A Tiffany &amp;amp; Company, renomada marca de joias de luxo, confirmou um vazamento de dados que afetou 2.590 clientes nos Estados Unidos. O incidente, que envolveu o acesso não autorizado a um sistema externo, foi descoberto em 9 de setembro de 2025, mas remonta a uma violação ocorrida em 12 de maio de 2025. A notificação enviada ao Procurador Geral de Maine revelou que hackers conseguiram extrair identificadores pessoais, incluindo nomes e outros dados sensíveis dos clientes. Embora a empresa tenha garantido que informações financeiras, como números de contas e cartões de pagamento, não foram comprometidas, a falta de detalhes sobre quais identificadores foram obtidos levanta preocupações. A Tiffany não ofereceu serviços de proteção contra roubo de identidade, mas está realizando uma investigação interna e contratou especialistas em cibersegurança para reforçar seus sistemas. A empresa implementou medidas como a redefinição de senhas e a autenticação multifatorial para prevenir futuros incidentes. Além disso, alertou os clientes sobre a vigilância contra tentativas de phishing e recomendou o uso de ferramentas gratuitas de monitoramento de crédito. A situação destaca a crescente vulnerabilidade de marcas de luxo a ataques cibernéticos e a importância da proteção da privacidade do cliente.&lt;/p></description></item><item><title>As 50 Melhores Empresas de Cibersegurança em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-50-melhores-empresas-de-ciberseguranca-em-2025/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:00:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-50-melhores-empresas-de-ciberseguranca-em-2025/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca as 50 melhores empresas de cibersegurança em 2025, enfatizando a crescente necessidade de soluções robustas em um mundo digital cada vez mais interconectado. À medida que empresas e indivíduos dependem de serviços em nuvem, trabalho remoto e dispositivos inteligentes, a superfície de ataque se expande, criando novas oportunidades para ameaças cibernéticas. As empresas listadas estão na vanguarda dessa batalha, desenvolvendo soluções inovadoras para proteger dados, redes e identidades. O foco está em uma abordagem proativa e integrada, que vai além da simples proteção de endpoints, oferecendo soluções abrangentes. A seleção das empresas levou em conta critérios como liderança de mercado, inovação, portfólio abrangente, reconhecimento de clientes e analistas, visão estratégica e saúde financeira. Entre as empresas destacadas estão Palo Alto Networks, Microsoft Security e CrowdStrike, que se destacam por suas soluções de segurança em nuvem, inteligência de ameaças e arquitetura de Zero Trust. O artigo serve como um guia para organizações que buscam fortalecer sua postura de segurança digital.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe do TikTok 18 invade celulares e rouba dados financeiros</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-tiktok-18-invade-celulares-e-rouba-dados/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-tiktok-18-invade-celulares-e-rouba-dados/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores estão alertando sobre a evolução do malware RatOn, que inicialmente clonava pagamentos por aproximação NFC e agora se transformou em um trojan complexo de acesso remoto. Este malware é capaz de realizar fraudes através de sistemas de transferência automatizada, monitorar dispositivos móveis e roubar senhas de aplicativos como WhatsApp e serviços bancários. O RatOn se espalha por meio de links falsos que prometem conteúdo adulto, como um suposto &amp;lsquo;TikTok +18&amp;rsquo;. Após a instalação, o malware solicita permissões que permitem a instalação de aplicativos de terceiros, evitando as proteções das lojas oficiais. Uma vez ativo, ele pode capturar credenciais, travar o celular e exigir resgates em criptomoedas. Até agora, os ataques foram observados na República Tcheca e Eslováquia, mas a possibilidade de sua chegada ao Brasil é uma preocupação crescente. Para se proteger, recomenda-se não conceder permissões excessivas a aplicativos, utilizar autenticação em duas etapas e evitar links suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de dados da FinWise expõe 700 mil registros de clientes</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-finwise-expoe-700-mil-regist/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:02:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-finwise-expoe-700-mil-regist/</guid><description>&lt;p>A American First Finance, operando como FinWise, confirmou um vazamento de dados internos que expôs informações pessoais de aproximadamente 689 mil clientes a um ex-funcionário. O incidente foi descoberto em 18 de junho de 2025, quase um ano após a violação, que ocorreu em 31 de maio de 2024. A investigação revelou que um funcionário que estava saindo, e que tinha acesso legítimo ao sistema, extraiu indevidamente dados de clientes antes de sua demissão. Os dados comprometidos incluíam nomes, datas de nascimento, números de Seguro Social e números de contas. Embora não haja evidências de que os dados tenham sido vendidos ou divulgados publicamente, a empresa não pode descartar completamente o risco de uso indevido. Para mitigar os danos, a FinWise está oferecendo aos clientes afetados serviços gratuitos de proteção contra roubo de identidade e monitoramento de crédito por 24 meses. Além disso, a empresa implementou controles de segurança aprimorados, como autenticação multifatorial e auditorias de segurança trimestrais. A empresa também notificou as agências de relatórios de crédito relevantes para garantir a precisão dos registros e facilitar medidas de proteção para os clientes em risco elevado.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Proteção Contra Ransomware em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-protecao-contra-rans/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-protecao-contra-rans/</guid><description>&lt;p>O ransomware continua a ser uma das ameaças cibernéticas mais significativas para empresas e indivíduos em 2025. Segundo o relatório da Verizon sobre Investigações de Vazamento de Dados, os ataques de ransomware são um dos principais motivadores de ataques financeiros, com novas variantes surgindo diariamente. A proteção contra ransomware se tornou uma necessidade crítica para salvaguardar ativos digitais, utilizando tecnologias como detecção de ameaças em tempo real, análise comportamental e recuperação automatizada. O artigo apresenta uma lista das dez melhores ferramentas de proteção contra ransomware, destacando suas características principais e adequações para diferentes perfis de usuários. Ferramentas como Bitdefender e Norton se destacam pela eficácia em testes independentes e pela inclusão de recursos como backup em nuvem e proteção contra phishing. A análise é baseada em critérios de experiência, eficácia, autoridade e confiabilidade, garantindo que as recomendações sejam fundamentadas em dados de testes respeitados. Com o aumento da sofisticação dos ataques, incluindo táticas de &amp;lsquo;dupla extorsão&amp;rsquo;, a escolha de uma solução robusta é mais importante do que nunca.&lt;/p></description></item><item><title>O que é firewall e como ele funciona?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-firewall-e-como-ele-funciona/</link><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:58:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-firewall-e-como-ele-funciona/</guid><description>&lt;p>O firewall é uma ferramenta essencial na cibersegurança, atuando como uma barreira entre a rede de um computador e a internet, semelhante a um segurança de festa que controla quem pode entrar ou sair. Ele é crucial para prevenir ataques cibernéticos, como roubo de dados e instalação de malwares. Os firewalls podem ser encontrados tanto em roteadores quanto em sistemas operacionais, como o Windows e o macOS. Existem diferentes tipos de firewalls, incluindo os de filtragem de pacotes, que analisam dados individualmente, e os de inspeção de estado, que monitoram conexões ativas. Os firewalls de próxima geração oferecem funcionalidades avançadas, como prevenção de intrusões e inspeção profunda de pacotes. Embora muitos usuários confiem nos firewalls nativos de seus sistemas, existem soluções de terceiros que oferecem proteção adicional. É fundamental manter esses sistemas atualizados e ativos para garantir a segurança da rede, especialmente em ambientes públicos.&lt;/p></description></item><item><title>Apple emite alerta sobre ataques de spyware mercenário a dispositivos</title><link>https://brdefense.center/news/apple-emite-alerta-sobre-ataques-de-spyware-mercen/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:01:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-emite-alerta-sobre-ataques-de-spyware-mercen/</guid><description>&lt;p>A Apple emitiu notificações de alta confiança alertando usuários sobre ataques de spyware mercenário, que utilizam recursos estatais e ferramentas de vigilância sofisticadas para comprometer dispositivos individuais. Esses ataques são direcionados a um pequeno grupo de alvos específicos, como jornalistas, ativistas e figuras políticas, e se distinguem por seu alto custo e evolução rápida. A Apple já notificou usuários em mais de 150 países desde 2021, utilizando banners de alerta e comunicações via e-mail e iMessage. As notificações incluem recomendações de segurança, como ativar o Modo de Bloqueio, que limita severamente a funcionalidade do dispositivo para mitigar vetores de ataque. A Apple enfatiza que suas comunicações nunca solicitarão senhas ou links, preservando a integridade do alerta. Para assistência adicional, a Apple recomenda o uso da Digital Security Helpline da Access Now, que oferece suporte de segurança em emergências. Mesmo usuários que não receberam alertas, mas suspeitam de serem alvos, são aconselhados a ativar o Modo de Bloqueio. Além disso, todos os usuários da Apple devem manter defesas básicas robustas, como atualizações de software e autenticação de dois fatores.&lt;/p></description></item><item><title>LNER Confirma Vazamento de Dados de Passageiros Após Ataque Cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/lner-confirma-vazamento-de-dados-de-passageiros-ap/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:00:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lner-confirma-vazamento-de-dados-de-passageiros-ap/</guid><description>&lt;p>A LNER (London North Eastern Railway) confirmou um vazamento de dados de passageiros devido a uma intrusão cibernética não autorizada em arquivos de um fornecedor terceirizado. O incidente foi detectado em 9 de outubro de 2025 e imediatamente escalado para uma resposta de incidente de alto nível. A empresa destacou que os dados comprometidos não incluem informações financeiras ou de autenticação, limitando-se a nomes, endereços de e-mail, números de telefone e itinerários de viagens anteriores. A LNER enfatiza que isso minimiza o risco de fraudes financeiras ou de tomada de conta. O fornecedor envolvido está colaborando com especialistas em cibersegurança para investigar a fundo o incidente e implementar medidas de segurança adicionais. Os passageiros afetados foram aconselhados a ter cautela ao receber comunicações não solicitadas e a verificar a legitimidade de qualquer contato através dos canais oficiais da LNER. Apesar do incidente, a plataforma de bilhetagem e os serviços ferroviários da LNER permanecem operacionais e seguros, sem impacto nas operações ou na compra de bilhetes.&lt;/p></description></item><item><title>Como proteger seu celular de furtos durante o festival The Town 2025</title><link>https://brdefense.center/news/como-proteger-seu-celular-de-furtos-durante-o-fest/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-proteger-seu-celular-de-furtos-durante-o-fest/</guid><description>&lt;p>O festival The Town 2025, que acontece de 6 a 10 de setembro, deve atrair cerca de meio milhão de pessoas, tornando essencial a proteção dos celulares dos participantes. O Canaltech recomenda que os usuários anotem o número IMEI de seus dispositivos, que funciona como um &amp;lsquo;CPF do celular&amp;rsquo;, permitindo o bloqueio em caso de furto. Além disso, é aconselhável cadastrar o aparelho no aplicativo Celular Seguro BR, que possibilita o bloqueio remoto. Os usuários devem ativar os serviços de localização, como &amp;lsquo;Encontre meu dispositivo&amp;rsquo; no Android e &amp;lsquo;Buscar iPhone&amp;rsquo; no iOS, para facilitar a localização do celular perdido. Durante o festival, recomenda-se evitar guardar o celular em bolsos traseiros ou soltos, utilizar doleiras ou pochetes e estar atento ao redor ao usar o aparelho. Para garantir que o celular não fique sem bateria, há pontos de carregamento gratuitos disponíveis no evento. Essas medidas visam proporcionar uma experiência mais tranquila e segura para os participantes do festival.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware SafePay ataca 73 organizações em um único mês</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-safepay-ataca-73-organizacoes-em-um-uni/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:59:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-safepay-ataca-73-organizacoes-em-um-uni/</guid><description>&lt;p>O cenário global de ransomware em 2025 está em constante evolução, com o grupo SafePay se destacando como uma das ameaças mais ativas e disruptivas. Em junho, o grupo assumiu a responsabilidade por ataques a 73 organizações, um recorde mensal que o posicionou no topo do ranking de ameaças da Bitdefender. Em julho, mais 42 vítimas foram divulgadas, totalizando mais de 270 organizações atacadas até agora neste ano. O SafePay, que surgiu em setembro de 2024 após a desarticulação de grandes grupos de ransomware, adota uma abordagem diferente ao rejeitar o modelo de ransomware como serviço (RaaS) e realizar seus próprios ataques, visando empresas de médio e grande porte, especialmente em setores como manufatura, saúde e construção. O grupo utiliza táticas como credenciais comprometidas e ataques de força bruta para obter acesso inicial, seguido por movimentos laterais na rede e exfiltração de dados. A criptografia dos arquivos é realizada com o algoritmo ChaCha20, e os resgates variam amplamente, podendo ultrapassar US$ 100 milhões. A eficiência e a rapidez das divulgações do SafePay destacam a necessidade urgente de medidas de segurança em múltiplas camadas e monitoramento proativo.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança por padrão como prevenir ataques cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-por-padrao-como-prevenir-ataques-ciberne/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-por-padrao-como-prevenir-ataques-ciberne/</guid><description>&lt;p>O cenário da cibersegurança evoluiu significativamente desde o vírus &amp;lsquo;Love Bug&amp;rsquo; em 2001, transformando-se em um empreendimento criminoso lucrativo. Para enfrentar essa nova realidade, líderes de segurança cibernética, como CISOs e administradores de TI, precisam adotar estratégias proativas que não apenas respondam a ameaças, mas as previnam. O artigo de Yuriy Tsibere destaca a importância de políticas de segurança por padrão, como a autenticação multifator (MFA), a abordagem de negar por padrão e a contenção de aplicativos. Essas medidas podem eliminar categorias inteiras de riscos, como a execução de ransomware e a infiltração de ferramentas não autorizadas. O autor sugere ações simples, como desabilitar macros do Office e bloquear tráfego de servidores não autorizado, que podem criar um ambiente mais seguro. Além disso, a remoção de direitos administrativos locais e o bloqueio de portas não utilizadas são recomendados para limitar a superfície de ataque. A implementação de configurações seguras desde o início é essencial para fortalecer a defesa contra ataques cibernéticos, que estão em constante evolução. A mentalidade de segurança por padrão não é apenas inteligente, mas essencial para reduzir a complexidade e aumentar a resiliência organizacional.&lt;/p></description></item><item><title>Cibersegurança na nuvem o maior risco pode estar no que você considera seguro</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-na-nuvem-o-maior-risco-pode-estar-n/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:02:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-na-nuvem-o-maior-risco-pode-estar-n/</guid><description>&lt;p>O artigo de Arthur Capella discute os riscos de segurança na nuvem, destacando que a evolução dessa tecnologia, embora traga benefícios, também aumenta as oportunidades para atacantes. O Relatório de Riscos de Segurança na Nuvem 2025 da Tenable revela que erros comuns, como credenciais esquecidas e configurações inadequadas, expõem dados críticos diariamente. O autor enfatiza a necessidade de uma abordagem proativa para a segurança, que inclua visibilidade unificada dos ativos, configurações seguras por padrão, monitoramento constante e priorização na correção de vulnerabilidades. Essas práticas são essenciais para proteger ambientes em constante mudança e garantir que as empresas possam inovar com confiança. A segurança não deve ser vista como um obstáculo, mas como um facilitador para a adoção de novas tecnologias, permitindo que as organizações avancem no mundo digital de forma segura.&lt;/p></description></item><item><title>Novas proteções do Android não evitam golpes se usuários forem descuidados</title><link>https://brdefense.center/news/novas-protecoes-do-android-nao-evitam-golpes-se-us/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:01:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-protecoes-do-android-nao-evitam-golpes-se-us/</guid><description>&lt;p>Especialistas em cibersegurança, como os da ThreatFabric, alertam sobre a evolução dos malwares para Android, que agora utilizam aplicativos do tipo dropper para instalar não apenas trojans bancários, mas também ladrões de SMS e spywares básicos. Apesar das recentes proteções implementadas pelo Google em mercados como Brasil, Cingapura, Índia e Tailândia, que visam impedir a instalação de aplicativos suspeitos fora da Play Store, os hackers estão se adaptando. Eles criam droppers que evitam a detecção ao baixar malwares após a instalação do aplicativo, contornando assim o Play Protect, que verifica os aplicativos antes de serem executados. Uma nova tática utilizada pelos criminosos é a exibição de telas de atualização que parecem inofensivas, mas que na verdade solicitam permissões para instalar malwares. Isso significa que, mesmo com as proteções, o usuário pode acabar aceitando a instalação de vírus, especialmente se ignorar os avisos do Google. O Google afirma que continua a melhorar suas proteções e que aplicativos maliciosos são constantemente removidos da Play Store. No entanto, a vulnerabilidade humana permanece um fator crítico na segurança dos dispositivos Android.&lt;/p></description></item><item><title>Google nega ataque hacker que expôs 2,5 bilhões de usuários do Gmail</title><link>https://brdefense.center/news/google-nega-ataque-hacker-que-expos-25-bilhoes-de/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 19:00:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-nega-ataque-hacker-que-expos-25-bilhoes-de/</guid><description>&lt;p>O Google desmentiu rumores sobre um ataque hacker que teria exposto 2,5 bilhões de contas do Gmail. Em uma declaração oficial, a empresa afirmou que suas proteções são robustas e eficazes, bloqueando mais de 99,9% das tentativas de phishing e malware. Os boatos surgiram após a divulgação de dois incidentes de segurança que afetaram apenas alguns clientes corporativos, sem comprometer a segurança das contas do Gmail e do Google Workspace. O primeiro incidente envolveu acesso indevido a dados públicos de clientes na plataforma Salesforce, enquanto o segundo se referiu a uma instância do Salesloft Drift, que não afetou outras contas no domínio do Workspace. O Google enfatizou que continua a investir em segurança e recomenda que os usuários adotem práticas como o uso de chaves de acesso para aumentar a proteção de suas contas.&lt;/p></description></item><item><title>O que é phishing e como se proteger?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-phishing-e-como-se-proteger/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-phishing-e-como-se-proteger/</guid><description>&lt;p>O phishing é uma técnica de ataque cibernético que utiliza engenharia social para enganar usuários e roubar informações sensíveis, como dados bancários e pessoais. Os criminosos criam mensagens falsas, geralmente via e-mail ou SMS, que parecem legítimas, induzindo as vítimas a clicar em links ou fornecer informações. Os ataques de phishing podem ser classificados em várias categorias, incluindo phishing tradicional, spear phishing, whaling, smishing e vishing, cada um com diferentes níveis de sofisticação e alvo. Para se proteger, é essencial ativar a autenticação de dois fatores, usar senhas fortes e únicas, e manter softwares atualizados. Além disso, é importante educar amigos e familiares sobre os riscos e sinais de alerta, como remetentes suspeitos e erros de gramática em comunicações. Caso alguém caia em um golpe, é fundamental agir rapidamente para minimizar os danos.&lt;/p></description></item><item><title>Centro Infantil de Hamden confirma vazamento de dados de 5.213 pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/centro-infantil-de-hamden-confirma-vazamento-de-da/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:58:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/centro-infantil-de-hamden-confirma-vazamento-de-da/</guid><description>&lt;p>O Centro Infantil de Hamden, Connecticut, notificou 5.213 indivíduos sobre um vazamento de dados ocorrido em dezembro de 2024, que comprometeu informações pessoais sensíveis, incluindo números de Seguro Social, datas de nascimento, informações de identificação emitidas pelo estado, dados biométricos e diagnósticos médicos. O grupo de ransomware conhecido como Inc reivindicou a responsabilidade pelo ataque em fevereiro de 2025, publicando amostras de documentos supostamente roubados. Embora o Centro tenha reconhecido a violação, não confirmou se um resgate foi pago ou como a rede foi comprometida. Em resposta ao incidente, o Centro está oferecendo 24 meses de monitoramento de crédito gratuito e um seguro contra roubo de identidade de até $1 milhão. O grupo Inc, que surgiu em 2023, já realizou 120 ataques confirmados, com 45 deles direcionados a empresas de saúde. Os ataques de ransomware têm se tornado uma preocupação crescente, especialmente no setor de saúde, onde podem comprometer a segurança e a privacidade dos pacientes, além de causar interrupções significativas nos serviços.&lt;/p></description></item><item><title>Evolução da Prevenção de Vazamento de Dados para IA Generativa</title><link>https://brdefense.center/news/evolucao-da-prevencao-de-vazamento-de-dados-para-i/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/evolucao-da-prevencao-de-vazamento-de-dados-para-i/</guid><description>&lt;p>As plataformas de IA generativa, como ChatGPT e Copilot, estão se tornando comuns nas organizações, trazendo eficiência, mas também novos desafios na prevenção de vazamentos de dados. Informações sensíveis podem ser expostas através de prompts de chat, arquivos enviados para resumo ou plugins de navegador que contornam controles de segurança. As soluções tradicionais de DLP (Data Loss Prevention) frequentemente não conseguem detectar esses eventos. Tecnologias como o Fidelis Network Detection and Response (NDR) oferecem uma abordagem baseada em rede para controlar a atividade de IA, permitindo que as equipes monitorem, apliquem políticas e auditem o uso de IA generativa.&lt;/p></description></item><item><title>TransUnion relata vazamento de dados afetando mais de 4,4 milhões de consumidores</title><link>https://brdefense.center/news/transunion-relata-vazamento-de-dados-afetando-mais/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/transunion-relata-vazamento-de-dados-afetando-mais/</guid><description>&lt;p>A TransUnion LLC, uma das principais agências de relatórios de crédito, notificou um vazamento de dados que afetou 4.461.511 indivíduos em todo o país, incluindo 16.828 residentes do estado do Maine. O incidente foi detectado em 28 de julho de 2025, quando a equipe de segurança da empresa identificou atividades anômalas que indicavam acesso não autorizado a bancos de dados contendo informações pessoais. A confirmação do vazamento ocorreu dois dias depois, em 30 de julho, e a empresa iniciou notificações escritas aos consumidores afetados em 26 de agosto de 2025.&lt;/p></description></item><item><title>Cinco regras para uma adoção segura de IA nas empresas</title><link>https://brdefense.center/news/cinco-regras-para-uma-adocao-segura-de-ia-nas-empr/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cinco-regras-para-uma-adocao-segura-de-ia-nas-empr/</guid><description>&lt;p>O uso de Inteligência Artificial (IA) nas empresas está crescendo rapidamente, com colaboradores utilizando-a para redigir e-mails, analisar dados e transformar o ambiente de trabalho. No entanto, a adoção acelerada da IA traz desafios significativos em termos de segurança, especialmente pela falta de controle e salvaguardas adequadas. Para os Chief Information Security Officers (CISOs), a prioridade é garantir que a inovação não comprometa a segurança. O artigo apresenta cinco regras essenciais para uma adoção segura da IA: 1) Visibilidade e descoberta da IA, que exige monitoramento contínuo do uso de ferramentas de IA; 2) Avaliação de risco contextual, que considera o nível de risco associado a diferentes aplicações de IA; 3) Proteção de dados, estabelecendo limites sobre quais informações podem ser compartilhadas com ferramentas de IA; 4) Controles de acesso e diretrizes, que garantem que o uso da IA esteja dentro de políticas de segurança definidas; e 5) Supervisão contínua, para adaptar as medidas de segurança conforme as aplicações evoluem. A adoção segura da IA não deve ser vista como uma barreira, mas como uma oportunidade de inovar de forma responsável, garantindo a proteção dos dados e a conformidade com regulamentações como a LGPD.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de dados da Legacy Treatment Services afeta mais de 41 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-legacy-treatment-services-af/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 18:59:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-legacy-treatment-services-af/</guid><description>&lt;p>A Legacy Treatment Services, uma organização sem fins lucrativos de saúde comportamental em Nova Jersey, confirmou um vazamento de dados que afetou 41.826 indivíduos. O incidente, ocorrido entre 6 e 11 de outubro de 2024, comprometeu informações sensíveis, incluindo números de Seguro Social, dados de identificação, informações financeiras e registros médicos. O grupo de ransomware Interlock reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 170 GB de dados, incluindo documentos internos e registros de pacientes. A Legacy não confirmou se um resgate foi pago e não divulgou detalhes sobre como a violação ocorreu. A organização está oferecendo proteção contra roubo de identidade para as vítimas afetadas até 20 de novembro de 2025. O ataque é parte de uma tendência crescente de ataques de ransomware no setor de saúde dos EUA, com 173 incidentes confirmados em 2024, comprometendo mais de 28 milhões de registros. A Legacy Treatment Services atende cerca de 20.000 pacientes anualmente, o que destaca a gravidade do impacto deste vazamento.&lt;/p></description></item><item><title>Falha grave em gerenciadores de senha expõe 40 milhões a roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/falha-grave-em-gerenciadores-de-senha-expoe-40-mil/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 19:00:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-grave-em-gerenciadores-de-senha-expoe-40-mil/</guid><description>&lt;p>O hacker ético Marek Tóth revelou vulnerabilidades críticas em gerenciadores de senha populares, como Dashlane, Nordpass e 1Password, durante a conferência DEF CON 33. As falhas, relacionadas ao clickjacking, permitem que elementos invisíveis sejam sobrepostos na tela, levando os usuários a fornecerem dados sensíveis, como números de cartões de crédito e credenciais de acesso. Tóth testou 11 gerenciadores de senha e encontrou que a maioria não implementou proteções adequadas contra essas técnicas de invasão. Apesar de algumas empresas terem atualizado suas extensões para corrigir as falhas, versões anteriores ainda podem estar vulneráveis. O hacker alertou as empresas sobre as vulnerabilidades meses antes de sua divulgação pública, mas algumas, como 1Password e LastPass, minimizaram a gravidade do problema. Tóth recomenda que os usuários desativem o preenchimento manual de senhas e mantenham suas extensões atualizadas para evitar ataques. Estima-se que até 40 milhões de pessoas possam ter sido afetadas por essas vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Grande ataque cibernético atinge Conselho Empresarial de NY</title><link>https://brdefense.center/news/grande-ataque-cibernetico-atinge-conselho-empresar/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:00:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grande-ataque-cibernetico-atinge-conselho-empresar/</guid><description>&lt;p>O Conselho Empresarial do Estado de Nova York (BCNYS) confirmou ter sido alvo de um ataque cibernético que resultou no roubo de informações sensíveis de mais de 47 mil pessoas. O incidente ocorreu em fevereiro de 2025, mas foi detectado apenas em agosto do mesmo ano. Dados comprometidos incluem nomes completos, números de Seguro Social, datas de nascimento, informações financeiras, dados de cartões de pagamento, além de informações de saúde, como diagnósticos e tratamentos médicos. Embora até o momento não haja evidências de uso indevido das informações, os especialistas alertam que os dados podem ser utilizados para fraudes, como abertura de contas bancárias e compras não autorizadas. As vítimas são aconselhadas a monitorar suas contas, ativar alertas de fraude e considerar a proteção contra roubo de identidade. O BCNYS oferece serviços de monitoramento de crédito gratuitamente para os afetados. A situação destaca a importância da segurança cibernética e da vigilância constante em um cenário onde os dados pessoais estão cada vez mais vulneráveis a ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Google Lança Ferramentas Avançadas para Proteger a Segurança em IA</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-ferramentas-avancadas-para-proteger-a/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:59:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-ferramentas-avancadas-para-proteger-a/</guid><description>&lt;p>No Google Cloud Security Summit 2025, a Google apresentou uma nova suíte de ferramentas de segurança impulsionadas por inteligência artificial, com o objetivo de proteger ecossistemas de IA e fortalecer as defesas organizacionais. As inovações abrangem três áreas principais: proteção de implementações de IA autônomas, suporte a centros de operações de segurança com agentes autônomos e ampliação dos controles de segurança em nuvem.&lt;/p>
&lt;p>Entre as novidades, destaca-se o Centro de Comando de Segurança, que agora possui capacidades expandidas para identificação de riscos e inventário de agentes de IA, permitindo a descoberta automatizada de vulnerabilidades. A proteção em tempo real contra ameaças, como injeção de comandos e vazamento de dados sensíveis, foi aprimorada com a extensão do Model Armor. Além disso, um novo agente de investigação de alertas foi introduzido, que realiza investigações dinâmicas para acelerar os tempos de resposta.&lt;/p></description></item><item><title>Novo ransomware consegue cegar antivírus para roubar dados</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ransomware-consegue-cegar-antivirus-para-roub/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 01:01:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ransomware-consegue-cegar-antivirus-para-roub/</guid><description>&lt;p>Um novo grupo de ransomware, chamado Crypto24, tem se destacado por sua habilidade em contornar soluções antivírus e sistemas de detecção de endpoint (EDR). De acordo com um relatório da Trend Micro, o Crypto24 utiliza ferramentas administrativas legítimas e malwares personalizados para realizar ataques direcionados a grandes organizações, especialmente nos setores financeiro, manufatura, entretenimento e tecnologia. O ataque começa com a infiltração nos sistemas-alvo, onde os atacantes criam contas administrativas e utilizam comandos nativos do Windows para estabelecer pontos de entrada persistentes. Uma das características mais preocupantes do Crypto24 é sua capacidade de &amp;lsquo;cegar&amp;rsquo; soluções de segurança, utilizando uma versão modificada da ferramenta RealBlindingEDR para desativar mecanismos de detecção de quase 30 fornecedores de segurança. O grupo não apenas criptografa dados, mas também exfiltra informações críticas, utilizando um keylogger disfarçado para capturar dados sensíveis. A exfiltração é realizada através do Google Drive, o que reduz a suspeita. Para se proteger, as organizações devem adotar o princípio de privilégio mínimo, monitorar o uso de ferramentas de acesso remoto e implementar detecções comportamentais.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de dados afeta mais de 38 mil pacientes na Virgínia</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-afeta-mais-de-38-mil-pacientes/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 18:57:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-afeta-mais-de-38-mil-pacientes/</guid><description>&lt;p>O Mount Rogers Community Services Board, localizado na Virgínia Ocidental, notificou 38.191 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em abril de 2025, que comprometeu informações sensíveis de pacientes, incluindo números de Seguro Social, datas de nascimento, informações de seguros e dados médicos. Além disso, informações de funcionários e seus dependentes também foram expostas. O grupo de ransomware conhecido como Inc reivindicou a responsabilidade pelo ataque em junho de 2025, publicando amostras de documentos supostamente roubados. O Mount Rogers não confirmou se um resgate foi pago ou como a rede foi comprometida. O incidente foi descoberto entre 27 e 29 de abril de 2025, quando a organização percebeu problemas em seus sistemas. Para mitigar os danos, o Mount Rogers está oferecendo serviços gratuitos de monitoramento de crédito e identidade aos afetados. O grupo Inc, que surgiu em julho de 2023, já realizou 116 ataques confirmados, com um foco crescente em instituições de saúde, onde os ataques podem causar sérios riscos à privacidade e segurança dos pacientes. Em 2025, já foram registrados 53 ataques de ransomware em provedores de saúde nos EUA, comprometendo mais de 3,4 milhões de registros.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam links de convite do Discord para roubar dados</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-links-de-convite-do-discord-para-roub/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:29:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-links-de-convite-do-discord-para-roub/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético está explorando uma falha no sistema de convites do Discord, permitindo que hackers sequestram links de convites expirados para redirecionar usuários a servidores fraudulentos. Ao clicar em links antigos, as vítimas são levadas a um canal de verificação onde um bot as instrui a executar um comando PowerShell malicioso. Essa técnica, conhecida como &amp;lsquo;ClickFix&amp;rsquo;, engana os usuários a infectarem seus próprios sistemas com malwares como AsyncRAT e Skuld Stealer. A vulnerabilidade reside na forma como o Discord gerencia os links de convite, que, quando expirados, podem ser registrados por cibercriminosos. Pesquisadores identificaram mais de 1.300 downloads dos arquivos maliciosos, com vítimas em diversos países, incluindo Estados Unidos e Reino Unido. Para se proteger, é aconselhável desconfiar de links antigos e evitar executar comandos desconhecidos. Administradores de servidores devem priorizar o uso de links de convite permanentes, que são mais difíceis de serem sequestrados.&lt;/p></description></item></channel></rss>