<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Http2 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/http2/</link><description>Recent content in Http2 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 13:02:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/http2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novas falhas MadeYouReset no HTTP2 permitem ataques DoS</title><link>https://brdefense.center/news/novas-falhas-madeyoureset-no-http2-permitem-ataque/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:02:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-falhas-madeyoureset-no-http2-permitem-ataque/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-8671 e chamada de &amp;ldquo;MadeYouReset&amp;rdquo;, foi descoberta em implementações do protocolo HTTP/2, permitindo que atacantes realizem ataques de negação de serviço (DoS) em larga escala. Essa falha surge de uma discrepância entre as especificações do protocolo e a forma como servidores web reais lidam com o cancelamento de streams. Quando um cliente solicita um reset de stream através de frames malformados, o protocolo considera o stream fechado, mas os servidores continuam processando a solicitação. Isso permite que atacantes abram e resetem streams rapidamente, forçando os servidores a lidar com um número excessivo de requisições simultâneas, enquanto o sistema de contagem do protocolo permanece artificialmente baixo.&lt;/p></description></item><item><title>Nova falha HTTP2 MadeYouReset permite ataques DDoS massivos</title><link>https://brdefense.center/news/nova-falha-http2-madeyoureset-permite-ataques-ddos/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:28:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-falha-http2-madeyoureset-permite-ataques-ddos/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade crítica no protocolo HTTP/2, chamada &amp;lsquo;MadeYouReset&amp;rsquo; (CVE-2025-8671), foi divulgada em 13 de agosto de 2025, apresentando riscos significativos de negação de serviço para servidores web em todo o mundo. Essa falha permite que atacantes contornem as proteções existentes, tornando os servidores completamente indisponíveis para usuários legítimos. A vulnerabilidade é uma evolução do ataque &amp;lsquo;Rapid Reset&amp;rsquo;, que já havia causado grandes danos em 2023. O &amp;lsquo;MadeYouReset&amp;rsquo; explora os mecanismos de concorrência do HTTP/2, permitindo que os atacantes criem um trabalho concorrente praticamente ilimitado nos servidores, sem a necessidade de recursos substanciais. Isso gera um desequilíbrio de custo que torna o ataque altamente eficaz. A pesquisa, conduzida por acadêmicos da Universidade de Tel Aviv e apoiada pela Imperva, identificou que a falha afeta várias implementações populares de servidores web, como Netty, Apache Tomcat e F5 BIG-IP. Organizações que utilizam servidores habilitados para HTTP/2 devem revisar os avisos dos fornecedores e aplicar patches imediatamente, pois a vulnerabilidade pode levar a quedas completas dos sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade MadeYouReset ameaça servidores HTTP2 com DoS</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-madeyoureset-ameaca-servidores-htt/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:26:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-madeyoureset-ameaca-servidores-htt/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores identificaram uma nova técnica de ataque chamada MadeYouReset, que afeta várias implementações do protocolo HTTP/2, permitindo a realização de ataques de negação de serviço (DoS) em larga escala. Essa vulnerabilidade contorna o limite de 100 requisições HTTP/2 simultâneas por conexão TCP, que foi estabelecido para mitigar ataques DoS. Com o MadeYouReset, um atacante pode enviar milhares de requisições, causando a exaustão de recursos do servidor e, em alguns casos, levando a falhas de memória. A vulnerabilidade foi identificada com o CVE-2025-8671 e impacta produtos como Apache Tomcat, F5 BIG-IP e Netty. O ataque explora a forma como os servidores lidam com o quadro RST_STREAM, permitindo que um atacante induza o servidor a resetar streams válidos, sem precisar enviar um quadro RST_STREAM. Essa técnica representa uma evolução nas vulnerabilidades do HTTP/2, que já enfrentou outros ataques como Rapid Reset e CONTINUATION Flood. O CERT/CC alertou que a complexidade dos abusos de protocolos modernos torna a proteção contra ataques como o MadeYouReset mais crítica do que nunca.&lt;/p></description></item></channel></rss>