<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vazamento De Dados on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/categories/vazamento-de-dados/</link><description>Recent content in Vazamento De Dados on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 14:50:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/categories/vazamento-de-dados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grave Vazamento de Dados na DaVita Compromete Informações Sensíveis de Pacientes</title><link>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-na-davita-compromete-informacoes-sensiveis-de-pacientes/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 14:50:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-na-davita-compromete-informacoes-sensiveis-de-pacientes/</guid><description>&lt;p>A empresa de diálise renal DaVita notificou 915.952 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em abril de 2025, que comprometeu informações sensíveis de pacientes, incluindo nomes, números de segurança social, informações de seguro de saúde e dados médicos. Este incidente, atribuído ao grupo de ransomware Interlock, resultou em uma violação significativa que expôs 1,5 TB de dados, afetando gravemente as operações internas da DaVita. A empresa está oferecendo assistência gratuita de restauração de identidade para as vítimas elegíveis, com prazo de inscrição até 28 de novembro de 2025.O ataque, que começou em 24 de março de 2025 e foi contido em 12 de abril de 2025, destaca a crescente ameaça que os grupos de ransomware representam para o setor de saúde. Interlock, conhecido por extorquir organizações para desbloquear sistemas infectados e não vender ou liberar dados roubados, já reivindicou 23 ataques confirmados. Este incidente ressalta a importância de medidas preventivas robustas e a necessidade de uma resposta rápida e eficaz para mitigar os impactos devastadores de tais violações de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>