<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Codebuild on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/codebuild/</link><description>Recent content in Codebuild on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 13:02:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/codebuild/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica na AWS poderia permitir ataques a repositórios do GitHub</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-na-aws-poderia-permitir-at/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:02:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-na-aws-poderia-permitir-at/</guid><description>&lt;p>Uma falha crítica de configuração no serviço AWS CodeBuild expôs repositórios do GitHub gerenciados pela AWS a potenciais ataques de cadeia de suprimentos. A vulnerabilidade, identificada pela equipe de segurança Wiz e chamada de &amp;lsquo;CodeBreach&amp;rsquo;, permitia que usuários não autorizados iniciassem processos de build privilegiados, expondo tokens de acesso do GitHub armazenados no ambiente de construção. Isso poderia ter permitido a distribuição de atualizações de software comprometidas para uma vasta gama de aplicações e clientes da AWS. A AWS corrigiu a falha em menos de 48 horas após a notificação, sem evidências de abuso. A empresa também recomendou que os usuários revisassem suas configurações de CI/CD, ancorassem filtros de regex de webhook e limitassem os privilégios de tokens. A situação destaca a importância de uma configuração adequada em ambientes de desenvolvimento e a necessidade de vigilância contínua contra possíveis vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no AWS CodeBuild expõe repositórios do GitHub</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-aws-codebuild-expoe-rep/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:57:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-aws-codebuild-expoe-rep/</guid><description>&lt;p>Uma falha de configuração crítica no AWS CodeBuild, identificada como CodeBreach, poderia ter permitido a tomada total dos repositórios do GitHub da Amazon, incluindo o AWS JavaScript SDK. A vulnerabilidade foi corrigida em setembro de 2025, após uma divulgação responsável em agosto do mesmo ano. Pesquisadores da Wiz relataram que, ao explorar essa falha, atacantes poderiam injetar código malicioso, comprometendo não apenas aplicações que dependem do SDK, mas também a própria Console da AWS, colocando em risco todas as contas AWS.&lt;/p></description></item></channel></rss>