<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vmware Airwatch on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vmware-airwatch/</link><description>Recent content in Vmware Airwatch on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 13:02:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vmware-airwatch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware Airstalk Explora APIs do VMware AirWatch para Operações C2 Secretas</title><link>https://brdefense.center/news/malware-airstalk-explora-apis-do-vmware-airwatch-p/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:02:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-airstalk-explora-apis-do-vmware-airwatch-p/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Palo Alto Networks, através da Unidade 42, identificaram uma nova família de malware chamada Airstalk, que parece estar ligada a uma operação de um suposto estado-nação, classificada como CL-STA-1009. O malware, desenvolvido em PowerShell e .NET, foi utilizado em um ataque de cadeia de suprimentos, visando provedores de terceirização de processos de negócios (BPO) e serviços gerenciados. Airstalk explora a API de Gerenciamento de Dispositivos Móveis (MDM) do VMware AirWatch (atualmente Workspace ONE UEM) para estabelecer comunicações de comando e controle (C2) de forma discreta. Ao abusar de pontos finais legítimos do AirWatch, o malware consegue evitar a detecção e se camuflar no tráfego empresarial confiável. A variante em PowerShell utiliza atributos de dispositivos personalizados para trocar mensagens C2 criptografadas, enquanto a versão em .NET apresenta funcionalidades mais avançadas, como suporte a navegadores adicionais e múltiplas threads para tarefas de C2. Ambas as versões demonstram um design modular e em desenvolvimento contínuo, com a assinatura de um certificado digital possivelmente roubado, indicando características de operações de ameaças persistentes avançadas. A análise sugere que a campanha representa um risco significativo, especialmente para provedores de serviços terceirizados, que são vistos como alvos valiosos para compromissos de cadeia de suprimentos.&lt;/p></description></item></channel></rss>