<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bug Bounty on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bug-bounty/</link><description>Recent content in Bug Bounty on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 18:57:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bug-bounty/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Meta lança ferramenta para pesquisadores de segurança do WhatsApp</title><link>https://brdefense.center/news/meta-lanca-ferramenta-para-pesquisadores-de-segura/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 18:57:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/meta-lanca-ferramenta-para-pesquisadores-de-segura/</guid><description>&lt;p>A Meta anunciou a disponibilização do WhatsApp Research Proxy para pesquisadores de bug bounty, visando aprimorar a segurança da plataforma de mensagens. A iniciativa busca facilitar a pesquisa em tecnologias específicas do WhatsApp, que continua sendo um alvo atrativo para atores patrocinados por estados e fornecedores de spyware. Nos últimos 15 anos, a Meta pagou mais de US$ 25 milhões em recompensas a mais de 1.400 pesquisadores, com mais de US$ 4 milhões pagos apenas neste ano. Entre as vulnerabilidades descobertas, destaca-se uma falha de validação incompleta em versões anteriores do WhatsApp, que poderia permitir que um usuário processasse conteúdo de URLs arbitrárias em dispositivos de outros usuários, embora não haja evidências de exploração dessa falha. Além disso, a Meta implementou proteções contra scraping após a descoberta de um método que poderia expor dados de 3,5 bilhões de usuários do WhatsApp. A empresa reafirmou que as mensagens dos usuários permanecem seguras devido à criptografia de ponta a ponta. A pesquisa também revelou números significativos de contas do WhatsApp em países onde o aplicativo é banido, como China e Myanmar.&lt;/p></description></item></channel></rss>