<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Resiliência on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/resili%C3%AAncia/</link><description>Recent content in Resiliência on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 06:58:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/resili%C3%AAncia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A segurança de dados é essencial para o sucesso da IA nas empresas</title><link>https://brdefense.center/news/a-seguranca-de-dados-e-essencial-para-o-sucesso-da/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-seguranca-de-dados-e-essencial-para-o-sucesso-da/</guid><description>&lt;p>O CEO da Veeam, Anand Eswaran, destaca a importância da segurança de dados e da resiliência para o sucesso da inteligência artificial (IA) nas empresas. Com o aumento do uso de IA, surgem também novas ameaças, como hackers que utilizam ferramentas de IA para criar malware mais sofisticado. Eswaran enfatiza que, independentemente do setor, os dados são o &amp;lsquo;sangue vital&amp;rsquo; dos negócios e que a postura de resiliência é crucial. A Veeam se posiciona como um parceiro essencial, oferecendo uma plataforma unificada que integra controles de segurança de dados, governança de privacidade e resiliência de dados. Ele alerta que a falta de segurança pode levar ao fracasso de projetos de IA, uma vez que 90% dos dados são não estruturados e podem não ter os controles adequados. O CEO também menciona que as empresas precisam agir rapidamente para evitar a disrupção causada por atores maliciosos. A Veeam busca garantir que cada projeto de IA seja bem-sucedido, unindo segurança e resiliência em um único ciclo de vida de dados.&lt;/p></description></item><item><title>O que 26,2 milhas me ensinaram sobre trabalho e cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-262-milhas-me-ensinaram-sobre-trabalho-e-cib/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:00:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-262-milhas-me-ensinaram-sobre-trabalho-e-cib/</guid><description>&lt;p>O artigo de Stephanie Schneider, analista de inteligência de ameaças cibernéticas, traça paralelos entre a experiência de correr maratonas e trabalhar na área de cibersegurança. Schneider destaca que tanto a corrida quanto a cibersegurança exigem consistência, paciência e foco a longo prazo. Ela compartilha como a pandemia de COVID-19 intensificou a carga de trabalho na cibersegurança, levando a um aumento de ataques como malware e phishing. A autora enfatiza a importância de uma mentalidade resiliente, sugerindo que, assim como na corrida, é crucial dividir grandes objetivos em tarefas menores e gerenciáveis. Além disso, ela ressalta que a preparação contínua e a individualização dos planos são essenciais para o sucesso em ambas as áreas. Schneider conclui que a cibersegurança é uma maratona, não um sprint, e que o aprendizado contínuo e a adaptação são fundamentais para enfrentar os desafios constantes do setor.&lt;/p></description></item></channel></rss>