<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Typosquats on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/typosquats/</link><description>Recent content in Typosquats on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 12:59:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/typosquats/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque à cadeia de suprimentos afeta gerenciador NuGet com typosquats</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-a-cadeia-de-suprimentos-afeta-gerenciador-n/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:59:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-a-cadeia-de-suprimentos-afeta-gerenciador-n/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo ataque à cadeia de suprimentos que visa o gerenciador de pacotes NuGet, utilizando typosquats maliciosos da plataforma Nethereum, que integra o Ethereum com .NET. O pacote malicioso, denominado Netherеum.All, foi projetado para decodificar um ponto de controle e comando (C2) e exfiltrar frases mnemônicas, chaves privadas e dados de armazenamento de carteiras. O pacote foi carregado por um usuário chamado &amp;rsquo;nethereumgroup&amp;rsquo; em 16 de outubro de 2025 e removido quatro dias depois por violar os termos de uso do NuGet. O ataque se destaca pelo uso de um homoglyph cirílico que substitui a letra &amp;rsquo;e&amp;rsquo;, enganando desenvolvedores desavisados. Além disso, os atacantes inflaram artificialmente as contagens de download, alegando 11,7 milhões de downloads, o que é um sinal de alerta, já que é improvável que uma nova biblioteca alcance tal número rapidamente. A principal funcionalidade maliciosa está em uma função chamada EIP70221TransactionService.Shuffle, que extrai dados sensíveis da carteira do usuário. Este incidente ressalta a vulnerabilidade do NuGet, que não impõe restrições rigorosas sobre esquemas de nomenclatura, ao contrário de outros repositórios de código aberto. Para mitigar riscos, os usuários devem verificar cuidadosamente as bibliotecas antes de baixá-las e monitorar o tráfego de rede anômalo.&lt;/p></description></item></channel></rss>