<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Unc5174 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/unc5174/</link><description>Recent content in Unc5174 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 12:58:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/unc5174/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha de segurança em VMware Tools explorada como zero-day</title><link>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-em-vmware-tools-explorada-como/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-em-vmware-tools-explorada-como/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade de segurança, identificada como CVE-2025-41244, foi descoberta nas ferramentas VMware e no VMware Aria Operations, afetando diversas versões do VMware Cloud Foundation e VMware vSphere. Com um escore CVSS de 7.8, essa falha permite a escalada de privilégios locais, possibilitando que um usuário não privilegiado execute código em um contexto privilegiado, como o root, em máquinas virtuais (VMs) afetadas. A exploração da vulnerabilidade foi atribuída ao grupo de ameaças UNC5174, vinculado à China, que a utilizou desde outubro de 2024. A falha está relacionada a uma função chamada &amp;lsquo;get_version()&amp;rsquo;, que, devido a um padrão de expressão regular mal formulado, permite que binários maliciosos sejam executados em diretórios acessíveis a usuários não privilegiados. A VMware já lançou patches para mitigar a vulnerabilidade, mas a exploração em ambientes reais levanta preocupações sobre a segurança das infraestruturas que utilizam suas soluções. A situação exige atenção imediata de profissionais de segurança da informação, especialmente em contextos onde as tecnologias da VMware são amplamente utilizadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>