<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sim Swapping on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sim-swapping/</link><description>Recent content in Sim Swapping on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 06:56:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sim-swapping/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Desarticulação de plataforma de cibercrime envolvendo SIM Swapping</title><link>https://brdefense.center/news/desarticulacao-de-plataforma-de-cibercrime-envolve/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 06:56:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desarticulacao-de-plataforma-de-cibercrime-envolve/</guid><description>&lt;p>No dia 19 de outubro de 2025, a Europol anunciou a desarticulação de uma plataforma sofisticada de cibercrime como serviço (CaaS), conhecida como Operation SIMCARTEL. A operação resultou em 26 buscas e na prisão de sete suspeitos, incluindo cinco cidadãos letões. Foram apreendidos 1.200 dispositivos de SIM box, que continham 40.000 cartões SIM ativos, além de cinco servidores e dois sites que promoviam o serviço. A operação envolveu autoridades de países como Áustria, Estônia, Finlândia e Letônia, e revelou que a rede criminosa estava ligada a mais de 1.700 casos de fraudes cibernéticas na Áustria e 1.500 na Letônia, totalizando perdas de cerca de €4,5 milhões e €420.000, respectivamente. A infraestrutura da plataforma permitia a criação de números de telefone registrados em mais de 80 países, facilitando atividades criminosas como phishing, fraudes financeiras e extorsão. Além disso, a plataforma promovia a monetização de cartões SIM, atraindo usuários com promessas de renda passiva. A operação destaca a crescente complexidade e sofisticação das redes de cibercrime, que utilizam tecnologias avançadas para ocultar identidades e realizar fraudes em larga escala.&lt;/p></description></item></channel></rss>