<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Subaru on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/subaru/</link><description>Recent content in Subaru on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 01:17:50 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/subaru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Subaru entra na polêmica de anúncios em sistemas de infotainment</title><link>https://brdefense.center/news/subaru-entra-na-polemica-de-anuncios-em-sistemas-d/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:17:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/subaru-entra-na-polemica-de-anuncios-em-sistemas-d/</guid><description>&lt;p>A Subaru, montadora japonesa, está enfrentando críticas após relatos de que anúncios pop-up começaram a aparecer nos sistemas de infotainment de seus veículos na América do Norte. Proprietários relataram que os anúncios, como um para o serviço Sirius XM, surgiram enquanto dirigiam, causando distrações perigosas. Um usuário mencionou ter quase se acidentado devido a um desses anúncios enquanto dirigia a 88 km/h. Embora alguns usuários afirmem que é possível evitar os anúncios ao selecionar a opção &amp;rsquo;não mostrar novamente&amp;rsquo;, outros relatam que os pop-ups ocorrem com frequência, causando desconforto e distração. A Subaru declarou que não tinha conhecimento de tais problemas e não havia recebido reclamações diretas de clientes. A tendência de anúncios em veículos não é exclusiva da Subaru; outras montadoras, como a Stellantis, também estão implementando essa prática, o que levanta preocupações sobre a segurança e a privacidade dos motoristas. A introdução de anúncios em sistemas de infotainment pode ser vista como uma nova fonte de receita para as montadoras, mas muitos motoristas consideram essa prática intrusiva e potencialmente perigosa.&lt;/p></description></item></channel></rss>