<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fornecedor Terceirizado on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fornecedor-terceirizado/</link><description>Recent content in Fornecedor Terceirizado on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 13:00:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fornecedor-terceirizado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>LNER Confirma Vazamento de Dados de Passageiros Após Ataque Cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/lner-confirma-vazamento-de-dados-de-passageiros-ap/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:00:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lner-confirma-vazamento-de-dados-de-passageiros-ap/</guid><description>&lt;p>A LNER (London North Eastern Railway) confirmou um vazamento de dados de passageiros devido a uma intrusão cibernética não autorizada em arquivos de um fornecedor terceirizado. O incidente foi detectado em 9 de outubro de 2025 e imediatamente escalado para uma resposta de incidente de alto nível. A empresa destacou que os dados comprometidos não incluem informações financeiras ou de autenticação, limitando-se a nomes, endereços de e-mail, números de telefone e itinerários de viagens anteriores. A LNER enfatiza que isso minimiza o risco de fraudes financeiras ou de tomada de conta. O fornecedor envolvido está colaborando com especialistas em cibersegurança para investigar a fundo o incidente e implementar medidas de segurança adicionais. Os passageiros afetados foram aconselhados a ter cautela ao receber comunicações não solicitadas e a verificar a legitimidade de qualquer contato através dos canais oficiais da LNER. Apesar do incidente, a plataforma de bilhetagem e os serviços ferroviários da LNER permanecem operacionais e seguros, sem impacto nas operações ou na compra de bilhetes.&lt;/p></description></item></channel></rss>