<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ameaça Global on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/amea%C3%A7a-global/</link><description>Recent content in Ameaça Global on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 18:58:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/amea%C3%A7a-global/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de Smishing Global Atinge 194 mil Domínios Maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-smishing-global-atinge-194-mil-dominio/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:58:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-smishing-global-atinge-194-mil-dominio/</guid><description>&lt;p>Uma nova pesquisa da Palo Alto Networks revela que um grupo ligado à China, conhecido como Smishing Triad, está por trás de uma campanha de smishing em larga escala, que já registrou mais de 194 mil domínios maliciosos desde janeiro de 2024. Esses domínios, registrados por meio de um registrador baseado em Hong Kong, utilizam servidores de nomes chineses, mas a infraestrutura de ataque está predominantemente hospedada em serviços de nuvem dos EUA. A campanha visa enganar usuários com mensagens fraudulentas sobre violações de pedágio e entregas de pacotes, levando-os a fornecer informações sensíveis. Nos últimos três anos, os atacantes conseguiram lucrar mais de 1 bilhão de dólares. Além disso, a pesquisa indica um aumento significativo no uso de kits de phishing para atacar contas de corretoras, com um crescimento de cinco vezes no segundo trimestre de 2025 em comparação ao ano anterior. A análise também mostra que a maioria dos domínios tem uma vida útil curta, o que sugere uma estratégia de evasão de detecção. O USPS é o serviço mais imitado, com 28.045 domínios dedicados a fraudes. Essa campanha representa uma ameaça global e descentralizada, exigindo atenção urgente das organizações.&lt;/p></description></item></channel></rss>