<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Risco on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/risco/</link><description>Recent content in Risco on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 07:03:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/risco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Governança em escala é essencial para IA nas organizações</title><link>https://brdefense.center/news/governanca-em-escala-e-essencial-para-ia-nas-organ/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:03:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governanca-em-escala-e-essencial-para-ia-nas-organ/</guid><description>&lt;p>A inteligência artificial (IA) se tornou uma parte integral das operações empresariais, automatizando processos e auxiliando na tomada de decisões. No entanto, à medida que a IA acessa dados sensíveis e executa ações, ela se transforma em um vetor de risco potencial. Pesquisas da Tenable indicam que a IA pode ser manipulada para facilitar ataques internos, utilizando técnicas como injeção indireta de instruções. Isso altera a abordagem tradicional de segurança, que se focava apenas em invasões externas. A popularização de ferramentas no-code, que permitem que mais colaboradores criem agentes de IA, aumenta a exposição a riscos, como vazamentos de dados e fraudes financeiras. Para mitigar esses riscos, é crucial que as lideranças empresariais respondam a três perguntas fundamentais sobre o uso da IA em suas organizações. A governança deve ser proporcional ao impacto, envolvendo práticas como mapeamento de ferramentas, classificação de dados e monitoramento de interações. A maturidade em IA será medida não pela rapidez de adoção, mas pela capacidade de controle e segurança na sua implementação.&lt;/p></description></item><item><title>O leão da cibersegurança por que as empresas ainda correm devagar?</title><link>https://brdefense.center/news/o-leao-da-ciberseguranca-por-que-as-empresas-ainda/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-leao-da-ciberseguranca-por-que-as-empresas-ainda/</guid><description>&lt;p>O artigo de Arthur Capella utiliza a metáfora de um leão na savana para ilustrar o cenário atual da cibersegurança, onde as empresas precisam estar mais preparadas do que seus concorrentes para evitar ataques cibernéticos. Ele destaca que a crença de que é possível construir defesas impenetráveis é um equívoco, já que nenhuma fortaleza é perfeita. O verdadeiro diferencial está em reconhecer que falhas são inevitáveis e em estar pronto para reagir rapidamente. Muitas organizações, ao invés de entenderem o risco, acumulam ferramentas e relatórios, criando uma falsa sensação de segurança. O papel da cibersegurança deve ser viabilizar o negócio, priorizando a proteção dos ativos mais críticos. Além disso, o autor enfatiza que a tecnologia sozinha não é suficiente; é necessário cultivar uma cultura de cibersegurança que envolva processos e pessoas bem treinadas. A abordagem deve ser baseada em risco, focando no que realmente representa uma ameaça ao negócio, e não apenas na quantidade de ferramentas implementadas. O artigo conclui que, em um ambiente de cibersegurança, a preparação é fundamental para evitar se tornar a presa do leão.&lt;/p></description></item><item><title>Inteligência Artificial e sua Transformação no GRC</title><link>https://brdefense.center/news/inteligencia-artificial-e-sua-transformacao-no-grc/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:02:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/inteligencia-artificial-e-sua-transformacao-no-grc/</guid><description>&lt;p>A Inteligência Artificial (IA) está revolucionando a Governança, Risco e Conformidade (GRC), trazendo mudanças significativas na forma como as equipes operam. As capacidades da IA incluem acelerar auditorias, identificar riscos críticos rapidamente e reduzir o trabalho manual, resultando em maior eficiência e precisão. No entanto, essa transformação também apresenta novos desafios, como viés potencial, lacunas regulatórias e pontos cegos perigosos, que ainda estão sendo abordados por órgãos reguladores. Para ajudar as organizações a se adaptarem a esse novo cenário, será realizado um webinar gratuito intitulado &amp;lsquo;O Futuro da IA no GRC: Oportunidades, Riscos e Insights Práticos&amp;rsquo;. O evento abordará exemplos reais de como a IA melhora fluxos de trabalho de conformidade, lições aprendidas e melhores práticas, além de estratégias para identificar e mitigar riscos comuns. A velocidade da inovação em IA é impressionante, e a lacuna entre a capacidade tecnológica e o arcabouço legal representa uma exposição imediata ao risco. O webinar reunirá especialistas e exemplos práticos, permitindo que as organizações se preparem proativamente para os desafios que a IA traz ao GRC.&lt;/p></description></item></channel></rss>