<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Suporte Técnico on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/suporte-t%C3%A9cnico/</link><description>Recent content in Suporte Técnico on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 01:38:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/suporte-t%C3%A9cnico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Spam em massa atinge usuários de sistemas Zendesk inseguros</title><link>https://brdefense.center/news/spam-em-massa-atinge-usuarios-de-sistemas-zendesk/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:38:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spam-em-massa-atinge-usuarios-de-sistemas-zendesk/</guid><description>&lt;p>Uma onda massiva de spam está afetando usuários em todo o mundo, originada de sistemas de suporte Zendesk não seguros. Desde 18 de janeiro, vítimas relatam o recebimento de centenas de e-mails com assuntos estranhos e alarmantes. Embora os e-mails não contenham links maliciosos ou tentativas óbvias de phishing, a quantidade e a natureza caótica das mensagens têm gerado confusão e preocupação entre os destinatários. Os atacantes estão explorando a capacidade do Zendesk de permitir que usuários não verificados enviem tickets de suporte, que geram automaticamente e-mails de confirmação. Empresas como Discord, Tinder e Dropbox foram identificadas como afetadas. Os assuntos dos e-mails incluem pedidos de ordem de apreensão e ofertas de serviços gratuitos, escritos em fontes Unicode para aumentar a confusão. A Zendesk afirmou que está implementando novas funcionalidades de segurança para detectar e interromper esse tipo de spam. A empresa recomenda que as organizações restrinjam a criação de tickets apenas a usuários verificados para evitar abusos futuros.&lt;/p></description></item><item><title>Página de Login Falsa da Microsoft Alvo de Golpe de Suporte Técnico</title><link>https://brdefense.center/news/pagina-de-login-falsa-da-microsoft-alvo-de-golpe-d/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pagina-de-login-falsa-da-microsoft-alvo-de-golpe-d/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe de phishing, analisado pelo Cofense Phishing Defense Center, explora a confiança dos usuários na marca Microsoft para aplicar fraudes de suporte técnico. O ataque começa com um e-mail que se passa por uma empresa chamada &amp;lsquo;Syria Rent a Car&amp;rsquo;, prometendo um reembolso em troca da verificação do e-mail do usuário. Ao clicar no link, a vítima é direcionada a um desafio CAPTCHA falso, que visa enganar tanto o usuário quanto ferramentas de detecção de phishing. Após essa etapa, a vítima é levada a uma página que simula mensagens de segurança da Microsoft, criando uma falsa sensação de urgência ao afirmar que o sistema foi comprometido. O navegador parece travado, e pop-ups insistem que o usuário entre em contato com um número de suporte que, na verdade, conecta a engenheiros sociais que tentam obter credenciais ou instalar ferramentas de acesso remoto. Este golpe destaca como a confiança nas marcas pode ser manipulada para intensificar os métodos tradicionais de phishing, exigindo que as empresas adotem treinamentos de conscientização e respostas integradas a tentativas de phishing.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers estão roubando contas da PSN com ajuda do suporte da Sony</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-estao-roubando-contas-da-psn-com-ajuda-do/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:02:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-estao-roubando-contas-da-psn-com-ajuda-do/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Sony enfrentou críticas após o roubo da conta de um influenciador da PlayStation Network (PSN), que não conseguiu assistência adequada do suporte da empresa. O caso destaca a alegação de que funcionários do suporte são mal treinados e, em alguns casos, aceitam subornos para não resolver problemas de contas comprometidas. O incidente mais recente envolveu um caçador de troféus conhecido, que teve sua conta invadida, mesmo com a autenticação de dois fatores ativada. O hacker, que se apresentou como Zzyuj, revelou que era possível obter acesso às contas apenas fornecendo o nome de usuário ao suporte. Este problema não é novo; a PSN já teve um grande vazamento em 2011, quando 77 milhões de contas foram comprometidas. Apesar das promessas de melhorias na segurança, muitos usuários continuam a relatar invasões. A falta de transparência da Sony em relação a brechas de segurança e a ineficácia do suporte têm gerado descontentamento entre os jogadores, que pedem uma resposta da empresa sobre a situação.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers se passam por suporte técnico no Microsoft Teams para roubar controle de tela</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-se-passam-por-suporte-tecnico-no-microsoft/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-se-passam-por-suporte-tecnico-no-microsoft/</guid><description>&lt;p>Um novo vetor de ataque cibernético tem se destacado, onde hackers estão se passando por pessoal de suporte técnico no Microsoft Teams para roubar o controle de tela dos usuários. Este tipo de phishing, que antes era restrito a e-mails, agora se aproveita das configurações padrão de comunicação externa do Teams, permitindo que os atacantes se façam passar por funcionários de TI. Com a crescente adoção do trabalho remoto, muitas organizações mantêm as mensagens e chamadas externas habilitadas por padrão, o que facilita a intrusão. Os atacantes podem iniciar chats ou chamadas de voz, muitas vezes contornando avisos de segurança que aparecem brevemente antes de desaparecerem. Além disso, eles têm utilizado técnicas para compartilhar arquivos maliciosos disfarçados como documentos legítimos, complicando a detecção. Para mitigar esses riscos, as equipes de operações de segurança (SOCs) devem monitorar domínios externos suspeitos e padrões de nomes que imitam o suporte técnico, além de implementar estratégias de detecção e resposta rápidas. A conscientização dos usuários sobre as táticas de impersonação é crucial para fortalecer a segurança nas comunicações corporativas.&lt;/p></description></item></channel></rss>