<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pluggyape on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pluggyape/</link><description>Recent content in Pluggyape on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 07:00:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pluggyape/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciberataques na Ucrânia Malware PLUGGYAPE e novas táticas russas</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataques-na-ucrania-malware-pluggyape-e-novas/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:00:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataques-na-ucrania-malware-pluggyape-e-novas/</guid><description>&lt;p>O Computer Emergency Response Team da Ucrânia (CERT-UA) revelou detalhes sobre uma série de ciberataques direcionados às suas forças de defesa, utilizando um malware chamado PLUGGYAPE entre outubro e dezembro de 2025. A atividade foi atribuída com média confiança a um grupo de hackers russo conhecido como Void Blizzard. Os ataques empregaram aplicativos de mensagens como Signal e WhatsApp, onde os invasores se disfarçaram de organizações de caridade para induzir as vítimas a clicarem em links maliciosos que levavam ao download de arquivos comprimidos protegidos por senha. Esses arquivos continham um executável criado com PyInstaller que, ao ser executado, implantava o PLUGGYAPE. Este malware, escrito em Python, estabelece comunicação com servidores remotos via WebSocket ou MQTT, permitindo que os operadores executem códigos arbitrários nas máquinas comprometidas. Além disso, os endereços de comando e controle (C2) são obtidos de serviços externos, o que aumenta a segurança operacional dos atacantes. O CERT-UA também destacou que a interação inicial com as vítimas está sendo realizada com contas legítimas e na língua ucraniana, demonstrando um conhecimento detalhado sobre os alvos. Essa situação evidencia a crescente utilização de mensageiros como vetores de entrega de ferramentas de ciberameaças, representando um risco significativo para a segurança cibernética na região.&lt;/p></description></item></channel></rss>