<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mandiant on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mandiant/</link><description>Recent content in Mandiant on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 06:59:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mandiant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SonicWall aponta ataque patrocinado por Estado em violação de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/sonicwall-aponta-ataque-patrocinado-por-estado-em/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:59:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sonicwall-aponta-ataque-patrocinado-por-estado-em/</guid><description>&lt;p>A SonicWall confirmou que um grupo de ameaças patrocinadas por um Estado foi responsável pela violação de segurança ocorrida em setembro, que resultou na exposição não autorizada de arquivos de backup de configuração de firewall. A empresa esclareceu que a atividade maliciosa foi restrita ao acesso não autorizado a arquivos de backup na nuvem, utilizando uma chamada de API, e que o incidente não está relacionado aos ataques de ransomware Akira que afetam firewalls e outros dispositivos de borda. A SonicWall contratou a Mandiant, empresa pertencente ao Google, para investigar a violação, que afetou menos de 5% de seus clientes que utilizam o serviço de backup na nuvem. A empresa assegurou que seus produtos, firmware e outros sistemas não foram comprometidos e que várias ações corretivas recomendadas pela Mandiant foram implementadas para fortalecer sua infraestrutura de segurança. Os clientes da SonicWall são aconselhados a acessar o MySonicWall.com para verificar seus dispositivos e redefinir as credenciais dos serviços afetados, se necessário. Além disso, a empresa disponibilizou ferramentas online para análise e redefinição de credenciais, visando aumentar a segurança dos serviços.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Resposta a Incidentes em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-resposta-a-incidente/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 18:59:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-resposta-a-incidente/</guid><description>&lt;p>Em um cenário de ciberataques constantes, a capacidade de detectar, conter e recuperar-se de incidentes de segurança é crucial para as organizações. O artigo destaca as dez melhores empresas de resposta a incidentes de 2025, que oferecem serviços abrangentes, incluindo forense digital, inteligência de ameaças e suporte em comunicação de crise. Entre as principais empresas estão a Mandiant, conhecida por sua experiência em investigações de alto risco, e a CrowdStrike, que se destaca pela rapidez e eficiência de sua plataforma Falcon. A Rapid7 combina resposta a incidentes com serviços proativos, permitindo que as organizações não apenas se recuperem de ataques, mas também fortaleçam suas defesas. A escolha de uma empresa de resposta a incidentes não é mais um luxo, mas uma necessidade crítica em uma estratégia moderna de cibersegurança, especialmente com a crescente lacuna de habilidades na área. O artigo fornece uma tabela comparativa que avalia as ofertas de serviços, disponibilidade e integração de inteligência de ameaças das principais empresas, ajudando os líderes de segurança a tomar decisões informadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>