<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Financeira on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-financeira/</link><description>Recent content in Segurança Financeira on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 13:03:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-financeira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>PagBank intensifica segurança contra fraudes digitais em 2026</title><link>https://brdefense.center/news/pagbank-intensifica-seguranca-contra-fraudes-digit/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:03:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pagbank-intensifica-seguranca-contra-fraudes-digit/</guid><description>&lt;p>O PagBank anunciou um reforço nas suas medidas de cibersegurança no início de 2026, em resposta ao aumento das fraudes digitais no Brasil. O país, que ocupa a segunda posição mundial em ciberataques, registrou quase 7 milhões de tentativas de fraude no primeiro semestre de 2025, um aumento de 29,5% em relação ao ano anterior. Para combater essa situação, o PagBank implementou diversas funcionalidades de segurança, como alertas de login em dispositivos de risco, que notificam os usuários sobre tentativas de acesso suspeitas, e o uso de QR Codes para autenticação de transações. Além disso, a empresa introduziu a rede &amp;lsquo;Wi-Fi Seguro&amp;rsquo;, que protege os usuários em conexões públicas, e utiliza inteligência artificial para detectar comportamentos suspeitos e tentativas de engenharia social. A importância da vigilância constante por parte dos clientes também foi enfatizada, destacando que, apesar das tecnologias avançadas, o cuidado individual é crucial na prevenção de fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers drenam contas com golpes de IA enquanto vítimas ajudam sem saber</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-drenam-contas-com-golpes-de-ia-enquanto-vi/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 01:22:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-drenam-contas-com-golpes-de-ia-enquanto-vi/</guid><description>&lt;p>O FBI alertou que, em 2025, hackers roubaram mais de US$ 262 milhões de alvos nos EUA através de esquemas de tomada de conta. Esses ataques, que afetam indivíduos, empresas e organizações, geralmente envolvem técnicas de engenharia social, como phishing, onde os criminosos manipulam as vítimas para que revelem suas credenciais de login. Após obter acesso, os atacantes podem redefinir senhas e transferir fundos para contas que controlam, frequentemente convertendo o dinheiro em criptomoedas para dificultar o rastreamento. O uso de inteligência artificial (IA) tem potencializado esses golpes, permitindo a criação de campanhas de phishing mais convincentes e sites falsos que imitam marcas conhecidas, como Amazon. O FBI também destacou o aumento de campanhas de phishing móvel, onde os atacantes se aproveitam de nomes de marcas confiáveis para induzir os usuários a clicar em links maliciosos. Para se proteger, o FBI recomenda que os usuários limitem a informação pessoal compartilhada online, monitorem suas contas financeiras e utilizem senhas complexas e únicas para cada conta.&lt;/p></description></item><item><title>Avanço da IA desafia empresas com aumento de fraudes corporativas</title><link>https://brdefense.center/news/avanco-da-ia-desafia-empresas-com-aumento-de-fraud/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/avanco-da-ia-desafia-empresas-com-aumento-de-fraud/</guid><description>&lt;p>O uso crescente da inteligência artificial (IA) no ambiente corporativo trouxe não apenas otimizações, mas também um aumento alarmante nas fraudes. Um levantamento da plataforma AppZen revelou que, em setembro de 2025, cerca de 14% dos documentos falsos foram gerados com a ajuda da IA, um aumento significativo em relação a 2024, quando essas fraudes eram raras. Os esquemas mais comuns incluem a criação de notas fiscais e comprovantes falsos, tornando a detecção desses golpes cada vez mais desafiadora. A fintech Ramp, por exemplo, bloqueou mais de US$ 1 milhão em notas suspeitas nos últimos três meses. Especialistas, como Fernando Nery, CEO da fintech Portão 3, alertam que a sofisticação das fraudes exige que as empresas invistam em mecanismos de verificação inteligente e cruzamento de dados em tempo real para aumentar a confiança na detecção de documentos falsificados. A situação exige uma reavaliação das práticas de controle financeiro, uma vez que o risco não se limita mais à falta de processos, mas à capacidade de identificar falsificações quase perfeitas geradas por IA.&lt;/p></description></item><item><title>Grupos de cibercrime que roubaram US 10 bilhões dos americanos são sancionados</title><link>https://brdefense.center/news/grupos-de-cibercrime-que-roubaram-us-10-bilhoes-do/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 19:00:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupos-de-cibercrime-que-roubaram-us-10-bilhoes-do/</guid><description>&lt;p>O Departamento do Tesouro dos EUA impôs sanções a várias organizações de cibercrime localizadas na Birmânia e no Camboja, que foram responsáveis por fraudes que resultaram em perdas de mais de US$ 10 bilhões para cidadãos americanos em 2024. Essas organizações operavam principalmente por meio de golpes românticos e oportunidades de investimento falsas, além de estarem envolvidas em trabalho forçado e tráfico humano. As sanções congelam os ativos das entidades afetadas e bloqueiam seu acesso ao sistema financeiro dos EUA, dificultando suas operações globais. O governo dos EUA destacou que as perdas devido a esses golpes aumentaram 66% em relação ao ano anterior, ressaltando a gravidade da situação. Entre os alvos das sanções estão indivíduos que controlam propriedades que abrigam centros de fraude, além de fornecedores de energia e redes de lavagem de dinheiro. O impacto das sanções é significativo, pois impede que cidadãos e empresas dos EUA façam negócios com os indivíduos sancionados, além de desencorajar instituições financeiras internacionais de se envolverem com eles.&lt;/p></description></item><item><title>PMEs perdem bilhões devido a temores de fraude e atualizam sistemas de pagamento</title><link>https://brdefense.center/news/pmes-perdem-bilhoes-devido-a-temores-de-fraude-e-a/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pmes-perdem-bilhoes-devido-a-temores-de-fraude-e-a/</guid><description>&lt;p>Um estudo da plataforma de open banking Tink revelou que as pequenas e médias empresas (PMEs) do Reino Unido perderam £6,15 bilhões em vendas diretas em 2024, devido à falta de confiança dos consumidores em transferências bancárias manuais. Além disso, estima-se que £31,4 bilhões foram perdidos indiretamente, com clientes optando por não retornar. A fraude por pagamento autorizado (APP), onde consumidores são enganados a transferir dinheiro para contas de golpistas, resultou em perdas de £450 milhões no mesmo ano. A pesquisa indica que 41% dos consumidores se afastam ao serem solicitados a realizar transferências manuais, e 57% não confiam em empresas que pedem esse tipo de pagamento. Apesar disso, 87% das PMEs ainda dependem de transferências manuais como método de pagamento preferido, evidenciando a necessidade urgente de modernização. Métodos de pagamento mais seguros, como o &amp;lsquo;Pay by Bank&amp;rsquo;, que permite pagamentos diretos através de aplicativos bancários, estão se tornando essenciais para aumentar a confiança do consumidor e reduzir o risco de fraudes. Essa mudança não apenas melhora a experiência de pagamento, mas também acelera o processo de transação, beneficiando tanto consumidores quanto empresas.&lt;/p></description></item></channel></rss>