<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Optima Tax Relief on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/optima-tax-relief/</link><description>Recent content in Optima Tax Relief on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 18:58:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/optima-tax-relief/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Optima Tax Relief confirma vazamento de dados de 3.114 pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/optima-tax-relief-confirma-vazamento-de-dados-de-3/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 18:58:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/optima-tax-relief-confirma-vazamento-de-dados-de-3/</guid><description>&lt;p>A Optima Tax Relief notificou 3.114 indivíduos sobre um vazamento de dados ocorrido em maio de 2025, que comprometeu números de Seguro Social e dados financeiros. O grupo de ransomware Chaos reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 69 GB de informações. Embora a Optima tenha identificado atividade incomum em sua rede no dia 1º de maio, a empresa não confirmou se pagou um resgate ou como os atacantes conseguiram acessar seu sistema. A investigação revelou que um acesso não autorizado ocorreu entre 1º e 6 de maio de 2025, resultando no download de arquivos sensíveis. Para mitigar os danos, a Optima está oferecendo um ano de monitoramento de identidade gratuito aos afetados. O grupo Chaos, ativo desde 2021, utiliza táticas de extorsão dupla, atacando tanto indivíduos quanto organizações. Até agora, foram registradas 22 invasões confirmadas a instituições financeiras nos EUA em 2025, com mais de 167.000 registros comprometidos. O incidente destaca a crescente ameaça de ransomware no setor financeiro e a necessidade de vigilância constante contra tais ataques.&lt;/p></description></item></channel></rss>