<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sim Spoofing on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sim-spoofing/</link><description>Recent content in Sim Spoofing on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 13:01:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sim-spoofing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Serviço Secreto desmantela infraestrutura de SIM usada para atacar torres de celular</title><link>https://brdefense.center/news/servico-secreto-desmantela-infraestrutura-de-sim-u/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:01:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/servico-secreto-desmantela-infraestrutura-de-sim-u/</guid><description>&lt;p>Em uma operação coordenada na área metropolitana de Nova York, o Serviço Secreto dos EUA desmantelou uma rede clandestina composta por mais de 300 servidores SIM e mais de 100.000 cartões SIM. Esses dispositivos eram utilizados para realizar ameaças anônimas a altos funcionários do governo e representavam um risco iminente à infraestrutura crítica de telecomunicações, incluindo a capacidade de desativar torres de celular e lançar ataques de negação de serviço. A investigação, que começou como um esforço de inteligência protetiva, revelou que os servidores e cartões estavam estrategicamente posicionados a 35 milhas de Nova York, coincidindo com a Assembleia Geral das Nações Unidas. A análise forense inicial sugere que a operação utilizou técnicas sofisticadas de spoofing de SIM e gerenciamento remoto de clusters de servidores para ocultar identidades e localizações dos usuários. A resposta rápida da Unidade de Interdição de Ameaças Avançadas do Serviço Secreto resultou em uma série de operações simultâneas, destacando a importância da inteligência protetiva e da cooperação interagencial na defesa dos sistemas de comunicação nacionais.&lt;/p></description></item></channel></rss>