<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Colaboração on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/colabora%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Colaboração on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 08 Nov 2025 06:58:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/colabora%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Recurso Conversar com Qualquer Pessoa do Microsoft Teams gera preocupações de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/recurso-conversar-com-qualquer-pessoa-do-microsoft/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:58:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/recurso-conversar-com-qualquer-pessoa-do-microsoft/</guid><description>&lt;p>A nova funcionalidade do Microsoft Teams, que permite que usuários iniciem chats com qualquer pessoa apenas utilizando um endereço de e-mail, levanta sérias preocupações de segurança. Essa atualização, que será lançada em novembro de 2025, visa facilitar a colaboração, mas especialistas em cibersegurança alertam que pode se tornar um vetor primário para campanhas de phishing e distribuição de malware. A capacidade de convidar participantes externos como convidados, sem processos de validação, amplia a superfície de ataque para agentes maliciosos. Os atacantes podem enviar convites falsos que parecem ser de parceiros de negócios legítimos, levando os usuários a clicarem em links maliciosos ou a revelarem credenciais sensíveis. Além disso, a possibilidade de exposição acidental de dados confidenciais aumenta, especialmente em ambientes de trabalho híbridos. Para mitigar esses riscos, recomenda-se que as organizações desativem a funcionalidade por meio do PowerShell e implementem autenticação multifatorial, auditorias regulares de políticas e treinamentos de conscientização sobre phishing. A Microsoft reconheceu as implicações de segurança e aconselhou as empresas a atualizarem suas documentações internas e treinarem suas equipes de suporte.&lt;/p></description></item><item><title>IA vai roubar empregos? O futuro é mais colaborativo do que você imagina</title><link>https://brdefense.center/news/ia-vai-roubar-empregos-o-futuro-e-mais-colaborativ/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:01:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ia-vai-roubar-empregos-o-futuro-e-mais-colaborativ/</guid><description>&lt;p>O podcast Canaltech discute a perspectiva da inteligência artificial (IA) no mercado de trabalho, com base em uma pesquisa do Instituto dos Engenheiros Eletricistas e Eletrônicos (IEEE). A pesquisa sugere que, ao invés de substituir empregos, a IA deve expandir oportunidades de trabalho em 2026. O repórter Marcelo Fischer entrevista Gabriel Gomes de Oliveira, professor da Universidade Estadual de Campinas, que destaca que a colaboração entre humanos e máquinas será fundamental. O episódio também aborda outras questões relevantes, como promessas da Apple sobre a Siri com IA, demissões na Rockstar e vazamentos de dados na dark web. A discussão enfatiza que a adoção da IA pode levar a um ambiente de trabalho mais colaborativo, onde as habilidades humanas são complementadas pela tecnologia, ao invés de serem substituídas por ela.&lt;/p></description></item><item><title>VirusTotal atualiza plataforma com acesso unificado e sistema de colaboradores</title><link>https://brdefense.center/news/virustotal-atualiza-plataforma-com-acesso-unificad/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:06:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/virustotal-atualiza-plataforma-com-acesso-unificad/</guid><description>&lt;p>O VirusTotal, plataforma colaborativa de análise de malware, anunciou uma atualização significativa que visa simplificar o acesso para pesquisadores individuais e recompensar parceiros que enriquecem o ecossistema de detecção. As melhorias incluem uma nova estrutura de preços com quatro níveis: Community, Lite, Contributor e Duet, cada um adaptado a diferentes grupos de usuários. O nível Community permanece gratuito, oferecendo recursos básicos de escaneamento. O Lite, a partir de USD 5.000 por ano, é voltado para pequenas equipes e startups, enquanto o Contributor é um novo nível que reconhece parceiros que contribuem com motores de detecção e inteligência de ameaças, oferecendo acesso gratuito a feeds exclusivos e suporte prioritário. O Duet, por sua vez, é destinado a grandes organizações, oferecendo um conjunto completo de recursos e suporte personalizado. O fundador do VirusTotal, Bernardo Quintero, destacou a importância da colaboração e da transparência, reafirmando que a contribuição de fornecedores de segurança é essencial para fortalecer a defesa pública contra malware. Com essas atualizações, o VirusTotal busca unir a comunidade de segurança na luta contra ameaças emergentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>