<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Glassworm on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/glassworm/</link><description>Recent content in Glassworm on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 02:10:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/glassworm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo ataque de malware GlassWorm visa sistemas macOS</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ataque-de-malware-glassworm-visa-sistemas-mac/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:10:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ataque-de-malware-glassworm-visa-sistemas-mac/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de malware chamado GlassWorm, que utiliza extensões comprometidas do OpenVSX, está focado em roubar senhas, dados de carteiras de criptomoedas e credenciais de desenvolvedores em sistemas macOS. O ataque começou em outubro de 2023, quando um desenvolvedor legítimo teve sua conta acessada e atualizações maliciosas foram enviadas para quatro extensões, que já haviam sido baixadas 22.000 vezes. O malware se esconde usando caracteres Unicode invisíveis e permite acesso remoto via VNC e proxy SOCKS. A campanha, que afeta exclusivamente sistemas macOS, coleta dados de navegadores, aplicativos de carteira e informações do sistema, enviando tudo para a infraestrutura do atacante. A equipe de segurança da Socket notificou a Fundação Eclipse sobre as publicações não autorizadas, que foram removidas, exceto uma extensão que foi completamente eliminada. Embora as versões atuais das extensões estejam limpas, desenvolvedores que baixaram as versões maliciosas devem realizar uma limpeza completa do sistema e trocar todas as suas senhas.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque à cadeia de suprimentos compromete o Open VSX Registry</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-a-cadeia-de-suprimentos-compromete-o-open-v/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 02:17:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-a-cadeia-de-suprimentos-compromete-o-open-v/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança relataram um ataque à cadeia de suprimentos que afetou o Open VSX Registry, onde atores maliciosos não identificados comprometeram recursos de um desenvolvedor legítimo para distribuir atualizações maliciosas. Em 30 de janeiro de 2026, quatro extensões do Open VSX, publicadas pelo autor oorzc, foram substituídas por versões maliciosas que incorporavam o carregador de malware GlassWorm. Essas extensões, que antes eram consideradas utilitários legítimos e acumulavam mais de 22.000 downloads, agora estão associadas a um malware que visa roubar credenciais do macOS e dados de carteiras de criptomoedas. O ataque envolveu a violação das credenciais de publicação do desenvolvedor, possivelmente através de um token vazado ou acesso não autorizado. As versões maliciosas foram removidas do Open VSX, mas o impacto potencial é significativo, especialmente para ambientes corporativos, pois expõe informações sensíveis de desenvolvedores e pode permitir movimentos laterais em redes corporativas. O malware utiliza técnicas sofisticadas para evitar detecção e é ativado apenas em máquinas que não estão localizadas na Rússia, uma estratégia observada em ataques anteriores relacionados a grupos de ameaças de língua russa.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha GlassWorm mira no ecossistema do Visual Studio Code</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-glassworm-mira-no-ecossistema-do-visual-s/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:58:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-glassworm-mira-no-ecossistema-do-visual-s/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram um novo conjunto de três extensões associadas à campanha GlassWorm, que continua a visar o ecossistema do Visual Studio Code (VS Code). As extensões, ainda disponíveis para download, incluem &amp;lsquo;ai-driven-dev&amp;rsquo;, &amp;lsquo;adhamu.history-in-sublime-merge&amp;rsquo; e &amp;lsquo;yasuyuky.transient-emacs&amp;rsquo;. A campanha, documentada pela Koi Security, utiliza extensões do Open VSX Registry e do Microsoft Extension Marketplace para roubar credenciais do GitHub e de carteiras de criptomoedas, além de implantar ferramentas de acesso remoto. O malware se destaca por usar caracteres Unicode invisíveis para ocultar código malicioso, permitindo a replicação e a propagação em um ciclo autônomo. Apesar da remoção das extensões maliciosas pelo Open VSX, a ameaça ressurgiu, utilizando a mesma técnica de ofuscação para evitar detecções. A infraestrutura de comando e controle (C2) baseada em blockchain permite que os atacantes atualizem seus métodos de ataque com facilidade. A análise revelou que o ator de ameaças é de língua russa e utiliza uma estrutura de C2 de código aberto chamada RedExt. A GlassWorm também ampliou seu foco para o GitHub, utilizando credenciais roubadas para inserir commits maliciosos em repositórios.&lt;/p></description></item><item><title>Malware GlassWorm usa código oculto para comprometer extensões do VS Code</title><link>https://brdefense.center/news/malware-glassworm-usa-codigo-oculto-para-compromet/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 07:00:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-glassworm-usa-codigo-oculto-para-compromet/</guid><description>&lt;p>O malware GlassWorm representa uma nova ameaça no cenário de ataques à cadeia de suprimentos, sendo o primeiro worm a atacar extensões do VS Code no marketplace OpenVSX. Detectado inicialmente na ferramenta de produtividade CodeJoy, o malware utiliza caracteres especiais de Unicode que aparecem como espaços em branco, tornando o código invisível tanto para revisores humanos quanto para ferramentas de análise automática. Após a instalação, o GlassWorm coleta credenciais sensíveis, como tokens do NPM e credenciais do GitHub, além de escanear extensões de carteiras de criptomoedas para drenar fundos. O malware opera com uma infraestrutura de comando e controle descentralizada, utilizando a blockchain Solana para comunicação, o que torna sua remoção extremamente difícil. Além disso, ele emprega eventos do Google Calendar para garantir a persistência de sua operação. Com mais de 35 mil instalações detectadas, o GlassWorm exemplifica os riscos exponenciais que os worms modernos representam para desenvolvedores e usuários. A situação exige atenção redobrada das equipes de segurança, especialmente em um ambiente onde a revisão de código se mostrou insuficiente para detectar tais ameaças.&lt;/p></description></item></channel></rss>