<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Marketing Criativo on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/marketing-criativo/</link><description>Recent content in Marketing Criativo on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 13:03:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/marketing-criativo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Usar ou não usar VPN? Surfshark apresenta resposta inusitada</title><link>https://brdefense.center/news/usar-ou-nao-usar-vpn-surfshark-apresenta-resposta/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:03:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usar-ou-nao-usar-vpn-surfshark-apresenta-resposta/</guid><description>&lt;p>No dia 20 de agosto, em Shoreditch, Londres, a Surfshark realizou uma ação de marketing inusitada para promover o uso de VPNs. O artista de rua KingMurals criou um mural ao vivo, destacando a importância das VPNs de forma divertida e acessível. O mural continha a palavra &amp;lsquo;VPN&amp;rsquo; repetida 23 vezes, acompanhada de mensagens absurdas que enfatizavam que, independentemente de suas funções, o importante é que uma VPN faça seu trabalho. A campanha visa desmistificar o uso de VPNs, que muitas vezes é cercado por jargões técnicos, tornando a decisão de proteger a identidade digital mais simples e direta. Regimantas Urbanas, CMO da Surfshark, destacou que a simplicidade é uma prioridade para os consumidores, que buscam aplicativos intuitivos e informações claras. A ação também reflete um aumento no uso de VPNs, impulsionado por novas regulamentações de verificação de idade no Reino Unido e uma crescente conscientização sobre privacidade digital. A Surfshark acredita que não usar uma VPN está se tornando uma opção inviável, reforçando a ideia de que as VPNs são essenciais no cotidiano.&lt;/p></description></item></channel></rss>