<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Inf0s3c Stealer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/inf0s3c-stealer/</link><description>Recent content in Inf0s3c Stealer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 07:00:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/inf0s3c-stealer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware Python furtivo explora Discord para roubar dados de sistemas Windows</title><link>https://brdefense.center/news/malware-python-furtivo-explora-discord-para-roubar/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:00:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-python-furtivo-explora-discord-para-roubar/</guid><description>&lt;p>Em agosto de 2025, a empresa de cibersegurança Cyfirma identificou o Inf0s3c Stealer, um malware baseado em Python que visa sistemas Windows e exfiltra dados através do Discord. O malware, um executável portátil de 64 bits, utiliza técnicas de empacotamento duplo com UPX e PyInstaller, dificultando a detecção por assinaturas e a engenharia reversa. Ao ser executado, ele coleta informações do sistema, como detalhes de hardware e parâmetros de rede, e realiza capturas de tela e imagens da webcam, se autorizado. A fase final do ataque foca no roubo de credenciais, extraindo dados de perfis de navegadores e senhas de Wi-Fi. Os dados coletados são organizados em pastas e enviados para um webhook malicioso no Discord, disfarçado em tráfego HTTPS legítimo. Para persistência, o malware se copia na pasta de Inicialização do Windows e pode desativar serviços antivírus. Para mitigar essa ameaça, recomenda-se a implementação de proteção de endpoint baseada em comportamento, filtragem de saída rigorosa e monitoramento de atividades suspeitas. A situação exige atenção, especialmente para organizações que utilizam o Discord e outras plataformas afetadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>