<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kaspersky on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/kaspersky/</link><description>Recent content in Kaspersky on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 19:02:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/kaspersky/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers usam convites da OpenAI para roubar dados de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-convites-da-openai-para-roubar-dados/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:02:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-convites-da-openai-para-roubar-dados/</guid><description>&lt;p>A Kaspersky revelou uma nova campanha de phishing que explora o recurso de convites a equipes da OpenAI para roubar dados bancários de usuários. Os hackers, identificados como norte-coreanos, criam contas empresariais falsas que registram links e números de telefone maliciosos, gerando uma falsa sensação de segurança. Utilizando essas contas, eles enviam e-mails fraudulentos a partir de endereços legítimos, pressionando as vítimas a fornecerem informações financeiras. Os e-mails maliciosos frequentemente alegam renovações de assinatura com valores superiores ou oferecem promoções irresistíveis, levando muitos usuários desavisados a cair na armadilha. Além disso, os criminosos também utilizam táticas de vishing, realizando ligações para pressionar as vítimas em tempo real. A Kaspersky recomenda que os usuários desconfiem de convites não solicitados de plataformas da OpenAI e verifiquem cuidadosamente os endereços de e-mail e números de telefone antes de agir.&lt;/p></description></item><item><title>Kaspersky alerta sobre golpes de desconto falso na volta às aulas</title><link>https://brdefense.center/news/kaspersky-alerta-sobre-golpes-de-desconto-falso-na/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:02:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/kaspersky-alerta-sobre-golpes-de-desconto-falso-na/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação do período de volta às aulas, a Kaspersky alerta para o aumento de golpes virtuais que visam enganar consumidores em busca de materiais escolares e uniformes. Os cibercriminosos aproveitam a urgência das compras, criando sites falsos que imitam lojas conhecidas, oferecendo preços muito abaixo do mercado e promoções urgentes. Esses golpes podem ocorrer por meio de SMS, WhatsApp, e-mails e redes sociais, levando os usuários a clicarem em links fraudulentos que podem roubar dados pessoais e bancários. Para se proteger, a Kaspersky recomenda que os consumidores verifiquem sempre a fonte das ofertas, acessem diretamente os sites oficiais das lojas e desconfiem de mensagens inesperadas. Além disso, é importante ficar atento a boletos e pagamentos via Pix, confirmando a legitimidade dos documentos antes de efetuar qualquer transação. Com a crescente digitalização das compras, a conscientização sobre esses riscos é fundamental para evitar prejuízos financeiros.&lt;/p></description></item><item><title>Malware inspirado em Duna apaga arquivos se não roubar dados</title><link>https://brdefense.center/news/malware-inspirado-em-duna-apaga-arquivos-se-nao-ro/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-inspirado-em-duna-apaga-arquivos-se-nao-ro/</guid><description>&lt;p>Um novo malware, denominado Shai Hulud 2.0, foi identificado por especialistas da Kaspersky e está causando preocupação no cenário de cibersegurança. Distribuído através do Node Package Manager (npm), esse worm apresenta um funcionamento em dois estágios. Na primeira fase, ele compromete pacotes npm, enquanto na segunda, se não conseguir roubar dados, apaga arquivos do usuário. Desde sua descoberta em setembro de 2025, mais de 800 pacotes npm foram infectados, afetando principalmente desenvolvedores no Brasil, mas também em países como China, Índia, Rússia, Turquia e Vietnã.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Ciberespionagem PassiveNeuron Alvo de Organizações na América Latina</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberespionagem-passiveneuron-alvo-de/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 06:58:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberespionagem-passiveneuron-alvo-de/</guid><description>&lt;p>A Kaspersky identificou uma nova campanha de ciberespionagem chamada PassiveNeuron, que visa organizações governamentais, financeiras e industriais na Ásia, África e América Latina. Os ataques foram inicialmente detectados em novembro de 2024, com foco em entidades governamentais na América Latina e na Ásia Oriental. Os invasores utilizam malwares sofisticados, como Neursite e NeuralExecutor, que permitem movimentação lateral na infraestrutura das vítimas e exfiltração de dados. A campanha se destaca pelo uso de servidores internos comprometidos como infraestrutura de comando e controle, dificultando a detecção. Os atacantes têm explorado vulnerabilidades em servidores Windows, possivelmente através de injeções SQL ou força bruta, para implantar backdoors e ferramentas como Cobalt Strike. Desde dezembro de 2024, novas infecções foram observadas, com indícios de que os autores sejam falantes de chinês. A Kaspersky alerta que a campanha é particularmente perigosa devido ao foco em servidores expostos à internet, que são alvos atrativos para ameaças persistentes avançadas (APTs).&lt;/p></description></item><item><title>Vírus Maverick ataca brasileiros para roubar dados bancários via WhatsApp</title><link>https://brdefense.center/news/virus-maverick-ataca-brasileiros-para-roubar-dados/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:00:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/virus-maverick-ataca-brasileiros-para-roubar-dados/</guid><description>&lt;p>O novo trojan bancário chamado Maverick está atacando usuários brasileiros, infectando computadores através de arquivos de atalho do Windows e se espalhando pelo WhatsApp Web. A Kaspersky, que identificou a ameaça, bloqueou mais de 62 mil tentativas de ataque apenas em outubro de 2025. O vírus verifica se a vítima está no Brasil, utilizando informações como fuso horário e idioma do sistema, antes de prosseguir com a infecção. Uma vez instalado, o Maverick tem a capacidade de monitorar o que o usuário digita, tirar capturas de tela e acessar informações de 26 bancos e 6 corretoras de criptomoedas. A infecção ocorre na memória do computador, dificultando a detecção por ferramentas de segurança. O trojan utiliza criptografia AES-256 para ocultar suas operações, indicando uma possível continuidade de campanhas maliciosas anteriores. Para se proteger, recomenda-se desconfiar de arquivos recebidos pelo WhatsApp, evitar clicar em arquivos de atalho de fontes não confiáveis e utilizar aplicativos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers estão atacando Skype com malware perigoso</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-estao-atacando-skype-com-malware-perigoso/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 18:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-estao-atacando-skype-com-malware-perigoso/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Kaspersky descobriram que hackers estão utilizando o Skype para disseminar um novo malware chamado GodRAT, que se disfarça como documentos financeiros. O ataque, que afeta principalmente pequenas e médias empresas (PMEs) no Oriente Médio, envolve o uso de arquivos de protetor de tela maliciosos que, por meio de esteganografia, ocultam um código que baixa o GodRAT de um servidor externo. Uma vez instalado, o malware coleta informações do sistema operacional e pode receber plugins adicionais, como exploradores de arquivos e ladrões de senhas. O GodRAT é considerado uma evolução de um malware anterior, o AwesomePuppet, e sua descoberta ressalta a relevância contínua de ferramentas conhecidas no cenário atual de cibersegurança. Embora a Kaspersky não tenha divulgado o número exato de vítimas, enfatizou que a maioria delas está localizada em países como Emirados Árabes Unidos, Hong Kong, Jordânia e Líbano. Este incidente destaca a necessidade de vigilância constante e medidas de segurança robustas para proteger as empresas contra tais ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Instituições financeiras sob ataque de novo trojan GodRAT</title><link>https://brdefense.center/news/instituicoes-financeiras-sob-ataque-de-novo-trojan/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:57:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/instituicoes-financeiras-sob-ataque-de-novo-trojan/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético está direcionando instituições financeiras, como corretoras e empresas de trading, utilizando um trojan de acesso remoto chamado GodRAT. Este malware, que foi identificado pela Kaspersky, se disfarça como arquivos de documentos financeiros, sendo distribuído via Skype na forma de arquivos .SCR (screensaver). Os ataques, que começaram a ser observados em setembro de 2024, utilizam técnicas de esteganografia para ocultar código malicioso dentro de arquivos de imagem, permitindo o download do GodRAT a partir de um servidor de comando e controle (C2).&lt;/p></description></item></channel></rss>