<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bragg Gaming on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bragg-gaming/</link><description>Recent content in Bragg Gaming on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 01:00:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bragg-gaming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bragg, empresa de jogos, sofre ciberataque sem roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/bragg-empresa-de-jogos-sofre-ciberataque-sem-roubo/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 01:00:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bragg-empresa-de-jogos-sofre-ciberataque-sem-roubo/</guid><description>&lt;p>A Bragg Gaming Group, uma empresa canadense que fornece software e plataformas para cassinos, confirmou ter sido alvo de um ciberataque em 16 de agosto. A empresa informou que o incidente foi contido rapidamente e não resultou no roubo de dados ou na implantação de ransomware. Especialistas em cibersegurança foram acionados para avaliar a situação e os resultados preliminares indicaram que o ataque foi restrito ao ambiente interno da Bragg. A empresa assegurou que não houve impacto nas operações e que nenhuma informação pessoal foi afetada. Este incidente ocorre em um contexto em que outras empresas do setor de jogos, como Ainsworth Game Technology e International Game Technology, também relataram interrupções significativas. A Bragg, que atende mais de 200 clientes na América do Norte, América Latina e Europa, experimentou um crescimento anual composto de 37% entre 2019 e 2023, prevendo um mercado total endereçado de cerca de 40 bilhões de dólares até 2028.&lt;/p></description></item><item><title>Bragg Confirma Ciberataque com Violação de Sistemas Internos de TI</title><link>https://brdefense.center/news/bragg-confirma-ciberataque-com-violacao-de-sistema/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 12:59:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bragg-confirma-ciberataque-com-violacao-de-sistema/</guid><description>&lt;p>A Bragg Gaming Group, uma importante fornecedora de tecnologia para iGaming, confirmou um incidente de cibersegurança ocorrido em 16 de agosto de 2025. O ataque, detectado na manhã de sábado, afetou apenas a infraestrutura interna da empresa, sem comprometer dados de clientes ou a continuidade operacional. A análise forense preliminar indica que a intrusão foi limitada, com foco em possíveis movimentos laterais dentro da rede, mas sem acesso a sistemas voltados para o cliente ou informações pessoais identificáveis (PII). A arquitetura de rede segregada da Bragg foi fundamental para conter a violação, evitando impactos maiores. A empresa ativou imediatamente seu protocolo de resposta a incidentes, envolvendo especialistas externos para análise detalhada e caça a ameaças. A continuidade operacional foi mantida, com todos os sistemas críticos funcionando normalmente. A Bragg se comprometeu a fornecer atualizações sobre a investigação em seu site corporativo, ressaltando a importância de estruturas de cibersegurança robustas, especialmente em setores que lidam com dados financeiros sensíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>