<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Bancária on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-banc%C3%A1ria/</link><description>Recent content in Segurança Bancária on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 18:58:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-banc%C3%A1ria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aplicativo legítimo da Play Store é usado por criminosos para fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativo-legitimo-da-play-store-e-usado-por-crim/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 18:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativo-legitimo-da-play-store-e-usado-por-crim/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão utilizando um aplicativo legítimo da Play Store, chamado Supremo, para realizar fraudes digitais, especialmente na Argentina e no Brasil. A ESET identificou que os golpistas se passam por funcionários de bancos nas redes sociais, enganando usuários para que baixem o aplicativo, que oferece suporte técnico e administrativo à distância. Após a instalação, as vítimas são induzidas a compartilhar um código de acesso, permitindo que os criminosos assumam o controle remoto de seus dispositivos. Isso possibilita o acesso a informações sensíveis, como dados bancários, resultando em roubos de dinheiro e contratações fraudulentas de empréstimos. Desde maio de 2024, esse golpe tem se intensificado, com anúncios direcionados a idosos nas redes sociais, prometendo descontos em serviços. A situação é preocupante, pois, entre 2024 e 2025, o número de fraudes digitais desse tipo cresceu significativamente no Brasil, com mais de 10 mil ocorrências registradas, gerando grandes prejuízos financeiros. Especialistas alertam para a importância de campanhas educativas sobre segurança digital e recomendam que os usuários nunca instalem aplicativos de acesso remoto a partir de orientações de terceiros.&lt;/p></description></item><item><title>Malware NGate permite saques em caixas eletrônicos com cartões roubados</title><link>https://brdefense.center/news/malware-ngate-permite-saques-em-caixas-eletronicos/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-ngate-permite-saques-em-caixas-eletronicos/</guid><description>&lt;p>Um novo malware para Android, denominado NGate, foi descoberto pela CERT Polska, utilizando uma técnica sofisticada de relé NFC para atacar usuários de bancos na Polônia. O ataque permite que criminosos realizem saques em caixas eletrônicos usando os próprios cartões de pagamento das vítimas, sem a necessidade de roubo físico. O processo começa com mensagens de phishing que se disfarçam de alertas bancários, levando as vítimas a instalar um aplicativo malicioso que simula ferramentas legítimas de banco móvel. Após a instalação, os usuários são induzidos a confirmar seus cartões através de NFC, o que resulta na captura de dados sensíveis, como o número do cartão e o PIN, que são enviados em tempo real para os atacantes. A análise técnica revelou que o aplicativo malicioso opera como um serviço de emulação de cartão, interceptando a comunicação NFC e transmitindo os dados para um servidor controlado pelos criminosos. A CERT Polska recomenda que os usuários baixem apenas aplicativos bancários verificados e entrem em contato diretamente com seus bancos ao receber solicitações suspeitas. Este incidente destaca a necessidade de vigilância constante e educação sobre segurança cibernética entre os usuários de serviços financeiros.&lt;/p></description></item></channel></rss>