<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vvs Stealer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vvs-stealer/</link><description>Recent content in Vvs Stealer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 18:59:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vvs-stealer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cuidado no Discord novo malware rouba dados e burla antivírus</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-no-discord-novo-malware-rouba-dados-e-burl/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:59:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-no-discord-novo-malware-rouba-dados-e-burl/</guid><description>&lt;p>Uma nova ameaça de cibersegurança, conhecida como VVS Stealer, foi identificada como um malware que utiliza técnicas avançadas de ofuscamento para roubar dados sensíveis de usuários do Discord. Desenvolvido em Python, o VVS Stealer é distribuído como um pacote PyInstaller, o que permite sua execução sem dependências adicionais. O malware é capaz de se esconder no sistema da vítima, copiando seu código para a pasta de inicialização do Windows e utilizando mensagens de erro falsas para evitar detecção. Além de focar no Discord, ele também coleta informações de navegadores baseados em Chromium e Firefox, como senhas e cookies, comprimindo esses dados em arquivos ZIP. O uso de Pyarmor, uma ferramenta legítima, para proteger o código do malware dificulta a análise por antivírus. A Unit 42 da Palo Alto Networks, que estuda a ameaça, alerta que o malware faz requisições a APIs do Discord para coletar dados do usuário sem necessidade de autenticação. O VVS Stealer está em desenvolvimento ativo desde abril de 2025 e é comercializado em plataformas como o Telegram. Os especialistas recomendam que as plataformas monitorem o roubo de credenciais para evitar incidentes semelhantes.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware VVS Stealer rouba credenciais do Discord</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-vvs-stealer-rouba-credenciais-do-disc/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 07:01:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-vvs-stealer-rouba-credenciais-do-disc/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre um novo malware chamado VVS Stealer, que utiliza Python para roubar credenciais e tokens do Discord. O VVS Stealer, que está à venda no Telegram desde abril de 2025, é descrito como um &amp;lsquo;stealer&amp;rsquo; acessível, com preços que variam de €10 por uma assinatura semanal a €199 por uma licença vitalícia. O código do malware é ofuscado com a ferramenta Pyarmor, dificultando a análise e detecção. Após ser instalado, o VVS Stealer se torna persistente, adicionando-se à pasta de inicialização do Windows e exibindo mensagens de erro falsas para enganar os usuários. Além de roubar dados do Discord, ele também coleta informações de navegadores como Chromium e Firefox, incluindo cookies, histórico e senhas. O malware é capaz de realizar ataques de injeção no Discord, interrompendo a aplicação e baixando um payload JavaScript ofuscado para monitorar o tráfego de rede. Essa nova ameaça destaca a crescente sofisticação dos malwares, que utilizam técnicas avançadas de ofuscação para evitar a detecção por ferramentas de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>