<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Unc3886 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/unc3886/</link><description>Recent content in Unc3886 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 02:22:50 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/unc3886/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de hackers chinês invade operadoras de telecomunicações em Cingapura</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-chines-invade-operadoras-de-telec/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 02:22:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-chines-invade-operadoras-de-telec/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers chinês conhecido como UNC3886 comprometeu as quatro maiores operadoras de telecomunicações de Cingapura - Singtel, StarHub, M1 e Simba - pelo menos uma vez no último ano. Embora os invasores tenham conseguido acesso limitado a sistemas críticos, não houve interrupções nos serviços. Em resposta, Cingapura lançou a &amp;lsquo;Operação Cyber Guardian&amp;rsquo; para conter a atividade do grupo nas redes das operadoras. A Agência de Cibersegurança de Cingapura (CSA) revelou que os atacantes utilizaram um exploit de zero-day para contornar firewalls e roubar dados técnicos. Além disso, foi identificado o uso de rootkits para manter a furtividade e persistência durante o ataque. Apesar da confirmação de comprometimento, as autoridades não encontraram evidências de acesso ou roubo de dados sensíveis de clientes. A CSA e a Autoridade de Desenvolvimento de Mídia e Telecomunicações (IMDA) mobilizaram mais de cem investigadores de seis agências governamentais para investigar a situação. O Ministro do Desenvolvimento Digital e Informação de Cingapura, Josephine Teo, destacou que, embora o ataque não tenha causado danos significativos, é um lembrete da importância do trabalho dos defensores cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de espionagem cibernética UNC3886 ataca telecomunicações de Cingapura</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-espionagem-cibernetica-unc3886-ataca-tele/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:21:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-espionagem-cibernetica-unc3886-ataca-tele/</guid><description>&lt;p>A Agência de Cibersegurança de Cingapura (CSA) revelou que o grupo de espionagem cibernética vinculado à China, conhecido como UNC3886, lançou uma campanha direcionada contra o setor de telecomunicações do país. Todos os quatro principais operadores de telecomunicações de Cingapura – M1, SIMBA Telecom, Singtel e StarHub – foram alvos dos ataques. O grupo, ativo desde pelo menos 2022, utiliza dispositivos de borda e tecnologias de virtualização para obter acesso inicial. Em um incidente, UNC3886 empregou um exploit de zero-day para contornar um firewall e extrair dados técnicos. Além disso, o grupo utilizou rootkits para garantir acesso persistente e ocultar suas atividades. Apesar das invasões, a CSA afirmou que não houve evidências de exfiltração de dados pessoais dos clientes e que as operações de telecomunicações não foram severamente afetadas. Para mitigar a ameaça, a CSA lançou a operação CYBER GUARDIAN, que resultou na implementação de medidas de remediação e no fechamento de pontos de acesso do grupo. A situação destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética em setores críticos e a necessidade de vigilância contínua.&lt;/p></description></item></channel></rss>