<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Autorização on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/autoriza%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Autorização on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 13:01:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/autoriza%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ivanti Connect Secure e Policy Secure têm falhas de segurança críticas</title><link>https://brdefense.center/news/ivanti-connect-secure-e-policy-secure-tem-falhas-d/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:01:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ivanti-connect-secure-e-policy-secure-tem-falhas-d/</guid><description>&lt;p>A Ivanti divulgou um aviso de segurança em setembro de 2025, alertando sobre onze vulnerabilidades em seu portfólio de Acesso Seguro, que inclui o Connect Secure, Policy Secure e ZTA Gateways. Dentre as falhas, seis são de severidade média e cinco de alta severidade, com destaque para problemas de bypass de autorização e CSRF (Cross-Site Request Forgery). Essas vulnerabilidades permitem que usuários autenticados com privilégios limitados modifiquem configurações restritas, possibilitando a escalada de privilégios. Além disso, atacantes não autenticados podem induzir vítimas a executar ações sensíveis com mínima interação. A Ivanti recomenda que os administradores apliquem patches ou mitigações imediatamente para proteger a infraestrutura de acesso remoto. As falhas incluem também problemas de negação de serviço e injeção de texto refletido, que, embora classificadas como de severidade média, podem facilitar ataques mais amplos. A empresa aconselha que portais administrativos não sejam acessíveis publicamente para reduzir a exposição a riscos. Os patches estão disponíveis para as versões afetadas, e a Ivanti agradece ao pesquisador de segurança Nikolay Semov pela colaboração na identificação de uma das falhas.&lt;/p></description></item></channel></rss>