<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Agu on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/agu/</link><description>Recent content in Agu on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 12:59:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/agu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AGU derruba site que vendia deepfakes com pornografia infantil</title><link>https://brdefense.center/news/agu-derruba-site-que-vendia-deepfakes-com-pornogra/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/agu-derruba-site-que-vendia-deepfakes-com-pornogra/</guid><description>&lt;p>A Advocacia Geral da União (AGU) tomou medidas para desativar um site estrangeiro que comercializava deepfakes utilizados na produção de pornografia infantil. A ação foi desencadeada após uma notificação extrajudicial da Procuradoria Nacional da União de Defesa da Democracia (PNDD). A investigação, realizada em parceria com o Pulitzer Center, revelou que o site utilizava inteligência artificial para criar imagens falsas a partir de fotos reais de crianças, que eram então vendidas na dark web. A tecnologia de deepfake, baseada em deep learning, permite a criação de conteúdos visuais extremamente realistas, o que representa um risco significativo, especialmente quando utilizada para fins ilícitos como a exploração sexual infantil. A AGU conseguiu que o site reconhecesse a ilegalidade de suas atividades e o retirasse do ar. Este incidente destaca a crescente preocupação com o uso de IA em crimes online, especialmente em um contexto onde a identificação de conteúdos falsificados se torna cada vez mais difícil. Além disso, o Brasil está em processo de regulamentação do uso de IA, com o Marco Legal da IA em análise na Câmara dos Deputados, visando aumentar a segurança e a transparência no uso dessas tecnologias.&lt;/p></description></item></channel></rss>