<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ta585 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ta585/</link><description>Recent content in Ta585 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 06:58:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ta585/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de cibercrime TA585 utiliza malware MonsterV2 em campanhas de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-cibercrime-ta585-utiliza-malware-monsterv/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-cibercrime-ta585-utiliza-malware-monsterv/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo ator de ameaças, chamado TA585, que tem utilizado o malware MonsterV2 em campanhas de phishing. O TA585 se destaca por controlar toda a cadeia de ataque, desde a entrega até a instalação do malware, sem depender de outros atores. O MonsterV2, um trojan de acesso remoto (RAT), é capaz de roubar dados sensíveis, manipular criptomoedas e estabelecer controle remoto sobre sistemas infectados. As campanhas de phishing têm utilizado iscas relacionadas ao IRS dos EUA para enganar usuários e direcioná-los a URLs maliciosas. Uma técnica chamada ClickFix é empregada para ativar a infecção através de comandos maliciosos no terminal do Windows. Além disso, o TA585 também tem utilizado injeções de JavaScript em sites legítimos e notificações falsas do GitHub para disseminar o malware. O MonsterV2 é comercializado por até $2.000 mensais e é projetado para evitar a detecção por meio de técnicas de ofuscação. A ameaça é particularmente relevante para o Brasil, dado o uso crescente de tecnologias digitais e a necessidade de proteção contra ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>