<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wooperstealer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/wooperstealer/</link><description>Recent content in Wooperstealer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 12:58:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/wooperstealer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo Confucius lança campanha de phishing com malware no Paquistão</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-confucius-lanca-campanha-de-phishing-com-mal/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:58:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-confucius-lanca-campanha-de-phishing-com-mal/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers conhecido como Confucius está por trás de uma nova campanha de phishing que visa o Paquistão, utilizando malwares como WooperStealer e Anondoor. Desde 2013, esse grupo tem se especializado em atacar agências governamentais, organizações militares e indústrias críticas na região, empregando técnicas de spear-phishing e documentos maliciosos para obter acesso inicial. Recentemente, foram documentadas várias cadeias de ataque, incluindo uma em dezembro de 2024, onde um arquivo .PPSX enganou os usuários a abrir um arquivo que entregava o WooperStealer através de técnicas de DLL side-loading. Em março de 2025, outra onda de ataques utilizou arquivos de atalho do Windows (.LNK) para liberar o mesmo malware. Em agosto de 2025, um novo arquivo .LNK foi identificado, que introduziu o Anondoor, um backdoor em Python projetado para exfiltrar informações do dispositivo e executar comandos. O grupo tem mostrado uma forte adaptabilidade, utilizando técnicas de ofuscação para evitar detecções e ajustando suas ferramentas conforme as prioridades de coleta de inteligência mudam. Essa evolução nas táticas do Confucius destaca a persistência e a eficácia operacional do grupo, que continua a representar uma ameaça significativa na região.&lt;/p></description></item></channel></rss>