<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hadamanthys on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hadamanthys/</link><description>Recent content in Hadamanthys on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 13:00:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hadamanthys/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Servidores do Hadamanthys Stealer podem ter sido apreendidos</title><link>https://brdefense.center/news/servidores-do-hadamanthys-stealer-podem-ter-sido-a/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:00:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/servidores-do-hadamanthys-stealer-podem-ter-sido-a/</guid><description>&lt;p>Rumores no monitoramento de cibercrime indicam uma interrupção significativa na infraestrutura do Hadamanthys Stealer, um malware que rouba informações. Relatos sugerem que seus domínios onion e painéis de controle estão offline, possivelmente devido a uma operação coordenada de aplicação da lei. Analistas de inteligência de ameaças, como Gi7w0rm e g0njxa, acreditam que a infraestrutura do Hadamanthys pode ter sido apreendida, levando os administradores a aconselharem os usuários a &amp;lsquo;pausar todo o trabalho&amp;rsquo; e reinstalar seus servidores. Essa situação é consistente com padrões observados em operações anteriores contra ecossistemas cibercriminosos, onde a inatividade dos domínios e avisos administrativos indicam instabilidade e possíveis compromissos. O Hadamanthys, que se destacou como uma plataforma de Malware-as-a-Service (MaaS) em 2024-2025, permitia que atores de ameaças comprassem e gerenciassem hosts infectados globalmente. A apreensão de sua infraestrutura pode causar um impacto significativo no mercado de infostealers, embora a recuperação parcial ou rebranding sob um novo nome seja uma possibilidade em um futuro próximo.&lt;/p></description></item></channel></rss>