<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Huawei on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/huawei/</link><description>Recent content in Huawei on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 13:00:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/huawei/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atores de Ameaça Alegam Vazamento do Código Fonte da Huawei</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-alegam-vazamento-do-codigo-fonte/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:00:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-alegam-vazamento-do-codigo-fonte/</guid><description>&lt;p>Recentemente, surgiram alegações de que a Huawei sofreu uma violação de segurança em seus repositórios internos, com hackers afirmando ter extraído código fonte proprietário e ferramentas de desenvolvimento. Embora a autenticidade dessas alegações ainda não tenha sido confirmada, a possível exposição da arquitetura de software e dos mecanismos de segurança da Huawei representa riscos significativos para a empresa e seus clientes globais. Os materiais supostamente vazados incluem partes do código fonte de diversos projetos da Huawei, abrangendo software de gerenciamento de rede, firmware de estações base e bibliotecas de segurança. Especialistas em cibersegurança estão investigando a veracidade dessas afirmações, cientes de que os atores de ameaça podem exagerar ou fabricar informações para aumentar sua reputação. Se a violação for confirmada, o código vazado pode fornecer informações valiosas para ataques direcionados, comprometendo a segurança das redes em todo o mundo. Este incidente também intensifica as preocupações geopolíticas em torno da presença da Huawei em infraestruturas críticas, especialmente em implementações de 5G e redes governamentais. A Huawei ainda não se pronunciou publicamente sobre o incidente, mas recomendações incluem monitoramento contínuo das redes e compartilhamento de informações sobre ameaças entre organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Maduro afirma que presente da Huawei é inhackeável por espiões dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/maduro-afirma-que-presente-da-huawei-e-inhackeavel/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 18:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/maduro-afirma-que-presente-da-huawei-e-inhackeavel/</guid><description>&lt;p>Durante uma coletiva de imprensa em 1º de setembro de 2025, o presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, apresentou um smartphone Huawei Mate X6, presente do presidente chinês Xi Jinping, e fez declarações audaciosas sobre a segurança do dispositivo. Maduro afirmou que o telefone é &amp;lsquo;inhackeável&amp;rsquo; por agências de inteligência dos EUA, incluindo suas aeronaves de espionagem e satélites. Essa afirmação se insere em um contexto de tensões geopolíticas entre China e Estados Unidos, onde a Huawei, fabricante de equipamentos de telecomunicações, enfrenta restrições severas desde 2020 devido a preocupações de segurança nacional. As alegações de Maduro podem estar relacionadas ao sistema operacional HarmonyOS e aos processadores Kirin da Huawei, que visam reduzir a dependência de tecnologias controladas pelos EUA. No entanto, especialistas em cibersegurança expressam ceticismo quanto à possibilidade de qualquer dispositivo ser realmente &amp;lsquo;inhackeável&amp;rsquo;, dado que smartphones modernos apresentam múltiplas vulnerabilidades. Além disso, vários países europeus, como a Alemanha, impuseram restrições ao uso de equipamentos da Huawei em infraestruturas críticas, citando preocupações sobre a possibilidade de a empresa ser obrigada a colaborar com atividades de espionagem. A exibição do dispositivo por Maduro simboliza a busca da Venezuela por independência tecnológica e seu alinhamento com os interesses geopolíticos da China.&lt;/p></description></item></channel></rss>