<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Domínios Maliciosos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dom%C3%ADnios-maliciosos/</link><description>Recent content in Domínios Maliciosos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 06:59:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dom%C3%ADnios-maliciosos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>4.300 Domínios Maliciosos Usados em Ataque de Phishing Massivo</title><link>https://brdefense.center/news/4300-dominios-maliciosos-usados-em-ataque-de-phish/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/4300-dominios-maliciosos-usados-em-ataque-de-phish/</guid><description>&lt;p>Um ator de ameaça de língua russa lançou uma campanha de phishing em larga escala, utilizando mais de 4.300 domínios registrados desde o início de 2025. O objetivo é fraudar indivíduos que planejam viagens, disfarçando-se como grandes plataformas de hotéis e reservas. A infraestrutura do ataque adota convenções de nomenclatura de domínio consistentes, incorporando palavras-chave como &amp;lsquo;confirmação&amp;rsquo;, &amp;lsquo;reserva&amp;rsquo; e &amp;lsquo;verificação de cartão&amp;rsquo;, além de referências a hotéis de luxo para aumentar a credibilidade. O kit de phishing é dinâmico, personalizando cada página com base em um identificador único na URL, conhecido como &amp;lsquo;AD_CODE&amp;rsquo;, que ativa uma marcação em tempo real correspondente ao site falsificado. Os e-mails maliciosos são enviados sob a aparência de solicitações de feedback, levando as vítimas a clicar em links que as redirecionam para sites de phishing. Os domínios são registrados em blocos, utilizando gTLDs como .world e .help, e a campanha se expande com iscas traduzidas em 43 idiomas. A análise do site de phishing revela comentários em russo, ligando a campanha a círculos cibercriminosos de língua russa. A segurança deve monitorar domínios com palavras-chave de viagem e os usuários devem ser cautelosos com confirmações de reservas inesperadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>