<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Carnaval on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/carnaval/</link><description>Recent content in Carnaval on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:44:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/carnaval/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como se proteger de golpes e fraudes durante o Carnaval</title><link>https://brdefense.center/news/como-se-proteger-de-golpes-e-fraudes-durante-o-car/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:44:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-se-proteger-de-golpes-e-fraudes-durante-o-car/</guid><description>&lt;p>O Carnaval é uma época de festa, mas também de riscos, especialmente em relação a golpes e fraudes. Golpistas aproveitam a distração dos foliões para aplicar fraudes que vão desde o roubo de cartões e celulares até pacotes de viagem falsos. Para se proteger, é essencial agir rapidamente em caso de roubo, bloqueando contas e cartões, além de trocar senhas de serviços sensíveis. Se você adquirir um pacote de viagem fraudulento, interrompa qualquer interação com o site suspeito e comunique o banco para tentar reverter a transação. É importante preservar evidências como e-mails e comprovantes de pagamento. Para evitar cair em golpes, recomenda-se o uso de dispositivos como smartrings e smartwatches, que permitem pagamentos sem a necessidade de levar cartões ou celulares. Além disso, é fundamental estar atento a QR Codes falsos e a maquininhas de cartão adulteradas. O artigo também destaca a importância de verificar as regras de cancelamento de passagens aéreas, uma vez que multas abusivas podem ser contestadas com base no Código de Defesa do Consumidor. A prevenção é a melhor estratégia para garantir uma experiência segura durante o Carnaval.&lt;/p></description></item><item><title>Manual do folião como proteger celular e dados pessoais no Carnaval</title><link>https://brdefense.center/news/manual-do-foliao-como-proteger-celular-e-dados-pes/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:19:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/manual-do-foliao-como-proteger-celular-e-dados-pes/</guid><description>&lt;p>Com a chegada do Carnaval, a preocupação com a segurança de celulares e dados pessoais aumenta, especialmente em grandes cidades como São Paulo e Rio de Janeiro, onde ocorreram mais de 5 mil furtos em 2025. Cristiano Vicente, especialista em proteção de dados, oferece dicas valiosas para os foliões. O uso de smart tags e cadeados biométricos pode ajudar a localizar itens perdidos em tempo real. Além disso, optar por anéis de pagamento NFC e smartwatches para transações evita levar o celular, reduzindo o risco de furtos. Carregadores portáteis, especialmente os solares, são recomendados para garantir a autonomia do dispositivo durante a folia. Para aqueles que não vão aos bloquinhos, é essencial tomar cuidado ao comprar ingressos, evitando sites não oficiais e verificando a autenticidade dos vendedores. Vicente ressalta que, embora o Carnaval seja um momento de celebração, a atenção à segurança digital é fundamental para evitar prejuízos.&lt;/p></description></item></channel></rss>