<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Software Livre on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/software-livre/</link><description>Recent content in Software Livre on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 13:02:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/software-livre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Estado do Software Livre Confiável Riscos e Oportunidades</title><link>https://brdefense.center/news/estado-do-software-livre-confiavel-riscos-e-oportu/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:02:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/estado-do-software-livre-confiavel-riscos-e-oportu/</guid><description>&lt;p>O relatório &amp;lsquo;The State of Trusted Open Source&amp;rsquo;, elaborado pela Chainguard, oferece uma visão abrangente sobre o uso de software livre nas organizações modernas e os riscos associados. A análise de mais de 1800 projetos de imagens de contêiner e 10.100 instâncias de vulnerabilidades revelou que a popularidade de um projeto não necessariamente se correlaciona com o risco. Por exemplo, 98% das vulnerabilidades encontradas estavam fora dos 20 projetos mais populares, indicando que a maior parte da carga de segurança está em imagens menos visíveis. Além disso, a conformidade com regulamentações, como o FIPS, tem impulsionado a adoção de software seguro, com 44% dos clientes da Chainguard utilizando imagens FIPS em produção. O relatório também destaca que a velocidade de remediação é crucial para construir confiança, com a Chainguard resolvendo vulnerabilidades críticas em menos de 20 horas, o que é significativamente mais rápido do que os padrões do setor. Esses dados são essenciais para que as empresas brasileiras compreendam a importância de manter a segurança em toda a sua infraestrutura de software livre, especialmente em um cenário onde a conformidade e a segurança são cada vez mais exigidas.&lt;/p></description></item></channel></rss>