<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vanilla Tempest on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vanilla-tempest/</link><description>Recent content in Vanilla Tempest on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2025 06:59:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vanilla-tempest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft interrompe ataque Vanilla Tempest ao revogar certificados maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-interrompe-ataque-vanilla-tempest-ao-rev/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-interrompe-ataque-vanilla-tempest-ao-rev/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a interrupção de uma campanha sofisticada de ciberataques liderada pelo grupo Vanilla Tempest, também conhecido como VICE SPIDER e Vice Society. A ação envolveu a revogação de mais de 200 certificados de assinatura de código obtidos fraudulentamente. A campanha, que começou em setembro de 2025, utilizou arquivos de instalação falsificados do Microsoft Teams para implantar um backdoor chamado Oyster e, posteriormente, o ransomware Rhysida. Os atacantes criaram sites que se passavam por portais oficiais de download do Teams, utilizando técnicas de SEO para atrair vítimas. Após a execução do instalador falso, o backdoor Oyster permitia acesso persistente aos sistemas comprometidos. A Microsoft agiu rapidamente para revogar os certificados, invalidando as chaves usadas nos arquivos de instalação e atualizando o Microsoft Defender para detectar as ameaças associadas. A ação ressalta a importância da gestão robusta de certificados e do compartilhamento de inteligência em tempo real, ajudando a proteger clientes globalmente e a estabelecer um precedente para a colaboração entre autoridades certificadoras e a comunidade de cibersegurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>