<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Crowdstrike on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/crowdstrike/</link><description>Recent content in Crowdstrike on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 18:58:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/crowdstrike/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CrowdStrike nega violação de segurança após funcionário contatar hackers</title><link>https://brdefense.center/news/crowdstrike-nega-violacao-de-seguranca-apos-funcio/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/crowdstrike-nega-violacao-de-seguranca-apos-funcio/</guid><description>&lt;p>A CrowdStrike, empresa renomada na área de cibersegurança, negou ter sofrido uma violação de segurança após um funcionário compartilhar capturas de tela internas com hackers. O incidente foi revelado pelo grupo Scattered Lapsus$ Hunters, que divulgou a informação em um canal do Telegram. A empresa assegurou que não houve exposição de dados sensíveis de clientes e que seus sistemas permaneceram intactos. O funcionário foi demitido após uma investigação interna que confirmou a troca de informações com os hackers, que ofereceram US$ 25 mil para obter acesso à rede interna da empresa. Embora os hackers tenham conseguido acessar cookies de autenticação SSO, a CrowdStrike agiu rapidamente para bloquear o acesso do colaborador, evitando um possível comprometimento de seus sistemas. A empresa também informou que o caso foi encaminhado às autoridades para investigação. Este incidente destaca a importância da vigilância constante e da segurança interna nas empresas de tecnologia, especialmente aquelas que lidam com dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware evolui para sequestro e ameaças físicas</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-evolui-para-sequestro-e-ameacas-fisicas/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:03:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-evolui-para-sequestro-e-ameacas-fisicas/</guid><description>&lt;p>O Relatório de Ameaças Europeu de 2025, da Crowdstrike, revela um aumento alarmante de 13% nos ataques de ransomware na Europa, com o Reino Unido sendo o país mais afetado. Entre setembro de 2024 e agosto de 2025, 1.380 vítimas enfrentaram vazamentos de dados, com 92% delas sofrendo encriptação e roubo de informações. Os setores mais atingidos incluem manufatura, serviços profissionais e tecnologia. Os grupos de ransomware mais ativos foram Akira, LockBit e RansomHub, focando em grandes empresas, uma prática conhecida como &amp;lsquo;big game hunting&amp;rsquo;. Além disso, o relatório destaca um aumento no uso de &amp;lsquo;violência como serviço&amp;rsquo; (VaaS), que envolve ameaças físicas e sequestros, com 17 incidentes relacionados a criptomoedas, sendo a maioria na França. O caso do co-fundador da Ledger, sequestrado em janeiro de 2025, exemplifica essa nova tática. O aumento de ataques de vishing e ClickFix também foi notado, evidenciando a evolução das técnicas de engenharia social utilizadas pelos hackers.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade do CrowdStrike Falcon Permite Execução de Código e Exclusão de Arquivos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-crowdstrike-falcon-permite-exec/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:00:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-crowdstrike-falcon-permite-exec/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a CrowdStrike identificou duas vulnerabilidades críticas em seu software Falcon, designadas como CVE-2025-42701 e CVE-2025-42706. Ambas as falhas afetam exclusivamente as versões do Falcon para Windows e permitem que atacantes, que já tenham conseguido executar código no sistema, excluam arquivos arbitrários. A CVE-2025-42701 é uma vulnerabilidade de condição de corrida (TOCTOU) com um escore CVSS de 5.6, enquanto a CVE-2025-42706 envolve um erro lógico relacionado à validação de origem, com um escore CVSS de 6.5. A CrowdStrike lançou patches para várias versões do Falcon, incluindo a versão 7.29 e hotfixes para versões anteriores, garantindo que os usuários possam se proteger contra essas falhas. A empresa não encontrou evidências de exploração ativa dessas vulnerabilidades, mas recomenda que os clientes atualizem seus sistemas para evitar possíveis ataques que possam comprometer a estabilidade do software e do sistema operacional. A atualização é essencial para manter uma postura de segurança robusta e prevenir a exclusão de arquivos críticos.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Empresas de Inteligência em Ameaças em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-inteligencia-em-ameacas/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:58:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-inteligencia-em-ameacas/</guid><description>&lt;p>No cenário digital atual, as empresas enfrentam ameaças cibernéticas em constante evolução, exigindo soluções de inteligência em ameaças que vão além da simples coleta de dados. O artigo destaca as dez melhores empresas de inteligência em ameaças de ponta a ponta para 2025, que oferecem ferramentas avançadas, automação e inteligência em tempo real para proteger ativos organizacionais. Entre as empresas mencionadas estão Intel 471, CrowdStrike e Palo Alto Networks, cada uma com suas características únicas, como monitoramento do mercado negro, detecção de ameaças em tempo real e integração com fluxos de trabalho de segurança. A crescente sofisticação dos crimes cibernéticos, incluindo ataques gerados por IA e extorsões de ransomware, torna essencial que as organizações invistam em plataformas automatizadas que forneçam insights acionáveis. A escolha do provedor certo é crucial para fortalecer a postura de cibersegurança das empresas, especialmente em um ambiente híbrido e baseado em nuvem. O artigo fornece uma tabela comparativa com especificações, recursos e razões para a escolha de cada fornecedor, ajudando líderes de TI e CISOs a selecionar a melhor opção para suas necessidades.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração de vulnerabilidade crítica no Oracle E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-critica-no-oracle-e/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:58:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-critica-no-oracle-e/</guid><description>&lt;p>A CrowdStrike atribuiu com confiança moderada a exploração de uma vulnerabilidade crítica no Oracle E-Business Suite ao grupo de ameaças conhecido como Graceful Spider (ou Cl0p). A falha, identificada como CVE-2025-61882, possui um escore CVSS de 9.8 e permite a execução remota de código sem autenticação. O primeiro registro de exploração ocorreu em 9 de agosto de 2025. A vulnerabilidade facilita ataques que podem levar à exfiltração de dados, com um canal no Telegram insinuando a colaboração entre diferentes grupos de ameaças. A exploração envolve uma série de requisições HTTP que permitem a execução de um template XSLT malicioso, resultando em conexões de saída para a infraestrutura controlada pelos atacantes. A CISA incluiu essa vulnerabilidade em seu catálogo de vulnerabilidades conhecidas exploradas, alertando agências federais para aplicar correções até 27 de outubro de 2025. A CrowdStrike e a WatchTowr Labs destacam a complexidade do ataque, que combina múltiplas falhas para alcançar a execução remota de código pré-autenticada. O alerta é claro: empresas que utilizam o Oracle EBS devem agir rapidamente para mitigar riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes npm da CrowdStrike Comprometidos em Ataque à Cadeia de Suprimentos</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-da-crowdstrike-comprometidos-em-ataque/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:02:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-da-crowdstrike-comprometidos-em-ataque/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque à cadeia de suprimentos afetou pacotes npm mantidos pela conta da CrowdStrike, intensificando a campanha conhecida como &amp;ldquo;Shai-Halud&amp;rdquo;. Pesquisadores de segurança descobriram que pacotes da CrowdStrike estavam infectados com um código malicioso que coleta credenciais, injeta fluxos de trabalho não autorizados e exfiltra segredos. O script malicioso, chamado bundle.js, baixa e utiliza o TruffleHog, uma ferramenta legítima, para escanear o sistema em busca de tokens e chaves de API. Após a coleta, o malware cria fluxos de trabalho não autorizados no GitHub e exfiltra os dados para um endpoint específico. A CrowdStrike e os mantenedores do npm estão colaborando para analisar a situação e desenvolver remediações. Organizações que utilizam pacotes comprometidos devem desinstalá-los imediatamente, monitorar publicações no npm e auditar segredos de credenciais. A situação destaca a necessidade urgente de proteger ambientes de desenvolvimento e prevenir a execução de códigos não autorizados.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Empresas de EDR em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-edr-em-2025/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-edr-em-2025/</guid><description>&lt;p>No cenário atual de cibersegurança, as soluções de Detecção e Resposta de Endpoint (EDR) se tornaram essenciais para proteger as organizações contra ameaças cibernéticas sofisticadas. O artigo destaca as dez melhores empresas de EDR em 2025, que se destacam por suas capacidades de monitoramento contínuo, análise avançada e resposta automatizada a incidentes. As soluções EDR vão além da proteção tradicional, utilizando inteligência artificial e aprendizado de máquina para detectar comportamentos anômalos e ameaças zero-day. Além disso, a arquitetura nativa em nuvem e a evolução para Detecção e Resposta Estendida (XDR) são tendências importantes no mercado. Entre as empresas mencionadas, CrowdStrike, Microsoft Defender e SentinelOne se destacam por suas inovações e eficácia na proteção de endpoints. A demanda por plataformas EDR robustas está crescendo, impulsionada pelo aumento de ataques de ransomware e crimes cibernéticos patrocinados por estados-nação. Para os CISOs brasileiros, a escolha de uma solução EDR adequada é crucial para garantir a segurança dos dados e a continuidade dos negócios.&lt;/p></description></item></channel></rss>