<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sistemas De Controle Industrial on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sistemas-de-controle-industrial/</link><description>Recent content in Sistemas De Controle Industrial on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 18:58:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sistemas-de-controle-industrial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Carga Destrutiva com Atraso em Pacotes NuGet Ameaça Sistemas de Controle Industrial</title><link>https://brdefense.center/news/carga-destrutiva-com-atraso-em-pacotes-nuget-ameac/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/carga-destrutiva-com-atraso-em-pacotes-nuget-ameac/</guid><description>&lt;p>A equipe de pesquisa de ameaças da Socket identificou nove pacotes NuGet maliciosos que incorporam cargas destrutivas com ativação programada, representando uma ameaça significativa para desenvolvedores .NET e sistemas de controle industrial (ICS). Publicados sob o pseudônimo shanhai666 entre 2023 e 2024, esses pacotes utilizam padrões legítimos para ocultar códigos de sabotagem que podem encerrar aplicações ou corromper operações anos após a instalação. Cada pacote malicioso contém cerca de 20 linhas de lógica destrutiva em meio a milhares de linhas de funcionalidade legítima. Após datas de ativação predefinidas, como 8 de agosto de 2027 e 29 de novembro de 2028, há uma probabilidade de 20% de que o código chame Process.GetCurrentProcess().Kill(), resultando em falhas abruptas nas aplicações. O pacote mais perigoso, Sharp7Extend, ataca sistemas de comunicação Siemens S7 PLC, podendo interromper processos e sabotando operações de gravação sem que os operadores percebam erros visíveis. A campanha, que já acumulou quase 9.500 downloads, utiliza táticas de typosquatting e evasão de IA para evitar detecções automáticas, tornando a identificação e a atribuição de responsabilidade extremamente difíceis. As organizações são aconselhadas a auditar projetos imediatamente e a implementar ferramentas de verificação de dependências para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>