<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Credenciais De E-Mail on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/credenciais-de-e-mail/</link><description>Recent content in Credenciais De E-Mail on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 19:06:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/credenciais-de-e-mail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers usam Microsoft Teams para roubar credenciais de e-mail</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-microsoft-teams-para-roubar-credencia/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:06:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-microsoft-teams-para-roubar-credencia/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da CheckPoint alertam sobre uma nova técnica de hackers que utilizam o Microsoft Teams para roubar credenciais de e-mail. A estratégia envolve a criação de equipes com nomes relacionados a finanças ou cobranças urgentes, utilizando caracteres ofuscados para evitar a detecção automática. Após a criação da equipe, os atacantes enviam convites que parecem legítimos, levando os usuários a acreditar que precisam resolver problemas de cobrança. Durante chamadas para um número de suporte fraudulento, os hackers tentam extrair informações sensíveis, como senhas. Essa abordagem de engenharia social é mais eficaz do que métodos tradicionais de phishing, pois combina mensagens oficiais da Microsoft com uma linguagem que gera urgência e confiança. O ataque tem afetado organizações em diversos setores, com a maioria dos incidentes ocorrendo nos Estados Unidos, seguido pela Europa e América Latina, onde Brasil e México concentram a maior parte das ocorrências. A conscientização dos usuários e o treinamento para identificar sinais de alerta são essenciais para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>