<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Identidade Falsa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/identidade-falsa/</link><description>Recent content in Identidade Falsa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 13:22:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/identidade-falsa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nacional eslovaco admite envolvimento em mercado darknet de drogas</title><link>https://brdefense.center/news/nacional-eslovaco-admite-envolvimento-em-mercado-d/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:22:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nacional-eslovaco-admite-envolvimento-em-mercado-d/</guid><description>&lt;p>Alan Bill, um cidadão eslovaco de 33 anos, se declarou culpado por ajudar a operar o Kingdom Market, um mercado na darknet que comercializava drogas, ferramentas de cibercrime, documentos de identidade falsificados e informações pessoais roubadas. A operação do Kingdom Market ocorreu de março de 2021 até dezembro de 2023, quando foi desmantelada pelas autoridades. A investigação começou em julho de 2022, quando agentes federais realizaram compras de substâncias como metanfetamina e fentanil, além de um passaporte falso. Em dezembro de 2023, o Federal Criminal Police Office da Alemanha apreendeu o domínio e a infraestrutura do mercado, que contava com 42.000 itens à venda e centenas de vendedores registrados. Bill foi preso no Aeroporto Internacional de Newark, onde foram encontrados dispositivos que o ligavam diretamente ao mercado. Ele admitiu ter um papel de administrador e moderador na comunidade do Reddit do Kingdom Market. Sob um acordo de confissão, Bill concordou em entregar os domínios do mercado e a perder criptomoedas de sua carteira digital. Ele enfrenta uma pena de cinco a 40 anos de prisão por conspiração para distribuir substâncias controladas.&lt;/p></description></item><item><title>Quando atacantes são contratados a nova crise de identidade</title><link>https://brdefense.center/news/quando-atacantes-sao-contratados-a-nova-crise-de-i/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:58:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/quando-atacantes-sao-contratados-a-nova-crise-de-i/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda a crescente ameaça de fraudes na contratação, onde atacantes se infiltram em empresas disfarçados de funcionários legítimos. O caso de &amp;lsquo;Jordan de Colorado&amp;rsquo; ilustra como um novo contratado pode ter um histórico impecável, mas na verdade ser um invasor. Com o aumento do trabalho remoto, as organizações perderam as proteções intuitivas das entrevistas presenciais, permitindo que indivíduos mal-intencionados utilizem identidades falsas, referências forjadas e até deepfakes para obter acesso a sistemas críticos. Um relatório recente revelou que mais de 320 operativos norte-coreanos se infiltraram em empresas como trabalhadores de TI remotos, utilizando perfis gerados por IA e manipulação em tempo real para passar por processos de seleção. O artigo sugere a implementação de um modelo de &amp;lsquo;Zero Standing Privileges&amp;rsquo; (ZSP), que limita o acesso a informações e sistemas apenas ao necessário, garantindo que mesmo após a contratação, o acesso seja sempre verificado e controlado. Essa abordagem visa equilibrar segurança e produtividade, evitando que a rigidez das políticas de segurança atrapalhe o fluxo de trabalho.&lt;/p></description></item></channel></rss>