<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Backup on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/backup/</link><description>Recent content in Backup on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 12:59:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/backup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>WatchGuard antecipa tendências de cibersegurança para 2026</title><link>https://brdefense.center/news/watchguard-antecipa-tendencias-de-ciberseguranca-p/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/watchguard-antecipa-tendencias-de-ciberseguranca-p/</guid><description>&lt;p>A WatchGuard Technologies divulgou um relatório com previsões para a cibersegurança em 2026, destacando a crescente importância da inteligência artificial e das regulamentações de segurança digital. Segundo os especialistas Marc Laliberte e Corey Nachreiner, os crypto-ransomwares devem diminuir, pois as empresas estão adotando melhores práticas de backup e recuperação, tornando-se menos propensas a pagar resgates. Em contrapartida, os ataques focados em roubo de dados e chantagem por exposição pública devem aumentar. Além disso, a segurança do ecossistema open source pode ser ameaçada por ataques a repositórios como NPM e PyPI, levando à necessidade de defesas automatizadas baseadas em IA. Com a implementação do Cyber Resilience Act na Europa, empresas terão apenas 24 horas para reportar vulnerabilidades, o que pode acelerar a adoção de práticas de segurança. A previsão é que em 2026 ocorra o primeiro ataque totalmente executado por IA, ressaltando a urgência de defesas igualmente automatizadas. Falhas de configuração e ataques a portas de VPN continuarão a ser vulnerabilidades significativas, especialmente para pequenas e médias empresas, que devem adotar medidas de segurança do tipo Zero Trust.&lt;/p></description></item><item><title>Drive de fita LTO-10 de 30TB pode ser conectado ao Mac Mini</title><link>https://brdefense.center/news/drive-de-fita-lto-10-de-30tb-pode-ser-conectado-ao/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:57:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/drive-de-fita-lto-10-de-30tb-pode-ser-conectado-ao/</guid><description>&lt;p>O novo drive de fita LTO-10 da SymplyPRO XTF SAS oferece uma solução de armazenamento de alta capacidade, permitindo que usuários de Mac Mini conectem um dispositivo que suporta até 30TB de armazenamento nativo. Com velocidades de transferência que se aproximam das de um SSD padrão, o drive é ideal para arquivamento de longo prazo. Os cartuchos LTO-10 podem alcançar até 75TB com compressão, e a unidade oferece velocidades de leitura e gravação de até 400MB/s, podendo chegar a 1000MB/s dependendo da compressão dos dados. Além disso, o drive inclui suporte para criptografia de 256 bits e permite o uso de cartuchos WORM, aumentando a segurança dos dados armazenados. A possibilidade de armazenar cartuchos offline cria uma &amp;lsquo;barreira de ar&amp;rsquo;, protegendo os backups contra ataques remotos. O preço do drive é de aproximadamente $11,395.25, e cada cartucho LTO-10 custa cerca de $300. Embora não substitua SSDs para acesso diário, a capacidade e a durabilidade do LTO-10 o tornam uma opção atraente para arquivistas e equipes de produção que necessitam de armazenamento a frio.&lt;/p></description></item><item><title>WhatsApp adiciona criptografia por chave para fortalecer segurança de backups</title><link>https://brdefense.center/news/whatsapp-adiciona-criptografia-por-chave-para-fort/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:00:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/whatsapp-adiciona-criptografia-por-chave-para-fort/</guid><description>&lt;p>O WhatsApp anunciou uma atualização de segurança que simplifica e fortalece a proteção dos backups de chats. A nova funcionalidade de backups criptografados por chave elimina a necessidade de senhas complexas ou longas chaves de criptografia, permitindo que os usuários protejam seus backups utilizando métodos biométricos como impressão digital, reconhecimento facial ou código de bloqueio de tela. Essa mudança visa resolver um problema comum enfrentado por milhões de usuários, que muitas vezes armazenam memórias valiosas em suas conversas, como fotos e mensagens importantes. Com a criptografia de ponta a ponta já implementada para os chats, agora essa proteção se estende aos backups, garantindo que nem mesmo o WhatsApp tenha acesso aos dados dos usuários. A implementação da nova funcionalidade será gradual, permitindo que a empresa colete feedback dos usuários e otimize a experiência em diferentes dispositivos. Essa atualização representa um avanço significativo na segurança e na conveniência, permitindo que os usuários mantenham suas conversas privadas sem a necessidade de conhecimentos técnicos especializados.&lt;/p></description></item><item><title>Empresas que pagam resgates de ransomware não recuperam dados</title><link>https://brdefense.center/news/empresas-que-pagam-resgates-de-ransomware-nao-recu/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresas-que-pagam-resgates-de-ransomware-nao-recu/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente da Veeam revelou que a eficácia do pagamento de resgates em ataques de ransomware está em declínio. Em 2024, apenas 32% das empresas que pagaram resgates conseguiram recuperar seus dados, uma queda significativa em relação aos 54% de 2023. Por outro lado, o número de organizações que conseguiram recuperar suas informações sem pagar o resgate mais que dobrou, passando de 14% para 30%. O aumento da frequência e da gravidade dos ataques de ransomware tem gerado perdas financeiras significativas, com custos de inatividade que podem chegar a £1 milhão por hora. Além disso, a pesquisa destaca que 63% das empresas não conseguem se recuperar de crises devido à falta de infraestrutura alternativa. O governo do Reino Unido também planeja proibir pagamentos de resgates por organizações do setor público e de infraestrutura crítica. A Veeam recomenda que as empresas invistam em sistemas de backup robustos e alternativas de infraestrutura para evitar a necessidade de pagar resgates, uma vez que os atacantes são considerados uma opção não confiável para a recuperação de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Caos do ransomware cresce após ataque à Marks Spencer</title><link>https://brdefense.center/news/caos-do-ransomware-cresce-apos-ataque-a-marks-spen/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:58:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/caos-do-ransomware-cresce-apos-ataque-a-marks-spen/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Marks &amp;amp; Spencer (M&amp;amp;S), uma grande varejista do Reino Unido, sofreu um ataque de ransomware que paralisou seus sistemas internos e impediu que funcionários acessassem arquivos críticos. Este incidente destaca as falhas nas estratégias de backup das empresas, que poderiam ter evitado a criptografia ou exclusão de dados se os backups estivessem isolados. A HyperBUNKER, uma startup de Zagreb, propõe uma solução inovadora com seu cofre offline baseado em tecnologia de diodo, que cria um canal unidirecional para backups, mantendo-os desconectados de redes externas. Embora essa abordagem tenha se mostrado eficaz em ambientes militares e nucleares, sua implementação em empresas comuns levanta questões sobre custo e praticidade. A HyperBUNKER afirma que sua tecnologia evita vulnerabilidades associadas a protocolos de rede, mas a eficácia depende de manuseio cuidadoso e locais seguros. Apesar das promessas, a adoção de soluções de armazenamento offline pode ser vista como um ônus financeiro adicional para empresas que já utilizam múltiplas soluções de backup. As empresas devem avaliar se os custos e riscos de roubo físico superam os benefícios de proteção oferecidos por essa nova tecnologia.&lt;/p></description></item></channel></rss>