<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Evilai on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/evilai/</link><description>Recent content in Evilai on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 06:57:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/evilai/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de malvertising usa instaladores falsos para espalhar malware</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-instaladores-falsos-p/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:57:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-instaladores-falsos-p/</guid><description>&lt;p>A campanha de malvertising chamada TamperedChef está em andamento, utilizando instaladores falsos que se disfarçam como softwares populares para enganar usuários e instalar malware. O objetivo principal é estabelecer persistência e entregar um malware em JavaScript que permite acesso remoto e controle. Os atacantes empregam engenharia social, utilizando nomes de aplicativos comuns, malvertising e certificados digitais abusados para aumentar a confiança do usuário e evitar a detecção de segurança. Os instaladores falsos são assinados com certificados de empresas de fachada registradas em países como EUA, Panamá e Malásia. A campanha, que faz parte de um conjunto mais amplo de ataques denominado EvilAI, tem como alvo usuários que buscam editores de PDF ou manuais de produtos, levando-os a domínios maliciosos. Após a instalação, um backdoor em JavaScript é ativado, conectando-se a servidores externos e enviando informações básicas sobre o sistema infectado. A campanha já afetou setores como saúde, construção e manufatura, com uma concentração significativa de infecções nos EUA e em menor grau em países como Israel e Alemanha. Os dados indicam que os atacantes podem estar buscando monetizar o acesso a outros cibercriminosos ou coletar dados sensíveis para venda em fóruns clandestinos.&lt;/p></description></item><item><title>Malwares se disfarçam de ferramentas de IA para infectar empresas</title><link>https://brdefense.center/news/malwares-se-disfarcam-de-ferramentas-de-ia-para-in/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:02:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malwares-se-disfarcam-de-ferramentas-de-ia-para-in/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Trend Micro revelou que malwares estão se disfarçando como ferramentas de inteligência artificial para infectar empresas em diversas regiões do mundo, incluindo Brasil, Estados Unidos, França e Índia. O malware mais destacado na pesquisa é o EvilAI, que imita softwares legítimos, dificultando a detecção por parte dos usuários. Os alvos principais incluem indústrias, agências governamentais e setores de saúde e tecnologia. Os hackers utilizam certificados válidos de empresas descartáveis para aumentar a credibilidade dos programas maliciosos. Uma vez instalados, esses malwares conseguem extrair dados sensíveis dos navegadores das vítimas e enviá-los para servidores controlados pelos criminosos. A distribuição ocorre por meio de anúncios falsos, sites de venda fraudulentos e manipulação de SEO. A situação é alarmante, pois a popularidade das ferramentas de IA está sendo explorada para enganar usuários, e a criação de mercados de malware na dark web facilita ainda mais esses ataques. Especialistas alertam que a tendência pode se intensificar, exigindo atenção redobrada das empresas em relação à segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha EvilAI usa ferramentas de IA para distribuir malware</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-evilai-usa-ferramentas-de-ia-para-distrib/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 18:58:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-evilai-usa-ferramentas-de-ia-para-distrib/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware, denominada EvilAI, está utilizando ferramentas de inteligência artificial (IA) aparentemente legítimas para infiltrar malware em organizações ao redor do mundo. De acordo com a Trend Micro, os ataques têm como alvo setores como manufatura, governo, saúde, tecnologia e varejo, afetando países como Índia, EUA, França, Itália, Brasil, Alemanha, Reino Unido, Noruega, Espanha e Canadá. Os atacantes se destacam por sua habilidade em disfarçar software malicioso como aplicativos de produtividade, utilizando interfaces profissionais e assinaturas digitais válidas, dificultando a identificação por usuários e ferramentas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>EvilAI Usando IA para Exfiltrar Dados do Navegador e Evitar Detecção</title><link>https://brdefense.center/news/evilai-usando-ia-para-exfiltrar-dados-do-navegador/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:59:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/evilai-usando-ia-para-exfiltrar-dados-do-navegador/</guid><description>&lt;p>Desde o final de agosto de 2025, a Trend™ Research identificou um aumento global de malware disfarçado como aplicações legítimas de IA e produtividade, denominado EvilAI. Este malware utiliza trojans que se apresentam com interfaces realistas e funcionalidades válidas, permitindo a infiltração em sistemas corporativos e pessoais sem levantar suspeitas. Os instaladores do EvilAI são nomeados com termos genéricos, como &amp;lsquo;App Suite&amp;rsquo; e &amp;lsquo;PDF Editor&amp;rsquo;, e, após a instalação, executam um payload JavaScript malicioso em segundo plano. Para garantir a persistência, o malware cria tarefas agendadas e entradas no registro do Windows, permitindo sua reexecução mesmo após reinicializações.&lt;/p></description></item></channel></rss>