<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Investidores on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/investidores/</link><description>Recent content in Investidores on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 18:58:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/investidores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vazamento de dados expõe informações de 750 mil investidores canadenses</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-expoe-informacoes-de-750-mil-in/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-expoe-informacoes-de-750-mil-in/</guid><description>&lt;p>Um ataque cibernético ao Canadian Investment Regulatory Organization (CIRO) resultou na exposição de dados sensíveis de aproximadamente 750 mil investidores canadenses. O incidente, que ocorreu em agosto de 2025, não comprometeu senhas ou PINs, mas revelou informações como datas de nascimento, números de telefone, renda anual, números de seguro social e documentos de identidade emitidos pelo governo. Embora a CIRO tenha realizado uma investigação minuciosa, gastando mais de 9.000 horas, e não tenha encontrado evidências de que os dados tenham vazado para a dark web, a situação ainda é preocupante. Os dados expostos podem ser utilizados em ataques de phishing, onde criminosos podem enganar as vítimas para que revelem suas credenciais de acesso. Para mitigar os riscos, a CIRO ofereceu dois anos de monitoramento de crédito e proteção contra roubo de identidade aos afetados. A comunicação com os indivíduos afetados será feita por e-mail, e aqueles que não receberem notificações podem entrar em contato diretamente com a organização.&lt;/p></description></item><item><title>Incidente de vazamento de dados afeta 750 mil investidores canadenses</title><link>https://brdefense.center/news/incidente-de-vazamento-de-dados-afeta-750-mil-inve/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:57:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/incidente-de-vazamento-de-dados-afeta-750-mil-inve/</guid><description>&lt;p>A Canadian Investment Regulatory Organization (CIRO) confirmou que um vazamento de dados ocorrido no ano passado afetou cerca de 750 mil investidores no Canadá. O incidente foi revelado em 18 de agosto, após a identificação de uma ameaça cibernética em 11 de agosto, levando a CIRO a desativar sistemas não críticos e iniciar uma investigação. A análise forense, concluída em 14 de janeiro, revelou que informações pessoais de membros e funcionários registrados foram comprometidas, incluindo datas de nascimento, números de telefone, renda anual e números de contas de investimento. Embora as credenciais de login não tenham sido afetadas, a CIRO não encontrou evidências de que os dados roubados tenham sido utilizados de forma indevida ou publicados na dark web. Para mitigar riscos, a organização oferecerá monitoramento de crédito e proteção contra roubo de identidade por dois anos aos investidores afetados. Este incidente é considerado um dos piores vazamentos de dados no Canadá em 2022, ao lado de outros casos em empresas como Nova Scotia Power e WestJet.&lt;/p></description></item></channel></rss>