<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Modular Ds on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/modular-ds/</link><description>Recent content in Modular Ds on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 18:57:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/modular-ds/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exploração de falha crítica no plugin Modular DS do WordPress</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-falha-critica-no-plugin-modular-ds-d/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:57:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-falha-critica-no-plugin-modular-ds-d/</guid><description>&lt;p>Hackers estão explorando uma falha de gravidade máxima no plugin Modular DS do WordPress, que permite a eles contornar a autenticação remotamente e acessar sites vulneráveis com privilégios de administrador. A falha, identificada como CVE-2026-23550, afeta as versões 2.5.1 e anteriores do plugin, que é utilizado para gerenciar múltiplos sites WordPress a partir de uma única interface. Com mais de 40.000 instalações, o plugin permite que proprietários, desenvolvedores e provedores de hospedagem monitorem sites, realizem atualizações e gerenciem usuários. Pesquisadores da Patchstack confirmaram que a exploração da falha começou em 13 de janeiro, e a Modular DS lançou uma correção na versão 2.5.2 poucas horas depois. A vulnerabilidade é causada por falhas de design que aceitam requisições como confiáveis sem uma verificação criptográfica de sua origem, permitindo uma escalada de privilégios. Os usuários são aconselhados a atualizar para a versão mais recente e revisar logs de acesso ao servidor em busca de requisições suspeitas, além de regenerar todas as chaves do WordPress após a atualização.&lt;/p></description></item></channel></rss>