<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Edge on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/edge/</link><description>Recent content in Edge on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 19:00:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/edge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha ShadyPanda infecta Chrome e Edge por 7 anos sem ser detectada</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-shadypanda-infecta-chrome-e-edge-por-7-an/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:00:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-shadypanda-infecta-chrome-e-edge-por-7-an/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Koi Security descobriram a campanha de malware chamada ShadyPanda, que afetou mais de 4,3 milhões de usuários dos navegadores Google Chrome e Microsoft Edge ao longo de sete anos. A operação, iniciada em 2018, explorou extensões de produtividade que pareciam legítimas, permitindo que os criminosos injetassem códigos maliciosos e realizassem fraudes. Inicialmente, a ShadyPanda utilizava extensões de gestão de tarefas para enganar os usuários, mas evoluiu para um controle ativo dos navegadores, utilizando uma extensão chamada Infinity V+, que sequestrava dados de pesquisa e exfiltrava cookies. Apesar de o Google ter removido as extensões comprometidas, cinco delas ainda permanecem ativas no Edge, com uma delas, chamada WeTab 新标签页, possuindo cerca de 3 milhões de instalações e coletando dados dos usuários. A campanha continua a operar por meio de atualizações automáticas, o que a torna ainda mais difícil de detectar e mitigar.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft revê modo Internet Explorer no Edge após exploração de vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-reve-modo-internet-explorer-no-edge-apos/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-reve-modo-internet-explorer-no-edge-apos/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou uma atualização significativa no modo Internet Explorer (IE) de seu navegador Edge, em resposta a relatos de que atores de ameaças estavam explorando essa funcionalidade para acessar dispositivos de usuários de forma não autorizada. Segundo a equipe de Pesquisa de Vulnerabilidades de Navegadores da Microsoft, os atacantes utilizavam técnicas de engenharia social e exploits não corrigidos no motor JavaScript do Internet Explorer, chamado Chakra, para comprometer dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware Raven Stealer rouba senhas do Chrome e Edge</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-raven-stealer-rouba-senhas-do-chrome/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:05:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-raven-stealer-rouba-senhas-do-chrome/</guid><description>&lt;p>A empresa de segurança Point Wild identificou um novo malware chamado Raven Stealer, que ataca navegadores populares como Google Chrome e Microsoft Edge. O vírus, que se espalha principalmente por meio de fóruns obscuros e programas piratas, é desenvolvido em Delphi e C++. Ele se instala como um programa aparentemente inofensivo e, em seguida, executa um payload malicioso diretamente na memória do computador, evitando a detecção por antivírus. O Raven Stealer é capaz de roubar senhas, cookies e informações de pagamento, enviando esses dados para cibercriminosos via bots de mensagem no Telegram. A equipe de pesquisa recomenda o uso de antivírus atualizados e a cautela ao baixar programas piratas ou clicar em links suspeitos. O ataque destaca a evolução das técnicas de hackers, que agora utilizam ferramentas que podem ser operadas por indivíduos com pouco conhecimento técnico. Apesar de um problema de token no Telegram ter dificultado o envio de dados em alguns testes, o risco de roubo de informações permanece alto.&lt;/p></description></item></channel></rss>