<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aplicativos De Relacionamento on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/aplicativos-de-relacionamento/</link><description>Recent content in Aplicativos De Relacionamento on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 13:41:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/aplicativos-de-relacionamento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware se disfarça de Tinder Grátis para roubar dados</title><link>https://brdefense.center/news/malware-se-disfarca-de-tinder-gratis-para-roubar-d/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:41:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-se-disfarca-de-tinder-gratis-para-roubar-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da ESET identificaram uma nova campanha de spyware no Android, que se disfarça como um aplicativo de relacionamento chamado GhostChat. Este malware, que não está disponível na Google Play Store, é distribuído clandestinamente e se apresenta como uma plataforma de chat de relacionamento sem custos. O golpe utiliza perfis falsos de mulheres, que ficam &amp;lsquo;bloqueados&amp;rsquo; até que a vítima forneça um código, gerando uma sensação de exclusividade. Durante a interação, o GhostChat opera em segundo plano, roubando documentos, fotos, contatos e informações do dispositivo da vítima. Além disso, o malware utiliza uma técnica chamada ClickFix, que simula falhas para enganar o usuário a interagir e permitir acesso a mais dados. Os pesquisadores alertam que o ataque é sofisticado e utiliza engenharia social, QR Codes e spoofing de autoridades para aumentar sua eficácia. A campanha tem como alvo principal usuários no Paquistão, mas a técnica pode ser replicada em outros contextos, incluindo o Brasil, onde aplicativos de relacionamento são populares.&lt;/p></description></item></channel></rss>