<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Resiliência Cibernética on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/resili%C3%AAncia-cibern%C3%A9tica/</link><description>Recent content in Resiliência Cibernética on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 19:17:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/resili%C3%AAncia-cibern%C3%A9tica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Resiliência Cibernética A Importância de Adotar Estratégias Proativas</title><link>https://brdefense.center/news/resiliencia-cibernetica-a-importancia-de-adotar-es/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:17:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/resiliencia-cibernetica-a-importancia-de-adotar-es/</guid><description>&lt;p>A resiliência cibernética é a capacidade de antecipar ameaças, resistir a ataques ativos, responder rapidamente a incidentes e recuperar operações com o mínimo de interrupção. Com a evolução constante das ameaças cibernéticas, as abordagens tradicionais reativas se mostram insuficientes. Organizações precisam adotar estratégias proativas para se manterem à frente. A plataforma de segurança de código aberto Wazuh combina capacidades de SIEM e XDR, permitindo a detecção precoce de ameaças e resposta eficaz a incidentes. A visibilidade abrangente em ambientes de TI, a detecção antecipada de atividades maliciosas e a resposta automatizada são fundamentais para a resiliência cibernética. Além disso, a melhoria contínua e a manutenção de uma boa higiene de TI são essenciais para reduzir a superfície de ataque. O Wazuh oferece ferramentas para monitoramento contínuo, detecção de vulnerabilidades e avaliação de conformidade, ajudando as organizações a fortalecerem suas defesas e a se adaptarem às ameaças em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>O debate sobre pagamentos de resgate em ransomware implicações para organizações</title><link>https://brdefense.center/news/o-debate-sobre-pagamentos-de-resgate-em-ransomware/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:57:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-debate-sobre-pagamentos-de-resgate-em-ransomware/</guid><description>&lt;p>O aumento dos ataques de ransomware tem gerado um intenso debate sobre a questão dos pagamentos de resgate. Em 2025, houve um crescimento de 126% nos ataques em relação ao trimestre anterior, levando o governo do Reino Unido a considerar a proibição desses pagamentos, especialmente para o setor público e infraestrutura crítica. A proposta visa desencorajar organizações de cederem a demandas de criminosos, que muitas vezes não garantem a devolução dos dados. Embora pagar um resgate possa parecer uma solução rápida, isso alimenta um ciclo de criminalidade cibernética. Em 2025, 41% das organizações admitiram ter pago resgates, mas apenas 67% conseguiram recuperar totalmente seus dados. A proibição dos pagamentos poderia forçar as organizações a se concentrarem em resiliência cibernética, planejamento de resposta a incidentes e estratégias de recuperação. Para se proteger, as empresas devem investir em provedores de serviços gerenciados (MSPs), treinamento de conscientização em segurança e planos de resposta a incidentes. A discussão sobre a proibição dos pagamentos de resgate levanta questões sobre a eficácia dessa abordagem e a necessidade de alternativas viáveis para a recuperação de dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Sua organização sofre com a lacuna de percepção em cibersegurança?</title><link>https://brdefense.center/news/sua-organizacao-sofre-com-a-lacuna-de-percepcao-em/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sua-organizacao-sofre-com-a-lacuna-de-percepcao-em/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Bitdefender de 2025 revela uma lacuna de percepção em cibersegurança entre líderes e equipes operacionais. Embora 93% dos profissionais de TI se sintam confiantes na gestão de riscos cibernéticos, essa confiança é desproporcional entre os níveis hierárquicos. Enquanto 45% dos executivos se consideram &amp;lsquo;muito confiantes&amp;rsquo;, apenas 19% dos gerentes de nível médio compartilham dessa visão. Essa discrepância pode resultar em subinvestimentos em tecnologia e processos críticos, uma vez que os líderes podem não estar cientes dos riscos reais enfrentados pelas equipes de segurança. Especialistas da Bitdefender apontam que a falta de comunicação e entendimento mútuo entre executivos e profissionais de segurança é um fator chave para essa lacuna. Para mitigar essa situação, é essencial promover um alinhamento estratégico que permita que ambos os lados compreendam as prioridades de negócios e as ameaças operacionais. A construção de uma cultura de visibilidade compartilhada e confiança é fundamental para fortalecer a resiliência cibernética das organizações.&lt;/p></description></item></channel></rss>