<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pccomponentes on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pccomponentes/</link><description>Recent content in Pccomponentes on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 19:01:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pccomponentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>PcComponentes nega vazamento, mas confirma ataque de credential stuffing</title><link>https://brdefense.center/news/pccomponentes-nega-vazamento-mas-confirma-ataque-d/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:01:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pccomponentes-nega-vazamento-mas-confirma-ataque-d/</guid><description>&lt;p>A PcComponentes, um importante varejista de tecnologia na Espanha, negou alegações de um vazamento de dados que afetaria 16 milhões de clientes, mas confirmou ter sofrido um ataque de credential stuffing. O ataque ocorreu quando um ator de ameaças, identificado como &amp;lsquo;daghetiaw&amp;rsquo;, publicou uma suposta base de dados de clientes da empresa, contendo 16,3 milhões de registros, e vazou 500 mil deles. Os dados expostos incluem informações pessoais como nomes, endereços, números de telefone e mensagens de suporte ao cliente. A empresa afirmou que não houve acesso não autorizado a seus sistemas e que os números de contas ativas são significativamente menores do que os alegados. A PcComponentes também revelou que o ataque foi realizado utilizando credenciais de login de outros vazamentos, coletadas de computadores infectados por malware. Em resposta, a empresa implementou medidas de segurança, como CAPTCHA nas páginas de login e a ativação obrigatória da autenticação de dois fatores (2FA) para todos os usuários. A PcComponentes recomenda que seus clientes utilizem senhas fortes e únicas e permaneçam atentos a possíveis tentativas de phishing.&lt;/p></description></item></channel></rss>