<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hardcoding on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hardcoding/</link><description>Recent content in Hardcoding on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 13:33:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hardcoding/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vazamento colossal expõe 700 TB de dados em 1,8 milhão de apps Android</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-colossal-expoe-700-tb-de-dados-em-18-mil/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:33:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-colossal-expoe-700-tb-de-dados-em-18-mil/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Cybernews revelou que mais de 700 TB de dados de usuários foram expostos devido a vulnerabilidades em 1,8 milhão de aplicativos Android disponíveis na Google Play Store. Os dados vazados incluem informações sensíveis, como dados bancários e chaves de API, resultantes de ataques direcionados a usuários desses aplicativos. A pesquisa identificou que 72% dos aplicativos analisados continham pelo menos um dado confidencial embutido no código-fonte, enquanto 81% estavam relacionados a projetos armazenados no Google Cloud, o que facilita o acesso por agentes maliciosos. A maioria dos aplicativos utiliza hardcoding, uma técnica de criptografia inadequada que armazena informações sensíveis diretamente no código-fonte. Isso aumenta o risco de que hackers explorem brechas de segurança para manipular contas e realizar fraudes. Especialistas alertam que os usuários devem ser cautelosos ao baixar aplicativos, pois as barreiras de segurança do Google não são infalíveis. O cenário é preocupante, especialmente para aplicativos que lidam com operações financeiras, onde as consequências podem ser devastadoras.&lt;/p></description></item></channel></rss>