<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Coppa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/coppa/</link><description>Recent content in Coppa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 18:59:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/coppa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Disney pagará US 10 milhões por violar privacidade infantil</title><link>https://brdefense.center/news/disney-pagara-us-10-milhoes-por-violar-privacidade/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:59:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/disney-pagara-us-10-milhoes-por-violar-privacidade/</guid><description>&lt;p>A Disney foi condenada a pagar uma multa de US$ 10 milhões por violar a Children&amp;rsquo;s Online Privacy Protection Act (COPPA), uma legislação dos Estados Unidos que protege a privacidade de crianças na internet. O caso surgiu a partir de alegações de que a empresa não rotulou corretamente vídeos infantis no YouTube, permitindo a coleta de dados pessoais de menores de 13 anos para publicidade direcionada. O Departamento de Justiça dos EUA informou que a Disney falhou em sinalizar conteúdos como &amp;lsquo;Feito para Crianças&amp;rsquo;, o que é crucial para garantir um ambiente seguro e controlado para os pequenos. Desde 2019, o YouTube exige essa rotulagem, e a Disney já havia sido alertada sobre a irregularidade em seus vídeos. A Comissão Federal do Comércio dos EUA destacou que essa falha permitiu que a Disney coletasse dados pessoais sem o consentimento adequado, resultando em uma violação significativa da norma. Além da multa, a Disney terá que implementar medidas para garantir que os pais sejam informados antes da coleta de dados de crianças e que os conteúdos sejam devidamente rotulados. Este caso levanta questões importantes sobre a conformidade com a legislação de proteção de dados, especialmente em um cenário onde a privacidade infantil é cada vez mais debatida.&lt;/p></description></item><item><title>Disney pagará R 54 milhões por coleta indevida de dados de crianças</title><link>https://brdefense.center/news/disney-pagara-r-54-milhoes-por-coleta-indevida-de/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:01:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/disney-pagara-r-54-milhoes-por-coleta-indevida-de/</guid><description>&lt;p>A Walt Disney Company concordou em pagar US$ 10 milhões (aproximadamente R$ 54 milhões) à Comissão Federal de Comércio dos Estados Unidos (FTC) devido à coleta indevida de dados pessoais de crianças no YouTube, sem o consentimento dos pais. A questão gira em torno da falha da Disney em marcar corretamente o conteúdo infantil na plataforma, o que levou à coleta de informações de crianças abaixo de 13 anos, em violação à Regra de Proteção de Privacidade Online Infantil (COPPA). A Disney havia marcado seus vídeos como &amp;lsquo;Feito Para Crianças&amp;rsquo; (FPC) a nível de canal, mas muitos vídeos individuais foram erroneamente classificados como &amp;lsquo;Não Feito Para Crianças&amp;rsquo; (NFPC). Isso resultou na exibição de publicidade direcionada a crianças, o que é proibido pela COPPA. Além da multa, a Disney terá que implementar um novo programa para garantir a correta classificação de seus vídeos e notificar os pais antes de coletar dados pessoais. Este caso destaca a importância da conformidade com as regulamentações de privacidade, especialmente em plataformas que atendem a um público jovem.&lt;/p></description></item></channel></rss>