<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Grupo 9 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/grupo-9/</link><description>Recent content in Grupo 9 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 06:58:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/grupo-9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de SEO Poisoning com Malware BadIIS Alerta Pesquisadores</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-seo-poisoning-com-malware-badiis-alert/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-seo-poisoning-com-malware-badiis-alert/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança estão alertando sobre uma campanha de SEO poisoning, conhecida como Operação Rewrite, que parece ser conduzida por um ator de ameaça de língua chinesa. O malware utilizado, chamado BadIIS, tem como alvo principalmente a região do Sudeste Asiático, com foco especial no Vietnã. A técnica de SEO poisoning manipula os resultados de mecanismos de busca para direcionar usuários a sites indesejados, como de jogos de azar e pornografia, visando lucro financeiro. O BadIIS intercepta e modifica o tráfego HTTP, permitindo que os atacantes injetem conteúdo malicioso em sites legítimos. Os atacantes também utilizam uma infraestrutura compartilhada com um grupo identificado como Grupo 9, conforme relatado pela ESET. Além disso, a pesquisa revelou que os atacantes podem criar contas de usuário locais e implantar shells web para acesso remoto persistente. Essa atividade representa um risco significativo, especialmente considerando a possibilidade de comprometer servidores em várias regiões, incluindo o Brasil. A manipulação de resultados de busca pode ter implicações diretas na segurança e na conformidade com a LGPD, tornando essencial que os CISOs brasileiros estejam atentos a essa ameaça.&lt;/p></description></item></channel></rss>