<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Engenharia Social on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/engenharia-social/</link><description>Recent content in Engenharia Social on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:42:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/engenharia-social/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Infostealers A Nova Fronteira da Cibercriminalidade</title><link>https://brdefense.center/news/infostealers-a-nova-fronteira-da-cibercriminalidad/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:42:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/infostealers-a-nova-fronteira-da-cibercriminalidad/</guid><description>&lt;p>Os infostealers, como o Atomic MacOS Stealer (AMOS), são mais do que simples malwares; eles são componentes fundamentais de uma economia de cibercrime que se concentra na coleta e comercialização de identidades digitais roubadas. Esses malwares atuam como motores de coleta de dados em larga escala, alimentando mercados subterrâneos onde credenciais, sessões e dados financeiros são comprados e vendidos, facilitando fraudes e invasões subsequentes. A eficácia dessas campanhas se deve à sua abordagem oportunista de engenharia social, que se adapta constantemente às tendências tecnológicas e explora plataformas confiáveis e softwares populares para enganar os usuários. O relatório de 2026 sobre a exposição de identidade de infostealers destaca o crescente domínio desses malwares na economia do cibercrime e seu impacto nas organizações. O AMOS, que apareceu pela primeira vez em maio de 2023, utiliza técnicas de disseminação sofisticadas, como campanhas de phishing e a exploração de assistentes pessoais de IA, para infectar usuários e roubar dados sensíveis. A pesquisa revela que a distribuição de AMOS se aproveita da popularidade de softwares como o OpenClaw, demonstrando como a engenharia social e a monetização de dados se entrelaçam para criar um ambiente de cibercrime altamente eficaz.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças cibernéticas ataques se intensificam e evoluem</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-ataques-se-intensificam-e-evo/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:42:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-ataques-se-intensificam-e-evo/</guid><description>&lt;p>A atividade de ameaças cibernéticas nesta semana revela um padrão preocupante: os atacantes estão se concentrando em métodos já conhecidos, utilizando ferramentas confiáveis e explorando vulnerabilidades negligenciadas. A entrada inicial em sistemas está se tornando mais simples, enquanto as atividades pós-comprometimento estão mais estruturadas e persistentes, com o objetivo de permanecer infiltrado e extrair valor. Um exemplo é a falha de injeção de comando no Notepad da Microsoft (CVE-2026-20841), que permite a execução remota de código. Além disso, Taiwan se tornou um alvo frequente de ataques APT, com 173 operações registradas em 2025, refletindo sua importância geopolítica. Novos malwares, como LTX Stealer e Marco Stealer, estão sendo usados para roubo de credenciais e dados sensíveis. Uma campanha de engenharia social também está em andamento, visando contas do Telegram através do abuso de fluxos de autenticação. Por fim, a Discord anunciou um novo sistema de verificação de idade, levantando preocupações sobre a privacidade dos usuários após um incidente anterior que resultou no vazamento de dados de 70 mil usuários. Esses eventos destacam a necessidade urgente de vigilância e atualização das defesas cibernéticas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo ligado à Coreia do Norte ataca setor de criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-ligado-a-coreia-do-norte-ataca-setor-de-crip/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:35:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-ligado-a-coreia-do-norte-ataca-setor-de-crip/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças conhecido como UNC1069, vinculado à Coreia do Norte, tem se concentrado em atacar o setor de criptomoedas, visando roubar dados sensíveis de sistemas Windows e macOS para facilitar o furto financeiro. A intrusão utiliza uma sofisticada engenharia social, que envolve uma conta do Telegram comprometida, reuniões falsas no Zoom, e vetores de infecção como ClickFix. Pesquisadores da Google Mandiant relataram que o grupo tem utilizado ferramentas de inteligência artificial, como o Gemini, para criar materiais de isca e mensagens relacionadas a criptomoedas. Desde 2023, UNC1069 tem mudado seu foco de técnicas de spear-phishing tradicionais para a indústria Web3, atacando exchanges centralizadas, desenvolvedores de software e empresas de capital de risco. A última campanha documentada revelou o uso de até sete famílias únicas de malware, incluindo SILENCELIFT e DEEPBREATH, que são projetados para roubar credenciais e dados de navegadores. O ataque começa com uma abordagem no Telegram, onde o ator se passa por investidores, e leva a vítima a um site falso do Zoom, onde um vídeo enganoso é apresentado. A complexidade e a variedade de ferramentas utilizadas indicam um esforço determinado para coletar dados e facilitar o roubo financeiro.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers norte-coreanos usam IA para atacar setor de criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-usam-ia-para-atacar-setor-d/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:25:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-usam-ia-para-atacar-setor-d/</guid><description>&lt;p>Hackers da Coreia do Norte estão realizando campanhas direcionadas utilizando vídeos gerados por IA e a técnica ClickFix para distribuir malware em sistemas macOS e Windows, visando alvos no setor de criptomoedas. O objetivo financeiro das ações foi evidenciado em um ataque a uma empresa fintech, conforme investigado pela Mandiant, que identificou sete famílias distintas de malware para macOS atribuídas ao grupo UNC1069, ativo desde 2018.&lt;/p>
&lt;p>O ataque começou com engenharia social, onde a vítima foi contatada via Telegram por uma conta comprometida de um executivo de uma empresa de criptomoedas. Após estabelecer um relacionamento, os hackers enviaram um link para uma reunião falsa no Zoom, onde apresentaram um vídeo deepfake de um CEO de outra empresa do setor. Durante a &amp;lsquo;reunião&amp;rsquo;, os hackers induziram a vítima a executar comandos que iniciaram a cadeia de infecção.&lt;/p></description></item><item><title>Trabalhadores de TI da Coreia do Norte usam perfis falsos no LinkedIn</title><link>https://brdefense.center/news/trabalhadores-de-ti-da-coreia-do-norte-usam-perfis/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:25:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trabalhadores-de-ti-da-coreia-do-norte-usam-perfis/</guid><description>&lt;p>Recentemente, trabalhadores de TI associados à Coreia do Norte têm utilizado contas reais do LinkedIn de indivíduos que estão imitando para se candidatar a vagas remotas, representando uma escalada nas fraudes. Esses perfis frequentemente possuem e-mails de trabalho verificados e crachás de identidade, o que torna as aplicações fraudulentas mais convincentes. O objetivo é gerar receita para financiar programas de armamento e realizar espionagem ao roubar dados sensíveis. A empresa de cibersegurança Silent Push descreveu o programa de trabalhadores remotos da Coreia do Norte como uma &amp;lsquo;máquina de receita de alto volume&amp;rsquo;. Os trabalhadores transferem criptomoedas através de técnicas de lavagem de dinheiro, como a troca de tokens, para ocultar a origem dos fundos. Para se proteger, indivíduos que suspeitam de roubo de identidade devem alertar suas redes sociais e validar contas de candidatos. A Polícia de Segurança da Noruega também emitiu um alerta sobre casos em que empresas norueguesas foram enganadas a contratar esses trabalhadores. Além disso, uma campanha de engenharia social chamada &amp;lsquo;Contagious Interview&amp;rsquo; tem sido usada para atrair alvos para entrevistas falsas, levando à execução de código malicioso. O cenário é alarmante, pois a Coreia do Norte continua a desenvolver suas capacidades cibernéticas e a explorar vulnerabilidades em empresas ocidentais.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam QR Code para espionar políticos e militares na Europa</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-qr-code-para-espionar-politicos-e-mil/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:51:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-qr-code-para-espionar-politicos-e-mil/</guid><description>&lt;p>Especialistas de segurança cibernética na Alemanha emitiram um alerta sobre uma nova onda de ataques digitais direcionados a líderes políticos, militares, diplomatas e jornalistas europeus, utilizando o aplicativo de mensagens Signal. Os hackers estão empregando uma técnica de engenharia social conhecida como &amp;lsquo;golpe do falso suporte&amp;rsquo;, onde se passam pela equipe de suporte do Signal para enganar suas vítimas.&lt;/p>
&lt;p>Os criminosos enviam mensagens automatizadas que alertam sobre supostas violações de segurança, levando os alvos a fornecer informações sensíveis, como PINs de segurança. Além disso, eles solicitam que as vítimas escaneiem um QR Code que, na verdade, vincula o dispositivo da vítima ao servidor do hacker, permitindo o acesso ao histórico de conversas e mensagens em tempo real.&lt;/p></description></item><item><title>Agência de Inteligência da Alemanha alerta sobre ataques de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/agencia-de-inteligencia-da-alemanha-alerta-sobre-a/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:00:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/agencia-de-inteligencia-da-alemanha-alerta-sobre-a/</guid><description>&lt;p>A agência de inteligência doméstica da Alemanha emitiu um alerta sobre ataques de phishing direcionados a indivíduos de alto escalão, como políticos e jornalistas, utilizando aplicativos de mensagens como o Signal. Esses ataques, supostamente patrocinados por estados, combinam engenharia social com recursos legítimos para roubar dados. O Federal Office for the Protection of the Constitution (BfV) e o Federal Office for Information Security (BSI) informaram que os atacantes se passam por equipes de suporte do aplicativo, criando um senso de urgência para que as vítimas compartilhem informações sensíveis, como códigos de verificação. Existem duas variantes dos ataques: uma que realiza a tomada total da conta e outra que emparelha a conta com um dispositivo do atacante, permitindo monitorar conversas sem levantar suspeitas. Embora o Signal tenha mecanismos de segurança, como a opção de &amp;lsquo;Registro de Bloqueio&amp;rsquo;, muitos usuários não revisam regularmente os dispositivos vinculados à sua conta, o que aumenta o risco. O alerta também menciona que o WhatsApp pode ser vulnerável a ataques semelhantes, destacando a necessidade de vigilância constante por parte dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Plataforma de investimentos Betterment sofre vazamento de dados</title><link>https://brdefense.center/news/plataforma-de-investimentos-betterment-sofre-vazam/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:29:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataforma-de-investimentos-betterment-sofre-vazam/</guid><description>&lt;p>A plataforma de investimentos Betterment confirmou que um vazamento de dados afetou 1.435.174 contas, conforme verificado pelo serviço Have I Been Pwned?. O incidente, ocorrido em janeiro de 2026, foi resultado de um ataque de engenharia social que levou um funcionário a compartilhar credenciais de acesso a um software de terceiros. Os atacantes utilizaram essa brecha para enviar e-mails de phishing fraudulentos, disfarçados como comunicações da Betterment, visando um subconjunto de clientes. Embora os dados expostos incluam informações de contato, como nomes e endereços de e-mail, a investigação da CrowdStrike, contratada pela empresa, não encontrou evidências de que contas de usuários ou credenciais tenham sido comprometidas. A Betterment alertou seus clientes para ficarem atentos a possíveis ataques de phishing e engenharia social, reforçando a importância da vigilância em relação a comunicações suspeitas.&lt;/p></description></item><item><title>Homem de Illinois se declara culpado por hackeamento de contas do Snapchat</title><link>https://brdefense.center/news/homem-de-illinois-se-declara-culpado-por-hackeamen/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:28:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/homem-de-illinois-se-declara-culpado-por-hackeamen/</guid><description>&lt;p>Kyle Svara, um homem de 26 anos de Illinois, se declarou culpado por invadir quase 600 contas do Snapchat de mulheres para roubar fotos nuas, que ele mantinha, vendia ou trocava online. Entre maio de 2020 e fevereiro de 2021, Svara utilizou táticas de engenharia social para obter códigos de acesso de centenas de vítimas, acessando pelo menos 59 contas sem permissão. Ele enviou mensagens a mais de 4.500 alvos, se passando por representantes do Snapchat, e conseguiu coletar credenciais de aproximadamente 570 vítimas. Svara também ofereceu seus &amp;ldquo;serviços&amp;rdquo; em várias plataformas online, negociando conteúdo roubado e hackeando contas a pedido de um ex-treinador da universidade, que foi condenado por sextortion. Agora, ele enfrenta várias acusações, incluindo roubo de identidade agravado e fraude eletrônica, com penas que podem somar até 20 anos de prisão. O caso destaca a crescente preocupação com a segurança digital e a privacidade, especialmente em plataformas populares entre jovens. O julgamento de Svara está agendado para 18 de maio de 2024.&lt;/p></description></item><item><title>A crescente ameaça de ataques no navegador e a segurança empresarial</title><link>https://brdefense.center/news/a-crescente-ameaca-de-ataques-no-navegador-e-a-seg/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:28:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-crescente-ameaca-de-ataques-no-navegador-e-a-seg/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca que, atualmente, a maior parte do trabalho nas empresas ocorre no navegador, com aplicações SaaS e ferramentas de IA se tornando interfaces primárias para acesso a dados. No entanto, a segurança cibernética ainda não integra adequadamente o navegador em suas arquiteturas, resultando em uma lacuna significativa na detecção de ameaças. Os ataques baseados em navegador, como engenharia social, extensões maliciosas e ataques Man-in-the-Browser, estão se tornando comuns e difíceis de rastrear, pois muitas vezes não deixam evidências tradicionais. Ferramentas de segurança, como EDR e SASE, não conseguem monitorar interações dentro do navegador, o que limita a eficácia na prevenção e resposta a incidentes. A pesquisa da Keep Aware revela que, embora existam políticas de segurança, falta visibilidade sobre o comportamento real dos usuários. Com o aumento do uso de ferramentas de IA, essa lacuna se amplia, tornando a detecção e prevenção de riscos ainda mais desafiadoras. O artigo conclui que a observabilidade das interações no navegador é crucial para melhorar a segurança e a resposta a incidentes, permitindo que as equipes de segurança ajustem suas políticas com base em dados reais.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers roubam dados de 1,4 milhão de contas da Betterment</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-roubam-dados-de-14-milhao-de-contas-da-bet/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:30:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-roubam-dados-de-14-milhao-de-contas-da-bet/</guid><description>&lt;p>Em janeiro, hackers invadiram a plataforma de investimentos automatizados Betterment, comprometendo dados pessoais de aproximadamente 1,4 milhão de contas. A Betterment, que gerencia cerca de 65 bilhões de dólares em ativos, não revelou o número exato de clientes afetados, mas a análise do serviço Have I Been Pwned confirmou a exposição de informações como endereços de e-mail, nomes, locais geográficos, datas de nascimento, endereços físicos e números de telefone. Após a invasão, os atacantes enviaram e-mails fraudulentos disfarçados de promoções da empresa, tentando enganar clientes com uma falsa oferta de recompensas em criptomoedas. A Betterment assegurou que não houve comprometimento das contas dos clientes e que o acesso não autorizado foi removido. Além disso, a empresa confirmou que a interrupção em seu site e aplicativo móvel foi causada por um ataque de negação de serviço (DDoS). Uma investigação forense, realizada em parceria com a CrowdStrike, não encontrou evidências de que informações sensíveis, como senhas ou dados de login, foram acessadas. O incidente destaca a importância da segurança cibernética em plataformas financeiras e a necessidade de vigilância constante contra ataques de engenharia social.&lt;/p></description></item><item><title>Sua senha é o elo mais fraco 38 dos ciberataques exploram credenciais simples</title><link>https://brdefense.center/news/sua-senha-e-o-elo-mais-fraco-38-dos-ciberataques-e/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:34:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sua-senha-e-o-elo-mais-fraco-38-dos-ciberataques-e/</guid><description>&lt;p>Um estudo da KnowBe4 revelou que 38% das informações expostas em violações de segurança são resultado do roubo de senhas, destacando a vulnerabilidade desse método de autenticação. Apesar da implementação de medidas como a autenticação multifator (MFA), os cibercriminosos continuam a encontrar formas de contornar essas proteções. O ambiente corporativo é especialmente suscetível, com 98,4% das mensagens de phishing focadas em temas como remuneração e políticas internas, o que aumenta a confiança dos usuários nas armadilhas. Além disso, os hackers utilizam diversas táticas para obter senhas, incluindo engenharia social, adivinhação e exploração de falhas técnicas. Para mitigar esses riscos, especialistas recomendam o uso de senhas longas e complexas, a adoção de gerenciadores de senhas e a não reutilização de credenciais em diferentes contas. O artigo alerta que a segurança das senhas deve ser uma prioridade tanto para usuários individuais quanto para empresas, dada a crescente sofisticação das ameaças digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft alerta sobre malware infostealer que atinge dispositivos Mac</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-malware-infostealer-que-ati/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:33:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-malware-infostealer-que-ati/</guid><description>&lt;p>A Microsoft emitiu um alerta sobre a crescente ameaça de malware infostealer que agora se expande além das campanhas tradicionais focadas em Windows, atingindo também dispositivos macOS. Segundo um relatório da empresa, os cibercriminosos estão utilizando técnicas de engenharia social e anúncios maliciosos para distribuir instaladores DMG que contêm variantes como DigitStealer, MacSync e AMOS (Atomic macOS Stealer). Esses malwares visam roubar dados sensíveis, incluindo sessões de navegador, credenciais de desenvolvedor e tokens de nuvem, facilitando ataques como sequestro de contas e ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft alerta sobre ataques de roubo de informações em macOS</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-ataques-de-roubo-de-informa/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:25:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-ataques-de-roubo-de-informa/</guid><description>&lt;p>A Microsoft alertou que ataques de roubo de informações estão se expandindo rapidamente para ambientes macOS, utilizando linguagens de programação multiplataforma como Python e explorando plataformas confiáveis para distribuição em larga escala. Desde o final de 2025, campanhas de infostealers direcionadas ao macOS têm utilizado técnicas de engenharia social, como o ClickFix, para distribuir instaladores maliciosos que implantam famílias de malware como Atomic macOS Stealer (AMOS) e DigitStealer. Esses ataques frequentemente começam com anúncios maliciosos, muitas vezes veiculados pelo Google Ads, que redirecionam usuários em busca de ferramentas populares para sites falsos, levando-os a infectar suas próprias máquinas. Os atacantes têm utilizado execução sem arquivos e automação via AppleScript para facilitar o roubo de dados, incluindo credenciais de navegadores e informações financeiras. A Microsoft identificou campanhas específicas, como a do PXA Stealer, que coleta dados sensíveis através de e-mails de phishing. Para mitigar esses riscos, as organizações devem educar seus usuários sobre ataques de engenharia social e monitorar atividades suspeitas.&lt;/p></description></item><item><title>Malware se disfarça de Tinder Grátis para roubar dados</title><link>https://brdefense.center/news/malware-se-disfarca-de-tinder-gratis-para-roubar-d/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:41:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-se-disfarca-de-tinder-gratis-para-roubar-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da ESET identificaram uma nova campanha de spyware no Android, que se disfarça como um aplicativo de relacionamento chamado GhostChat. Este malware, que não está disponível na Google Play Store, é distribuído clandestinamente e se apresenta como uma plataforma de chat de relacionamento sem custos. O golpe utiliza perfis falsos de mulheres, que ficam &amp;lsquo;bloqueados&amp;rsquo; até que a vítima forneça um código, gerando uma sensação de exclusividade. Durante a interação, o GhostChat opera em segundo plano, roubando documentos, fotos, contatos e informações do dispositivo da vítima. Além disso, o malware utiliza uma técnica chamada ClickFix, que simula falhas para enganar o usuário a interagir e permitir acesso a mais dados. Os pesquisadores alertam que o ataque é sofisticado e utiliza engenharia social, QR Codes e spoofing de autoridades para aumentar sua eficácia. A campanha tem como alvo principal usuários no Paquistão, mas a técnica pode ser replicada em outros contextos, incluindo o Brasil, onde aplicativos de relacionamento são populares.&lt;/p></description></item><item><title>O que é OSINT? Como dados públicos revelam sua vida para hackers</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-osint-como-dados-publicos-revelam-sua-vida/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 02:17:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-osint-como-dados-publicos-revelam-sua-vida/</guid><description>&lt;p>O artigo explora o conceito de OSINT (Inteligência de Código Aberto), que se refere à coleta e análise de dados disponíveis publicamente na internet, como redes sociais e sites governamentais. Embora essa prática possa ser utilizada para fins legítimos, como investigações e segurança cibernética, também apresenta riscos significativos, especialmente quando informações pessoais são expostas. O doxing, por exemplo, é uma prática criminosa que envolve a divulgação de dados privados sem consentimento, podendo levar a situações de chantagem e humilhação. O compartilhamento excessivo de informações pessoais, como fotos de viagens ou crachás de trabalho, pode facilitar ataques cibernéticos, pois criminosos podem usar esses dados para realizar engenharia social e fraudes. O artigo alerta para a necessidade de cautela ao compartilhar informações online, destacando que a intersecção de dados pode revelar muito mais do que o esperado. A privacidade na era digital é um paradoxo, pois, ao mesmo tempo em que os usuários desejam compartilhar suas vidas, eles abrem portas para potenciais ameaças. Portanto, é essencial que os indivíduos e empresas estejam cientes dos riscos associados ao OSINT e adotem práticas de segurança para proteger suas informações.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de ataques de extorsão por engenharia social afeta SaaS</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-de-extorsao-por-engenharia-soci/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:00:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-de-extorsao-por-engenharia-soci/</guid><description>&lt;p>A Mandiant, empresa de cibersegurança pertencente ao Google, identificou um aumento nas atividades de grupos de hackers, como o ShinyHunters, que utilizam táticas de engenharia social para realizar ataques de extorsão. Esses ataques envolvem phishing por voz (vishing) e sites falsos de coleta de credenciais, visando obter acesso não autorizado a ambientes de empresas, especialmente em aplicações de software como serviço (SaaS). O objetivo final é roubar dados sensíveis e extorquir as vítimas. Os grupos estão sendo monitorados sob diferentes clusters, como UNC6661 e UNC6671, que têm se mostrado adaptáveis em suas táticas. A Mandiant recomenda que as empresas adotem medidas de segurança, como a implementação de autenticação multifatorial resistente a phishing e melhorias nos processos de suporte técnico. A situação destaca a eficácia da engenharia social e a necessidade de as organizações se protegerem contra essas ameaças emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>França multa agência de emprego em 5 milhões por vazamento de dados</title><link>https://brdefense.center/news/franca-multa-agencia-de-emprego-em-5-milhoes-por-v/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:26:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/franca-multa-agencia-de-emprego-em-5-milhoes-por-v/</guid><description>&lt;p>A Comissão Nacional de Informática e Liberdade (CNIL) da França impôs uma multa de €5 milhões à agência nacional de emprego, France Travail, devido a uma falha na segurança que resultou no vazamento de dados pessoais de 43 milhões de pessoas. O incidente ocorreu no início de 2024 e expôs informações sensíveis, como nomes, datas de nascimento, números de seguro social, endereços de e-mail e números de telefone, abrangendo um período de 20 anos. Embora os dados bancários e senhas não tenham sido comprometidos, a CNIL destacou que os hackers utilizaram técnicas de engenharia social para invadir o sistema, especificamente ao sequestrar contas de conselheiros do CAP EMPLOI, que assistem pessoas com deficiência. Além da multa, a CNIL exigiu que a France Travail apresentasse um cronograma detalhado de medidas corretivas, sob pena de multas diárias de €5.000. Este incidente segue um vazamento anterior em agosto de 2023, que afetou cerca de 10 milhões de indivíduos. A situação levanta preocupações sobre a proteção de dados e a conformidade com o Regulamento Geral sobre a Proteção de Dados (GDPR).&lt;/p></description></item><item><title>Polícia desmantela central de cobranças falsas na Faria Lima</title><link>https://brdefense.center/news/policia-desmantela-central-de-cobrancas-falsas-na/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:07:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-desmantela-central-de-cobrancas-falsas-na/</guid><description>&lt;p>Na última quinta-feira (22), o Departamento Estadual de Investigações Criminais (Deic) de São Paulo desmantelou uma central de cobranças fraudulentas localizada na Avenida Brigadeiro Faria Lima, um dos principais centros financeiros da capital paulista. A operação resultou na prisão de quatro mulheres, que ocupavam cargos de gerência e supervisão, além de outros dez suspeitos que foram levados para depor. A investigação revelou que o grupo utilizava dados de vítimas, especialmente idosos e pessoas vulneráveis, para realizar cobranças de créditos inexistentes, ameaçando-as com bloqueios de CPF e benefícios. Os criminosos operavam de forma híbrida, realizando tanto cobranças legítimas quanto fraudulentas. Documentos e dispositivos eletrônicos foram apreendidos durante a operação, que também se estendeu a um segundo local em Carapicuíba, na Grande São Paulo. Essa ação faz parte da Operação Título Sombrio, focada em investigações sobre lavagem e ocultação de ativos ilícitos por meios eletrônicos.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam Microsoft Teams para roubar credenciais de e-mail</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-microsoft-teams-para-roubar-credencia/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:06:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-microsoft-teams-para-roubar-credencia/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da CheckPoint alertam sobre uma nova técnica de hackers que utilizam o Microsoft Teams para roubar credenciais de e-mail. A estratégia envolve a criação de equipes com nomes relacionados a finanças ou cobranças urgentes, utilizando caracteres ofuscados para evitar a detecção automática. Após a criação da equipe, os atacantes enviam convites que parecem legítimos, levando os usuários a acreditar que precisam resolver problemas de cobrança. Durante chamadas para um número de suporte fraudulento, os hackers tentam extrair informações sensíveis, como senhas. Essa abordagem de engenharia social é mais eficaz do que métodos tradicionais de phishing, pois combina mensagens oficiais da Microsoft com uma linguagem que gera urgência e confiança. O ataque tem afetado organizações em diversos setores, com a maioria dos incidentes ocorrendo nos Estados Unidos, seguido pela Europa e América Latina, onde Brasil e México concentram a maior parte das ocorrências. A conscientização dos usuários e o treinamento para identificar sinais de alerta são essenciais para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Malware Usa CAPTCHAs Falsos para Distribuir Amatera</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-captchas-falsos-para-distr/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:01:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-captchas-falsos-para-distr/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova campanha que combina CAPTCHAs falsos com um script assinado da Microsoft para distribuir um ladrão de informações chamado Amatera. O ataque começa com um prompt de verificação CAPTCHA falso que engana os usuários a colar e executar um comando malicioso no diálogo de execução do Windows. Em vez de invocar o PowerShell diretamente, o atacante utiliza o script &amp;lsquo;SyncAppvPublishingServer.vbs&amp;rsquo;, associado ao Microsoft Application Virtualization (App-V), para executar um carregador na memória a partir de um servidor externo. Essa técnica, que já foi observada em ataques anteriores, é usada para contornar restrições de execução do PowerShell, tornando a detecção mais difícil. O script malicioso busca dados de configuração em um arquivo de calendário público do Google, permitindo que o atacante ajuste rapidamente a infraestrutura sem precisar redistribuir as etapas anteriores do ataque. A campanha, que tem como alvo principalmente sistemas gerenciados por empresas, destaca a evolução das técnicas de engenharia social, como o ClickFix, que se tornou uma das principais formas de acesso inicial em ataques recentes. Com 47% dos ataques observados pela Microsoft utilizando essa técnica, a necessidade de vigilância e defesa eficaz se torna ainda mais crítica para as organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Kits de vishing imitam sites e logins em tempo real</title><link>https://brdefense.center/news/kits-de-vishing-imitam-sites-e-logins-em-tempo-rea/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:06:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/kits-de-vishing-imitam-sites-e-logins-em-tempo-rea/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Okta alertam sobre a crescente sofisticação dos kits de vishing, uma variante de phishing que utiliza chamadas de voz para enganar as vítimas. Esses kits são capazes de criar sites falsos personalizados que imitam serviços populares, como Google e Microsoft, e coletar credenciais de login e códigos de autenticação em tempo real. O processo começa com o perfilamento da vítima, seguido pela construção de um site de phishing que é apresentado durante uma ligação feita por um número falsificado ou roubado. Os golpistas orientam a vítima a inserir suas informações, que são imediatamente utilizadas para tentar acessar as contas reais. A capacidade de atualizar o site em tempo real para capturar códigos de autenticação de dois fatores torna esse ataque particularmente perigoso. Para se proteger, a Okta recomenda o uso de autenticação avançada e chaves de acesso, além de medidas anti-phishing. Essa evolução no vishing representa um risco significativo para usuários e empresas, especialmente em um cenário onde a segurança digital é cada vez mais crítica.&lt;/p></description></item><item><title>Metadados O perigo invisível escondido nas suas fotos</title><link>https://brdefense.center/news/metadados-o-perigo-invisivel-escondido-nas-suas-fo/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:57:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/metadados-o-perigo-invisivel-escondido-nas-suas-fo/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda os riscos associados aos metadados presentes em fotos e documentos digitais, que podem comprometer a privacidade dos usuários. Metadados são informações ocultas que acompanham arquivos, como data, hora, modelo da câmera e até coordenadas de GPS. Esses dados podem ser utilizados por pessoas mal-intencionadas para rastrear a localização de indivíduos, facilitando casos de stalking e engenharia social. Embora plataformas como Instagram e Facebook removam metadados durante a publicação, o compartilhamento de arquivos originais via e-mail ou serviços de armazenamento pode expor informações sensíveis. O texto também oferece orientações sobre como visualizar e remover metadados em diferentes sistemas operacionais, destacando a importância de gerenciar essas informações para proteger a privacidade. Apesar de serem úteis para organizar arquivos, os metadados podem se tornar uma ameaça se não forem tratados com cautela.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing multifásica ataca usuários na Rússia com ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-multifasica-ataca-usuarios-na/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:57:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-multifasica-ataca-usuarios-na/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing multifásica foi identificada, visando usuários na Rússia com ransomware e um trojan de acesso remoto chamado Amnesia RAT. O ataque começa com documentos de aparência rotineira que utilizam engenharia social para enganar as vítimas. Esses documentos contêm scripts maliciosos que operam em segundo plano, enquanto distraem o usuário com tarefas falsas. A campanha se destaca pelo uso de serviços de nuvem públicos, como GitHub e Dropbox, para distribuir diferentes tipos de cargas úteis, dificultando a remoção. Além disso, um recurso chamado defendnot é utilizado para desativar o Microsoft Defender, permitindo que o malware opere sem ser detectado. O ataque utiliza arquivos de atalho maliciosos que, ao serem executados, baixam scripts adicionais que estabelecem um ponto de controle no sistema. O Amnesia RAT, uma das cargas finais, é capaz de roubar dados sensíveis e controlar remotamente o sistema, enquanto um ransomware derivado da família Hakuna Matata criptografa arquivos e altera endereços de carteiras de criptomoedas. A campanha evidencia como ataques modernos podem comprometer sistemas sem explorar vulnerabilidades de software, utilizando recursos nativos do Windows para desativar defesas e implantar ferramentas de vigilância e cargas destrutivas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft Teams adiciona alerta contra falsificação de identidade em chamadas</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-adiciona-alerta-contra-falsificaca/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-adiciona-alerta-contra-falsificaca/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de um novo recurso de segurança no Microsoft Teams, chamado &amp;ldquo;Brand Impersonation Protection&amp;rdquo; (Proteção contra Falsificação de Marca), que visa proteger os usuários contra fraudes em chamadas VoIP. A partir de fevereiro, a ferramenta começará a ser disponibilizada em um canal de distribuição selecionado. O objetivo principal é alertar os usuários sobre chamadas externas que possam utilizar engenharia social para roubar dados. O sistema realiza uma verificação das chamadas recebidas de contatos externos pela primeira vez, identificando possíveis fraudes antes mesmo que a ligação seja atendida. Caso o usuário aceite uma chamada sinalizada como suspeita, os avisos continuarão durante a conversa, caso os sinais de fraude persistam. A Microsoft destaca que essa medida é crucial para proteger informações confidenciais, especialmente em um ambiente corporativo onde o Teams é amplamente utilizado. A expectativa é que essa nova funcionalidade ajude a mitigar ataques de engenharia social, que podem resultar em prejuízos significativos para as empresas, especialmente em fraudes bancárias.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft adiciona proteção contra fraudes em chamadas do Teams</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-protecao-contra-fraudes-em-cham/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-protecao-contra-fraudes-em-cham/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de uma nova funcionalidade de segurança chamada &amp;lsquo;Proteção contra Impersonação de Marca&amp;rsquo; para chamadas no Teams. Essa ferramenta, que será ativada automaticamente em meados de fevereiro, visa alertar os usuários sobre chamadas VoIP de contatos externos que tentam se passar por organizações confiáveis, um método comum em ataques de engenharia social. Ao receber uma chamada de um contato externo pela primeira vez, o sistema verificará sinais de impersonação de marca e emitirá avisos de alto risco antes que a chamada seja atendida. Os usuários terão a opção de aceitar, bloquear ou encerrar chamadas sinalizadas, e os alertas poderão persistir durante a conversa se sinais suspeitos continuarem. Essa atualização é parte do esforço contínuo da Microsoft para melhorar a segurança da identidade do chamador e a colaboração segura. Além disso, a empresa recomenda que os departamentos de TI atualizem seus materiais de treinamento e preparem suas equipes de suporte para responder a perguntas sobre esses novos avisos. Com mais de 320 milhões de usuários mensais, a segurança no Teams se torna uma prioridade, especialmente em um cenário onde fraudes e ataques cibernéticos estão em ascensão.&lt;/p></description></item><item><title>Okta alerta sobre kits de phishing para ataques vishing</title><link>https://brdefense.center/news/okta-alerta-sobre-kits-de-phishing-para-ataques-vi/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/okta-alerta-sobre-kits-de-phishing-para-ataques-vi/</guid><description>&lt;p>A Okta, provedora de identidade em nuvem, emitiu um alerta sobre kits de phishing personalizados que estão sendo utilizados em ataques de engenharia social por voz, conhecidos como vishing. Esses kits, vendidos como parte de um modelo &amp;lsquo;as a service&amp;rsquo;, são utilizados por grupos de hackers para roubar credenciais de SSO (Single Sign-On) da Okta, Google e Microsoft, além de plataformas de criptomoedas. Diferente das páginas de phishing estáticas, esses kits permitem interação em tempo real, onde os atacantes podem manipular o conteúdo da página enquanto a vítima está em uma chamada. Ao inserir suas credenciais, essas informações são enviadas diretamente ao atacante, que tenta logar na conta da vítima enquanto ainda está na ligação. O ataque é altamente planejado, com os criminosos realizando reconhecimento sobre os alvos e utilizando números de telefone falsificados para se passar por suporte técnico. A Okta recomenda o uso de MFA resistente a phishing, como chaves de segurança FIDO2 e Okta FastPass, para mitigar esses riscos. Este tipo de ataque representa uma ameaça significativa, especialmente para empresas que dependem de serviços de SSO, pois pode levar ao roubo de dados sensíveis e extorsão.&lt;/p></description></item><item><title>LastPass alerta sobre nova campanha de phishing disfarçada</title><link>https://brdefense.center/news/lastpass-alerta-sobre-nova-campanha-de-phishing-di/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:02:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lastpass-alerta-sobre-nova-campanha-de-phishing-di/</guid><description>&lt;p>A LastPass emitiu um alerta sobre uma nova campanha de phishing que se apresenta como uma notificação de manutenção do serviço, solicitando que os usuários façam backup de seus cofres em um prazo de 24 horas. Os e-mails maliciosos contêm links que supostamente direcionam os usuários para um site onde poderiam criar um backup criptografado, mas na verdade visam roubar senhas mestras e sequestrar contas. A empresa enfatiza que não está solicitando backups e que essa tática é comum em ataques de engenharia social. A campanha foi identificada pela equipe de Inteligência de Ameaças da LastPass e começou em 19 de janeiro, com mensagens enviadas de endereços como &amp;lsquo;support@lastpass[.]server8&amp;rsquo; e &amp;lsquo;support@sr22vegas[.]com&amp;rsquo;. Os e-mails, que imitam comunicações legítimas da LastPass, criam um senso de urgência para enganar os usuários. A LastPass recomenda que os usuários nunca compartilhem suas senhas mestras e que relatem incidentes suspeitos. A campanha foi lançada durante um feriado nos EUA, visando uma resposta menos ágil dos usuários. O site de phishing, &amp;lsquo;mail-lastpass[.]com&amp;rsquo;, estava fora do ar no momento da reportagem.&lt;/p></description></item><item><title>Phishing A Ameaça que Pode Atingir Qualquer Um</title><link>https://brdefense.center/news/phishing-a-ameaca-que-pode-atingir-qualquer-um/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:21:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/phishing-a-ameaca-que-pode-atingir-qualquer-um/</guid><description>&lt;p>O phishing é uma técnica de engenharia social que visa enganar usuários para que revelem informações sensíveis, como dados de pagamento e credenciais. O artigo destaca que mesmo profissionais experientes em cibersegurança podem ser vítimas desse tipo de ataque, especialmente em momentos de distração ou estresse emocional. As mensagens de phishing, que podem chegar por e-mail, SMS ou aplicativos de mensagens, frequentemente imitam interações digitais comuns, como notificações de pacotes ou alertas de segurança, tornando-se cada vez mais convincentes. Além disso, a pesquisa revela que o phishing se transformou em uma economia industrializada, com plataformas de phishing como serviço (PhaaS) que permitem a qualquer pessoa, independentemente de habilidade técnica, realizar ataques sofisticados. O uso de inteligência artificial para gerar mensagens personalizadas e contextuais aumenta ainda mais a eficácia desses ataques. A urgência e a distração são fatores críticos que facilitam a ação dos atacantes, tornando a conscientização e a vigilância hábitos essenciais para todos os usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Ataques de Ransomware Usam Novo Malware PDFSider em Empresa Financeira</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-usam-novo-malware-pdfsider-e/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-usam-novo-malware-pdfsider-e/</guid><description>&lt;p>Recentemente, um ataque de ransomware direcionado a uma empresa do setor financeiro da Fortune 100 utilizou uma nova variante de malware chamada PDFSider. Os atacantes empregaram engenharia social para se passar por trabalhadores de suporte técnico, induzindo funcionários a instalar a ferramenta Quick Assist da Microsoft. A Resecurity, empresa de cibersegurança, identificou o PDFSider como uma backdoor furtiva que permite acesso a longo prazo, com características associadas a técnicas de APT (Advanced Persistent Threat). O malware é distribuído por e-mails de spearphishing que contêm um arquivo ZIP com um executável legítimo e uma versão maliciosa de uma DLL necessária para o funcionamento do software. Ao ser executado, o malware carrega a DLL maliciosa, permitindo a execução de comandos no sistema. O PDFSider opera de forma discreta, utilizando criptografia avançada para proteger suas comunicações e mecanismos de anti-análise para evitar detecções. A Resecurity alerta que o PDFSider é mais próximo de um malware de espionagem do que de um ataque motivado financeiramente, destacando a crescente facilidade com que cibercriminosos exploram vulnerabilidades em softwares devido ao uso de IA na programação.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha usa falsa extensão de bloqueio de anúncios no Chrome para roubar dados</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-usa-falsa-extensao-de-bloqueio-de-anuncio/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:05:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-usa-falsa-extensao-de-bloqueio-de-anuncio/</guid><description>&lt;p>Especialistas em cibersegurança da Huntress alertaram sobre uma nova campanha maliciosa chamada KongTuke, que utiliza uma extensão falsa de bloqueio de anúncios no Google Chrome para roubar dados dos usuários. A extensão, denominada &amp;lsquo;NexShield – Advanced Web Guardian&amp;rsquo;, se apresenta como uma ferramenta de proteção contra anúncios e malwares, mas na verdade distribui um trojan de acesso remoto chamado ModeloRAT. Ao instalar a extensão, os usuários são enganados por um aviso de segurança falso que os leva a executar um comando no Windows, causando um travamento do navegador e permitindo que os hackers monitorem suas atividades. A extensão foi baixada mais de 5 mil vezes antes de ser desativada. O ataque é especialmente preocupante para ambientes corporativos, onde informações sensíveis podem ser comprometidas através da engenharia social. A campanha destaca a importância de se ter cautela ao instalar extensões e a necessidade de medidas de segurança robustas para proteger dados pessoais e corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>SuperDAE O hacker que desafiou Microsoft e FBI e fugiu para contar sua história</title><link>https://brdefense.center/news/superdae-o-hacker-que-desafiou-microsoft-e-fbi-e-f/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:57:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/superdae-o-hacker-que-desafiou-microsoft-e-fbi-e-f/</guid><description>&lt;p>Em 2012, Dylan Wheeler, um adolescente australiano conhecido como SuperDAE, invadiu a Microsoft e vazou informações sobre o Xbox One antes de seu lançamento. Utilizando engenharia social, ele obteve credenciais de desenvolvedores da empresa e requisitou um kit de desenvolvimento do console, que tentou revender por US$ 15.000 no eBay. O vazamento das especificações técnicas do Xbox One gerou uma forte reação negativa do público, levando a Microsoft a reavaliar sua estratégia de marketing e segurança. Após a descoberta de suas ações, Dylan teve seus equipamentos confiscados e enfrentou a possibilidade de décadas de prisão. Temendo a extradição, ele fugiu para a República Tcheca, onde vive atualmente, trabalhando na área de tecnologia e segurança, e educando jovens sobre os riscos do hacking malicioso. Este caso destaca a vulnerabilidade das grandes empresas de tecnologia e a importância da segurança da informação em um mundo digital cada vez mais complexo.&lt;/p></description></item><item><title>Europol prende 34 hackers da Black Axe que roubaram R 37 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/europol-prende-34-hackers-da-black-axe-que-roubara/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:57:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/europol-prende-34-hackers-da-black-axe-que-roubara/</guid><description>&lt;p>Na última sexta-feira, a Europol anunciou a prisão de 34 indivíduos na Espanha, supostamente ligados à organização criminosa internacional Black Axe. Esta operação foi coordenada pela Polícia Nacional da Espanha, em colaboração com o Escritório de Polícia Criminal da Bavária e a Europol, resultando em 28 prisões em Sevilha, três em Madrid, duas em Málaga e uma em Barcelona. A Black Axe é conhecida por uma variedade de crimes, incluindo fraudes cibernéticas, tráfico de drogas, tráfico humano e sequestros, com prejuízos estimados em €5,93 milhões (mais de R$ 37 milhões). Além das prisões, as autoridades congelaram €119.352 (R$ 748 mil) em contas bancárias e apreenderam €66.403 (R$ 416 mil) em dinheiro. O grupo, que teve origem na Nigéria em 1977, possui cerca de 30.000 membros registrados e é envolvido em atividades como lavagem de dinheiro e fraudes de engenharia social. Em julho de 2024, a Interpol já havia confiscado R$ 26 milhões em criptomoedas e itens de luxo em operações relacionadas, resultando em mais de 400 prisões.&lt;/p></description></item><item><title>O que são golpes de spear phishing?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-sao-golpes-de-spear-phishing/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:57:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-sao-golpes-de-spear-phishing/</guid><description>&lt;p>O spear phishing é uma forma sofisticada de phishing que visa indivíduos específicos, utilizando informações pessoais e profissionais para enganar as vítimas. Diferente do phishing tradicional, que envia e-mails genéricos, o spear phishing é um ataque direcionado, onde os cibercriminosos realizam um trabalho de inteligência para coletar dados sobre a vítima, como cargo, empresa e até detalhes pessoais, geralmente através de redes sociais e vazamentos de dados. Segundo o relatório da Verizon, 68% das violações de dados têm o elemento humano como fator, e o spear phishing é uma das principais portas de entrada para esses ataques. Os golpistas podem se passar por figuras de autoridade, como um diretor de TI, ou por fornecedores legítimos, utilizando técnicas como spoofing de e-mail e domínios similares aos reais para enganar os filtros de segurança. O impacto financeiro é significativo, com perdas globais superiores a US$ 50 bilhões, afetando não apenas o setor financeiro, mas também áreas como Recursos Humanos e Cadeia de Suprimentos. Para se proteger, é essencial ter uma cultura de confirmação, verificar remetentes e utilizar autenticação de dois fatores, além de estar atento a sinais de urgência nas comunicações.&lt;/p></description></item><item><title>Cuidado com o Boto novo golpe no WhatsApp seduz vítimas</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-com-o-boto-novo-golpe-no-whatsapp-seduz-vi/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:04:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-com-o-boto-novo-golpe-no-whatsapp-seduz-vi/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware, chamada &amp;lsquo;Boto Cor-de-Rosa&amp;rsquo;, foi identificada por especialistas da Acronis, utilizando o WhatsApp como meio para disseminar um software malicioso com foco em roubo de dados financeiros. O golpe se inicia quando a vítima recebe uma mensagem com um arquivo ZIP infectado, disfarçado de solicitação amigável. A mensagem é elaborada com uma linguagem casual e adaptada ao horário local, aumentando a probabilidade de que a vítima clique no arquivo. Uma vez extraído, o malware instala um payload bancário e um módulo de propagação que coleta automaticamente os contatos da vítima, enviando o mesmo arquivo malicioso para eles. O malware também monitora seu desempenho em tempo real, registrando estatísticas sobre a disseminação. Embora a ameaça tenha sido bloqueada, especialistas alertam para a necessidade de cautela ao abrir arquivos não solicitados, mesmo que enviados por contatos conhecidos, pois podem ser a porta de entrada para o roubo de informações sigilosas.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque ClickFix usa tela azul falsa do Windows para espalhar malware</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-clickfix-usa-tela-azul-falsa-do-windows-par/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-clickfix-usa-tela-azul-falsa-do-windows-par/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing, identificada em dezembro de 2025, está atacando o setor de hotelaria na Europa, utilizando uma falsa tela azul da morte do Windows para disseminar malware. Especialistas da Securonix alertam que os criminosos se disfarçam como hóspedes do Booking, enviando e-mails que simulam cancelamentos de reservas. Esses e-mails geram pânico nas vítimas ao prometer reembolsos altos, levando-as a clicar em links que direcionam a páginas fraudulentas. Uma vez na página falsa, um erro de carregamento é apresentado, incentivando o usuário a clicar em um botão de atualização. Nesse momento, a tela azul do Windows aparece, fazendo com que a vítima acredite que seu sistema está com problemas. O ataque ClickFix se concretiza quando a vítima é instruída a abrir a janela de &amp;lsquo;Executar&amp;rsquo; e colar um comando malicioso, que instala um trojan de acesso remoto. Esse malware permite que os hackers controlem o dispositivo da vítima, roubando dados e comprometendo sistemas sem que a pessoa perceba. A falta de conhecimento sobre a tela azul da morte torna os usuários mais vulneráveis a esse tipo de golpe.&lt;/p></description></item><item><title>Hacker de Power Ranger Rosa deleta site supremacista ao vivo</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-de-power-ranger-rosa-deleta-site-supremacis/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-de-power-ranger-rosa-deleta-site-supremacis/</guid><description>&lt;p>Durante o 39º Congresso de Comunicação do Caos (CCC) em Hamburgo, a pesquisadora de segurança conhecida pelo pseudônimo Martha Root realizou uma invasão ao site supremacista WhiteDate, deletando-o ao vivo. A ação, que também afetou outras plataformas associadas, como WhiteChild e WhiteDeal, expôs dados de mais de 8.000 perfis, totalizando cerca de 100GB de informações, incluindo fotos de perfil e metadados que revelavam a localização dos usuários. Root utilizou um chatbot de IA para coletar dados de forma automatizada, explorando vulnerabilidades na segurança do site. A invasão foi uma resposta direta a uma plataforma que promovia valores de extrema direita e se opunha à cultura woke. Os dados vazados foram publicados em um site satírico, okstupid.lol, e arquivados na plataforma DDoSecrets. A ação levanta questões sobre a segurança de dados em plataformas de encontros e o potencial de ataques semelhantes em outros serviços. A situação é particularmente relevante na Alemanha, onde discursos de ódio são severamente punidos, o que pode dificultar a reativação do site.&lt;/p></description></item><item><title>O que são ataques de ATO (account takeover)?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-sao-ataques-de-ato-account-takeover/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 01:46:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-sao-ataques-de-ato-account-takeover/</guid><description>&lt;p>Os ataques de ATO, ou &amp;lsquo;account takeover&amp;rsquo;, ocorrem quando um cibercriminoso obtém acesso não autorizado a uma conta online, como e-mails ou contas bancárias. Esses ataques podem resultar em fraudes financeiras e danos à reputação da vítima. Historicamente, os ATOs começaram com táticas de engenharia social, mas evoluíram para métodos mais sofisticados, como o uso de bots e inteligência artificial. Os hackers frequentemente utilizam técnicas como &amp;lsquo;credential stuffing&amp;rsquo;, onde testam senhas vazadas, e phishing, que envolve enganar usuários para que revelem suas credenciais. Os sinais de que uma pessoa pode ter sido vítima de um ATO incluem e-mails suspeitos sobre tentativas de login não solicitadas e atividades estranhas em contas. A conscientização sobre esses ataques é crucial, pois qualquer conta pode ser alvo, e a proteção deve ser uma prioridade tanto para indivíduos quanto para empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Engenharia Social Reversa Quando a vítima procura o criminoso</title><link>https://brdefense.center/news/engenharia-social-reversa-quando-a-vitima-procura/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:58:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/engenharia-social-reversa-quando-a-vitima-procura/</guid><description>&lt;p>A engenharia social reversa é uma técnica de cibercrime onde o criminoso cria um cenário que leva a vítima a buscar ajuda, ao contrário da abordagem direta comum. O hacker, em uma postura passiva, gera um problema fictício, como um alerta de vírus, e oferece uma solução que, na verdade, é uma armadilha. Essa abordagem manipula a psicologia humana, criando uma sensação de confiança e dependência, o que pode ser extremamente prejudicial. O processo se divide em três etapas: a criação do problema, a promoção da solução e a captura da vítima, que, ao buscar ajuda, acaba fornecendo informações sensíveis. Essa técnica é especialmente perigosa em ambientes corporativos, onde a urgência para resolver problemas pode levar funcionários a confiar em falsos especialistas. Para se proteger, é essencial adotar o princípio de &amp;lsquo;confiança zero&amp;rsquo;, verificando sempre a autenticidade dos contatos e evitando agir por impulso. O artigo destaca a importância de desconfiar de soluções fáceis e convenientes, que são frequentemente utilizadas por cibercriminosos para manipular suas vítimas.&lt;/p></description></item><item><title>A origem do phishing como a AOL e seus clientes foram afetados</title><link>https://brdefense.center/news/a-origem-do-phishing-como-a-aol-e-seus-clientes-fo/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 01:30:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-origem-do-phishing-como-a-aol-e-seus-clientes-fo/</guid><description>&lt;p>O phishing, uma das fraudes digitais mais conhecidas atualmente, tem raízes que remontam à década de 1990, quando a AOL (America Online) se destacou como um dos principais provedores de internet. Naquela época, muitos usuários buscavam maneiras de acessar a internet sem pagar, levando a um aumento de atividades ilegais, como a troca de softwares piratas. Os hackers adolescentes, em busca de mais tempo online, desenvolveram o programa AOHell, que automatizou o roubo de contas, marcando o início do phishing como o conhecemos hoje. A técnica envolvia enganar usuários leigos por meio de mensagens que simulavam comunicações legítimas da AOL, criando um senso de urgência para roubar credenciais de acesso. Apesar dos esforços da AOL para combater esses crimes, como alertas sobre a segurança das senhas, o phishing evoluiu e se sofisticou, aproveitando-se da psicologia humana e das novas tecnologias. Atualmente, o phishing continua a ser uma ameaça significativa, com métodos mais elaborados, impulsionados pelo avanço da inteligência artificial e pela diversidade de dispositivos utilizados pelos criminosos.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha engana usuários com alerta falso de extensão no navegador</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-engana-usuarios-com-alerta-falso-de-exten/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-engana-usuarios-com-alerta-falso-de-exten/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware, identificada como parte da operação ClickFix, está enganando usuários com alertas falsos de extensão no navegador. Especialistas da Point Wild alertam que o ataque utiliza engenharia social para induzir as vítimas a instalar manualmente um software malicioso chamado DarkGate. O golpe simula o desaparecimento de uma extensão do Word, levando o usuário a clicar em um botão de &amp;lsquo;como corrigir&amp;rsquo;, que promete restaurar o acesso ao documento. Ao clicar, um comando do PowerShell é inserido na área de transferência do navegador, permitindo que os hackers conduzam o ataque sem que a vítima perceba. Uma vez instalado, o DarkGate pode baixar arquivos maliciosos e se camuflar em scripts codificados, tornando-se persistente mesmo após reinicializações do sistema. O malware coleta informações sensíveis e as envia para os servidores dos criminosos, explorando a confiança do usuário e a falta de atenção para os riscos online. Este tipo de ataque representa um desafio significativo para a segurança cibernética, pois pode passar despercebido até mesmo por sistemas de antivírus.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers atacam folha de pagamento com engenharia social nesta temporada</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-atacam-folha-de-pagamento-com-engenharia-s/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:57:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-atacam-folha-de-pagamento-com-engenharia-s/</guid><description>&lt;p>Durante a temporada de festas, hackers estão intensificando ataques direcionados a sistemas de folha de pagamento, utilizando táticas de engenharia social e chamadas telefônicas para enganar equipes de suporte técnico. De acordo com a Okta Threat Intelligence, esses atacantes estão menos focados em invadir infraestruturas e mais em explorar processos humanos relacionados ao acesso à folha de pagamento. Eles se passam por funcionários legítimos, solicitando redefinições de senha ou alterações de conta, e, uma vez que obtêm acesso, alteram os dados bancários para redirecionar os salários para contas controladas por eles. Essa abordagem permite que os ataques permaneçam sob o radar das autoridades e das empresas, uma vez que os valores desviados parecem pequenos quando analisados individualmente. A tendência crescente de ataques a sistemas de folha de pagamento, especialmente durante períodos de bônus e pagamentos de fim de ano, destaca a necessidade de medidas rigorosas de verificação de identidade para o pessoal de suporte. As organizações devem implementar procedimentos que limitem o acesso a aplicativos sensíveis e aumentar a vigilância sobre solicitações incomuns, a fim de mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Análise das Ameaças Cibernéticas da Semana Novas Táticas e Incidentes</title><link>https://brdefense.center/news/analise-das-ameacas-ciberneticas-da-semana-novas-t/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/analise-das-ameacas-ciberneticas-da-semana-novas-t/</guid><description>&lt;p>O boletim semanal de ameaças cibernéticas destaca a evolução das táticas de ataque, com um foco em um esquema de fraude internacional desmantelado na Ucrânia, onde mais de 400 vítimas perderam mais de €10 milhões. As autoridades europeias, em colaboração com a Eurojust, prenderam 12 suspeitos envolvidos em call centers que enganavam vítimas, utilizando técnicas como a simulação de policiais para obter informações bancárias. Além disso, o governo do Reino Unido está pressionando a Apple e o Google a implementar sistemas de bloqueio de nudez em dispositivos móveis, visando proteger crianças. Outra ameaça emergente é o malware SantaStealer, que coleta dados sensíveis e opera de forma modular, dificultando a detecção. O artigo também menciona a resiliência de provedores de Bulletproof Hosting, que permitem que criminosos cibernéticos operem com agilidade. Por fim, novas técnicas de engenharia social, como o ataque GhostPairing, estão sendo utilizadas para sequestrar contas do WhatsApp, destacando a necessidade de vigilância constante. O cenário cibernético continua a se transformar rapidamente, exigindo atenção das organizações para mitigar riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers se passando por autoridades enganam empresas de tecnologia</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-se-passando-por-autoridades-enganam-empres/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 18:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-se-passando-por-autoridades-enganam-empres/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão utilizando táticas de engenharia social para se passar por autoridades policiais e obter acesso a dados pessoais de usuários de grandes empresas de tecnologia, como Apple e Google. Esses ataques incluem a criação de e-mails e sites que imitam endereços oficiais da polícia, com pequenas variações que podem passar despercebidas. Além disso, os criminosos também têm utilizado a técnica de Business Email Compromise (BEC), invadindo caixas de entrada de agentes e oficiais para enviar solicitações de dados que parecem legítimas. Embora as empresas de tecnologia estejam implementando portais de solicitação de dados mais rigorosos para verificar a autenticidade das solicitações, a vulnerabilidade ainda persiste, uma vez que os criminosos estão constantemente adaptando suas abordagens. A situação é preocupante, pois a entrega inadvertida de dados pessoais pode resultar em roubo de identidade e fraudes, colocando em risco a privacidade dos usuários e a conformidade com legislações como a LGPD no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Malware evolui e usa IA para atacar via WhatsApp Web no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/malware-evolui-e-usa-ia-para-atacar-via-whatsapp-w/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:00:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-evolui-e-usa-ia-para-atacar-via-whatsapp-w/</guid><description>&lt;p>Uma análise da Trend Micro revelou a evolução da campanha maliciosa Water Saci, que utiliza o malware SORVEPOTEL para se propagar através do WhatsApp Web, especialmente entre usuários brasileiros. Os hackers mudaram suas táticas, substituindo o código PowerShell por Python, o que aumentou a compatibilidade com navegadores e a eficiência na automação do ataque. A campanha se baseia em engenharia social, induzindo os usuários a interagir com conteúdos maliciosos, como arquivos ZIP e PDF, além de mensagens fraudulentas que simulam atualizações do Adobe Acrobat.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Storm-0249 muda táticas para ataques de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-storm-0249-muda-taticas-para-ataques-de-rans/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-storm-0249-muda-taticas-para-ataques-de-rans/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Storm-0249 está mudando sua abordagem, deixando de ser apenas um corretor de acesso inicial para adotar táticas mais sofisticadas, como spoofing de domínio, side-loading de DLL e execução de PowerShell sem arquivo, visando facilitar ataques de ransomware. Segundo um relatório da ReliaQuest, essas técnicas permitem que o grupo contorne defesas, infiltre redes e opere de forma indetectável, o que representa uma preocupação significativa para as equipes de segurança. O Storm-0249, que já foi identificado pela Microsoft como um corretor de acesso inicial, tem colaborado com outros grupos de ransomware, como o Storm-0501, vendendo acesso a redes corporativas. Recentemente, o grupo utilizou uma campanha de phishing com temas relacionados a impostos para infectar usuários nos EUA. Uma das táticas mais recentes envolve o uso de engenharia social para induzir as vítimas a executar comandos maliciosos, utilizando o utilitário legítimo &amp;ldquo;curl.exe&amp;rdquo; para baixar scripts PowerShell de domínios falsificados que imitam a Microsoft. Isso resulta na execução de pacotes MSI maliciosos com privilégios de sistema, permitindo que o grupo mantenha comunicação com servidores de comando e controle de forma furtiva. A mudança para ataques mais precisos, que exploram a confiança em processos assinados, aumenta o risco de ataques de ransomware direcionados, especialmente em um cenário onde grupos como LockBit e ALPHV utilizam identificadores de sistema únicos para criptografar dados de forma eficaz.&lt;/p></description></item><item><title>Fotos no Instagram podem ser usadas para sequestro virtual</title><link>https://brdefense.center/news/fotos-no-instagram-podem-ser-usadas-para-sequestro/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:59:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fotos-no-instagram-podem-ser-usadas-para-sequestro/</guid><description>&lt;p>O FBI emitiu um alerta sobre um novo golpe que utiliza fotos e vídeos de redes sociais, como o Instagram, para realizar sequestros virtuais e extorsões. Os cibercriminosos alteram imagens de vítimas para criar cenários convincentes e, em seguida, entram em contato com as famílias, alegando que sequestraram um membro da família. Para a liberação do suposto refém, exigem um pagamento de resgate. Os golpistas também podem usar informações reais de pessoas desaparecidas, aumentando a credibilidade do golpe. A técnica de engenharia social é utilizada para provocar medo e urgência, levando as vítimas a agir impulsivamente. O FBI recomenda que as pessoas verifiquem a veracidade das alegações antes de tomar qualquer ação e que evitem compartilhar informações pessoais nas redes sociais. Além disso, é importante que as famílias tentem contatar a suposta vítima antes de realizar qualquer pagamento. O uso de inteligência artificial para modificar imagens é uma preocupação crescente, tornando os golpes mais sofisticados e difíceis de detectar.&lt;/p></description></item><item><title>Anatomia do phishing Como identificar um e-mail falso</title><link>https://brdefense.center/news/anatomia-do-phishing-como-identificar-um-e-mail-fa/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 18:57:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/anatomia-do-phishing-como-identificar-um-e-mail-fa/</guid><description>&lt;p>O phishing é uma técnica de cibercrime que visa enganar usuários para coletar dados sensíveis, como senhas e informações bancárias. Desde sua origem nos anos 1990, essa prática evoluiu, utilizando engenharia social e tecnologias avançadas, como inteligência artificial, para criar ataques mais sofisticados. Os cibercriminosos manipulam as vítimas por meio de mensagens que geram urgência ou curiosidade, como alertas de contas bloqueadas ou ofertas imperdíveis. Para se proteger, é essencial saber identificar e-mails falsos. Sinais básicos incluem verificar o remetente, usar o teste do mouseover para checar links e desconfiar de saudações genéricas. Além disso, técnicas mais avançadas, como spoofing de domínio e ataques homográficos, são frequentemente utilizadas para enganar os usuários. Para evitar ser enganado, recomenda-se não interagir com mensagens suspeitas, não clicar em links e utilizar ferramentas de análise para verificar a segurança de links. A desconfiança é a melhor defesa contra esses ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Recebeu um link suspeito? Veja como verificar se ele é legítimo</title><link>https://brdefense.center/news/recebeu-um-link-suspeito-veja-como-verificar-se-el/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 18:58:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/recebeu-um-link-suspeito-veja-como-verificar-se-el/</guid><description>&lt;p>Com o aumento das tecnologias de inteligência artificial, o phishing se tornou uma ameaça ainda mais comum na internet. Essa técnica de engenharia social manipula usuários para que acreditem que estão acessando serviços legítimos, levando-os a clicar em links maliciosos. Para se proteger, o artigo sugere algumas estratégias. A primeira é verificar a URL no VirusTotal, uma ferramenta que analisa links e arquivos em busca de malwares. Embora útil, essa abordagem não é infalível, já que domínios de phishing podem mudar rapidamente. Outra dica é passar o cursor sobre o link antes de clicar, permitindo que o usuário veja o endereço real. Se o link parecer suspeito, é importante compará-lo com o site oficial da empresa. Para uma investigação mais profunda, o artigo recomenda usar o ICANN para verificar a infraestrutura do domínio. Além disso, o uso de gerenciadores de senhas e autenticação em dois fatores pode aumentar a segurança. O artigo enfatiza a importância de não clicar em links recebidos por mensagens, preferindo acessar sites diretamente por meio de buscadores. Essas práticas são essenciais para evitar cair em golpes de phishing.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de cibercriminosos GoldFactory ataca usuários móveis na Ásia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-cibercriminosos-goldfactory-ataca-usuario/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:57:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-cibercriminosos-goldfactory-ataca-usuario/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético, atribuído ao grupo GoldFactory, está afetando usuários móveis na Indonésia, Tailândia e Vietnã. Desde outubro de 2024, os criminosos têm distribuído aplicativos bancários modificados que atuam como vetores para malware no sistema Android. O grupo, que opera desde junho de 2023, utiliza táticas de engenharia social, como se passar por serviços governamentais, para induzir as vítimas a instalar o malware. Mais de 300 amostras de aplicativos alterados foram identificadas, resultando em cerca de 11.000 infecções. Os atacantes utilizam chamadas telefônicas para persuadir as vítimas a baixar aplicativos maliciosos através de links enviados por aplicativos de mensagens. O malware injetado permite o controle remoto dos dispositivos, ocultando funcionalidades e contornando medidas de segurança. Além disso, uma nova variante de malware, chamada Gigaflower, foi descoberta, prometendo funcionalidades ainda mais sofisticadas. A mudança na abordagem do grupo, que agora orienta as vítimas a usar dispositivos Android emprestados, sugere uma adaptação às rigorosas medidas de segurança da Apple. Este cenário destaca a necessidade urgente de vigilância e proteção contra ameaças emergentes no setor financeiro.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware Albiriox ameaça dispositivos Android com fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-albiriox-ameaca-dispositivos-android/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-albiriox-ameaca-dispositivos-android/</guid><description>&lt;p>Um novo malware para Android, chamado Albiriox, foi identificado como parte de um modelo de malware-as-a-service (MaaS), oferecendo uma gama completa de funcionalidades para facilitar fraudes em dispositivos. O malware contém uma lista codificada de mais de 400 aplicativos, incluindo bancos e plataformas de criptomoedas. Os pesquisadores da Cleafy relataram que o Albiriox é distribuído por meio de aplicativos dropper, utilizando técnicas de engenharia social para enganar os usuários. Uma vez instalado, o malware solicita permissões para instalar outros aplicativos, permitindo o controle remoto do dispositivo. O Albiriox utiliza uma conexão TCP não criptografada para comunicação com o comando e controle (C2), permitindo que os atacantes executem comandos remotamente e capturem informações sensíveis. Além disso, o malware é capaz de realizar ataques de sobreposição em aplicativos bancários, roubando credenciais sem que os usuários percebam. A ameaça é particularmente relevante para usuários na Áustria, onde campanhas específicas foram observadas. A disseminação de ferramentas de cibercrime como o Albiriox representa um risco crescente para a segurança dos dispositivos móveis, especialmente em um cenário onde a fraude em dispositivos está se tornando cada vez mais sofisticada.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Bloody Wolf ataca Cazaquistão e Uzbequistão com malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-bloody-wolf-ataca-cazaquistao-e-uzbequistao/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:56:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-bloody-wolf-ataca-cazaquistao-e-uzbequistao/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers conhecido como Bloody Wolf tem sido responsável por uma campanha de ataques cibernéticos que visa o Quirguistão desde junho de 2025, com a intenção de implantar o NetSupport RAT, um software de acesso remoto. De acordo com um relatório da Group-IB, a atividade do grupo se expandiu para o Uzbequistão, afetando setores como finanças, governo e tecnologia da informação. Os atacantes utilizam engenharia social, se passando pelo Ministério da Justiça do Quirguistão, enviando documentos PDF que contêm links maliciosos para arquivos Java Archive (JAR). Esses arquivos são projetados para instalar o NetSupport RAT, permitindo que os hackers mantenham controle sobre os sistemas comprometidos. A campanha no Uzbequistão é notável por implementar restrições geográficas, redirecionando solicitações de fora do país para um site legítimo, enquanto usuários internos são direcionados para o download do malware. A utilização de ferramentas de baixo custo e a exploração da confiança em instituições governamentais têm permitido ao Bloody Wolf operar com eficácia na região da Ásia Central.&lt;/p></description></item><item><title>Falsa atualização do Windows oculta malware ClickFix em imagens</title><link>https://brdefense.center/news/falsa-atualizacao-do-windows-oculta-malware-clickf/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:59:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falsa-atualizacao-do-windows-oculta-malware-clickf/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Huntress identificaram uma nova tática do malware ClickFix, que utiliza esteganografia para esconder códigos maliciosos em imagens PNG. Os cibercriminosos imitam atualizações críticas do Windows para enganar os usuários, que precisam copiar e colar comandos no prompt de comando para ativar o malware. Essa variante do ClickFix, que também inclui infostealers como LummaC2 e Rhadamantys, foi observada pela primeira vez em outubro de 2025. O ataque envolve a execução de código JavaScript através do binário nativo do Windows, mshta, e utiliza PowerShell e assembly .NET para extrair o payload malicioso. Apesar de parte da infraestrutura hacker ter sido desmantelada em uma operação em novembro, domínios falsos de atualização do Windows ainda estão ativos. Para se proteger, a Huntress recomenda monitorar processos suspeitos e desconfiar de comandos desconhecidos. A situação destaca a necessidade de vigilância constante contra técnicas de engenharia social cada vez mais sofisticadas.&lt;/p></description></item><item><title>Norton revela ameaças baseadas em IA no Brasil e suas contramedidas</title><link>https://brdefense.center/news/norton-revela-ameacas-baseadas-em-ia-no-brasil-e-s/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/norton-revela-ameacas-baseadas-em-ia-no-brasil-e-s/</guid><description>&lt;p>Em um recente evento, a Norton apresentou dados alarmantes sobre o aumento de ciberataques no Brasil, destacando o uso crescente de inteligência artificial (IA) em golpes de engenharia social. A pesquisa revelou que 68% dos brasileiros estão mais preocupados com fraudes online do que no ano anterior, e 74% temem pela segurança de seus dados pessoais. A sofisticação dos ataques inclui a combinação de SMS, e-mails e redes sociais, utilizando conteúdos gerados por IA, como deepfakes, para enganar as vítimas. A Norton, em resposta, atualizou suas ferramentas de segurança, como o Norton Scam Protection, que agora conta com o Norton Genie AI, capaz de identificar e bloquear golpes em tempo real, especialmente em mensagens SMS. A empresa bloqueia cerca de 110 tentativas de golpe relacionadas à engenharia social por segundo, evidenciando a gravidade da situação. Com 65% dos brasileiros incapazes de identificar golpes gerados por IA, a necessidade de soluções eficazes de cibersegurança se torna ainda mais urgente.&lt;/p></description></item><item><title>FBI alerta sobre fraudes de roubo de contas financeiras nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-fraudes-de-roubo-de-contas-financ/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:57:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-fraudes-de-roubo-de-contas-financ/</guid><description>&lt;p>O FBI alertou sobre um aumento significativo em fraudes de roubo de contas (ATO) nos Estados Unidos, onde cibercriminosos estão se passando por instituições financeiras para roubar dinheiro e informações sensíveis. Desde o início do ano, mais de 5.100 queixas foram registradas, resultando em perdas superiores a US$ 262 milhões. Os ataques geralmente envolvem técnicas de engenharia social, como mensagens de texto, chamadas e e-mails que exploram o medo dos usuários, além de sites falsos que imitam instituições financeiras. Os criminosos manipulam as vítimas a fornecerem suas credenciais de login, incluindo códigos de autenticação de múltiplos fatores. O FBI também destacou o uso de SEO para direcionar usuários a sites fraudulentos. Para se proteger, recomenda-se que os usuários sejam cautelosos ao compartilhar informações online, monitorem suas contas regularmente e utilizem senhas complexas e únicas. O aumento das fraudes coincide com o uso de ferramentas de inteligência artificial por atacantes, que facilitam a criação de e-mails de phishing e sites falsos mais convincentes. Além disso, a exploração de vulnerabilidades em plataformas de e-commerce também foi observada, aumentando o risco de fraudes durante a temporada de compras.&lt;/p></description></item><item><title>Novo golpe usa notificações do navegador para espalhar malware</title><link>https://brdefense.center/news/novo-golpe-usa-notificacoes-do-navegador-para-espa/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:01:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-golpe-usa-notificacoes-do-navegador-para-espa/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão utilizando uma nova técnica para disseminar malware através de notificações push em navegadores, sem a necessidade de downloads. A campanha, identificada pela BlackFrog, utiliza uma plataforma chamada Matrix Push C2, que engana os usuários ao fazer parecer que estão aceitando notificações legítimas. Uma vez que a vítima se inscreve, os hackers conseguem monitorar suas atividades no navegador e redirecioná-las para sites maliciosos que imitam interfaces de empresas conhecidas, como Netflix e PayPal. O ataque é particularmente preocupante porque não requer a presença de arquivos maliciosos inicialmente, tornando-o mais difícil de detectar. O Matrix Push C2 é capaz de operar em diversos sistemas operacionais, incluindo Windows, Linux e Android, e permite que os criminosos tenham acesso em tempo real às informações sensíveis das vítimas. Essa abordagem direta ao navegador torna o ataque mais eficaz, já que não depende de e-mails de phishing aleatórios. Especialistas alertam que essa nova estratégia representa um risco significativo para a segurança dos usuários na internet.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre uso de spyware em aplicativos de mensagens móveis</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-uso-de-spyware-em-aplicativos-de/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:57:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-uso-de-spyware-em-aplicativos-de/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre o uso crescente de spyware e trojans de acesso remoto (RATs) por atores maliciosos que visam usuários de aplicativos de mensagens móveis. Esses ataques utilizam técnicas avançadas de engenharia social e direcionamento para comprometer dispositivos móveis, permitindo o acesso não autorizado a aplicativos de mensagens e a instalação de cargas maliciosas adicionais. Entre os exemplos citados estão campanhas que visam o aplicativo Signal, além de spyware para Android que se disfarça como aplicativos populares, como WhatsApp e TikTok, para roubar dados. A CISA recomenda que indivíduos em risco adotem práticas de segurança, como o uso de comunicações criptografadas de ponta a ponta, autenticação resistente a phishing e a atualização periódica de software. O alerta destaca a importância de proteger informações sensíveis, especialmente para indivíduos de alto valor, como oficiais do governo e organizações da sociedade civil, em regiões como os EUA, Oriente Médio e Europa.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Hacking do WhatsApp Alerta Usuários no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-hacking-do-whatsapp-alerta-usuarios-no/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:58:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-hacking-do-whatsapp-alerta-usuarios-no/</guid><description>&lt;p>A CTM360 identificou uma campanha de hacking de contas do WhatsApp, chamada HackOnChat, que está se espalhando rapidamente pelo mundo. Os atacantes utilizam portais de autenticação enganosos e páginas de impersonação para enganar os usuários e comprometer suas contas. A campanha se destaca pelo uso de URLs maliciosas hospedadas em domínios de baixo custo, geradas por plataformas modernas de criação de sites, permitindo que os hackers criem novas páginas em grande escala. As técnicas de ataque incluem o sequestro de sessão, onde os criminosos aproveitam a funcionalidade de dispositivos vinculados para assumir sessões ativas do WhatsApp Web, e a tomada de conta, que envolve enganar as vítimas para que entreguem chaves de autenticação. Uma vez que os atacantes controlam uma conta, eles a utilizam para atingir os contatos da vítima, solicitando dinheiro ou informações sensíveis. A campanha tem mostrado um aumento significativo de atividades, especialmente no Oriente Médio e na Ásia, e destaca a eficácia das táticas de engenharia social, que exploram interfaces familiares e a confiança humana.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malvertising usa instaladores falsos para espalhar malware</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-instaladores-falsos-p/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:57:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-instaladores-falsos-p/</guid><description>&lt;p>A campanha de malvertising chamada TamperedChef está em andamento, utilizando instaladores falsos que se disfarçam como softwares populares para enganar usuários e instalar malware. O objetivo principal é estabelecer persistência e entregar um malware em JavaScript que permite acesso remoto e controle. Os atacantes empregam engenharia social, utilizando nomes de aplicativos comuns, malvertising e certificados digitais abusados para aumentar a confiança do usuário e evitar a detecção de segurança. Os instaladores falsos são assinados com certificados de empresas de fachada registradas em países como EUA, Panamá e Malásia. A campanha, que faz parte de um conjunto mais amplo de ataques denominado EvilAI, tem como alvo usuários que buscam editores de PDF ou manuais de produtos, levando-os a domínios maliciosos. Após a instalação, um backdoor em JavaScript é ativado, conectando-se a servidores externos e enviando informações básicas sobre o sistema infectado. A campanha já afetou setores como saúde, construção e manufatura, com uma concentração significativa de infecções nos EUA e em menor grau em países como Israel e Alemanha. Os dados indicam que os atacantes podem estar buscando monetizar o acesso a outros cibercriminosos ou coletar dados sensíveis para venda em fóruns clandestinos.&lt;/p></description></item><item><title>Golpistas usam videochamada do WhatsApp para roubar contas bancárias</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-usam-videochamada-do-whatsapp-para-rouba/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:00:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-usam-videochamada-do-whatsapp-para-rouba/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe de cibersegurança está se espalhando, onde criminosos utilizam a funcionalidade de compartilhamento de tela do WhatsApp para roubar dados pessoais e dinheiro de vítimas. Segundo uma pesquisa da ESET, os golpistas iniciam o ataque com uma videochamada inesperada de um número desconhecido, alegando ser de um banco ou suporte da Meta. Eles criam um clima de pânico, informando que a conta da vítima pode estar comprometida. Para resolver a situação, os golpistas pedem que a vítima compartilhe a tela ou instale aplicativos de acesso remoto, como AnyDesk ou TeamViewer. Essa técnica de engenharia social se baseia em confiança, urgência e controle, levando as vítimas a revelarem informações sensíveis, como senhas e dados bancários. A Meta já tomou medidas para combater essa ameaça, banindo milhões de contas fraudulentas e alertando os usuários sobre os riscos de compartilhar a tela com desconhecidos. O golpe já causou perdas significativas, como um caso em Hong Kong onde uma vítima perdeu R$ 3,69 milhões. É crucial que os usuários estejam cientes desses riscos e adotem práticas seguras ao utilizar plataformas de comunicação.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malware no Brasil usa engenharia social e WhatsApp</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-no-brasil-usa-engenharia-socia/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-no-brasil-usa-engenharia-socia/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova campanha que utiliza engenharia social e sequestro de contas do WhatsApp para disseminar um trojan bancário chamado Eternidade Stealer, visando usuários no Brasil. O malware, desenvolvido em Delphi, se destaca por sua capacidade de atualizar endereços de comando e controle (C2) via IMAP, permitindo que os atacantes mantenham controle sobre a infecção. A distribuição ocorre através de um worm no WhatsApp, utilizando um script em Python para automatizar o envio de mensagens maliciosas. O ataque começa com um script em Visual Basic ofuscado que, ao ser executado, entrega dois payloads: um script Python que propaga o malware e um instalador MSI que ativa o Eternidade Stealer. Este último verifica se o sistema está em português brasileiro antes de prosseguir, indicando um foco local. O Eternidade Stealer monitora janelas ativas e processos em busca de informações de credenciais bancárias, capturando dados de serviços como Bradesco e Binance. A campanha reflete uma tendência crescente de uso de malware baseado em Delphi na América Latina, aproveitando a popularidade do WhatsApp para realizar ataques em larga escala contra instituições brasileiras. Os especialistas alertam para a necessidade de vigilância em atividades suspeitas no WhatsApp e execuções inesperadas de scripts.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque norte-coreano usa JSON Keeper para entregar malware sem ser notado</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-norte-coreano-usa-json-keeper-para-entregar/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 18:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-norte-coreano-usa-json-keeper-para-entregar/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da NVISO identificaram uma nova tática do grupo de hackers norte-coreano Contagious Interview, que utiliza serviços de armazenamento JSON para disseminar malware. O ataque visa principalmente plataformas de networking profissional, como o LinkedIn, onde os criminosos se passam por recrutadores ou colaboradores. O malware, denominado BeaverTail, é um trojan que pode roubar dados sensíveis e instalar uma backdoor Python chamada InvisibleFerret. Um dos métodos utilizados envolve a ofuscação de um arquivo que parece conter uma chave de API, mas na verdade redireciona para uma URL de armazenamento JSON. Além disso, um novo payload chamado TsunamiKit foi introduzido, permitindo que os hackers coletem dados e baixem mais malwares de endereços .onion. Essa abordagem disfarçada, utilizando serviços legítimos, demonstra a evolução das táticas de ciberataque, tornando a detecção mais difícil e aumentando o risco para usuários e empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque cibernético a empresa imobiliária dos EUA utiliza novo framework</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-cibernetico-a-empresa-imobiliaria-dos-eua-u/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-cibernetico-a-empresa-imobiliaria-dos-eua-u/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre um ataque cibernético que visou uma grande empresa imobiliária dos EUA, utilizando um novo framework de comando e controle (C2) chamado Tuoni. O ataque ocorreu em meados de outubro de 2025 e, segundo a Morphisec, os invasores provavelmente usaram engenharia social por meio de uma imitação no Microsoft Teams para obter acesso inicial. Os atacantes se passaram por fornecedores ou colegas de confiança para induzir um funcionário a executar um comando PowerShell. Esse comando baixou um segundo script PowerShell de um servidor externo, que utilizou técnicas de esteganografia para ocultar um payload dentro de uma imagem bitmap. O objetivo principal era extrair e executar shellcode diretamente na memória, resultando na execução do &amp;lsquo;TuoniAgent.dll&amp;rsquo;, que permitiu o controle remoto da máquina alvo. Embora o ataque tenha sido frustrado, ele evidencia o uso indevido de ferramentas de red teaming para fins maliciosos. A Morphisec também observou que o mecanismo de entrega do ataque apresentava indícios de assistência de inteligência artificial na geração de código, refletindo uma tendência preocupante no uso de tecnologias emergentes para atividades ilícitas.&lt;/p></description></item><item><title>Campanhas de malware utilizam tática ClickFix para ataques cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-de-malware-utilizam-tatica-clickfix-para/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:57:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-de-malware-utilizam-tatica-clickfix-para/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram campanhas de malware que utilizam a tática de engenharia social ClickFix para implantar o Amatera Stealer e o NetSupport RAT. O Amatera, uma evolução do ACR Stealer, foi observado pela primeira vez em junho de 2025 e está disponível por meio de planos de assinatura que variam de $199 a $1.499 por ano. Este malware é projetado para exfiltrar dados sensíveis de carteiras de criptomoedas, navegadores e aplicativos de mensagens, utilizando técnicas avançadas para evitar detecções por soluções de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Por que nossos próprios cliques são aliados do cibercrime</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-nossos-proprios-cliques-sao-aliados-do-cib/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-nossos-proprios-cliques-sao-aliados-do-cib/</guid><description>&lt;p>No combate ao cibercrime, muitas vezes pensamos em hackers sofisticados e códigos complexos, mas o relatório da Verizon Business 2025 revela que quase 60% das violações de dados envolvem o fator humano. Técnicas de engenharia social, como phishing e pretexting, continuam a ser as mais comuns, utilizando elementos do nosso cotidiano digital, como notificações de entrega e solicitações de redefinição de senha, para enganar os usuários. Os criminosos cibernéticos estão se aproveitando da confiança que depositamos em plataformas digitais, criando armadilhas que se disfarçam como atualizações legítimas ou links de newsletters confiáveis. Além disso, novas táticas, como induzir usuários a copiar e colar comandos maliciosos, estão transformando ferramentas comuns em cúmplices involuntários. Mesmo a autenticação multifatorial (MFA), considerada uma defesa robusta, está sendo explorada por criminosos através de plataformas de phishing. A defesa mais eficaz contra essas ameaças não é apenas software, mas sim indivíduos informados e vigilantes. A cibersegurança deve ser uma preocupação coletiva, exigindo pensamento crítico e ceticismo em cada interação online.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo APT42 do Irã intensifica campanha de espionagem</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt42-do-ira-intensifica-campanha-de-espiona/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:57:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt42-do-ira-intensifica-campanha-de-espiona/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças patrocinado pelo Estado iraniano, conhecido como APT42, está em uma nova campanha de espionagem, chamada SpearSpecter, que visa indivíduos e organizações de interesse do Corpo da Guarda Revolucionária Islâmica (IRGC). Detectada em setembro de 2025, a campanha utiliza táticas de engenharia social personalizadas, como convites para conferências de prestígio, visando principalmente altos funcionários do governo e da defesa. O grupo é conhecido por sua habilidade em criar campanhas de engenharia social convincentes, muitas vezes se passando por contatos conhecidos para ganhar a confiança das vítimas antes de enviar links maliciosos. A campanha também se estende a familiares dos alvos, ampliando a superfície de ataque. O ataque envolve o uso de um backdoor em PowerShell chamado TAMECAT, que permite acesso persistente e exfiltração de dados. O TAMECAT se comunica através de canais como HTTPS, Discord e Telegram, aumentando a resiliência do ataque. A infraestrutura da campanha combina serviços de nuvem legítimos com recursos controlados pelos atacantes, refletindo um alto nível de sofisticação e segurança operacional.&lt;/p></description></item><item><title>Técnica ClickFix impulsiona campanha SmartApeSG para implantar NetSupport RAT</title><link>https://brdefense.center/news/tecnica-clickfix-impulsiona-campanha-smartapesg-pa/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:02:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tecnica-clickfix-impulsiona-campanha-smartapesg-pa/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores identificaram a continuidade da campanha SmartApeSG, que agora utiliza um vetor de ataque do tipo CAPTCHA falso, conhecido como ClickFix, para entregar cargas maliciosas do NetSupport RAT. Essa campanha, que surgiu em meados de 2024, inicialmente distribuía malware por meio de páginas de atualização de navegador falsificadas. Na sua evolução mais recente, a SmartApeSG adotou uma enganação mais convincente, abusando da confiança do usuário para acionar a execução do malware manualmente.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing afeta mais de 5 mil empresas via Facebook</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-afeta-mais-de-5-mil-empresas/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:04:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-afeta-mais-de-5-mil-empresas/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing, identificada pela Check Point Research, impactou mais de 5 mil empresas que utilizam o Facebook para publicidade. Os cibercriminosos enviaram cerca de 40 mil e-mails contendo links maliciosos, utilizando o domínio oficial da Meta para dar a impressão de legitimidade. A tática visa roubar credenciais e dados sigilosos, afetando especialmente setores como automotivo, educacional, imobiliário, hoteleiro e financeiro. Os e-mails fraudulentos foram elaborados para parecerem notificações reais do Meta Business Suite, o que aumentou a probabilidade de que os funcionários das empresas caíssem no golpe. A engenharia social foi utilizada para criar um senso de urgência, levando as vítimas a agir impulsivamente. A pesquisa destaca a gravidade do problema, pois os ataques foram realizados sob a aparência da própria plataforma da Meta, tornando-os mais perigosos do que tentativas comuns de phishing. Especialistas alertam que a credibilidade do domínio do remetente torna essas tentativas de phishing especialmente preocupantes, exigindo atenção redobrada das empresas.&lt;/p></description></item><item><title>O COM Centro de Cibercrime em Inglês Orquestra Ataques Globais</title><link>https://brdefense.center/news/o-com-centro-de-cibercrime-em-ingles-orquestra-ata/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:01:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-com-centro-de-cibercrime-em-ingles-orquestra-ata/</guid><description>&lt;p>Nos últimos dez anos, a comunidade de cibercriminosos de língua inglesa conhecida como &amp;ldquo;The COM&amp;rdquo; evoluiu de um nicho focado na troca de nomes de usuário raros em redes sociais para uma economia subterrânea ágil que orquestra uma ampla gama de ataques globais. Com a queda de fóruns de alto perfil, como o RaidForums, a COM se adaptou, combinando habilidades de manipulação social com a expertise técnica de hackers focados em vazamentos de dados. As táticas incluem engenharia social, phishing, SIM swapping e recrutamento de insiders, com grupos como Lapsus$, ShinyHunters e Scattered Spider exemplificando essa nova abordagem. A COM opera como uma cadeia de suprimentos profissionalizada, onde papéis especializados colaboram em um modelo modular, facilitando a escalabilidade e inovação. A colaboração entre especialistas de língua inglesa e sindicatos de cibercrime de língua russa intensifica a ameaça, tornando a defesa mais desafiadora. Para se proteger, as organizações devem adotar defesas centradas na identidade, autenticação multifatorial resistente a phishing e monitoramento contínuo de ameaças internas, reconhecendo que a cibercriminalidade é tanto um negócio quanto uma performance, visando não apenas sistemas, mas também pessoas.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware ClickFix usa vídeos para guiar vítimas em golpes</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-clickfix-usa-videos-para-guiar-vitima/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:59:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-clickfix-usa-videos-para-guiar-vitima/</guid><description>&lt;p>O malware ClickFix evoluiu e agora utiliza vídeos tutoriais para auxiliar os usuários no processo de infecção, aumentando a eficácia de ataques baseados em engenharia social. Pesquisadores da Push Security identificaram que o malware consegue detectar o sistema operacional da vítima e apresenta um contador que pressiona o usuário a agir rapidamente. A infecção geralmente promete soluções para problemas de computador ou falsas verificações de identidade, mas resulta na instalação de malwares, como ladrões de informação. A nova versão do ClickFix é capaz de esconder comandos maliciosos e copiá-los automaticamente para a Área de Transferência da vítima, reduzindo as chances de erro humano. Além disso, a campanha utiliza páginas falsas de verificação de CAPTCHA e malvertising em pesquisas Google para disseminar o malware. A evolução do ClickFix representa um risco significativo, pois pode escapar de proteções antivírus tradicionais, funcionando totalmente no navegador. Especialistas alertam que a ameaça pode se expandir para outros sistemas operacionais, como Linux e macOS, aumentando a necessidade de vigilância e proteção.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos Alvo do Outlook e Gmail, Evitando Segurança Padrão</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-alvo-do-outlook-e-gmail-evitando-s/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:59:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-alvo-do-outlook-e-gmail-evitando-s/</guid><description>&lt;p>O relatório de tendências de ameaças por e-mail do terceiro trimestre de 2025 da VIPRE revela um aumento alarmante de 13% nos e-mails maliciosos detectados em relação ao ano anterior. Analisando 1,8 bilhão de e-mails, os pesquisadores identificaram mais de 234 milhões de mensagens de spam, com 26 milhões sendo ativamente prejudiciais. As campanhas de coleta de credenciais e táticas avançadas de engenharia social foram os principais responsáveis por esse crescimento. O relatório destaca que o Outlook e o Gmail são os principais alvos, com mais de 90% das campanhas de phishing focadas nessas plataformas. Os atacantes utilizam links maliciosos em 65% dos casos, enquanto 31% envolvem anexos, principalmente PDFs. A engenharia social, especialmente a impersonificação de executivos, é uma tática comum, com 63% das tentativas de comprometimento de e-mail empresarial (BEC) focadas em CEOs. O uso de e-mails gerados por IA também aumentou, representando 57% das amostras de BEC. O relatório conclui que as defesas tradicionais não são mais suficientes, e as organizações devem investir em análise comportamental avançada e detecção baseada em IA para se proteger contra essas ameaças em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing atinge setor hoteleiro com malware PureRAT</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-atinge-setor-hoteleiro-com-ma/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:57:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-atinge-setor-hoteleiro-com-ma/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertaram sobre uma grande campanha de phishing que visa o setor hoteleiro, utilizando e-mails maliciosos que se disfarçam como comunicações do Booking.com. O ataque, que começou em abril de 2025, utiliza a técnica de engenharia social conhecida como ClickFix para redirecionar os gerentes de hotéis a páginas fraudulentas, onde suas credenciais são coletadas. O malware PureRAT é implantado através de comandos PowerShell, permitindo acesso remoto e controle total sobre os sistemas comprometidos. Além disso, os atacantes também se comunicam com clientes de hotéis via WhatsApp ou e-mail, solicitando a confirmação de dados bancários por meio de links falsos. A informação obtida é frequentemente vendida em fóruns de cibercrime, refletindo a profissionalização das operações criminosas. A campanha é considerada ativa e sofisticada, com novas técnicas sendo constantemente desenvolvidas para enganar as vítimas.&lt;/p></description></item><item><title>Aplicativos Android maliciosos atingem 42 milhões de downloads</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativos-android-maliciosos-atingem-42-milhoes/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativos-android-maliciosos-atingem-42-milhoes/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Zscaler revela que 239 aplicativos maliciosos para Android disponíveis no Google Play foram baixados 42 milhões de vezes, expondo milhões de usuários a riscos financeiros. Esses aplicativos, frequentemente disfarçados como ferramentas de produtividade, têm facilitado fraudes por meio de pagamentos móveis, utilizando técnicas de engenharia social como phishing e smishing. A pesquisa indica um aumento de 67% nas transações de malware para Android em relação ao ano anterior, com o adware representando 69% das detecções. O setor de energia foi o mais afetado, com um aumento de 387% nas tentativas de ataque. Além disso, os ataques a dispositivos IoT e roteadores também cresceram, com os Estados Unidos sendo o país mais visado. O relatório destaca a necessidade urgente de uma abordagem de segurança em camadas, como o modelo Zero Trust, para mitigar esses riscos. Para proteger os dispositivos, recomenda-se manter o software atualizado, usar aplicativos antivírus confiáveis e revisar cuidadosamente as permissões dos aplicativos.&lt;/p></description></item><item><title>Nova campanha ClickFix usa vídeos maliciosos para auto-infeção</title><link>https://brdefense.center/news/nova-campanha-clickfix-usa-videos-maliciosos-para/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-campanha-clickfix-usa-videos-maliciosos-para/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de engenharia social chamada ClickFix está utilizando vídeos maliciosos para induzir os usuários a se infectarem. Essa variante sofisticada imita o sistema de verificação de bots da Cloudflare com um realismo sem precedentes, apresentando um tutorial em vídeo que orienta as vítimas a executar comandos maliciosos. A página falsa de verificação inclui elementos de manipulação psicológica, como contadores em tempo real e instruções específicas para o sistema operacional da vítima. Em 90% dos casos observados, o código malicioso é copiado automaticamente para a área de transferência do usuário, exigindo apenas que a vítima cole e execute o comando. A campanha se destaca por direcionar usuários através do Google Search, ao invés de e-mails, com 80% das páginas ClickFix interceptadas acessadas via resultados de busca comprometidos. A evolução técnica inclui o uso de &amp;lsquo;cache smuggling&amp;rsquo;, que permite a execução local de arquivos maliciosos disfarçados como imagens JPG. A natureza auto-iniciada dos ataques ClickFix apresenta desafios únicos de detecção, pois a cópia do código ocorre dentro do sandbox do navegador, onde ferramentas de segurança tradicionais têm pouca visibilidade. Especialistas recomendam a implementação de capacidades de detecção baseadas em navegador para bloquear operações de cópia e colagem maliciosas antes da execução do payload.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe do falso advogado causa prejuízo de R 8 milhões a vítimas</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-falso-advogado-causa-prejuizo-de-r-8-milh/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-falso-advogado-causa-prejuizo-de-r-8-milh/</guid><description>&lt;p>Uma operação conjunta da Polícia Civil do Distrito Federal e de São Paulo resultou na prisão de seis pessoas envolvidas no golpe do &amp;lsquo;falso advogado&amp;rsquo;, que já causou um prejuízo superior a R$ 8 milhões a cerca de 100 vítimas em diferentes estados brasileiros, incluindo São Paulo, Brasília e Minas Gerais. O golpe consiste na abordagem de criminosos que se passam por advogados, alegando que a vítima ganhou uma ação judicial e solicitando transferências bancárias urgentes para cobrir custos fictícios. A investigação, que durou seis meses, revelou que a quadrilha utilizava ferramentas tecnológicas para selecionar alvos e aplicar suas fraudes. Além disso, a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB-RJ) entrou com uma ação civil contra a Meta, responsável pelo WhatsApp, devido a falhas na desativação de contas, que permitem que criminosos continuem utilizando perfis mesmo após o cancelamento do número. Para evitar cair nesse tipo de golpe, especialistas recomendam desconfiar de mensagens urgentes e verificar informações diretamente com órgãos oficiais antes de realizar qualquer pagamento.&lt;/p></description></item><item><title>Previsão de Cibersegurança 2026 Google prevê aumento de ataques impulsionados por IA</title><link>https://brdefense.center/news/previsao-de-ciberseguranca-2026-google-preve-aumen/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/previsao-de-ciberseguranca-2026-google-preve-aumen/</guid><description>&lt;p>O relatório &amp;lsquo;Cybersecurity Forecast 2026&amp;rsquo; do Google Cloud destaca uma mudança significativa no cenário de cibersegurança, com a adoção crescente de inteligência artificial (IA) tanto por atacantes quanto por defensores. O documento, que se baseia em análises de especialistas em segurança do Google, prevê que o próximo ano será marcado por uma evolução tecnológica rápida e técnicas de ataque cada vez mais sofisticadas. Um dos principais achados é a normalização do uso de IA por cibercriminosos, que estão integrando essa tecnologia em todos os ciclos de ataque, permitindo campanhas mais rápidas e ágeis. A vulnerabilidade de injeção de prompt, onde atacantes manipulam sistemas de IA para executar comandos ocultos, é uma preocupação crescente. Além disso, a engenharia social habilitada por IA, como campanhas de vishing com clonagem de voz, está se tornando mais comum, dificultando a detecção de ataques de phishing. O relatório também menciona que o ransomware e a extorsão continuarão a ser as categorias mais disruptivas e financeiramente prejudiciais, com foco em provedores terceirizados e vulnerabilidades críticas. A previsão sugere que as equipes de segurança devem se adaptar rapidamente, utilizando metodologias de IA para fortalecer suas defesas e preparar-se para um aumento nas atividades de engenharia social e operações de estados-nação.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo cibercriminoso Scattered LAPSUS Hunters se expande no Telegram</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-scattered-lapsus-hunters-se-e/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-scattered-lapsus-hunters-se-e/</guid><description>&lt;p>Um novo coletivo cibercriminoso, formado por grupos como Scattered Spider, LAPSUS$ e ShinyHunters, tem se destacado por sua atividade no Telegram, onde já criou 16 canais desde agosto de 2025. O grupo, denominado Scattered LAPSUS$ Hunters (SLH), tem se envolvido em ataques de extorsão de dados, visando empresas que utilizam plataformas como Salesforce. O SLH oferece um serviço de extorsão como serviço (EaaS), permitindo que afiliados se unam para exigir pagamentos em troca do uso de sua marca. Além disso, o grupo tem se posicionado como uma entidade organizada, utilizando uma estrutura administrativa que confere legitimidade a suas operações. As atividades incluem campanhas de pressão contra executivos de alto escalão e a promoção de uma nova família de ransomware chamada Sh1nySp1d3r, que pode rivalizar com grupos estabelecidos como LockBit. A análise da Trustwave sugere que o SLH combina motivações financeiras com elementos de hacktivismo, utilizando técnicas de engenharia social e desenvolvimento de exploits para realizar suas operações. O uso do Telegram como plataforma central para coordenação e visibilidade reflete uma estratégia de comunicação eficaz entre os membros do grupo.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades no Microsoft Teams expõem usuários a ataques de engenharia social</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-microsoft-teams-expoem-usuario/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:59:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-microsoft-teams-expoem-usuario/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram quatro falhas de segurança no Microsoft Teams que podem ter exposto usuários a ataques de impersonificação e engenharia social. As vulnerabilidades permitiram que atacantes manipulassem conversas, se passassem por colegas e explorassem notificações. Após a divulgação responsável em março de 2024, a Microsoft abordou algumas dessas questões em agosto de 2024, com patches subsequentes lançados em setembro de 2024 e outubro de 2025. As falhas possibilitam a alteração do conteúdo das mensagens sem deixar o rótulo de &amp;lsquo;Editado&amp;rsquo; e a modificação de notificações para alterar o remetente aparente, permitindo que atacantes enganem vítimas a abrirem mensagens maliciosas. Além disso, os atacantes podiam alterar nomes de exibição em conversas privadas e durante chamadas, forjando identidades de remetentes. A Check Point destacou que essas vulnerabilidades minam a confiança essencial nas ferramentas de colaboração, transformando o Teams em um vetor de engano. A Microsoft classificou uma das falhas, CVE-2024-38197, como um problema de spoofing de severidade média, afetando o Teams para iOS, o que pode permitir que atacantes enganem usuários a revelarem informações sensíveis. Com a crescente adoção do Teams, a segurança dessas plataformas se torna crítica para a proteção de dados corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Prejuízo médio com golpes digitais aumentou em 2025, revela pesquisa</title><link>https://brdefense.center/news/prejuizo-medio-com-golpes-digitais-aumentou-em-202/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:58:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/prejuizo-medio-com-golpes-digitais-aumentou-em-202/</guid><description>&lt;p>A pesquisa &amp;lsquo;Golpes com Pix&amp;rsquo;, realizada pela Silverguard, revelou um aumento alarmante nos prejuízos causados por golpes digitais em 2025, com um crescimento médio de 21% em relação ao ano anterior. O estudo, que analisou 12.197 denúncias na Central SOS Golpe, mostrou que os golpes de engenharia social, que enganam as vítimas para que realizem pagamentos, resultaram em perdas de R$ 51 bilhões. Além disso, fraudes com cartão de crédito e golpes em contas-correntes e poupanças somaram R$ 23 bilhões e R$ 38 bilhões, respectivamente, totalizando mais de R$ 100 bilhões em prejuízos relacionados a golpes digitais no Brasil. A pesquisa também destacou uma mudança no perfil dos alvos, com 65% dos golpes direcionados a contas jurídicas, indicando uma profissionalização do crime digital. Os estados de Alagoas, Espírito Santo e Roraima lideram em termos de prejuízo médio por golpe. A análise aponta que as plataformas sociais, especialmente as da Meta, são os principais locais onde esses golpes ocorrem, com o uso crescente de inteligência artificial para tornar as fraudes mais convincentes. O cenário é preocupante, especialmente para pessoas acima de 60 anos, que são as mais afetadas por esses crimes.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe de compartilhamento de tela no WhatsApp rouba senhas ao vivo</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-de-compartilhamento-de-tela-no-whatsapp-roub/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:02:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-de-compartilhamento-de-tela-no-whatsapp-roub/</guid><description>&lt;p>Golpistas estão utilizando uma nova tática de engenharia social para roubar senhas e dados pessoais de usuários do WhatsApp e Facebook Messenger. A estratégia envolve a criação de contas falsas que se passam por suporte de empresas conhecidas. Os criminosos aguardam que usuários relatem problemas nas redes sociais e, em seguida, entram em contato oferecendo ajuda. Durante uma chamada de vídeo, eles solicitam que a vítima compartilhe a tela do celular. Embora não consigam acessar a senha diretamente, conseguem visualizar informações como nome de usuário e e-mail, além do código de verificação enviado para login, facilitando o roubo de contas. Para combater essa prática, a Meta implementará avisos quando usuários tentarem compartilhar a tela com contatos desconhecidos e monitorará conversas em busca de sinais de golpes. A empresa também destaca que a população idosa é a mais afetada por esses crimes virtuais e recomenda que os usuários verifiquem a autenticidade das comunicações recebidas.&lt;/p></description></item><item><title>Descarte inadequado de etiquetas de encomendas abre portas para golpes</title><link>https://brdefense.center/news/descarte-inadequado-de-etiquetas-de-encomendas-abr/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:02:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/descarte-inadequado-de-etiquetas-de-encomendas-abr/</guid><description>&lt;p>O descarte incorreto de etiquetas de encomendas pode ser uma vulnerabilidade significativa em cibersegurança, conforme alerta Daniel Barbosa, pesquisador da ESET. Informações sensíveis, como nome completo, endereço e detalhes da compra, podem ser exploradas por criminosos para aplicar golpes, como engenharia social e phishing. Os golpistas podem se passar por representantes de empresas para coletar mais dados ou enviar arquivos maliciosos disfarçados de documentos legítimos. Para evitar esses riscos, é essencial descartar adequadamente documentos que contenham informações pessoais. Barbosa sugere técnicas como borrar informações em papel comum ou utilizar calor em papel térmico para torná-las ilegíveis. A conscientização sobre a segurança das mídias físicas é crucial, pois elas podem facilitar o acesso a dados que, se expostos na internet, seriam considerados críticos. Portanto, a proteção deve ser abrangente, considerando tanto o ambiente digital quanto o físico.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Usam Técnica ClickFix para Distribuir Carregadores NetSupport RAT</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-tecnica-clickfix-para-distribuir-carr/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 01:24:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-tecnica-clickfix-para-distribuir-carr/</guid><description>&lt;p>A unidade de resposta a ameaças da eSentire (TRU) identificou três grupos distintos de ameaças que estão utilizando a ferramenta de administração remota NetSupport Manager através de campanhas de engenharia social sofisticadas conhecidas como ClickFix. Essa abordagem representa uma mudança significativa em relação aos métodos anteriores de entrega de atualizações falsas. Os atacantes manipulam as vítimas por meio de páginas de acesso inicial ClickFix, levando-as a executar comandos maliciosos diretamente no Prompt de Execução do Windows. O loader mais comum observado é baseado em PowerShell e utiliza blobs codificados em base64 para decodificar componentes do NetSupport, criando diretórios ocultos e estabelecendo persistência no sistema. Além disso, uma nova variante de PowerShell foi identificada, que apaga valores do registro para eliminar evidências de execução. A análise de tráfego de rede revelou comunicação com servidores de conectividade do NetSupport, e a TRU lançou uma ferramenta automatizada no GitHub para ajudar pesquisadores de segurança a extrair configurações embutidas. As campanhas foram agrupadas em três clusters, sendo a EVALUSION a mais sofisticada, operando em várias regiões e utilizando diferentes variações de licença. As equipes de segurança são aconselhadas a desabilitar o Prompt de Execução do Windows e implementar programas de treinamento em segurança para combater essas técnicas de engenharia social.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers exploram falsas vagas de emprego para roubo de credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-falsas-vagas-de-emprego-para-roub/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:59:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-falsas-vagas-de-emprego-para-roub/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório do Google Threat Intelligence Group (GTIG) revelou uma campanha cibernética de criminosos vietnamitas, identificada como UNC6229, que utiliza anúncios de emprego falsos para comprometer profissionais de marketing digital e sequestrar contas corporativas de publicidade. Os atacantes empregam táticas avançadas de engenharia social e entrega de malware, infiltrando-se em ambientes empresariais através de dispositivos pessoais e credenciais online das vítimas.&lt;/p>
&lt;p>Os golpistas publicam vagas fraudulentas em plataformas legítimas, como LinkedIn, e em sites controlados por eles, atraindo candidatos desavisados. Após a aplicação, coletam informações pessoais que são utilizadas para ataques de phishing personalizados ou distribuição de malware. As técnicas incluem o envio de arquivos ZIP protegidos por senha que, ao serem abertos, instalam trojans de acesso remoto (RATs) ou redirecionam as vítimas para portais de login falsos que imitam serviços corporativos, capturando credenciais mesmo com autenticação multifatorial.&lt;/p></description></item><item><title>Atores Cibernéticos da Coreia do Norte Atacam Setor de Drones</title><link>https://brdefense.center/news/atores-ciberneticos-da-coreia-do-norte-atacam-seto/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:00:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-ciberneticos-da-coreia-do-norte-atacam-seto/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da ESET revelaram uma nova onda da Operação DreamJob, uma campanha de longa duração do grupo Lazarus, associado à Coreia do Norte. Recentemente, essa operação tem como alvo empresas de defesa na Europa, especialmente aquelas envolvidas no desenvolvimento e fabricação de veículos aéreos não tripulados (VANTs). O principal objetivo dos ataques é o roubo de dados proprietários e conhecimentos técnicos militares relacionados a sistemas de VANTs utilizados na Ucrânia.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers norte-coreanos roubam segredos de drones com engenharia social</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-roubam-segredos-de-drones-c/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 18:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-roubam-segredos-de-drones-c/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da ESET identificaram uma série de ataques cibernéticos, conhecidos como Operação Dream Job, realizados por hackers norte-coreanos, que visam empresas do setor de defesa na Europa, especialmente aquelas envolvidas com drones. Desde março de 2025, o grupo Lazarus, responsável por esses ataques, utiliza táticas de engenharia social, oferecendo falsas oportunidades de emprego que, na verdade, instalam malwares como ScoringMathTea e MISTPEN nos sistemas das vítimas. Esses malwares são projetados para roubar informações sensíveis e podem executar comandos que permitem o controle total das máquinas comprometidas. A ESET já havia observado o ScoringMathTea em ataques anteriores a empresas de tecnologia na Índia e na Polônia. A MISTPEN também foi associada a campanhas em setores críticos como aeroespacial e energia. A descoberta desses ataques ressalta a crescente preocupação com a segurança cibernética em indústrias estratégicas e a necessidade de vigilância constante contra ameaças emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos exploram falsificações e esquemas de ajuda financeira</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-falsificacoes-e-esquemas/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:00:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-falsificacoes-e-esquemas/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão cada vez mais direcionando suas operações fraudulentas a populações vulneráveis, especialmente idosos, utilizando táticas sofisticadas de engenharia social. Em 2024, o Centro de Queixas de Crimes na Internet do FBI (IC3) registrou perdas de US$ 4,8 bilhões entre vítimas com 60 anos ou mais, quase o dobro de qualquer outro grupo etário. Um relatório da Graphika destaca uma rede internacional de fraudadores ativos em plataformas de mídia social, como Facebook e Instagram, que utilizam sites clonados, vozes geradas por IA e credenciais fabricadas para dar credibilidade a esquemas fraudulentos. Os golpistas frequentemente se passam por entidades conhecidas, como agências governamentais e organizações de caridade, para atrair vítimas. Uma vez estabelecida a confiança, os alvos são direcionados para portais de phishing que solicitam informações pessoais e financeiras. As campanhas fraudulentas, que se disfarçam como &amp;lsquo;ajudas financeiras&amp;rsquo; ou &amp;lsquo;programas de verificação de beneficiários&amp;rsquo;, exploram as ansiedades financeiras das vítimas. A análise da Graphika revela que esses golpistas utilizam automação e campanhas publicitárias de curta duração para manter suas operações. A natureza multifacetada desses golpes aumenta sua persistência e alcance, levando a uma necessidade urgente de conscientização e educação sobre fraudes online, especialmente entre os idosos.&lt;/p></description></item><item><title>O que é spoofing e como se proteger desse ciberataque</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-spoofing-e-como-se-proteger-desse-ciberata/</link><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-spoofing-e-como-se-proteger-desse-ciberata/</guid><description>&lt;p>O spoofing é uma técnica de ciberataque que consiste em imitar a identidade de uma pessoa ou sistema para enganar vítimas. Essa prática é comumente utilizada em ataques de phishing e engenharia social, onde hackers se passam por indivíduos confiáveis, como superiores ou instituições conhecidas, para roubar dados pessoais e financeiros. Existem várias modalidades de spoofing, incluindo spoofing de e-mail, IP, DNS, ARP e URL. Cada uma dessas táticas tem suas particularidades, mas todas visam enganar a vítima e facilitar o acesso a informações sensíveis ou a instalação de malwares. Para se proteger, é essencial que os usuários verifiquem cuidadosamente os remetentes de e-mails, evitem clicar em links suspeitos e utilizem autenticação de dois fatores sempre que possível. Além disso, empresas devem implementar políticas de segurança, como SPF, DKIM e DMARC, e treinar seus funcionários para reconhecer tentativas de spoofing. Casos reais, como a fraude do CEO que resultou na perda de milhões pela Ubiquiti, demonstram a gravidade e o impacto potencial desses ataques. Portanto, a conscientização e a adoção de medidas preventivas são fundamentais para mitigar os riscos associados ao spoofing.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe de suporte falso da Microsoft trava PC e rouba dados</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-de-suporte-falso-da-microsoft-trava-pc-e-rou/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:59:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-de-suporte-falso-da-microsoft-trava-pc-e-rou/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores do Centro de Defesa Contra Phishing Cofense alertam sobre um novo golpe que simula ser o suporte da Microsoft, bloqueando o acesso ao navegador e solicitando que a vítima entre em contato com um número de telefone. O ataque começa com um e-mail de phishing que oferece um reembolso falso, levando a um CAPTCHA para evitar detecções automáticas. Em seguida, uma página pop-up imita alertas de segurança da Microsoft, fazendo o usuário acreditar que seu computador foi comprometido. Para resolver a situação, é solicitado que a vítima ligue para um número, onde um falso técnico de suporte pode solicitar credenciais ou induzir a instalação de ferramentas de acesso remoto. Este golpe é um exemplo claro de engenharia social, utilizando a confiança que os usuários têm em grandes marcas. É importante que os usuários estejam cientes de que a Microsoft nunca trancaria um navegador ou pediria que ligassem para um suporte através de um pop-up. A recomendação é sempre desconfiar de comunicações desse tipo.&lt;/p></description></item><item><title>Milhares de páginas da web abusadas por hackers para espalhar malware</title><link>https://brdefense.center/news/milhares-de-paginas-da-web-abusadas-por-hackers-pa/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/milhares-de-paginas-da-web-abusadas-por-hackers-pa/</guid><description>&lt;p>Um recente relatório do Google Threat Intelligence Group (GTIG) revelou que mais de 14.000 sites WordPress foram comprometidos por um grupo de hackers conhecido como UNC5142, que operou entre o final de 2023 e julho de 2025. Este grupo utilizou vulnerabilidades em plugins e temas para implantar um downloader JavaScript chamado CLEARSHOT, que facilitava a distribuição de malware. O uso de tecnologia blockchain para armazenar partes da infraestrutura do ataque aumentou a resiliência do grupo e dificultou as operações de remoção. O malware era distribuído através de páginas de phishing que induziam os usuários a executar comandos maliciosos em seus sistemas, utilizando a técnica de engenharia social chamada ClickFix. As páginas de destino eram frequentemente hospedadas em servidores da Cloudflare e acessadas em formato criptografado, complicando ainda mais a detecção e mitigação do ataque. A combinação de técnicas de ofuscação e a utilização de blockchain tornam este incidente um alerta significativo para a segurança cibernética, especialmente para organizações que utilizam WordPress.&lt;/p></description></item><item><title>Explorando Pacotes MSIX do Windows para Distribuição de Malware Persistente</title><link>https://brdefense.center/news/explorando-pacotes-msix-do-windows-para-distribuic/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/explorando-pacotes-msix-do-windows-para-distribuic/</guid><description>&lt;p>O MSIX, padrão de embalagem de aplicativos do Windows, que prometia segurança e flexibilidade, agora se tornou um alvo para operações de malware. A combinação de containerização e assinatura digital está sendo explorada por criminosos que oferecem pacotes maliciosos como um serviço. Esses pacotes, que parecem legítimos, são distribuídos através de campanhas de malvertising e engenharia social, enganando usuários a baixá-los. Os atacantes utilizam certificados assinados por desenvolvedores, permitindo que os pacotes maliciosos evitem a detecção por ferramentas de segurança. Uma vez instalados, esses pacotes podem executar scripts e invocar PowerShell, dificultando a visibilidade e a investigação forense. Para combater essa ameaça, a comunidade de segurança está desenvolvendo novas abordagens de detecção e ambientes de teste controlados, como a ferramenta MSIXBuilder da Splunk, que permite simular ataques sem expor redes a malware real. A análise detalhada dos logs de eventos do Windows é essencial para identificar atividades suspeitas e proteger as organizações contra essas novas táticas de ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo ligado à Coreia do Norte usa técnica EtherHiding para malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-ligado-a-coreia-do-norte-usa-tecnica-etherhi/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:57:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-ligado-a-coreia-do-norte-usa-tecnica-etherhi/</guid><description>&lt;p>Um grupo de hackers associado à Coreia do Norte, identificado como UNC5342, está utilizando a técnica EtherHiding para distribuir malware e roubar criptomoedas. Este é o primeiro caso documentado de um grupo patrocinado por um estado adotando essa abordagem. A técnica consiste em embutir código malicioso em contratos inteligentes em blockchains públicas, como Ethereum, tornando a detecção e a remoção mais difíceis. A campanha, chamada &amp;lsquo;Contagious Interview&amp;rsquo;, envolve abordagens de engenharia social em plataformas como LinkedIn, onde os atacantes se passam por recrutadores para induzir as vítimas a executar códigos maliciosos. O objetivo é acessar máquinas de desenvolvedores, roubar dados sensíveis e criptomoedas. O Google Threat Intelligence Group observou essa atividade desde fevereiro de 2025, destacando a evolução das ameaças cibernéticas e a adaptação dos atacantes a novas tecnologias. O ataque utiliza uma cadeia de infecção que pode atingir sistemas Windows, macOS e Linux, empregando diferentes famílias de malware, incluindo um downloader e um backdoor chamado InvisibleFerret, que permite controle remoto das máquinas comprometidas.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam notificações legais para espalhar malware de roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-notificacoes-legais-para-espalhar-mal/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-notificacoes-legais-para-espalhar-mal/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing tem se espalhado na América Latina, utilizando notificações judiciais em espanhol para disseminar o trojan de acesso remoto AsyncRAT. Pesquisadores de segurança identificaram que os hackers estão escondendo seus códigos maliciosos dentro de arquivos de imagem SVG, uma técnica que permite que scripts maliciosos evitem a detecção por gateways de e-mail tradicionais e antivírus.&lt;/p>
&lt;p>O ataque, que visa especificamente usuários na Colômbia, começa com um e-mail disfarçado como uma comunicação legítima do &amp;lsquo;Juzgado 17 Civil Municipal del Circuito de Bogotá&amp;rsquo;, que apresenta um arquivo anexo chamado &amp;lsquo;Fiscalia General De La Nacion Juzgado Civil 17.svg&amp;rsquo;. Ao abrir o arquivo, um script JavaScript malicioso é ativado, levando a uma série de downloads que culminam na instalação do AsyncRAT, que permite controle remoto ao atacante.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe do cartão de crédito da Shopee promete limite alto para roubar seu PIX</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-cartao-de-credito-da-shopee-promete-limit/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:06:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-cartao-de-credito-da-shopee-promete-limit/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing, identificada pela Swarmy, está explorando a popularidade da Shopee para enganar usuários. O golpe promete um cartão de crédito com limite pré-aprovado de R$ 4.700 e sem anuidade, atraindo vítimas com a promessa de uma análise de crédito simplificada, sem consulta a órgãos como SPC ou Serasa. Ao clicar no link, a vítima é levada a uma página onde é informada que deve pagar R$ 45,90 via PIX para ativar o cartão. Os golpistas utilizam 332 domínios diferentes para disseminar o golpe e criam um senso de urgência, informando que a aprovação do crédito só é válida por 10 minutos, o que leva as vítimas a agirem impulsivamente. Além do roubo financeiro, os golpistas coletam dados pessoais, como CPF, nome completo e data de nascimento, que podem ser utilizados em futuros ataques de phishing. A Shopee já se manifestou, alertando que não oferece cartões de crédito e recomendando que os usuários não compartilhem informações pessoais ou bancárias. O alerta é um lembrete da importância de verificar a autenticidade de ofertas e serviços online.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Storm-2657 desvia salários de funcionários nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-storm-2657-desvia-salarios-de-funcionarios-n/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:59:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-storm-2657-desvia-salarios-de-funcionarios-n/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Storm-2657 está atacando organizações nos Estados Unidos, especialmente no setor de educação superior, com o objetivo de desviar pagamentos salariais para contas controladas pelos atacantes. Segundo um relatório da equipe de Inteligência de Ameaças da Microsoft, esses ataques não exploram falhas de segurança nas plataformas de software como serviço (SaaS), mas utilizam táticas de engenharia social e a falta de autenticação multifatorial (MFA) para assumir o controle das contas dos funcionários. Os atacantes têm utilizado e-mails de phishing para coletar credenciais e códigos MFA, acessando contas do Exchange Online e modificando perfis no Workday, uma plataforma de gestão de recursos humanos. Além disso, eles criam regras na caixa de entrada para ocultar notificações de mudanças não autorizadas, redirecionando pagamentos salariais para suas contas. A Microsoft identificou 11 contas comprometidas em três universidades, que foram usadas para enviar e-mails de phishing a quase 6.000 contas em 25 instituições. Para mitigar os riscos, recomenda-se a adoção de métodos de MFA resistentes a phishing, como chaves de segurança FIDO2, e a revisão de contas em busca de atividades suspeitas.&lt;/p></description></item><item><title>Nova Ameaça Android ClayRat Imitando WhatsApp e Google Fotos</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ameaca-android-clayrat-imitando-whatsapp-e-go/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ameaca-android-clayrat-imitando-whatsapp-e-go/</guid><description>&lt;p>ClayRat é uma nova campanha de spyware para Android que tem ganhado destaque, especialmente entre usuários de língua russa. Nos últimos três meses, pesquisadores da zLabs identificaram mais de 600 amostras únicas e 50 droppers associados a essa ameaça. O ClayRat utiliza engenharia social e sites de phishing para enganar as vítimas, fazendo-as instalar APKs maliciosos disfarçados de aplicativos legítimos como WhatsApp e Google Photos.&lt;/p>
&lt;p>Os atacantes registram domínios semelhantes aos oficiais e criam páginas de destino que redirecionam para canais do Telegram, onde comentários manipulados e contagens de downloads inflacionadas ajudam a reduzir a desconfiança. Uma vez instalado, o spyware obtém acesso a mensagens SMS, registros de chamadas e informações do dispositivo, além de capturar fotos pela câmera frontal e enviar mensagens SMS sem o consentimento do usuário.&lt;/p></description></item><item><title>iFood sofre ataque de espionagem corporativa por engenharia social</title><link>https://brdefense.center/news/ifood-sofre-ataque-de-espionagem-corporativa-por-e/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:02:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ifood-sofre-ataque-de-espionagem-corporativa-por-e/</guid><description>&lt;p>O iFood, um dos principais aplicativos de delivery do Brasil, está enfrentando um ataque coordenado de espionagem corporativa, conforme relatado pelo CEO Diego Barreto. Nos últimos meses, mais de 170 mensagens foram enviadas a funcionários da empresa, principalmente executivos das áreas de Negócio, Tecnologia e Comercial, com ofertas de pagamento que variavam de US$ 250 a R$ 5,5 mil em troca de informações sensíveis. As comunicações, que se apresentavam como consultas de mercado, rapidamente se transformaram em solicitações de dados críticos, como faturamento e estratégias de precificação. Barreto enfatizou que essas abordagens são antiéticas e ilegais, levando o iFood a implementar novos protocolos de segurança e a notificar as autoridades. Concorrentes como Ketta e 99Food negaram envolvimento em espionagem, enquanto a Rappi não comentou o caso. O incidente destaca a vulnerabilidade das empresas a ataques de engenharia social e a necessidade de reforço nas medidas de segurança interna.&lt;/p></description></item><item><title>Novo site de vazamento lança dados roubados da Salesforce</title><link>https://brdefense.center/news/novo-site-de-vazamento-lanca-dados-roubados-da-sal/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:58:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-site-de-vazamento-lanca-dados-roubados-da-sal/</guid><description>&lt;p>Um novo site de vazamento foi lançado pelo grupo de hackers conhecido como Scattered Lapsus$ Hunters, visando a extorsão de empresas que utilizam a plataforma Salesforce. O site, hospedado na rede Tor, exige pagamentos de resgate em troca da remoção de dados roubados. A origem desse ataque remonta ao final de 2024, quando os hackers utilizaram táticas de engenharia social, como o vishing, para obter acesso a ambientes corporativos da Salesforce. Eles conseguiram comprometer a plataforma Salesloft, extraindo credenciais e chaves de acesso armazenadas em repositórios de código. Isso permitiu que os atacantes acessassem o ambiente de nuvem da Salesloft, coletando tokens OAuth que possibilitaram a movimentação lateral em sistemas integrados. O site de extorsão foi lançado em 3 de outubro de 2025, listando clientes afetados e a quantidade de dados roubados, com um prazo para pagamento até 10 de outubro. Embora a Salesforce tenha afirmado que sua plataforma principal não foi comprometida, a flexibilidade de integração da plataforma apresenta riscos significativos. Especialistas em segurança recomendam a implementação de controles rigorosos sobre permissões de API e a adoção de autenticação multifator para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo vietnamita BatShadow utiliza engenharia social para distribuir malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-vietnamita-batshadow-utiliza-engenharia-soci/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:57:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-vietnamita-batshadow-utiliza-engenharia-soci/</guid><description>&lt;p>Um novo grupo de ameaças cibernéticas, conhecido como BatShadow, originário do Vietnã, está sendo associado a uma campanha que utiliza táticas de engenharia social para enganar profissionais em busca de emprego e de marketing digital. Os atacantes se passam por recrutadores, enviando arquivos maliciosos disfarçados de descrições de trabalho e documentos corporativos. Ao serem abertos, esses arquivos iniciam uma cadeia de infecção de um malware inédito chamado Vampire Bot, desenvolvido em Go.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe do documento sigiloso hackers usam passaportes falsos para invadir PCs</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-documento-sigiloso-hackers-usam-passaport/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 19:01:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-documento-sigiloso-hackers-usam-passaport/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de spear phishing foi descoberta pela Blackpoint Cyber, visando executivos e funcionários de alto escalão. Os hackers exploram a confiança dos usuários em documentos sensíveis, como passaportes e arquivos de pagamento, utilizando documentos certificados falsos. Um dos métodos utilizados envolve o envio de arquivos ZIP que, ao serem abertos, revelam atalhos do Windows disfarçados. Esses atalhos ativam um script PowerShell que baixa malware de um site controlado pelos atacantes. O malware se camufla como uma apresentação de PowerPoint, evitando a detecção. Além disso, ele verifica a presença de antivírus no sistema, adaptando seu comportamento conforme a segurança encontrada. Esse tipo de ataque, conhecido como &amp;rsquo;living off the land&amp;rsquo;, permite que os hackers contornem ferramentas de segurança, estabelecendo uma conexão com um servidor de comando e controle, o que possibilita o acesso remoto ao computador da vítima. A engenharia social utilizada torna o ataque ainda mais convincente, exigindo que os usuários sejam cautelosos ao abrir anexos, mesmo que pareçam legítimos.&lt;/p></description></item><item><title>Campanhas de spyware Android visam usuários nos Emirados Árabes Unidos</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-de-spyware-android-visam-usuarios-nos-em/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-de-spyware-android-visam-usuarios-nos-em/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da ESET descobriram duas campanhas de spyware para Android, chamadas ProSpy e ToSpy, que se disfarçam de aplicativos legítimos como Signal e ToTok, visando usuários nos Emirados Árabes Unidos. As aplicações maliciosas são distribuídas por meio de sites falsos e engenharia social, enganando os usuários para que as baixem manualmente, uma vez que não estão disponíveis nas lojas oficiais de aplicativos.&lt;/p>
&lt;p>A campanha ProSpy, identificada em junho de 2025, é considerada ativa desde 2024 e utiliza sites enganosos que imitam o Signal e o ToTok para hospedar arquivos APK maliciosos. O ToTok, que foi removido das lojas oficiais em 2019 por suspeitas de espionagem, é utilizado como isca. Os aplicativos maliciosos solicitam permissões para acessar contatos, mensagens SMS e arquivos, exfiltrando dados do dispositivo.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos exploram fraudes de viagens para idosos com Datzbro</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-fraudes-de-viagens-para-i/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:00:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-fraudes-de-viagens-para-i/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos têm utilizado campanhas de engenharia social sofisticadas para atacar idosos em diversos países, incluindo Brasil, através de grupos falsos no Facebook que promovem viagens para a terceira idade. O malware, conhecido como Datzbro, é um trojan bancário que se aproveita de serviços de acessibilidade do Android para realizar operações de controle remoto do dispositivo da vítima. Os criminosos atraem os usuários com conteúdos aparentemente legítimos sobre atividades sociais e, ao demonstrar interesse, enviam links maliciosos via Facebook Messenger ou WhatsApp.&lt;/p></description></item><item><title>Novo trojan bancário Datzbro ataca idosos via redes sociais</title><link>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-datzbro-ataca-idosos-via-rede/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-datzbro-ataca-idosos-via-rede/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo trojan bancário para Android, chamado Datzbro, que realiza ataques de tomada de controle de dispositivos e transações fraudulentas, especialmente visando idosos. A empresa ThreatFabric, da Holanda, descobriu a campanha em agosto de 2025, após relatos de usuários na Austrália sobre golpistas que gerenciavam grupos no Facebook promovendo &amp;lsquo;viagens ativas para idosos&amp;rsquo;. Os criminosos também atuaram em países como Singapura, Malásia, Canadá, África do Sul e Reino Unido.&lt;/p></description></item><item><title>Desmistificando o Doxxing o que é, como funciona e como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/desmistificando-o-doxxing-o-que-e-como-funciona-e/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 00:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desmistificando-o-doxxing-o-que-e-como-funciona-e/</guid><description>&lt;p>O doxxing é a prática criminosa de expor informações pessoais de indivíduos na internet sem seu consentimento, frequentemente com objetivos maliciosos como assédio e intimidação. O termo deriva da expressão &amp;lsquo;dropping documents&amp;rsquo; e ganhou notoriedade com o vazamento de dados de figuras públicas, como streamers e criadores de conteúdo. Os doxxers geralmente não precisam ser hackers; muitas vezes, eles coletam informações disponíveis publicamente em redes sociais, registros públicos e por meio de engenharia social. Para se proteger, é essencial auditar as configurações de privacidade nas redes sociais, realizar buscas periódicas sobre suas informações na internet e usar senhas fortes e autenticação de dois fatores. Caso alguém se torne vítima de doxxing, é crucial documentar o incidente, denunciar nas plataformas afetadas e notificar amigos e familiares. O doxxing representa uma ameaça real no ambiente digital, e a prevenção é a melhor defesa contra essa prática.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha ClickFix Entrega Backdoor PowerShell Chamado BAITSWITCH</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-clickfix-entrega-backdoor-powershell-cham/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:00:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-clickfix-entrega-backdoor-powershell-cham/</guid><description>&lt;p>Em setembro de 2025, a Zscaler ThreatLabz revelou uma campanha cibernética sofisticada chamada ClickFix, atribuída ao grupo APT COLDRIVER, vinculado à Rússia. A campanha visa membros da sociedade civil russa, utilizando engenharia social e malware leve para roubo de documentos e acesso persistente. O ataque começa em uma página maliciosa que se disfarça de centro de informações para ONGs e defensores dos direitos humanos. Os visitantes são induzidos a clicar em uma caixa de verificação falsa do Cloudflare, que copia um comando malicioso para a área de transferência. Ao executar o comando, o malware BAITSWITCH é carregado, permitindo que o invasor estabeleça uma conexão com o servidor de comando e controle (C2).&lt;/p></description></item><item><title>Operadores de TI da Coreia do Norte colaboram com malware para atacar empresas</title><link>https://brdefense.center/news/operadores-de-ti-da-coreia-do-norte-colaboram-com/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/operadores-de-ti-da-coreia-do-norte-colaboram-com/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório apresentado na Virus Bulletin 2025 revela as operações complexas do grupo DeceptiveDevelopment, um ator de ameaças alinhado à Coreia do Norte que colabora com trabalhadores de TI fraudulentos para comprometer organizações globalmente. A campanha combina cibercrime com fraudes de emprego, visando desenvolvedores de software por meio de esquemas elaborados de engenharia social. Os operadores se passam por recrutadores em plataformas como LinkedIn e Upwork, oferecendo oportunidades de trabalho atraentes. As vítimas são solicitadas a realizar desafios de codificação que envolvem o download de projetos de repositórios privados, onde o código malicioso está oculto. O conjunto de ferramentas do grupo inclui várias famílias de malware sofisticadas, como BeaverTail, um infostealer em JavaScript e C++, e InvisibleFerret, um RAT modular em Python. Recentemente, o WeaselStore, um infostealer multiplataforma em Go, foi introduzido, permitindo a execução em sistemas Windows, Linux e macOS. As táticas de engenharia social evoluíram para incluir técnicas ClickFix, levando as vítimas a sites falsos de entrevistas de emprego que, em vez de resolver problemas técnicos, baixam e executam malware. A conexão do DeceptiveDevelopment com operações de fraude de trabalhadores de TI da Coreia do Norte aumenta os riscos para empregadores, que podem estar contratando indivíduos com identidades roubadas. As organizações devem implementar medidas de segurança abrangentes para combater essas campanhas sofisticadas.&lt;/p></description></item><item><title>Quase 66 das empresas são impactadas por ataques de deepfake</title><link>https://brdefense.center/news/quase-66-das-empresas-sao-impactadas-por-ataques-d/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:03:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/quase-66-das-empresas-sao-impactadas-por-ataques-d/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa realizada pelo Gartner Security revelou que cerca de 62% das empresas já foram alvo de ataques utilizando deepfake, uma tecnologia que combina engenharia social e phishing para roubar dados ou dinheiro. Os ataques frequentemente envolvem a imitação de executivos por meio de vídeos ou áudios falsificados, além da exploração de ferramentas de verificação automatizadas, como reconhecimento facial e de voz. O diretor sênior do Gartner, Akif Khan, destacou que a engenharia social continua sendo uma ferramenta eficaz para golpistas, tornando difícil a identificação de fraudes por parte de funcionários comuns. Para mitigar esses riscos, Khan sugere que as organizações implementem soluções técnicas inovadoras, como ferramentas de detecção de deepfakes em plataformas de videoconferência, e promovam treinamentos de conscientização para os colaboradores. Além disso, recomenda a revisão de processos de negócios, como a autorização de pagamentos, utilizando autenticação multi-fator (MFA) para aumentar a segurança. O relatório também aponta que 32% das organizações enfrentaram ataques envolvendo inteligência artificial nos últimos 12 meses, evidenciando a crescente sofisticação das ameaças. Apesar de ⅔ dos clientes da Gartner não terem relatado ataques, a necessidade de atenção a essas ameaças é evidente, especialmente considerando as implicações de conformidade com a LGPD.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo da Coreia do Norte utiliza malware para atacar desenvolvedores</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-da-coreia-do-norte-utiliza-malware-para-atac/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-da-coreia-do-norte-utiliza-malware-para-atac/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças associado à Coreia do Norte, conhecido como Contagious Interview, foi vinculado a uma nova backdoor chamada AkdoorTea, além de outras ferramentas como TsunamiKit e Tropidoor. A campanha, monitorada pela empresa de cibersegurança ESET sob o nome DeceptiveDevelopment, visa desenvolvedores de software em diversas plataformas, especialmente aqueles envolvidos com criptomoedas e projetos Web3. Os atacantes se fazem passar por recrutadores, oferecendo vagas atraentes em plataformas como LinkedIn e Upwork. Após o contato inicial, os alvos são solicitados a realizar uma avaliação em vídeo ou um exercício de programação que, na verdade, instala malware em seus sistemas. Os malwares identificados incluem BeaverTail, que exfiltra dados sensíveis, e WeaselStore, que atua como um RAT (trojan de acesso remoto). A campanha utiliza técnicas de engenharia social e ferramentas de código aberto, demonstrando um modelo de operação distribuído e criativo. Além disso, há uma conexão com um esquema de fraude de trabalhadores de TI da Coreia do Norte, que visa infiltrar agentes em empresas utilizando identidades roubadas. Essa situação representa um risco significativo para a segurança cibernética, especialmente para empresas que operam no setor de tecnologia e criptomoedas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo APT COLDRIVER implanta backdoor BAITSWITCH via PowerShell</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt-coldriver-implanta-backdoor-baitswitch-v/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:00:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt-coldriver-implanta-backdoor-baitswitch-v/</guid><description>&lt;p>Em setembro de 2025, o Zscaler ThreatLabz revelou uma campanha sofisticada do grupo APT COLDRIVER, vinculado à Rússia, que utiliza a técnica de engenharia social ClickFix. Tradicionalmente focado em phishing de credenciais, o grupo agora mira ONGs, jornalistas e defensores dos direitos humanos. A campanha começa com um site malicioso que imita um recurso informativo e induz a vítima a executar um comando malicioso que baixa o backdoor BAITSWITCH. Este backdoor estabelece persistência e se comunica com um servidor de comando e controle (C2) para baixar um segundo payload, o backdoor SIMPLEFIX. O SIMPLEFIX opera em um ciclo de três minutos, permitindo que os atacantes executem comandos e exfiltrarem dados. A campanha destaca a eficácia de vetores de ataque simples e a necessidade de controles de acesso rigorosos e soluções de segurança como o Windows AppLocker. O Zscaler classifica o BAITSWITCH como Win64.Downloader.BAITSWITCH e o SIMPLEFIX como PS.Backdoor.SIMPLEFIX, oferecendo cobertura contra essa ameaça em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Ataques Baseados em SVG Permitem Entrega de Códigos Maliciosos Indetectáveis</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-baseados-em-svg-permitem-entrega-de-codigo/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-baseados-em-svg-permitem-entrega-de-codigo/</guid><description>&lt;p>No final de agosto de 2025, uma onda de ataques de engenharia social altamente direcionados foi observada na América Latina, utilizando imagens SVG de grandes dimensões para entregar o malware AsyncRAT. Esses ataques, que se disfarçam como comunicações judiciais urgentes, marcam uma evolução nas táticas de phishing. O processo começa com um e-mail de spear-phishing que simula uma autoridade judicial, alertando sobre possíveis ações legais e incentivando a abertura de um arquivo SVG anexado, frequentemente superior a 10 MB. Esses arquivos SVG contêm JavaScript e diretivas XML embutidas, criando um portal interativo no navegador do usuário. Após uma série de telas de verificação falsas, a vítima é levada a baixar um arquivo ZIP protegido por senha, que, ao ser extraído, revela um dropper executável que utiliza o método de DLL sideloading para injetar o AsyncRAT no sistema. Essa técnica evita a detecção por ferramentas de segurança que normalmente monitoram apenas binários conhecidos. A campanha se destaca pela personalização assistida por IA, onde cada SVG é gerado de forma única, dificultando a análise estática. A ESET já havia identificado essa técnica em 2019, mas sua evolução foi recentemente adicionada ao framework MITRE ATT&amp;amp;CK. A campanha, que teve um pico de atividade em agosto, principalmente na Colômbia, ressalta a importância da vigilância e da educação em segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Malware com Inteligência Artificial é Descoberto por Pesquisadores</title><link>https://brdefense.center/news/malware-com-inteligencia-artificial-e-descoberto-p/</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:58:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-com-inteligencia-artificial-e-descoberto-p/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da SentinelOne apresentaram no LABScon 2025 a descoberta do MalTerminal, um malware que incorpora capacidades de Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs). Este malware, que utiliza a API do OpenAI GPT-4, é capaz de gerar dinamicamente códigos de ransomware ou shells reversos. Embora não haja evidências de que tenha sido utilizado em ataques reais, sua existência representa um marco na evolução das técnicas de ataque, com a introdução de malwares que podem gerar lógica maliciosa em tempo real. Além disso, a pesquisa revelou que criminosos cibernéticos estão utilizando prompts ocultos em e-mails de phishing para enganar scanners de segurança baseados em IA, aumentando a eficácia desses ataques. O uso de ferramentas de IA generativa por cibercriminosos está se tornando uma tendência preocupante, com um aumento nas campanhas de engenharia social que exploram plataformas de hospedagem de sites para criar páginas de phishing. Esse cenário exige atenção redobrada das empresas, especialmente em relação à segurança de suas comunicações eletrônicas e à proteção de dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Autoridades do Reino Unido prendem hackers do Scattered Spider ligados a ataque</title><link>https://brdefense.center/news/autoridades-do-reino-unido-prendem-hackers-do-scat/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/autoridades-do-reino-unido-prendem-hackers-do-scat/</guid><description>&lt;p>Duas prisões foram realizadas no Reino Unido, incluindo a de Thalha Jubair, de 19 anos, acusado de participar de uma operação de ransomware que resultou em mais de 115 milhões de dólares em pagamentos de resgate. O grupo Scattered Spider, do qual Jubair faz parte, é responsável por pelo menos 120 invasões em redes de computadores em todo o mundo, afetando 47 entidades nos Estados Unidos, incluindo empresas Fortune 500 e sistemas de infraestrutura crítica. Os ataques foram caracterizados pelo uso de técnicas de engenharia social para obter acesso não autorizado e criptografar sistemas, exigindo resgates substanciais para restaurar a funcionalidade. As autoridades destacaram a colaboração internacional entre agências de segurança, incluindo o FBI e a National Crime Agency do Reino Unido, que resultou na apreensão de mais de 36 milhões de dólares em criptomoedas ligadas aos ataques. Se condenado, Jubair pode enfrentar até 95 anos de prisão. Este caso ressalta a crescente ameaça de cibercriminosos e a necessidade de uma resposta coordenada entre países para combater o crime cibernético.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento do Phishing-as-a-Service e suas Implicações Globais</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-do-phishing-as-a-service-e-suas-implicacoe/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:58:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-do-phishing-as-a-service-e-suas-implicacoe/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Netcraft revela que as ofertas de Phishing-as-a-Service (PhaaS), como Lighthouse e Lucid, estão associadas a mais de 17.500 domínios de phishing que visam 316 marcas em 74 países. Esses serviços operam com uma taxa mensal e oferecem kits de phishing com templates que imitam diversas marcas. O grupo XinXin, de língua chinesa, é apontado como o responsável por essas operações, utilizando também outros kits como Darcula. As campanhas de phishing são altamente personalizadas, permitindo que apenas alvos específicos acessem os links fraudulentos, enquanto usuários não-alvo são redirecionados para páginas genéricas. Além disso, houve um aumento de 25% nos ataques de phishing via e-mail, com criminosos utilizando serviços como EmailJS para coletar credenciais. A pesquisa também destaca o uso de domínios semelhantes, como ataques homoglíficos, que enganam usuários ao imitar URLs legítimas. Recentemente, marcas americanas foram alvo de fraudes que prometiam ganhos financeiros em troca de depósitos em criptomoedas. Este cenário evidencia a evolução e a colaboração entre grupos de cibercriminosos, tornando a detecção e mitigação de tais ameaças cada vez mais desafiadoras.&lt;/p></description></item><item><title>Autoridades do Reino Unido prendem hackers do grupo Scattered Spider</title><link>https://brdefense.center/news/autoridades-do-reino-unido-prendem-hackers-do-grup/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:59:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/autoridades-do-reino-unido-prendem-hackers-do-grup/</guid><description>&lt;p>Duas prisões foram realizadas no Reino Unido em conexão com um ataque cibernético ao Transport for London (TfL) em agosto de 2024. Thalha Jubair, de 19 anos, e Owen Flowers, de 18, foram detidos pela National Crime Agency (NCA). Flowers já havia sido preso anteriormente, mas liberado sob fiança, e agora enfrenta novas acusações por ataques a empresas de saúde nos EUA. O ataque ao TfL causou grandes prejuízos financeiros e interrupções significativas, afetando a infraestrutura crítica do Reino Unido. Jubair, por sua vez, foi acusado de conspiração para fraudes cibernéticas e lavagem de dinheiro, com envolvimento em mais de 120 intrusões em redes e extorsão de 47 entidades nos EUA, resultando em pagamentos de resgate que totalizam mais de 115 milhões de dólares. As investigações revelaram que os hackers usaram técnicas de engenharia social para obter acesso não autorizado às redes, roubando e criptografando informações. O Departamento de Justiça dos EUA também apresentou queixas contra Jubair, que pode enfrentar até 95 anos de prisão se condenado. Este caso destaca o aumento das ameaças cibernéticas e a necessidade de vigilância constante por parte das autoridades e empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam atualizações falsas do Chrome para espalhar ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-atualizacoes-falsas-do-chrome-para-es/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:01:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-atualizacoes-falsas-do-chrome-para-es/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores das empresas Red Canary e Zscaler identificaram novas táticas de phishing que utilizam atualizações falsas do navegador Chrome para disseminar ransomware. Essas campanhas têm se tornado cada vez mais sofisticadas, explorando não apenas mensagens enganosas sobre atualizações, mas também convites para reuniões em plataformas como Zoom e Teams, além de formulários de imposto de renda que parecem legítimos até para funcionários do governo. Uma das táticas mais comuns envolve a instalação de um instalador ITarian ao clicar em um botão de atualização falso, permitindo que os hackers tenham acesso administrativo aos sistemas. Alex Berninger, da Red Canary, destaca que a educação dos usuários é crucial, mas não suficiente, pois as técnicas de phishing estão em constante evolução. Para se proteger, as empresas devem implementar monitoramento de redes, detecção de endpoints e controles de ferramentas de gerenciamento remoto (RMM). Além disso, recomenda-se que os usuários instalem softwares apenas de fontes oficiais e utilizem serviços como VirusTotal para verificar arquivos suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Variante de Malware BeaverTail Explora Repositórios para Atacar Varejo</title><link>https://brdefense.center/news/variante-de-malware-beavertail-explora-repositorio/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/variante-de-malware-beavertail-explora-repositorio/</guid><description>&lt;p>Uma nova variante do malware BeaverTail, associada a operadores estatais da Coreia do Norte, está sendo utilizada para atacar o setor de varejo e criptomoedas. Desde maio de 2025, os atacantes têm refinado sua infraestrutura de distribuição de malware, utilizando executáveis compilados e iscas de engenharia social através de uma plataforma de contratação falsa. Essa abordagem visa expandir o número de vítimas potenciais, focando em funções de marketing e vendas, ao invés de apenas desenvolvedores de software.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo cibercriminoso Scattered Spider ataca setor financeiro dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-scattered-spider-ataca-setor/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:58:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-scattered-spider-ataca-setor/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da ReliaQuest identificaram uma nova onda de ataques cibernéticos direcionados ao setor financeiro, atribuídos ao grupo de cibercrime conhecido como Scattered Spider. Este grupo, que havia anunciado uma suposta interrupção de suas atividades, agora demonstra um foco renovado em instituições financeiras, conforme evidenciado por um aumento no registro de domínios semelhantes e uma recente invasão direcionada a um banco nos EUA. Os atacantes conseguiram acesso inicial por meio de engenharia social, comprometendo a conta de um executivo e utilizando o Azure Active Directory para redefinir senhas. A partir daí, acessaram documentos sensíveis e comprometeram a infraestrutura de VMware ESXi, permitindo a extração de credenciais e a infiltração na rede. Além disso, tentaram exfiltrar dados de plataformas como Snowflake e AWS. A ReliaQuest alerta que a alegação de aposentadoria do grupo deve ser vista com ceticismo, já que a história mostra que grupos cibercriminosos frequentemente se reagrupam ou rebatizam para evitar a pressão da lei. A situação destaca a necessidade de vigilância contínua por parte das organizações, especialmente em um cenário onde a segurança cibernética é cada vez mais crítica.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing usa malware StealC com táticas de engenharia social</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-usa-malware-stealc-com-tatica/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:59:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-usa-malware-stealc-com-tatica/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertaram sobre uma nova campanha que utiliza uma variante da tática de engenharia social chamada FileFix para disseminar o malware StealC, um ladrão de informações. A campanha se destaca por empregar um site de phishing multilíngue altamente convincente, como uma página falsa de segurança do Facebook, que utiliza técnicas de anti-análise e ofuscação avançada para evitar a detecção. O ataque começa com um e-mail que alerta os usuários sobre a possível suspensão de suas contas do Facebook, levando-os a um site de phishing onde são induzidos a clicar em um botão para apelar da decisão. Ao clicar, os usuários são instruídos a copiar e colar um caminho para um documento em uma barra de endereços do File Explorer, mas na verdade, estão executando um comando malicioso que baixa e executa um script PowerShell. Este script, por sua vez, baixa um carregador que descompacta o código shell responsável por ativar o StealC. A técnica FileFix se diferencia de outras abordagens, como ClickFix, ao explorar uma funcionalidade comum dos navegadores, tornando a detecção mais difícil. A complexidade e o investimento na infraestrutura de phishing demonstram a sofisticação dos atacantes, que buscam maximizar o impacto e a evasão das defesas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Phishing Explora Ferramentas RMM para Acesso Não Autorizado</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-explora-ferramentas-rmm-para/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-explora-ferramentas-rmm-para/</guid><description>&lt;p>Uma nova pesquisa conjunta da Red Canary Intelligence e da Zscaler revela que atacantes estão utilizando ferramentas legítimas de monitoramento e gerenciamento remoto (RMM), como ITarian, PDQ Connect, SimpleHelp e Atera, em campanhas de phishing em larga escala. Esses atacantes estão reconfigurando soluções de TI para estabelecer mecanismos de persistência furtiva, evitando a detecção e implantando malware secundário, como ladrões de informações e ransomware.&lt;/p>
&lt;p>As campanhas de phishing utilizam técnicas de engenharia social bem conhecidas, sendo as atualizações falsas de navegadores uma das mais eficazes. Em um caso, sites comprometidos de esportes e saúde redirecionaram usuários para páginas fraudulentas de atualização do Chrome. Um overlay JavaScript sofisticado coletou informações dos usuários e os redirecionou para domínios controlados pelos atacantes, onde um instalador malicioso foi baixado.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração do AdaptixC2 de Código Aberto por Atores Maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-do-adaptixc2-de-codigo-aberto-por-atore/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:59:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-do-adaptixc2-de-codigo-aberto-por-atore/</guid><description>&lt;p>O AdaptixC2, um framework de pós-exploração de código aberto, tem sido utilizado em diversos ataques reais nos últimos meses. Pesquisadores da Unit 42 identificaram sua implementação em maio de 2025, revelando campanhas que combinam engenharia social e scripts gerados por IA para comprometer endpoints Windows. A arquitetura modular do AdaptixC2, junto com perfis de configuração criptografados e técnicas de execução sem arquivo, permite que os atacantes mantenham acesso persistente e oculto, evitando defesas tradicionais.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing distribui malware MostereRAT com técnicas avançadas</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-distribui-malware-mostererat/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-distribui-malware-mostererat/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma campanha de phishing que utiliza um malware bancário transformado em um trojan de acesso remoto chamado MostereRAT. Este ataque emprega técnicas sofisticadas de evasão para assumir o controle total de sistemas comprometidos, roubar dados sensíveis e estender suas funcionalidades por meio de plugins secundários. O malware é desenvolvido em uma linguagem de programação visual chamada Easy Programming Language (EPL), que facilita o uso por pessoas que não dominam o inglês. Os e-mails, direcionados principalmente a usuários japoneses, enganam as vítimas com iscas relacionadas a consultas comerciais, levando-as a baixar um documento malicioso. Uma vez instalado, o MostereRAT pode desativar mecanismos de segurança do Windows, bloquear tráfego de rede de programas de segurança e executar uma variedade de comandos, como capturar teclas e tirar screenshots. Além disso, a pesquisa também destaca uma nova campanha que utiliza técnicas semelhantes para distribuir um ladrão de informações chamado MetaStealer. Essas ameaças representam um risco significativo, especialmente devido à sua capacidade de contornar soluções de segurança e à necessidade de interação manual das vítimas, o que dificulta a detecção e prevenção. A educação dos usuários sobre engenharia social continua sendo crucial para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Lazarus realiza campanha de engenharia social com malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-lazarus-realiza-campanha-de-engenharia-socia/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 18:57:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-lazarus-realiza-campanha-de-engenharia-socia/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças vinculado à Coreia do Norte, conhecido como Lazarus Group, foi associado a uma campanha de engenharia social que distribui três tipos diferentes de malware multiplataforma: PondRAT, ThemeForestRAT e RemotePE. A campanha, observada pela Fox-IT do NCC Group em 2024, visou uma organização do setor de finanças descentralizadas (DeFi), resultando na violação do sistema de um funcionário. O ataque começou com o ator se passando por um empregado de uma empresa de negociação no Telegram e utilizando sites falsos que imitam serviços como Calendly e Picktime para agendar uma reunião com a vítima. Embora o vetor de acesso inicial não seja conhecido, o acesso foi utilizado para implantar um loader chamado PerfhLoader, que, por sua vez, instala o PondRAT. Este malware permite ao operador ler e escrever arquivos, iniciar processos e executar shellcode. O PondRAT foi utilizado em conjunto com o ThemeForestRAT, que possui funcionalidades mais avançadas e opera de forma mais discreta. O ataque também envolveu o uso de um exploit zero-day no navegador Chrome, evidenciando a sofisticação da operação. O RemotePE, um RAT mais avançado, é reservado para alvos de alto valor e é carregado por um loader específico. A combinação de ferramentas e a abordagem furtiva do ataque indicam um nível elevado de planejamento e execução por parte do grupo.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça Emergente - RAT Waifu de IA Utiliza Táticas de Engenharia Social</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-emergente-rat-waifu-de-ia-utiliza-taticas-d/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-emergente-rat-waifu-de-ia-utiliza-taticas-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança descobriram o &amp;lsquo;AI Waifu RAT&amp;rsquo;, um Trojan de Acesso Remoto disfarçado como uma ferramenta de pesquisa em IA. Criado por um entusiasta de criptografia, o malware se apresenta como um personagem virtual, &amp;lsquo;Win11 Waifu&amp;rsquo;, que promete personalização ao acessar arquivos locais. No entanto, ele oferece uma porta dos fundos para os computadores dos usuários. O RAT opera com uma arquitetura simples de cliente-servidor, escutando comandos em texto simples e permitindo a execução de código arbitrário. O autor utiliza táticas de engenharia social, como sugerir que os usuários desativem suas proteções antivírus, explorando a confiança em comunidades online. A implementação rudimentar do RAT é ofuscada por uma narrativa sofisticada que apela ao desejo dos usuários por experiências inovadoras. Este incidente destaca a necessidade de vigilância em relação a ferramentas que prometem execução de código arbitrário e a importância de educar os usuários sobre engenharia social. A ameaça representa um novo vetor de ataque, utilizando IA como canal de comando e controle, e requer atenção especial de profissionais de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>O que é Engenharia Social? Aprenda a se proteger de golpes</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-engenharia-social-aprenda-a-se-proteger-de/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-engenharia-social-aprenda-a-se-proteger-de/</guid><description>&lt;p>A Engenharia Social é uma técnica de manipulação psicológica utilizada por golpistas para obter informações pessoais e financeiras de suas vítimas. Ao invés de depender de tecnologia complexa, esses criminosos exploram a confiança e a urgência, criando cenários que induzem as pessoas a agir rapidamente, como mensagens que alertam sobre contas bloqueadas ou prêmios inesperados. Os métodos mais comuns incluem phishing, spear phishing, vishing, smishing, baiting e pretexting, cada um com suas particularidades. Para se proteger, é fundamental estar atento a sinais de alerta, como erros de gramática, endereços de e-mail suspeitos e solicitações de informações sensíveis. Além disso, recomenda-se a ativação da autenticação de dois fatores e a verificação de comunicações através de canais oficiais. A conscientização sobre esses golpes é crucial, pois mesmo pessoas experientes em tecnologia podem ser enganadas. Compartilhar informações sobre Engenharia Social pode ajudar a proteger amigos e familiares, especialmente os mais vulneráveis, como crianças e idosos.&lt;/p></description></item><item><title>O que é phishing e como se proteger?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-phishing-e-como-se-proteger/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-phishing-e-como-se-proteger/</guid><description>&lt;p>O phishing é uma técnica de ataque cibernético que utiliza engenharia social para enganar usuários e roubar informações sensíveis, como dados bancários e pessoais. Os criminosos criam mensagens falsas, geralmente via e-mail ou SMS, que parecem legítimas, induzindo as vítimas a clicar em links ou fornecer informações. Os ataques de phishing podem ser classificados em várias categorias, incluindo phishing tradicional, spear phishing, whaling, smishing e vishing, cada um com diferentes níveis de sofisticação e alvo. Para se proteger, é essencial ativar a autenticação de dois fatores, usar senhas fortes e únicas, e manter softwares atualizados. Além disso, é importante educar amigos e familiares sobre os riscos e sinais de alerta, como remetentes suspeitos e erros de gramática em comunicações. Caso alguém caia em um golpe, é fundamental agir rapidamente para minimizar os danos.&lt;/p></description></item><item><title>Captchas falsos levam usuários a baixar malware de acesso remoto</title><link>https://brdefense.center/news/captchas-falsos-levam-usuarios-a-baixar-malware-de/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:02:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/captchas-falsos-levam-usuarios-a-baixar-malware-de/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da equipe de segurança da Microsoft revela um ataque de engenharia social chamado ClickFix, que tem enganado usuários a executar comandos em seus computadores, resultando em invasões. O ataque se disfarça de CAPTCHA, uma verificação comum para distinguir humanos de bots, mas solicita que a vítima execute uma série de comandos que culminam na execução de códigos maliciosos. O processo envolve pressionar as teclas Windows + R, colar um comando fornecido pelos cibercriminosos e executá-lo, o que pode permitir acesso remoto ao dispositivo e roubo de informações sensíveis, como senhas e dados de cartões de crédito.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Malware MixShell Alvo do Setor Industrial com Ataques In-Memory</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-mixshell-alvo-do-setor-industr/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 12:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-mixshell-alvo-do-setor-industr/</guid><description>&lt;p>A campanha de malware ZipLine, monitorada pela Check Point Research, está transformando o cenário de ataques de engenharia social contra organizações críticas de manufatura e cadeia de suprimentos nos Estados Unidos. Diferente do phishing convencional, a ZipLine inicia com os atacantes enviando consultas através de formulários de contato corporativos, permitindo que a vítima inicie trocas de e-mails sem suspeitas. Após estabelecer um relacionamento, os atacantes introduzem motivos comerciais plausíveis e enviam um arquivo ZIP que contém arquivos legítimos e um arquivo LNK malicioso. Este arquivo aciona uma cadeia de execução em PowerShell que busca uma string específica, extrai um script embutido e o executa na memória, evitando a detecção de endpoints. O MixShell, um implante em memória, realiza operações de comando e controle via registros DNS, utilizando subdomínios especialmente criados para minimizar a visibilidade do tráfego. A campanha visa empresas de manufatura, biotecnologia, eletrônicos e energia, destacando a necessidade de monitoramento rigoroso das comunicações de entrada e a adoção de estratégias de detecção em múltiplas camadas para prevenir esses ataques avançados.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha ShadowCaptcha explora sites WordPress para roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-shadowcaptcha-explora-sites-wordpress-par/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 12:58:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-shadowcaptcha-explora-sites-wordpress-par/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibercrime, chamada ShadowCaptcha, foi identificada em agosto de 2025, explorando mais de 100 sites WordPress comprometidos. Os atacantes redirecionam visitantes para páginas falsas de verificação CAPTCHA, utilizando táticas de engenharia social para instalar malware, incluindo ladrões de informações, ransomware e mineradores de criptomoedas. A campanha combina engenharia social, uso de binários legítimos e entrega de payloads em múltiplas etapas, visando coletar dados sensíveis e gerar lucros ilícitos. Os ataques começam com a injeção de código JavaScript malicioso em sites WordPress, levando os usuários a páginas falsas que imitam serviços como Cloudflare ou Google. Dependendo das instruções exibidas, os usuários podem ser induzidos a executar comandos maliciosos que resultam na instalação de ransomware ou ladrões de dados. A maioria dos sites afetados está localizada em países como Brasil, Austrália e Itália, e os atacantes provavelmente exploraram vulnerabilidades conhecidas em plugins do WordPress. Para mitigar os riscos, é crucial treinar os usuários sobre campanhas de ClickFix, segmentar redes e manter os sites WordPress atualizados com autenticação multifatorial.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Engenharia Social Alvo de Indústrias Críticas nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-engenharia-social-alvo-de-industrias-c/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 12:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-engenharia-social-alvo-de-industrias-c/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertam sobre uma sofisticada campanha de engenharia social, denominada ZipLine, que visa empresas de manufatura críticas para a cadeia de suprimentos. Utilizando um malware em memória chamado MixShell, os atacantes iniciam contato por meio de formulários de &amp;lsquo;Contato&amp;rsquo; em sites corporativos, enganando funcionários e estabelecendo conversas profissionais que podem durar semanas. Após esse período, enviam arquivos ZIP armados com o malware. Os alvos principais incluem empresas de manufatura industrial, biotecnologia e farmacêuticas, com foco em entidades baseadas nos EUA, mas também atingindo países como Singapura, Japão e Suíça. O ZipLine se destaca por evitar táticas de medo, utilizando uma abordagem paciente que se aproveita da confiança nas comunicações empresariais. O MixShell é projetado para executar comandos remotamente e infiltrar redes de forma discreta, utilizando técnicas avançadas de evasão. A campanha representa riscos significativos, incluindo roubo de propriedade intelectual e ataques de ransomware, exigindo que as empresas adotem defesas proativas e uma cultura de vigilância.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de hackers vinculado à China ataca diplomatas na Ásia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-vinculado-a-china-ataca-diplomata/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 18:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-vinculado-a-china-ataca-diplomata/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças conhecido como UNC6384, vinculado à China, tem sido responsável por uma série de ataques direcionados a diplomatas no Sudeste Asiático e outras entidades globais, com o objetivo de promover os interesses estratégicos de Pequim. A campanha, detectada em março de 2025, utiliza técnicas avançadas de engenharia social, incluindo certificados de assinatura de código válidos e ataques do tipo adversário-no-meio (AitM), para evitar a detecção. O ataque começa com um redirecionamento de portal cativo que desvia o tráfego da web para um site controlado pelo atacante, onde um downloader chamado STATICPLUGIN é baixado. Este downloader, que se disfarça como uma atualização de plugin da Adobe, instala um backdoor conhecido como SOGU.SEC, que permite a exfiltração de arquivos e o controle remoto do sistema. O uso de certificados válidos e técnicas de engenharia social sofisticadas demonstra a evolução das capacidades operacionais do UNC6384. Este tipo de ataque representa uma ameaça significativa, especialmente para organizações que operam em setores sensíveis, como diplomacia e segurança nacional.&lt;/p></description></item><item><title>Atores de Ameaças Usam Resumos Gerados por IA para Entregar Ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameacas-usam-resumos-gerados-por-ia-para/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:58:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameacas-usam-resumos-gerados-por-ia-para/</guid><description>&lt;p>Um novo método de engenharia social, denominado ClickFix, está sendo utilizado por cibercriminosos para implantar ransomware através de resumos gerados por inteligência artificial (IA). Essa técnica envolve a injeção de comandos maliciosos em elementos HTML, que se tornam invisíveis para os usuários, mas são processados por modelos de IA. Os atacantes escondem instruções em caracteres de largura zero, texto branco sobre fundo branco e fontes minúsculas, fazendo com que os resumos gerados incluam guias passo a passo para a instalação de ransomware. Quando os destinatários confiam nesses resumos, podem executar comandos sem perceber que estão seguindo instruções maliciosas. O ataque reduz a barreira técnica para usuários não especializados, permitindo que eles se tornem vetores de ransomware. Para mitigar esses riscos, recomenda-se a sanitização de atributos CSS invisíveis, filtragem de prompts e reconhecimento de padrões de payload. À medida que as ferramentas de resumo de IA se tornam comuns, essa técnica pode ser rapidamente adotada por criminosos, exigindo uma colaboração entre desenvolvedores de IA e equipes de segurança para prevenir campanhas de ransomware mediadas por IA.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de hackers utiliza ClickFix para implantar backdoor CORNFLAKE.V3</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-utiliza-clickfix-para-implantar-b/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-utiliza-clickfix-para-implantar-b/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Mandiant, empresa de cibersegurança pertencente ao Google, revelou que um grupo de ameaças, identificado como UNC5518, está utilizando uma técnica de engenharia social chamada ClickFix para implantar um backdoor versátil conhecido como CORNFLAKE.V3. O ataque começa quando usuários são atraídos para páginas falsas de verificação CAPTCHA, onde são induzidos a executar um script PowerShell malicioso. Este script permite que os atacantes acessem os sistemas das vítimas e implantem cargas adicionais. O CORNFLAKE.V3, que é uma versão atualizada de um backdoor anterior, suporta a execução de diversos tipos de payloads e coleta informações do sistema, transmitindo-as para servidores externos através de túneis do Cloudflare, dificultando a detecção. Além disso, a Mandiant também destacou uma campanha em andamento que utiliza drives USB infectados para implantar mineradores de criptomoedas, demonstrando a eficácia contínua desse vetor de ataque. Para mitigar esses riscos, recomenda-se que as organizações desativem o diálogo de execução do Windows e realizem simulações regulares de engenharia social.&lt;/p></description></item><item><title>Hacker do Scattered Spider é condenado a 10 anos de prisão</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-do-scattered-spider-e-condenado-a-10-anos-d/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-do-scattered-spider-e-condenado-a-10-anos-d/</guid><description>&lt;p>Noah Michael Urban, um jovem de 20 anos da Flórida, conhecido como &amp;ldquo;King Bob&amp;rdquo; nas comunidades de música online, foi condenado a 10 anos de prisão federal após se declarar culpado por conspiração, fraude eletrônica e roubo de identidade agravado. Além da pena de prisão, Urban foi condenado a pagar US$ 13 milhões em restituição a 59 vítimas de roubo de criptomoedas, ligadas à sua participação na organização criminosa &amp;ldquo;Scattered Spider&amp;rdquo;. Urban ganhou notoriedade por vazar músicas não lançadas de artistas renomados, utilizando táticas de cibercrime sofisticadas, como ataques de troca de SIM, que lhe permitiram acessar contas de executivos da indústria musical. Sua atuação não se limitou à pirataria musical; ele também foi um membro chave do Scattered Spider, que se especializa em ataques de engenharia social contra grandes corporações, incluindo ataques a cassinos em Las Vegas que resultaram em milhões de dólares em danos. A investigação federal que levou à sua prisão revelou que Urban e seus cúmplices roubaram pelo menos US$ 800 mil de cinco vítimas na Flórida, utilizando técnicas de troca de SIM para obter informações pessoais e contornar autenticações de dois fatores. O caso destaca a interseção entre pirataria na indústria do entretenimento e crimes cibernéticos graves, evidenciando como indivíduos podem transitar de atividades aparentemente inofensivas para empreendimentos criminosos internacionais.&lt;/p></description></item><item><title>Cuidado Cibercriminosos se Passando por Suporte do Google para Roubar Dados</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-cibercriminosos-se-passando-por-suporte-do/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:00:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-cibercriminosos-se-passando-por-suporte-do/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de engenharia social sofisticado está direcionado a usuários de contas do Google, onde golpistas se fazem passar por representantes de suporte da empresa para obter informações de login. O ataque começa com tentativas não autorizadas de recuperação de conta, originadas de locais internacionais, como França e Inglaterra, que criam uma sensação de urgência. Após alguns dias, as vítimas recebem chamadas de um número que parece ser o suporte legítimo do Google, +1 (650) 253-0000. O golpista, que fala com um sotaque americano convincente, menciona as tentativas de acesso não autorizado e pede permissão para enviar um prompt de recuperação de conta ao dispositivo da vítima. Durante a ligação, o golpista inicia um processo legítimo de recuperação de conta, fazendo com que a notificação pareça autêntica. No entanto, aceitar essa solicitação concede controle total da conta ao atacante. Os usuários devem estar cientes de que o Google nunca faz chamadas não solicitadas sobre questões de segurança e devem sempre iniciar qualquer processo de recuperação por conta própria. É crucial que os usuários rejeitem qualquer solicitação de recuperação recebida durante chamadas não solicitadas.&lt;/p></description></item><item><title>Noodlophile malware utiliza direitos autorais para enganar usuários</title><link>https://brdefense.center/news/noodlophile-malware-utiliza-direitos-autorais-para/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 18:58:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/noodlophile-malware-utiliza-direitos-autorais-para/</guid><description>&lt;p>O malware conhecido como noodlophile está se tornando cada vez mais sofisticado em suas táticas de infecção, utilizando e-mails de notificação do Facebook para enganar usuários. Essa técnica, chamada spear-phishing, se baseia em engenharia social para criar mensagens que parecem extremamente legítimas. O objetivo principal do noodlophile é roubar informações armazenadas nos navegadores, incluindo cookies, histórico de navegação e senhas de serviços online. A fraude se apresenta como uma notificação de violação de direitos autorais, imitando nomes de empresas e IDs de páginas que o usuário administra, o que aumenta a credibilidade do golpe.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de hackers explora falha do Windows para distribuir malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-explora-falha-do-windows-para-dis/</link><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:57:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-explora-falha-do-windows-para-dis/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers conhecido como EncryptHub está explorando uma falha de segurança já corrigida no Microsoft Windows para disseminar malware. A Trustwave SpiderLabs identificou uma campanha que combina engenharia social e a exploração da vulnerabilidade CVE-2025-26633, também chamada de MSC EvilTwin. Os atacantes se passam por membros do departamento de TI e enviam solicitações pelo Microsoft Teams para estabelecer conexões remotas e implantar cargas maliciosas usando comandos PowerShell. Entre os arquivos utilizados, dois arquivos MSC com o mesmo nome são entregues, um benigno e outro malicioso, que ativa a vulnerabilidade. O arquivo malicioso se conecta a um servidor de comando e controle (C2) para receber e executar comandos, incluindo um stealer chamado Fickle Stealer. Além disso, os atacantes utilizam plataformas legítimas, como o Brave Support, para hospedar malware. A campanha destaca a importância de estratégias de defesa em camadas e treinamento de conscientização para usuários, dada a combinação de engenharia social e exploração técnica utilizada pelos hackers.&lt;/p></description></item></channel></rss>