<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cryptominer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cryptominer/</link><description>Recent content in Cryptominer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 12:39:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cryptominer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo Malware Explora APIs Docker Expostas para Implantar Cryptominer</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-explora-apis-docker-expostas-para-imp/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:39:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-explora-apis-docker-expostas-para-imp/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware está atacando APIs Docker mal configuradas expostas à internet, implantando cryptominers e utilizando a rede Tor para ocultar suas atividades. Inicialmente relatada em junho de 2025 pela equipe de Inteligência de Ameaças da Trend Micro, essa variante foi observada em honeypots da Akamai em agosto de 2025, ampliando suas capacidades de infecção. O malware explora portas Docker abertas (2375) para lançar um contêiner Alpine, montar o sistema de arquivos raiz do host e executar scripts maliciosos. A persistência é garantida por meio de modificações nas configurações SSH e criação de tarefas cron para comunicação discreta. A nova variante identificada pela Akamai não apenas implanta um cryptominer, mas também um pacote multifuncional que inclui ferramentas como masscan e libpcap, bloqueando o acesso a outras ameaças. Os indicadores de comprometimento incluem implantações incomuns de contêineres e conexões de saída para domínios .onion. Para mitigar esses riscos, recomenda-se restringir a exposição da API Docker e monitorar acessos não autorizados.&lt;/p></description></item></channel></rss>