<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Governo Dos Eua on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/governo-dos-eua/</link><description>Recent content in Governo Dos Eua on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 01:14:50 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/governo-dos-eua/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ex-funcionário da Accenture é acusado de fraude em segurança na nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/ex-funcionario-da-accenture-e-acusado-de-fraude-em/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 01:14:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ex-funcionario-da-accenture-e-acusado-de-fraude-em/</guid><description>&lt;p>Um ex-gerente de produtos da Accenture, identificado como Hilmer, foi acusado pelo Departamento de Justiça dos EUA (DoJ) de fraudes relacionadas à segurança em produtos de nuvem. Ele é acusado de ter enganado clientes do governo sobre as medidas de segurança da plataforma de nuvem da Accenture, que não atendia aos requisitos do programa FedRAMP, utilizado por agências federais para garantir a segurança de produtos e serviços em nuvem. Hilmer teria feito representações falsas para induzir o Exército dos EUA a patrocinar a plataforma para uma autorização provisória do Departamento de Defesa. As acusações incluem duas contagens de fraude eletrônica, uma de fraude governamental e duas de obstrução de auditoria federal. Se condenado, ele pode enfrentar até 20 anos de prisão por fraude eletrônica. A Accenture declarou que trouxe a questão à atenção do governo após uma revisão interna e está cooperando com a investigação. Este caso levanta preocupações sobre a conformidade de segurança em serviços de nuvem, especialmente em contratos governamentais, onde a integridade e a segurança dos dados são cruciais.&lt;/p></description></item><item><title>Incidente de violação de dados em Grand Traverse County, Michigan</title><link>https://brdefense.center/news/incidente-de-violacao-de-dados-em-grand-traverse-c/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/incidente-de-violacao-de-dados-em-grand-traverse-c/</guid><description>&lt;p>As autoridades do Condado de Grand Traverse, em Michigan, confirmaram a notificação de 782 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em junho de 2024, que comprometeu seus nomes e números de Seguro Social. O condado detectou atividades não autorizadas em sua rede e uma investigação forense digital de terceiros revelou que informações pessoais estavam em locais da rede que foram comprometidos. Notavelmente, a notificação aos afetados ocorreu mais de 15 meses após a violação, enquanto o tempo médio de notificação após uma violação de dados é de cerca de 4 meses. Até o momento, nenhum grupo de ransomware reivindicou a responsabilidade pelo ataque. O condado está oferecendo 12 meses de monitoramento de crédito gratuito através da Cyberscout para as vítimas, com um prazo de 90 dias para inscrição. Em 2024, pesquisadores registraram 95 ataques de ransomware confirmados a entidades governamentais nos EUA, comprometendo mais de 2,5 milhões de registros. Esses ataques podem não apenas roubar dados, mas também bloquear sistemas, exigindo resgates para a recuperação. O Condado de Grand Traverse, que abriga quase 100 mil pessoas, é o mais populoso do norte de Michigan.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Obscura ataca Michigan City, Indiana</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-obscura-ataca-michigan-city-in/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 18:58:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-obscura-ataca-michigan-city-in/</guid><description>&lt;p>No final de semana, o grupo de ransomware Obscura reivindicou um ataque cibernético ocorrido em setembro de 2025 contra Michigan City, Indiana. Em 9 de outubro de 2025, autoridades da cidade confirmaram que um ataque comprometeu dados municipais e interrompeu o acesso online e telefônico dos funcionários. Obscura afirmou ter roubado 450 GB de dados e que o prazo para pagamento do resgate já havia expirado. Embora a cidade não tenha confirmado a reivindicação do grupo, a situação está sob investigação policial, limitando as informações disponíveis ao público. O ataque é o primeiro reconhecido por Obscura, que também alegou ter atacado uma entidade governamental na Alemanha e uma loja de suprimentos na Irlanda. Os ataques de ransomware em entidades governamentais dos EUA têm aumentado, com 64 incidentes confirmados em 2025 até agora. Esses ataques podem resultar em perda de dados, interrupções em serviços essenciais e riscos de fraude para os cidadãos. A cidade de Michigan City, que abriga mais de 32.000 pessoas, está focada em restaurar seus sistemas de forma segura.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Qilin ataca a cidade de Waxhaw, Carolina do Norte</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-a-cidade-de-waxhaw/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-a-cidade-de-waxhaw/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Qilin adicionou a cidade de Waxhaw, na Carolina do Norte, ao seu site de vazamento de dados após alegadamente roubar 619 GB de informações. Em um comunicado emitido em 14 de setembro de 2025, a cidade confirmou que sofreu um ataque cibernético na madrugada de 12 de setembro, que causou &amp;lsquo;irregularidades&amp;rsquo; nos sistemas, mas garantiu que os serviços de emergência permaneceram operacionais. Embora a cidade tenha reconhecido que os criminosos conseguiram acessar alguns servidores, não houve confirmação de que dados pessoais foram comprometidos. O Qilin, que opera desde agosto de 2022 e já reivindicou 130 ataques confirmados, utiliza e-mails de phishing para disseminar seu ransomware. Este ataque é parte de uma onda crescente de ataques a organizações governamentais nos EUA, com 61 incidentes confirmados em 2025, destacando a vulnerabilidade do setor público a tais ameaças. A cidade de Waxhaw, que abriga cerca de 21.700 habitantes, continua suas operações normais, embora alguns serviços possam ser afetados.&lt;/p></description></item><item><title>Viena, Virgínia, confirma violação de dados que afetou 811 pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/viena-virginia-confirma-violacao-de-dados-que-afet/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:38:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/viena-virginia-confirma-violacao-de-dados-que-afet/</guid><description>&lt;p>A cidade de Viena, na Virgínia, anunciou que notificou 811 indivíduos sobre uma violação de dados ocorrida em agosto de 2025, que comprometeu informações sensíveis, incluindo nomes, números de Seguro Social, dados financeiros e números de passaporte. O grupo de ransomware Cephalus reivindicou a responsabilidade pelo ataque, embora as autoridades de Viena ainda não tenham confirmado essa alegação. A violação foi detectada em 14 de agosto, mas os invasores conseguiram acessar a rede da cidade em 11 de agosto, utilizando ransomware para criptografar partes do sistema. A notificação aos afetados não incluiu ofertas de monitoramento de crédito ou seguro contra fraudes, práticas comuns após incidentes que envolvem dados pessoais críticos. O Cephalus é um grupo novo que começou suas atividades em agosto de 2025, explorando conexões de desktop remoto (RDP) sem autenticação multifatorial. Até agora, foram registradas 56 violações confirmadas contra entidades governamentais dos EUA em 2025, destacando a crescente ameaça de ataques de ransomware. A situação em Viena ressalta a necessidade urgente de medidas de segurança robustas para proteger dados sensíveis, especialmente em um contexto onde ataques a governos estão se tornando mais frequentes.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware PEAR ataca município de West Chester, Ohio</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-pear-ataca-municipio-de-west-c/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 18:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-pear-ataca-municipio-de-west-c/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware PEAR reivindicou um ataque cibernético ao município de West Chester Township, em Ohio, ocorrido em agosto de 2025. Em 12 de agosto, as autoridades do município informaram que isolaram e contiveram uma violação de segurança cibernética. Três dias depois, PEAR afirmou ter roubado 2 TB de dados e listou o município em seu site de vazamento de dados. Até o momento, West Chester Township não confirmou a reivindicação do grupo, e não se sabe se um resgate foi pago ou como os atacantes conseguiram acessar a rede. Em 26 de agosto, o município sofreu um segundo ataque, desta vez ao seu servidor de e-mail central, levando ao fechamento de serviços de e-mail, telefone e website. Funcionários relataram ter recebido notas de resgate, mas nenhum grupo assumiu a responsabilidade por esse segundo ataque. As investigações estão em andamento com a ajuda de analistas do FBI, e os dados comprometidos ainda não foram divulgados. O grupo PEAR, que se concentra em roubo de dados e extorsão sem criptografar informações, já reivindicou 22 ataques, sendo apenas dois confirmados. Este incidente destaca a crescente ameaça de ataques de ransomware a entidades governamentais nos EUA, que podem comprometer sistemas críticos e a privacidade de cidadãos e funcionários.&lt;/p></description></item></channel></rss>