<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Css on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/css/</link><description>Recent content in Css on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 13:01:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/css/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers Usam CSS para Injetar Códigos Maliciosos em Ataques de Phishing</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-css-para-injetar-codigos-maliciosos-e/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:01:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-css-para-injetar-codigos-maliciosos-e/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Cisco Talos revela uma técnica crescente de ataque cibernético chamada &amp;lsquo;hidden text salting&amp;rsquo;, que utiliza propriedades de CSS para injetar códigos maliciosos em e-mails, tornando-os invisíveis para os destinatários. Essa técnica foi observada entre março de 2024 e julho de 2025, especialmente em campanhas de phishing e spear phishing, onde os atacantes inserem trechos de texto irrelevantes ou maliciosos em partes dos e-mails, como cabeçalhos e anexos, sem que os usuários percebam. Os hackers manipulam propriedades de CSS, como &amp;lsquo;font-size: 0&amp;rsquo; e &amp;lsquo;display: none&amp;rsquo;, para ocultar o texto malicioso, dificultando a detecção por sistemas de segurança. Além disso, essa abordagem tem sido utilizada para confundir filtros de spam, aumentando a taxa de entrega de e-mails maliciosos. A Cisco recomenda estratégias de mitigação, como a sanitização de HTML e a análise de características visuais, para melhorar a segurança dos e-mails. Diante da evolução dessas táticas, é crucial que as equipes de segurança se adaptem e busquem padrões de texto oculto em todos os componentes dos e-mails.&lt;/p></description></item></channel></rss>