<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Governanca on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/governanca/</link><description>Recent content in Governanca on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 11:04:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/governanca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grave Vazamento de Dados Afeta Clientes da KLM e Air France</title><link>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-afeta-clientes-da-klm-e-a/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:04:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grave-vazamento-de-dados-afeta-clientes-da-klm-e-a/</guid><description>&lt;p>Um vazamento de dados impactante foi relatado pela KLM e Air France, envolvendo acesso não autorizado a informações de clientes em uma plataforma externa de atendimento ao cliente. Embora os sistemas internos das companhias aéreas não tenham sido comprometidos e dados sensíveis como senhas e informações de pagamento não tenham sido expostos, o incidente faz parte de uma onda alarmante de ataques relacionados ao Salesforce, conduzidos pelo grupo ShinyHunters.&lt;/p>
&lt;p>As companhias aéreas tomaram medidas imediatas para interromper o acesso e prevenir futuros incidentes, além de notificar as autoridades nacionais de proteção de dados na Holanda e na França. Este vazamento destaca a crescente ameaça de ataques cibernéticos sofisticados que visam plataformas externas, sublinhando a necessidade urgente de medidas preventivas robustas e governança de segurança cibernética eficaz para proteger dados de clientes.&lt;/p></description></item><item><title>Adoção de Serviços vCISO Aumenta 319% em Resposta a Ameaças Cibernéticas Crescentes</title><link>https://brdefense.center/news/adocao-de-servicos-vciso-aumenta-319-em-resposta-a/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/adocao-de-servicos-vciso-aumenta-319-em-resposta-a/</guid><description>&lt;p>A crescente sofisticação e volume de ameaças cibernéticas estão tornando a segurança digital uma prioridade crítica para empresas de todos os tamanhos. Em resposta a essa realidade alarmante, as pequenas e médias empresas (SMBs) estão recorrendo urgentemente aos serviços de vCISO (Chief Information Security Officer virtual) para enfrentar as crescentes demandas de segurança e compliance. Um relatório recente da Cynomi revela que 79% dos MSPs (Provedores de Serviços Gerenciados) e MSSPs (Provedores de Serviços de Segurança Gerenciados) estão observando uma alta demanda por esses serviços entre as SMBs, destacando a importância de estratégias robustas de segurança cibernética para mitigar riscos e proteger dados sensíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>