<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Execução Remota on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/execu%C3%A7%C3%A3o-remota/</link><description>Recent content in Execução Remota on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:45:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/execu%C3%A7%C3%A3o-remota/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha em extensões do Claude expõe 10 mil usuários a execução remota de códigos</title><link>https://brdefense.center/news/falha-em-extensoes-do-claude-expoe-10-mil-usuarios/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:45:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-em-extensoes-do-claude-expoe-10-mil-usuarios/</guid><description>&lt;p>Uma falha crítica de segurança foi identificada nas extensões do Claude, ferramenta de inteligência artificial da Anthropic, afetando mais de 10 mil usuários. Pesquisadores da LayerX descobriram uma vulnerabilidade de clique zero que permite a execução remota de códigos maliciosos. O problema está relacionado à forma como as extensões interagem com o Google Agenda, onde um evento corrompido pode ser utilizado para executar comandos sem a necessidade de autorização do usuário. Essa falha ocorre devido ao acesso total que as extensões têm ao sistema do dispositivo, permitindo ações automáticas que podem ser exploradas por atacantes. A execução de um simples comando, como a verificação de eventos, pode desencadear uma cadeia de ações prejudiciais, comprometendo a segurança do sistema. Até o momento, a Anthropic não divulgou uma correção para a vulnerabilidade, que é considerada complexa e relacionada à infraestrutura da ferramenta. A situação exige atenção, pois a falta de um patch pode deixar os usuários vulneráveis a ataques.&lt;/p></description></item></channel></rss>