<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Virtual Secure Mode on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/virtual-secure-mode/</link><description>Recent content in Virtual Secure Mode on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 02:11:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/virtual-secure-mode/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Problema no desligamento afeta Windows 10 e 11 com Modo Seguro Virtual</title><link>https://brdefense.center/news/problema-no-desligamento-afeta-windows-10-e-11-com/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:11:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/problema-no-desligamento-afeta-windows-10-e-11-com/</guid><description>&lt;p>A Microsoft confirmou que um problema conhecido que impede alguns dispositivos com Windows 11 de desligar também afeta sistemas com Windows 10 que possuem o Modo Seguro Virtual (VSM) habilitado. O VSM é um recurso de segurança do Windows que cria uma região de memória isolada, protegendo credenciais sensíveis e chaves de criptografia contra malware. O bug, que afeta dispositivos com a atualização cumulativa KB5073455 e o recurso Secure Launch ativado, foi identificado em janeiro e levou a Microsoft a lançar atualizações de emergência. A situação se estendeu para o Windows 10, onde usuários com VSM habilitado após as atualizações KB5078131 e KB5073724 também enfrentam problemas de desligamento. A Microsoft recomenda que os usuários afetados utilizem o comando &amp;ldquo;shutdown /s /t 0&amp;rdquo; como uma solução temporária até que uma correção oficial seja disponibilizada. A empresa planeja lançar uma solução em uma atualização futura e já corrigiu outros problemas relacionados a componentes do Windows que foram erroneamente sinalizados como maliciosos por aplicativos de segurança. A situação destaca a importância de monitorar atualizações e aplicar correções rapidamente para garantir a segurança e a funcionalidade dos sistemas operacionais.&lt;/p></description></item></channel></rss>