<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Email Security Gateway on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/email-security-gateway/</link><description>Recent content in Email Security Gateway on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 06:57:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/email-security-gateway/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualização de segurança da Libraesva corrige vulnerabilidade em ESG</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-da-libraesva-corrige-vuln/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-da-libraesva-corrige-vuln/</guid><description>&lt;p>A Libraesva, empresa italiana de segurança de e-mails, lançou uma atualização crítica para seu Email Security Gateway (ESG) após identificar uma vulnerabilidade, classificada como CVE-2025-59689, que pode ser explorada por agentes de ameaças patrocinados por estados. A falha, que possui uma pontuação CVSS de 6.1, é um erro de injeção de comando que pode ser ativado por e-mails maliciosos contendo anexos comprimidos especialmente elaborados. Essa vulnerabilidade permite a execução de comandos arbitrários por usuários não privilegiados devido à sanitização inadequada durante a remoção de códigos ativos de arquivos em certos formatos de arquivo comprimido. A Libraesva confirmou um incidente de abuso relacionado a essa falha, atribuído a um ator de estado hostil estrangeiro, e destacou a importância de uma rápida implementação de patches, tendo corrigido a falha em menos de 17 horas após a detecção do problema. As versões afetadas vão da 4.5 até a 5.5.x antes da 5.5.7, e os usuários são aconselhados a atualizar suas instâncias imediatamente para mitigar riscos potenciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>