<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Seo Poisoning on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seo-poisoning/</link><description>Recent content in Seo Poisoning on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 06:58:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seo-poisoning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de SEO Poisoning com Malware BadIIS Alerta Pesquisadores</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-seo-poisoning-com-malware-badiis-alert/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-seo-poisoning-com-malware-badiis-alert/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança estão alertando sobre uma campanha de SEO poisoning, conhecida como Operação Rewrite, que parece ser conduzida por um ator de ameaça de língua chinesa. O malware utilizado, chamado BadIIS, tem como alvo principalmente a região do Sudeste Asiático, com foco especial no Vietnã. A técnica de SEO poisoning manipula os resultados de mecanismos de busca para direcionar usuários a sites indesejados, como de jogos de azar e pornografia, visando lucro financeiro. O BadIIS intercepta e modifica o tráfego HTTP, permitindo que os atacantes injetem conteúdo malicioso em sites legítimos. Os atacantes também utilizam uma infraestrutura compartilhada com um grupo identificado como Grupo 9, conforme relatado pela ESET. Além disso, a pesquisa revelou que os atacantes podem criar contas de usuário locais e implantar shells web para acesso remoto persistente. Essa atividade representa um risco significativo, especialmente considerando a possibilidade de comprometer servidores em várias regiões, incluindo o Brasil. A manipulação de resultados de busca pode ter implicações diretas na segurança e na conformidade com a LGPD, tornando essencial que os CISOs brasileiros estejam atentos a essa ameaça.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de SEO Poisoning Alvo de Usuários de Língua Chinesa</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-seo-poisoning-alvo-de-usuarios-de-ling/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:59:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-seo-poisoning-alvo-de-usuarios-de-ling/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança está atacando usuários de língua chinesa através de uma técnica chamada SEO poisoning, que utiliza sites falsos para distribuir malware. Os atacantes manipulam os rankings de busca com plugins de SEO e registram domínios semelhantes a sites legítimos, enganando as vítimas a baixarem software malicioso. Entre os malwares identificados estão HiddenGh0st e Winos, ambos variantes de um trojan de acesso remoto conhecido como Gh0st RAT. A campanha foi descoberta pela Fortinet em agosto de 2025 e redireciona usuários que buscam ferramentas populares como Google Chrome e WhatsApp para sites fraudulentos que instalam malware disfarçado. O malware é projetado para evitar detecções, realizando verificações de antivírus e utilizando técnicas de hijacking para garantir persistência no sistema. Além disso, a Zscaler identificou uma campanha paralela com um novo malware chamado kkRAT, que também visa usuários de língua chinesa. Essa ameaça é particularmente preocupante, pois pode manipular dados de criptomoedas e coletar informações sensíveis. A complexidade e a sofisticação dessas campanhas destacam a necessidade de vigilância constante e precauções rigorosas ao baixar software da internet.&lt;/p></description></item></channel></rss>