<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Check Point Research on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/check-point-research/</link><description>Recent content in Check Point Research on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 19:03:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/check-point-research/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>VoidLink malware nativo à nuvem criado com inteligência artificial</title><link>https://brdefense.center/news/voidlink-malware-nativo-a-nuvem-criado-com-intelig/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:03:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/voidlink-malware-nativo-a-nuvem-criado-com-intelig/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Check Point Research (CPR) identificaram um novo malware chamado VoidLink, que opera em ambientes Linux e foi desenvolvido quase que inteiramente com o auxílio de inteligência artificial (IA). O malware possui uma estrutura complexa, incluindo loaders, módulos de rootkit e uma variedade de plugins. A criação do VoidLink foi realizada em apenas uma semana, utilizando a TRAE SOLO, um assistente de IA que ajudou o desenvolvedor a gerar um código-fonte de 88.000 linhas. Embora o hacker não tenha conseguido ocultar completamente suas atividades, falhas em sua implementação permitiram que os pesquisadores acessassem o código e a documentação do projeto. O VoidLink é considerado o primeiro exemplo documentado de um malware avançado gerado por IA, o que levanta preocupações sobre a capacidade de indivíduos com conhecimentos técnicos limitados de criar ameaças cibernéticas sofisticadas. Essa nova era de desenvolvimento de malware pode alterar significativamente o cenário da cibersegurança, tornando mais fácil para cibercriminosos desenvolverem ferramentas complexas sem a necessidade de grandes equipes de desenvolvimento.&lt;/p></description></item><item><title>Malware nativo da nuvem ameaça sistemas Linux</title><link>https://brdefense.center/news/malware-nativo-da-nuvem-ameaca-sistemas-linux/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-nativo-da-nuvem-ameaca-sistemas-linux/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Check Point Research (CPR) descobriram o VoidLink, um novo framework de malware projetado especificamente para ambientes de nuvem que operam com Linux. Este malware, que se infiltra silenciosamente nas infraestruturas digitais, representa uma evolução nos ataques cibernéticos, focando em compromissos de longo prazo e ocultos. O VoidLink é escrito na linguagem Zig e é capaz de identificar plataformas como Kubernetes e Docker, ajustando seu comportamento conforme o ambiente. Além disso, ele coleta credenciais de sistemas de controle de versão, como o Git, o que sugere que desenvolvedores de software podem ser alvos de espionagem ou ataques futuros. O malware possui características semelhantes a rootkits, permitindo a expansão de suas funções através de um sistema de plugins em memória. Embora ainda não haja evidências de infecções ativas, o framework pode ser oferecido como um serviço no futuro. Para mitigar essas ameaças, é essencial que as organizações adotem uma abordagem de segurança que inclua visibilidade contínua e inteligência de ameaças em tempo real, especialmente em ambientes de nuvem e Linux.&lt;/p></description></item></channel></rss>