<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Injeção De Código on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/inje%C3%A7%C3%A3o-de-c%C3%B3digo/</link><description>Recent content in Injeção De Código on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 13:01:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/inje%C3%A7%C3%A3o-de-c%C3%B3digo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Armas de Sites WordPress Através de Injeções Maliciosas em PHP</title><link>https://brdefense.center/news/armas-de-sites-wordpress-atraves-de-injecoes-malic/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:01:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/armas-de-sites-wordpress-atraves-de-injecoes-malic/</guid><description>&lt;p>Uma recente campanha de malware tem comprometido sites WordPress ao injetar funções PHP maliciosas que carregam JavaScript controlado por atacantes, afetando a sessão de todos os visitantes. A violação foi identificada em um pequeno trecho de código adicionado ao arquivo functions.php do tema ativo, mostrando como pequenas modificações podem ter um grande impacto. O código injetado utiliza hooks do WordPress para ser executado em cada carregamento de página, contatando silenciosamente um servidor de comando e controle para baixar cargas maliciosas.&lt;/p></description></item><item><title>Injeção de Código Malicioso Detectada em Programa Windows pelo Novo XWorm V6</title><link>https://brdefense.center/news/injecao-de-codigo-malicioso-detectada-em-programa/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 19:01:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/injecao-de-codigo-malicioso-detectada-em-programa/</guid><description>&lt;p>Em 4 de junho de 2025, pesquisadores de cibersegurança identificaram as primeiras implantações ativas da variante XWorm V6.0, que representa o retorno inesperado da infame família de RATs modulares. Esta nova variante mantém a arquitetura central de seu predecessor, mas incorpora melhorias para contornar a detecção por antivírus e aumentar a persistência. Os atacantes estão distribuindo o XWorm V6 por meio de campanhas de phishing, utilizando dropers de JavaScript maliciosos que se conectam silenciosamente a scripts PowerShell antes de entregar um DLL injetor.&lt;/p></description></item></channel></rss>