<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ghostaction on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ghostaction/</link><description>Recent content in Ghostaction on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 12:41:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ghostaction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque hacker no GitHub rouba mais de 3 mil chaves de acesso</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-no-github-rouba-mais-de-3-mil-chaves/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:41:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-no-github-rouba-mais-de-3-mil-chaves/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético, denominado GhostAction, comprometeu mais de 3.300 chaves de acesso e credenciais no GitHub, conforme revelado pela empresa de segurança GitGuardian. O ataque, que começou a ser detectado em 2 de setembro de 2025, utiliza uma técnica que insere arquivos maliciosos no fluxo de trabalho do GitHub Actions, permitindo que os hackers leiam e enviem chaves de programação armazenadas em ambientes de projetos para servidores externos. Até o momento, foram identificados 817 repositórios afetados, abrangendo pacotes npm e PyPl, e comprometendo credenciais de serviços como AWS e Cloudflare. A GitGuardian notificou o GitHub e outras plataformas sobre a situação, e recomenda que os usuários afetados revoguem suas credenciais imediatamente para evitar a publicação de versões maliciosas de seus softwares. O ataque é semelhante a um incidente anterior, mas não há evidências de conexão entre eles. A situação destaca a vulnerabilidade da cadeia de abastecimento de software e a necessidade de vigilância constante por parte dos desenvolvedores e empresas que utilizam o GitHub.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque GhostAction afeta 327 usuários do GitHub e 817 repositórios</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-ghostaction-afeta-327-usuarios-do-github-e/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:59:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-ghostaction-afeta-327-usuarios-do-github-e/</guid><description>&lt;p>Um ataque cibernético conhecido como GhostAction comprometeu 327 usuários do GitHub e 817 repositórios, destacando a sofisticação dos atacantes em manter a infraestrutura maliciosa apenas pelo tempo necessário para coletar credenciais. A análise da GitGuardian revelou que a infraestrutura foi desativada rapidamente após o início das divulgações, indicando um nível profissional de inteligência de ameaças. O ataque não apresentou sobreposição com a recente campanha S1ngularity, sugerindo que diferentes grupos de ameaças estão operando de forma independente. A resposta imediata de organizações e registros de pacotes, como o PyPI, que rapidamente colocou projetos comprometidos em modo somente leitura, ajudou a evitar uma contaminação generalizada da cadeia de suprimentos de software. O incidente ressalta a importância da gestão de segredos em ambientes de CI/CD e a necessidade de monitoramento de segurança aprimorado nos fluxos de trabalho do GitHub Actions. As organizações devem implementar varreduras de segurança abrangentes, rotacionar credenciais comprometidas imediatamente e monitorar modificações não autorizadas nos fluxos de trabalho para prevenir ataques semelhantes.&lt;/p></description></item></channel></rss>