<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Norton on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/norton/</link><description>Recent content in Norton on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 12:58:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/norton/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Norton revela ameaças baseadas em IA no Brasil e suas contramedidas</title><link>https://brdefense.center/news/norton-revela-ameacas-baseadas-em-ia-no-brasil-e-s/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/norton-revela-ameacas-baseadas-em-ia-no-brasil-e-s/</guid><description>&lt;p>Em um recente evento, a Norton apresentou dados alarmantes sobre o aumento de ciberataques no Brasil, destacando o uso crescente de inteligência artificial (IA) em golpes de engenharia social. A pesquisa revelou que 68% dos brasileiros estão mais preocupados com fraudes online do que no ano anterior, e 74% temem pela segurança de seus dados pessoais. A sofisticação dos ataques inclui a combinação de SMS, e-mails e redes sociais, utilizando conteúdos gerados por IA, como deepfakes, para enganar as vítimas. A Norton, em resposta, atualizou suas ferramentas de segurança, como o Norton Scam Protection, que agora conta com o Norton Genie AI, capaz de identificar e bloquear golpes em tempo real, especialmente em mensagens SMS. A empresa bloqueia cerca de 110 tentativas de golpe relacionadas à engenharia social por segundo, evidenciando a gravidade da situação. Com 65% dos brasileiros incapazes de identificar golpes gerados por IA, a necessidade de soluções eficazes de cibersegurança se torna ainda mais urgente.&lt;/p></description></item><item><title>Norton disponibiliza chave gratuita para vítimas de ransomware Midnight</title><link>https://brdefense.center/news/norton-disponibiliza-chave-gratuita-para-vitimas-d/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:00:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/norton-disponibiliza-chave-gratuita-para-vitimas-d/</guid><description>&lt;p>A equipe de pesquisa Gen Digital, da Norton, identificou uma falha crítica no ransomware Midnight, uma variante do malware Babuk, que permite a recuperação de arquivos criptografados sem a necessidade de pagamento de resgate. O ransomware Midnight utiliza uma combinação de encriptações ChaCha20 e RSA, mas um erro na implementação da chave RSA possibilitou a descriptografia parcial dos arquivos. Essa vulnerabilidade foi explorada pelos especialistas da Norton, que disponibilizaram uma chave de desencriptação gratuita para sistemas Windows, tanto 32-bit quanto 64-bit. Os arquivos afetados geralmente têm extensões .Midnight ou .endpoint e são acompanhados por uma nota de resgate. A Norton recomenda que os usuários mantenham backups para evitar a perda de dados durante o processo de recuperação. Essa descoberta é significativa, pois o ransomware Midnight representa uma ameaça crescente, herdando características do Babuk, que já havia causado estragos em 2021. A chave de desencriptação é uma ferramenta valiosa para as vítimas, permitindo que recuperem seus dados sem ceder à extorsão dos hackers.&lt;/p></description></item></channel></rss>