<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Clevo on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/clevo/</link><description>Recent content in Clevo on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 06:58:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/clevo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exposição de Chaves UEFI da Clevo Permite Assinatura Não Autorizada de Firmware</title><link>https://brdefense.center/news/exposicao-de-chaves-uefi-da-clevo-permite-assinatu/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exposicao-de-chaves-uefi-da-clevo-permite-assinatu/</guid><description>&lt;p>A Clevo, fabricante de hardware, acidentalmente divulgou chaves privadas utilizadas em sua implementação do Intel Boot Guard, resultando em uma vulnerabilidade crítica. Essa falha, identificada como VU#538470, permite que atacantes assinem e implantem firmware malicioso que é aceito pelo sistema durante as fases iniciais de inicialização. O Intel Boot Guard é projetado para verificar o bloco de inicialização inicial antes da inicialização do UEFI, garantindo que apenas firmware autenticado seja executado. No entanto, a inclusão acidental das chaves de assinatura no pacote de atualização UEFI compromete essa cadeia de confiança. Com acesso ao armazenamento de firmware, um invasor pode manipular e assinar uma imagem de firmware, permitindo que ela passe pela verificação do Boot Guard sem alertas de segurança. Isso compromete todo o processo de inicialização segura, tornando ineficazes outras defesas subsequentes, como verificações de integridade do sistema operacional. A Clevo já removeu o pacote comprometido, mas não forneceu orientações específicas de remediação. Administradores de sistemas devem identificar dispositivos afetados, ativar mecanismos de proteção contra gravação de firmware e garantir que as atualizações sejam obtidas de canais verificados.&lt;/p></description></item></channel></rss>