<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Npm on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/npm/</link><description>Recent content in Npm on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 19:16:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/npm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo Lazarus usa pacotes maliciosos para atacar desenvolvedores</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-lazarus-usa-pacotes-maliciosos-para-atacar-d/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:16:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-lazarus-usa-pacotes-maliciosos-para-atacar-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança identificaram uma nova campanha maliciosa ligada ao grupo Lazarus, da Coreia do Norte, que utiliza pacotes maliciosos no npm e no PyPI. Nomeada de &amp;lsquo;graphalgo&amp;rsquo;, a campanha tem como alvo desenvolvedores através de plataformas como LinkedIn e Reddit, oferecendo falsas oportunidades de emprego em uma empresa fictícia de blockchain. Os pacotes, como &amp;lsquo;bigmathutils&amp;rsquo;, atraíram mais de 10.000 downloads antes de serem atualizados com cargas maliciosas. A estratégia envolve a criação de repositórios no GitHub que parecem legítimos, mas que contêm dependências maliciosas. Uma vez instaladas, essas dependências permitem que um trojan de acesso remoto (RAT) colete informações do sistema e execute comandos. Além disso, outra descoberta revelou um pacote chamado &amp;lsquo;duer-js&amp;rsquo;, que rouba informações sensíveis e extorque pagamentos em criptomoedas. Essa situação destaca a crescente sofisticação das ameaças cibernéticas, especialmente em ecossistemas de código aberto, e a necessidade de vigilância constante por parte dos desenvolvedores e empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Novo ataque à cadeia de suprimentos compromete pacotes npm e PyPI</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ataque-a-cadeia-de-suprimentos-compromete-pac/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:26:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ataque-a-cadeia-de-suprimentos-compromete-pac/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo ataque à cadeia de suprimentos que comprometeu pacotes legítimos nos repositórios npm e Python Package Index (PyPI). As versões comprometidas dos pacotes @dydxprotocol/v4-client-js (npm) e dydx-v4-client (PyPI) foram utilizadas para roubo de credenciais de carteiras e execução remota de código. Os atacantes, que aparentemente obtiveram acesso às credenciais de publicação legítimas, introduziram códigos maliciosos que visam operações sensíveis de criptomoedas. O pacote npm contém um ladrão de carteiras que coleta frases-semente e informações do dispositivo, enquanto a versão do PyPI inclui um trojan de acesso remoto (RAT) que se conecta a um servidor externo para executar comandos. O incidente destaca a vulnerabilidade das cadeias de suprimentos de software e a necessidade de vigilância constante. Após a divulgação responsável do ataque, a dYdX alertou os usuários para isolarem máquinas afetadas e moverem fundos para novas carteiras. Este não é o primeiro ataque à dYdX, que já enfrentou incidentes semelhantes no passado, evidenciando um padrão persistente de ameaças direcionadas a ativos relacionados à plataforma.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no npm binary-parser permite execução de JavaScript</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-npm-binary-parser-permi/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:03:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-npm-binary-parser-permi/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de segurança foi identificada na popular biblioteca npm binary-parser, que, se explorada, pode resultar na execução de código JavaScript arbitrário. A falha, registrada como CVE-2026-1245, afeta todas as versões do módulo anteriores à versão 2.3.0, que já possui um patch disponível desde 26 de novembro de 2025. O binary-parser é amplamente utilizado para construir parsers em JavaScript, permitindo que desenvolvedores interpretem dados binários de forma eficiente. A vulnerabilidade está relacionada à falta de sanitização de valores fornecidos pelo usuário, como nomes de campos do parser e parâmetros de codificação, quando o código do parser é gerado dinamicamente em tempo de execução. Isso pode permitir que um atacante insira dados não confiáveis, levando à execução de código malicioso com os privilégios do processo Node.js. Aplicações que utilizam definições de parser estáticas não são afetadas. O pesquisador de segurança Maor Caplan foi responsável por descobrir e relatar a vulnerabilidade. Recomenda-se que os usuários do binary-parser atualizem para a versão 2.3.0 e evitem passar valores controlados pelo usuário para os nomes dos campos do parser.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes maliciosos no npm visam roubo de credenciais do n8n</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-visam-roubo-de-credencia/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:57:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-visam-roubo-de-credencia/</guid><description>&lt;p>Recentemente, um conjunto de oito pacotes maliciosos foi identificado no registro npm, disfarçados como integrações para a plataforma de automação de workflows n8n. Esses pacotes, como &amp;rsquo;n8n-nodes-hfgjf-irtuinvcm-lasdqewriit&amp;rsquo;, imitam integrações legítimas, como a do Google Ads, e têm como objetivo roubar credenciais OAuth dos desenvolvedores. A campanha representa uma escalada nas ameaças à cadeia de suprimentos, explorando plataformas de automação que atuam como cofres centralizados de credenciais, armazenando tokens OAuth e chaves de API de diversos serviços em um único local. Os pacotes maliciosos foram baixados milhares de vezes antes de serem removidos. A análise revelou que, embora alguns pacotes não apresentem problemas de segurança, outros têm histórico de malware. A n8n alertou sobre os riscos de usar nós comunitários do npm, que podem executar ações maliciosas na máquina onde o serviço está rodando. Os desenvolvedores são aconselhados a auditar pacotes antes da instalação e a usar integrações oficiais para mitigar riscos. A situação destaca a necessidade de vigilância constante e práticas de segurança rigorosas na integração de workflows não confiáveis.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware NodeCordRAT se disfarça em pacotes npm de bitcoin</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-nodecordrat-se-disfarca-em-pacotes-np/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-nodecordrat-se-disfarca-em-pacotes-np/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Zscaler identificaram três pacotes npm maliciosos que distribuem um malware de acesso remoto chamado NodeCordRAT, disfarçado como bibliotecas relacionadas à criptomoeda Bitcoin. Os pacotes, bitcoin-main-lib, bitcoin-lib-js e bip40, foram removidos em novembro de 2025 após serem enviados por um usuário identificado como wenmoonx. Durante a instalação, os pacotes executam um script que instala o bip40, que contém o payload malicioso. O NodeCordRAT é um trojan que pode roubar dados sensíveis, como credenciais do Chrome e tokens de API, além de utilizar servidores do Discord para comunicação de comando e controle. O malware é capaz de executar comandos na máquina da vítima, tirar capturas de tela e enviar arquivos para o Discord. Embora os pacotes maliciosos tenham sido removidos, é essencial que os desenvolvedores permaneçam vigilantes ao baixar pacotes, verificando sua popularidade e comentários antes da instalação.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes npm maliciosos distribuem malware NodeCordRAT</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-distribuem-malware-nodecord/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:03:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-distribuem-malware-nodecord/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram três pacotes npm maliciosos que visam distribuir um malware inédito chamado NodeCordRAT. Os pacotes, que foram removidos em novembro de 2025, são &amp;lsquo;bitcoin-main-lib&amp;rsquo;, &amp;lsquo;bitcoin-lib-js&amp;rsquo; e &amp;lsquo;bip40&amp;rsquo;, todos enviados por um usuário identificado como &amp;lsquo;wenmoonx&amp;rsquo;. Os dois primeiros pacotes executam um script de pós-instalação que instala o pacote &amp;lsquo;bip40&amp;rsquo;, que contém o payload malicioso. O NodeCordRAT é um trojan de acesso remoto (RAT) que possui a capacidade de roubar credenciais do Google Chrome, tokens de API e frases-semente de carteiras de criptomoedas como a MetaMask. O malware utiliza servidores do Discord para comunicação de comando e controle, permitindo que o invasor execute comandos arbitrários, capture screenshots e exfiltre arquivos. A ameaça é considerada significativa, pois o ator por trás da campanha nomeou os pacotes de forma semelhante a repositórios legítimos do projeto bitcoinjs, o que pode enganar desenvolvedores. A Zscaler, empresa de cibersegurança que identificou a ameaça, alerta para a necessidade de vigilância em relação a pacotes npm e suas dependências.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no pacote npm adonisjsbodyparser</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-pacote-npm-adonisjsbody/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 06:58:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-pacote-npm-adonisjsbody/</guid><description>&lt;p>Usuários do pacote npm &amp;lsquo;@adonisjs/bodyparser&amp;rsquo; são alertados para atualizar para a versão mais recente após a descoberta de uma vulnerabilidade crítica de segurança, identificada como CVE-2026-21440, com uma pontuação CVSS de 9.2. Essa falha é um problema de travessia de caminho que afeta o mecanismo de manipulação de arquivos multipart do AdonisJS, um framework Node.js utilizado para desenvolver aplicações web e servidores de API com TypeScript. A vulnerabilidade permite que um atacante remoto escreva arquivos arbitrários no servidor, caso consiga explorar um endpoint de upload acessível. O problema reside na função &amp;lsquo;MultipartFile.move(location, options)&amp;rsquo;, onde a falta de sanitização do nome do arquivo pode permitir que um invasor forneça um nome de arquivo malicioso, levando a uma possível execução remota de código (RCE). A falha foi corrigida nas versões 10.1.2 e 11.0.0-next.6. Além disso, uma vulnerabilidade semelhante foi identificada no pacote jsPDF, também com uma pontuação CVSS de 9.2, que permite a leitura de arquivos arbitrários no sistema de arquivos local. As correções para ambas as vulnerabilidades foram lançadas recentemente, e os desenvolvedores são aconselhados a aplicar as atualizações imediatamente.&lt;/p></description></item><item><title>Nova variante de malware Shai Hulud é descoberta no npm</title><link>https://brdefense.center/news/nova-variante-de-malware-shai-hulud-e-descoberta-n/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-variante-de-malware-shai-hulud-e-descoberta-n/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova variante do malware Shai Hulud no registro npm, que apresenta modificações em relação à versão anterior detectada em novembro de 2025. O pacote malicioso, intitulado &amp;lsquo;@vietmoney/react-big-calendar&amp;rsquo;, foi publicado em março de 2021 e atualizado pela primeira vez em dezembro de 2025. Desde sua publicação, o pacote foi baixado 698 vezes, com 197 downloads da versão mais recente. Aikido, a empresa que fez a descoberta, não observou uma disseminação significativa ou infecções até o momento, sugerindo que os atacantes podem estar testando sua carga útil. As alterações no código indicam que a nova variante foi ofuscada a partir do código-fonte original, o que sugere que o autor tinha acesso ao código original do worm. Além disso, um pacote malicioso foi encontrado no Maven Central, disfarçado como uma extensão legítima da biblioteca Jackson JSON, que também incorpora um ataque em múltiplas etapas. Essa situação destaca a vulnerabilidade das cadeias de suprimento de software e a necessidade de vigilância constante por parte dos desenvolvedores e empresas para evitar a exploração de pacotes maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing direcionada utiliza pacotes npm para roubo de credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-direcionada-utiliza-pacotes-n/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:59:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-direcionada-utiliza-pacotes-n/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma campanha de spear-phishing que utilizou 27 pacotes maliciosos no registro npm para roubar credenciais. A operação, que durou cinco meses, visou principalmente profissionais de vendas e comerciais em organizações de infraestrutura crítica nos EUA e países aliados. Os pacotes, que não precisam ser instalados, servem como infraestrutura para hospedar iscas em HTML e JavaScript que imitam portais de compartilhamento de documentos e páginas de login da Microsoft. Os atacantes implementaram várias técnicas para dificultar a análise, como a obfuscação do código e a inclusão de campos de formulário honeypot. Além disso, os pacotes continham endereços de e-mail de 25 indivíduos específicos em setores como manufatura e saúde, levantando suspeitas sobre como os atacantes obtiveram essas informações. Para mitigar os riscos, é crucial que as organizações reforcem a verificação de dependências, monitorem solicitações incomuns de CDNs e implementem autenticação multifator resistente a phishing.&lt;/p></description></item><item><title>Pacote malicioso no npm compromete contas do WhatsApp</title><link>https://brdefense.center/news/pacote-malicioso-no-npm-compromete-contas-do-whats/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:57:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacote-malicioso-no-npm-compromete-contas-do-whats/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram um novo pacote malicioso no repositório npm, chamado &amp;rsquo;lotusbail&amp;rsquo;, que se disfarça como uma API funcional do WhatsApp. Desde sua publicação em maio de 2025, o pacote foi baixado mais de 56.000 vezes, com 711 downloads apenas na última semana. O malware é capaz de interceptar mensagens, roubar credenciais do WhatsApp e instalar um backdoor persistente no dispositivo da vítima. Ele captura tokens de autenticação, histórico de mensagens, listas de contatos e arquivos de mídia, enviando esses dados para um servidor controlado pelo atacante de forma criptografada. Além disso, o pacote permite que o dispositivo do invasor se conecte à conta do WhatsApp da vítima, garantindo acesso contínuo mesmo após a desinstalação do pacote. A técnica utilizada envolve um wrapper malicioso de WebSocket que redireciona informações de autenticação e mensagens. O &amp;rsquo;lotusbail&amp;rsquo; também possui funcionalidades anti-debugging que dificultam a detecção. Este incidente destaca a crescente sofisticação dos ataques à cadeia de suprimentos, onde pacotes maliciosos se disfarçam como ferramentas legítimas, representando um risco significativo para desenvolvedores e usuários do WhatsApp.&lt;/p></description></item><item><title>Malware inspirado em Duna apaga arquivos se não roubar dados</title><link>https://brdefense.center/news/malware-inspirado-em-duna-apaga-arquivos-se-nao-ro/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-inspirado-em-duna-apaga-arquivos-se-nao-ro/</guid><description>&lt;p>Um novo malware, denominado Shai Hulud 2.0, foi identificado por especialistas da Kaspersky e está causando preocupação no cenário de cibersegurança. Distribuído através do Node Package Manager (npm), esse worm apresenta um funcionamento em dois estágios. Na primeira fase, ele compromete pacotes npm, enquanto na segunda, se não conseguir roubar dados, apaga arquivos do usuário. Desde sua descoberta em setembro de 2025, mais de 800 pacotes npm foram infectados, afetando principalmente desenvolvedores no Brasil, mas também em países como China, Índia, Rússia, Turquia e Vietnã.&lt;/p></description></item><item><title>Pacote npm tenta manipular scanners de segurança baseados em IA</title><link>https://brdefense.center/news/pacote-npm-tenta-manipular-scanners-de-seguranca-b/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacote-npm-tenta-manipular-scanners-de-seguranca-b/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram a existência de um pacote npm chamado eslint-plugin-unicorn-ts-2, que busca influenciar scanners de segurança impulsionados por inteligência artificial (IA). O pacote, que se apresenta como uma extensão do popular plugin ESLint para TypeScript, foi carregado em fevereiro de 2024 e já foi baixado quase 19 mil vezes. Uma análise da Koi Security identificou que o pacote contém um prompt que sugere que o código é legítimo e testado em um ambiente seguro, embora essa string não afete a funcionalidade do pacote. O código malicioso, introduzido na versão 1.1.3, possui um hook pós-instalação que captura variáveis de ambiente, como chaves de API e credenciais, e as exfiltra para um webhook. Essa abordagem reflete uma nova tática de cibercriminosos que buscam manipular ferramentas de análise baseadas em IA, além de explorar um mercado subterrâneo de modelos de linguagem maliciosos. Apesar das limitações desses modelos, como a geração de código incorreto, eles tornam o cibercrime mais acessível a atacantes inexperientes, permitindo ataques mais sofisticados em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha Contagious Interview Ameaça de Malware da Coreia do Norte</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-contagious-interview-ameaca-de-malware-da/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:57:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-contagious-interview-ameaca-de-malware-da/</guid><description>&lt;p>A campanha Contagious Interview, atribuída a atores de ameaça da Coreia do Norte, continua a inundar o registro npm com pacotes maliciosos, totalizando 197 novos pacotes desde o mês passado. Esses pacotes, que já foram baixados mais de 31.000 vezes, têm como objetivo entregar uma variante do malware OtterCookie, que combina características de versões anteriores. Entre os pacotes identificados estão &amp;lsquo;bcryptjs-node&amp;rsquo;, &amp;lsquo;cross-sessions&amp;rsquo; e &amp;lsquo;webpack-loadcss&amp;rsquo;. O malware, ao ser executado, tenta evitar ambientes de sandbox e máquinas virtuais, além de estabelecer um canal de comando e controle (C2) para permitir que os atacantes tenham acesso remoto ao sistema comprometido. As capacidades incluem roubo de credenciais, captura de telas e registro de teclas. A campanha também se destaca por utilizar sites falsos de avaliação que disfarçam a entrega de outro malware, o GolangGhost, sob a aparência de resolver problemas de câmera ou microfone. Essa abordagem inovadora visa comprometer indivíduos através de processos de recrutamento fraudulentos, tornando a aplicação para empregos uma arma. A análise revela que a URL de C2 é codificada e que a conta do GitHub utilizada para a entrega do malware não está mais acessível.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de cadeia de suprimentos Shai-Hulud afeta ecossistema Maven</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-cadeia-de-suprimentos-shai-hulud-afeta-e/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:56:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-cadeia-de-suprimentos-shai-hulud-afeta-e/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de cadeia de suprimentos, conhecido como Shai-Hulud v2, comprometeu mais de 830 pacotes no registro npm e se espalhou para o ecossistema Maven. A equipe de pesquisa Socket identificou um pacote no Maven Central, &amp;lsquo;org.mvnpm:posthog-node:4.18.1&amp;rsquo;, que contém componentes maliciosos semelhantes aos associados ao ataque original. O ataque visa roubar dados sensíveis, como chaves de API e credenciais de nuvem, e se tornou mais furtivo e destrutivo. Os atacantes conseguiram acessar contas de mantenedores do npm e publicar versões trojanizadas de pacotes, afetando mais de 28.000 repositórios. A vulnerabilidade explorada está relacionada a configurações inadequadas em workflows do GitHub Actions, permitindo que código malicioso seja executado. A campanha já vazou centenas de tokens de acesso do GitHub e credenciais de serviços como AWS e Google Cloud. Especialistas recomendam que os usuários rotacionem tokens, auditem dependências e reforcem ambientes de desenvolvimento com acesso de menor privilégio e varredura de segredos.&lt;/p></description></item><item><title>Segunda onda de ataques compromete pacotes do npm com malware</title><link>https://brdefense.center/news/segunda-onda-de-ataques-compromete-pacotes-do-npm/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/segunda-onda-de-ataques-compromete-pacotes-do-npm/</guid><description>&lt;p>Recentemente, múltiplos fornecedores de segurança alertaram sobre uma nova onda de ataques direcionados ao registro npm, denominada Sha1-Hulud, que comprometeu centenas de pacotes. Os pacotes infectados foram carregados entre 21 e 23 de novembro de 2025 e introduzem um novo vetor de ataque que executa código malicioso durante a fase de pré-instalação, aumentando a exposição em ambientes de construção e execução. Os pesquisadores da Wiz identificaram mais de 25.000 repositórios afetados, com 1.000 novos repositórios sendo adicionados a cada 30 minutos. O malware é capaz de registrar a máquina infectada como um runner auto-hospedado e exfiltrar segredos do GitHub, como tokens e credenciais de serviços em nuvem. Se o malware não conseguir autenticar ou estabelecer persistência, ele pode destruir dados no diretório inicial do usuário. A situação é considerada mais agressiva do que a onda anterior de ataques, que já havia mostrado um padrão de comprometimento de pacotes legítimos. Organizações são aconselhadas a escanear seus endpoints, remover versões comprometidas e auditar repositórios para mitigar riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes npm maliciosos utilizam serviço de cloaking para fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-utilizam-servico-de-cloakin/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:59:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-utilizam-servico-de-cloakin/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um conjunto de sete pacotes npm maliciosos publicados por um ator de ameaça conhecido como &amp;lsquo;dino_reborn&amp;rsquo; entre setembro e novembro de 2025. Esses pacotes utilizam um serviço de cloaking chamado Adspect para distinguir entre vítimas reais e pesquisadores de segurança, redirecionando as vítimas para sites fraudulentos relacionados a criptomoedas. Se um visitante é identificado como vítima, ele é levado a um site malicioso após interagir com um CAPTCHA falso. Se o visitante é um pesquisador, ele é apresentado a uma página de engano sem funcionalidades maliciosas. Seis dos pacotes contêm um malware de 39kB que captura impressões digitais do sistema e impede a análise do código-fonte. O uso do Adspect é notável, pois combina cloaking de tráfego e controles anti-pesquisa em pacotes de código aberto, permitindo que o ator de ameaça distribua um kit de ferramentas de controle de tráfego. O impacto potencial inclui roubo de ativos digitais e a possibilidade de comprometer a segurança de desenvolvedores que utilizam npm, uma plataforma amplamente utilizada no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 43.000 pacotes de spam infiltram registro do MPM sem detecção</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-43000-pacotes-de-spam-infiltram-registro-d/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:03:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-43000-pacotes-de-spam-infiltram-registro-d/</guid><description>&lt;p>Um ataque cibernético coordenado, conhecido como &amp;lsquo;IndonesianFoods worm&amp;rsquo;, foi descoberto por Paul McCarty, revelando a infiltração de mais de 43.000 pacotes de spam no registro npm ao longo de quase dois anos. Os atacantes utilizaram pelo menos 11 contas controladas para publicar uma quantidade sem precedentes de pacotes, que representaram mais de 1% do ecossistema npm, sem serem detectados por scanners de segurança automatizados.&lt;/p>
&lt;p>Os pacotes, que se disfarçavam como projetos legítimos do Next.js, continham scripts maliciosos inativos que, quando executados manualmente, permitiam a publicação rápida de novos pacotes a cada 7 a 10 segundos. Além disso, a campanha explorou um sistema de recompensa baseado em blockchain, o TEA, para monetizar suas ações, inflacionando artificialmente suas pontuações de impacto no open-source.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de spam inunda registro npm com pacotes falsos</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-spam-inunda-registro-npm-com-pacotes-f/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-spam-inunda-registro-npm-com-pacotes-f/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertam para uma campanha de spam em larga escala que tem inundado o registro npm com milhares de pacotes falsos desde o início de 2024. Identificada como &amp;lsquo;IndonesianFoods&amp;rsquo;, essa campanha já publicou cerca de 67.579 pacotes, que se disfarçam como projetos do Next.js. O objetivo principal não é o roubo de dados, mas sim a saturação do registro com pacotes aleatórios. Os pacotes contêm um script JavaScript que permanece inativo até ser executado manualmente pelo usuário, o que dificulta a detecção automática por scanners de segurança. Essa execução manual inicia um ciclo que remove configurações de privacidade e publica novos pacotes a cada 7 a 10 segundos, resultando em um fluxo constante de pacotes indesejados. A campanha, que já dura mais de dois anos, levanta preocupações sobre a segurança da cadeia de suprimentos de software, pois pode levar desenvolvedores a instalar acidentalmente esses pacotes maliciosos. A GitHub já removeu os pacotes identificados e se comprometeu a intensificar a detecção e remoção de conteúdos maliciosos em sua plataforma.&lt;/p></description></item><item><title>Pacote npm malicioso visa repositórios do GitHub</title><link>https://brdefense.center/news/pacote-npm-malicioso-visa-repositorios-do-github/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:58:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacote-npm-malicioso-visa-repositorios-do-github/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram um pacote npm malicioso chamado &amp;ldquo;@acitons/artifact&amp;rdquo;, que faz typosquatting do legítimo &amp;ldquo;@actions/artifact&amp;rdquo;. O objetivo é comprometer repositórios pertencentes ao GitHub. A análise da Veracode revelou que seis versões do pacote, de 4.0.12 a 4.0.17, continham um script pós-instalação que baixava e executava malware. Embora a versão mais recente disponível no npm seja 4.0.10, o autor do pacote, identificado como blakesdev, removeu as versões comprometidas. O pacote foi carregado em 29 de outubro de 2025 e acumulou 31.398 downloads semanais, totalizando 47.405 downloads. Além disso, foi identificado outro pacote malicioso, &amp;ldquo;8jfiesaf83&amp;rdquo;, que também foi removido, mas teve 1.016 downloads. O script pós-instalação do pacote malicioso baixa um binário chamado &amp;ldquo;harness&amp;rdquo; de uma conta do GitHub que foi excluída, e executa um arquivo JavaScript que verifica variáveis do GitHub Actions, exfiltrando dados para um arquivo de texto em um subdomínio do GitHub. A Veracode classificou o ataque como direcionado, focando em repositórios do GitHub e uma conta de usuário sem atividade pública, possivelmente para testes.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de ataque à cadeia de suprimentos de software afeta npm</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-ataque-a-cadeia-de-suprimentos-de-soft/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:59:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-ataque-a-cadeia-de-suprimentos-de-soft/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma campanha ativa de ataque à cadeia de suprimentos de software, denominada PhantomRaven, que visa o registro npm. Desde agosto de 2025, mais de 100 pacotes maliciosos foram identificados, com um total de 126 bibliotecas npm que atraíram mais de 86.000 instalações. Esses pacotes são projetados para roubar tokens de autenticação, segredos de CI/CD e credenciais do GitHub dos desenvolvedores. O ataque se destaca pela técnica de esconder código malicioso em dependências, utilizando URLs HTTP personalizadas que direcionam para um site não confiável, dificultando a detecção por ferramentas de segurança. Quando um desenvolvedor instala um pacote aparentemente benigno, o código malicioso é executado, coletando informações sensíveis do ambiente do desenvolvedor e enviando-as para um servidor remoto. A escolha dos nomes dos pacotes não é aleatória, aproveitando-se de um fenômeno conhecido como slopsquatting, onde nomes plausíveis são gerados por modelos de linguagem. Essa situação ressalta a necessidade de uma vigilância constante em ecossistemas de código aberto, onde a facilidade de publicação pode facilitar a disseminação de malware.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes npm maliciosos visam roubo de informações em múltiplos sistemas</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-visam-roubo-de-informacoes/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:59:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-visam-roubo-de-informacoes/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram um conjunto de 10 pacotes npm maliciosos que têm como objetivo roubar informações de sistemas Windows, Linux e macOS. Esses pacotes, que foram carregados no repositório em 4 de julho de 2025, acumulam mais de 9.900 downloads. Eles se disfarçam como bibliotecas populares, como TypeScript e discord.js, e utilizam quatro camadas de ofuscação para esconder seu código malicioso. Após a instalação, o malware exibe um CAPTCHA falso para parecer legítimo e captura o endereço IP da vítima, enviando-o para um servidor externo. O malware, que é ativado automaticamente durante a instalação, coleta credenciais de gerenciadores de senhas, navegadores e serviços de autenticação, armazenando essas informações em um arquivo ZIP que é enviado para o servidor do atacante. O uso de técnicas de ofuscação complexas dificulta a análise do código, permitindo que o malware opere sem ser detectado. Este incidente destaca a necessidade de vigilância constante e medidas de segurança robustas para proteger desenvolvedores e suas máquinas contra ameaças emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Chollima da Coreia do Norte amplia arsenal com BeaverTail e OtterCookie</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-chollima-da-coreia-do-norte-amplia-arsenal-c/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:00:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-chollima-da-coreia-do-norte-amplia-arsenal-c/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças cibernéticas conhecido como Famous Chollima, vinculado ao Bureau Geral de Reconhecimento da Coreia do Norte, aprimorou suas capacidades de malware ao combinar as funcionalidades dos malwares BeaverTail e OtterCookie em variantes unificadas de infostealers. A nova campanha do grupo utiliza táticas enganosas de recrutamento de emprego e ataques à cadeia de suprimentos através de pacotes maliciosos do NPM, visando profissionais de criptomoedas e blockchain.&lt;/p>
&lt;p>O ataque recente focou em um aplicativo de xadrez temático de criptomoedas chamado Chessfi, distribuído por meio de um repositório comprometido do Bitbucket. Ao clonar o repositório, os usuários baixaram automaticamente o pacote malicioso “node-nvm-ssh” do NPM, que executou scripts JavaScript ofuscados. O BeaverTail se concentra na enumeração de perfis de navegador, visando extensões de carteiras de criptomoedas como MetaMask e Phantom, enquanto o OtterCookie oferece acesso remoto e coleta de dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes npm maliciosos usados para entregar ferramenta AdaptixC2</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-usados-para-entregar-ferram/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 07:00:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-usados-para-entregar-ferram/</guid><description>&lt;p>Em outubro de 2025, pesquisadores da Kaspersky identificaram um ataque sofisticado à cadeia de suprimentos que visava o ecossistema npm, utilizando um pacote malicioso chamado https-proxy-utils. Este pacote se disfarçava como uma ferramenta de proxy legítima, mas tinha como objetivo entregar o AdaptixC2, um framework de pós-exploração que começou a ser observado em campanhas maliciosas desde a primavera de 2025. Os atacantes usaram uma técnica clássica de typosquatting, criando um nome de pacote que se assemelhava a pacotes npm populares e legítimos, como http-proxy-agent e https-proxy-agent, que recebem milhões de downloads semanalmente. O pacote malicioso incluía um script pós-instalação que baixava e executava automaticamente o agente AdaptixC2, adaptando-se a diferentes sistemas operacionais, como Windows, Linux e macOS. Uma vez instalado, o AdaptixC2 oferece aos atacantes acesso remoto, execução de comandos e gerenciamento de arquivos, permitindo que mantenham acesso contínuo a sistemas comprometidos. Este incidente destaca a crescente ameaça de ataques à cadeia de suprimentos em ecossistemas de software de código aberto, exigindo que organizações e desenvolvedores verifiquem cuidadosamente os nomes dos pacotes antes da instalação.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque em cadeia de suprimentos do NPM infecta desenvolvedores durante instalações</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-em-cadeia-de-suprimentos-do-npm-infecta-des/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:01:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-em-cadeia-de-suprimentos-do-npm-infecta-des/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de phishing, descoberto em outubro de 2025, revela uma evolução preocupante no abuso da cadeia de suprimentos dentro do ecossistema de código aberto. Diferente dos compromissos tradicionais do NPM, que visam infectar desenvolvedores durante a instalação de pacotes, esta campanha utiliza o registro do NPM e a CDN confiável unpkg.com para entregar JavaScript que rouba credenciais através de iscas em HTML com temas empresariais. Pesquisadores da Socket identificaram mais de 175 pacotes NPM descartáveis, cada um com o padrão de nomenclatura redirect-[a-z0-9]{6}, que servem como contêineres para um script de phishing chamado beamglea.js. A campanha, codinome “Beamglea”, afetou mais de 135 organizações nos setores de tecnologia, industrial e energético, principalmente na Europa. A análise da Snyk revelou um novo grupo de pacotes suspeitos que imitam o comportamento da campanha original, indicando uma possível expansão da infraestrutura maliciosa. Este ataque representa um novo tipo de abuso em nível de ecossistema, explorando a confiança entre registros de código aberto e CDNs, o que pode ter implicações sérias para a segurança das identidades empresariais.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes maliciosos transformam Discord em hub C2 encoberto</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-transformam-discord-em-hub-c2-e/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:00:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-transformam-discord-em-hub-c2-e/</guid><description>&lt;p>Pesquisas da Socket revelaram um aumento no uso de webhooks do Discord como canais de comando e controle (C2) em pacotes maliciosos distribuídos por npm, PyPI e RubyGems. Essa técnica permite que atacantes exfiltratem dados sensíveis para servidores do Discord controlados por eles, sem a necessidade de infraestrutura dedicada, o que torna a detecção e prevenção mais difíceis. Os webhooks do Discord são endpoints HTTPS que aceitam cargas JSON para postar mensagens em canais específicos, permitindo que qualquer pessoa com a URL do webhook envie dados sem revelar o histórico do canal. Exemplos incluem pacotes como mysql-dumpdiscord, que coleta arquivos de configuração e os envia para um webhook, e malinssx, que envia mensagens codificadas durante a instalação. O uso de webhooks reduz os custos e aumenta a furtividade das operações dos atacantes, levando a Socket a recomendar controles rigorosos de saída e análise comportamental para proteger a cadeia de suprimentos de software.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes maliciosos usam Discord para exfiltração de dados</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-usam-discord-para-exfiltracao-d/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:57:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-usam-discord-para-exfiltracao-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram pacotes maliciosos nas plataformas npm, Python e Ruby que utilizam o Discord como canal de comando e controle (C2) para transmitir dados roubados. Os webhooks do Discord, que permitem postar mensagens em canais sem autenticação, são explorados por atacantes para exfiltrar informações. Por exemplo, pacotes como mysql-dumpdiscord e sqlcommenter_rails enviam dados sensíveis, como arquivos de configuração e informações do sistema, para webhooks controlados por criminosos. Além disso, uma campanha associada a atores de ameaças da Coreia do Norte resultou na publicação de 338 pacotes maliciosos, que foram baixados mais de 50.000 vezes. Esses pacotes, que muitas vezes são variações de nomes legítimos (typosquatting), visam desenvolvedores de Web3 e criptomoedas, utilizando técnicas de engenharia social para comprometer sistemas. A pesquisa destaca a facilidade com que os atacantes podem operar sem a necessidade de infraestrutura própria, tornando a detecção e mitigação mais desafiadoras.&lt;/p></description></item><item><title>338 Pacotes Maliciosos Rastreados a Hackers Norte-Coreanos Alvo de Desenvolvedores</title><link>https://brdefense.center/news/338-pacotes-maliciosos-rastreados-a-hackers-norte/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:00:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/338-pacotes-maliciosos-rastreados-a-hackers-norte/</guid><description>&lt;p>Uma nova onda de ataques de cadeia de suprimentos, denominada &amp;ldquo;Contagious Interview&amp;rdquo;, foi identificada, envolvendo mais de 338 pacotes JavaScript maliciosos no registro npm, atribuídos a hackers norte-coreanos. Esses atacantes utilizam perfis falsos de recrutadores e dependências com nomes semelhantes para enganar desenvolvedores de Web3, blockchain e criptomoedas. A operação já acumulou mais de 50.000 downloads. Os ataques seguem um modelo repetível que se alinha ao modelo Lockheed Martin Cyber Kill Chain, começando com a pesquisa no LinkedIn e culminando na instalação de pacotes infectados. Um exemplo notável é o pacote chamado eslint-detector, que executa cargas úteis de roubo de informações durante a instalação. Os atacantes também utilizam técnicas de typosquatting para camuflar módulos maliciosos, imitando bibliotecas npm populares. Apesar de algumas contas de atacantes terem sido removidas, pelo menos 25 pacotes ainda estão ativos. Especialistas em segurança recomendam que os registros adotem defesas em camadas e que as equipes de desenvolvimento tratem cada instalação do npm como uma execução de código, implementando varreduras de segurança e bloqueando uploads de alto risco.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberataques globais com 175 pacotes npm maliciosos visam empresas de tecnologia e energia</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataques-globais-com-175-pacotes-npm-malicioso/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:02:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataques-globais-com-175-pacotes-npm-malicioso/</guid><description>&lt;p>A equipe de pesquisa de ameaças da Socket revelou uma sofisticada campanha de phishing chamada &amp;lsquo;Beamglea&amp;rsquo;, que utilizou 175 pacotes npm maliciosos para atacar mais de 135 empresas industriais, de tecnologia e de energia em todo o mundo. Esses pacotes acumularam mais de 26.000 downloads, servindo como infraestrutura para ataques de coleta de credenciais. A campanha explorou o registro público do npm e a rede de entrega de conteúdo do unpkg.com para hospedar scripts de redirecionamento que direcionavam as vítimas a páginas de phishing. Diferente dos ataques tradicionais de cadeia de suprimentos, esses pacotes não executam código malicioso ao serem instalados, mas abusam do npm como uma infraestrutura gratuita para ataques de phishing. Os atacantes desenvolveram ferramentas em Python para automatizar a geração e distribuição dos pacotes, utilizando nomes aleatórios e injetando endereços de e-mail das vítimas. A análise identificou mais de 630 iscas de phishing em HTML, disfarçadas como documentos de negócios. A campanha teve como alvo principalmente empresas de manufatura, tecnologia e energia, com foco geográfico na Europa Ocidental. As organizações devem redefinir senhas, habilitar autenticação multifatorial e revisar logs de e-mail para mitigar riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes maliciosos no npm facilitam ataques de phishing globalmente</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-facilitam-ataques-de-phi/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:00:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-facilitam-ataques-de-phi/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram 175 pacotes maliciosos no registro npm, utilizados em uma campanha de coleta de credenciais chamada Beamglea. Esses pacotes, que foram baixados 26.000 vezes, servem como infraestrutura para um ataque de phishing direcionado a mais de 135 empresas dos setores industrial, tecnológico e energético ao redor do mundo. Os pacotes, com nomes aleatórios, dificultam a instalação acidental por desenvolvedores, mas as contagens de download incluem pesquisadores de segurança e scanners automáticos. Os pacotes hospedam scripts de redirecionamento que levam as vítimas a páginas de captura de credenciais. Um arquivo Python, chamado &amp;ldquo;redirect_generator.py&amp;rdquo;, é utilizado para criar pacotes npm com URLs de phishing personalizadas. Quando as vítimas abrem arquivos HTML maliciosos, o JavaScript redireciona automaticamente para páginas de phishing, preenchendo o campo de e-mail com o endereço da vítima, aumentando assim a credibilidade do ataque. Essa situação destaca a evolução das táticas de cibercriminosos, que abusam de infraestruturas legítimas para realizar ataques em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>Descoberta de servidor MCP malicioso aumenta riscos na cadeia de suprimentos</title><link>https://brdefense.center/news/descoberta-de-servidor-mcp-malicioso-aumenta-risco/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:57:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/descoberta-de-servidor-mcp-malicioso-aumenta-risco/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram a primeira instância de um servidor do Model Context Protocol (MCP) malicioso em uso, o que eleva os riscos na cadeia de suprimentos de software. O código malicioso foi inserido em um pacote npm chamado &amp;lsquo;postmark-mcp&amp;rsquo;, que imitava uma biblioteca legítima da Postmark Labs. A versão comprometida, 1.0.16, foi lançada em 17 de setembro de 2025, e desde então, o pacote tem enviado cópias de todos os e-mails enviados através do servidor MCP para um servidor pessoal do desenvolvedor. O pacote foi removido do npm, mas já havia sido baixado 1.643 vezes. O CTO da Koi Security, Idan Dardikman, destacou que a simplicidade do ataque, que consistia em uma única linha de código, revela a fragilidade do ecossistema de software aberto. Os desenvolvedores que utilizaram o pacote são aconselhados a removê-lo imediatamente e a revisar logs de e-mail para identificar possíveis vazamentos de informações. A situação ressalta a necessidade de medidas de segurança mais rigorosas em ambientes empresariais que utilizam soluções de código aberto.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de QR Code Esteganográfico em Pacote npm Visa Senhas de Navegador</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-qr-code-esteganografico-em-pacote-npm-vi/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:00:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-qr-code-esteganografico-em-pacote-npm-vi/</guid><description>&lt;p>A equipe de pesquisa de ameaças Socket identificou um sofisticado esquema de ofuscação em um pacote npm malicioso chamado fezbox (versão 1.3.0), publicado sob o alias &amp;lsquo;janedu&amp;rsquo;. Este pacote, que se apresenta como uma biblioteca utilitária de alto desempenho para JavaScript/TypeScript, esconde um payload em múltiplas camadas projetado para extrair credenciais de cookies do navegador. O ataque utiliza um QR code esteganográfico para embutir código executável, permitindo que o invasor evite análises tradicionais e envie valores de &amp;lsquo;username&amp;rsquo; e &amp;lsquo;password&amp;rsquo; para um servidor remoto. O fezbox exporta utilitários comuns e, em seu código minificado, contém uma função que ativa apenas em contextos de produção, após um atraso de 120 segundos. O QR code é utilizado para recuperar um script JavaScript que lê cookies específicos, ofuscando os nomes das propriedades e revertendo strings para acessar os valores de credenciais. Embora a maioria das aplicações modernas evitem armazenar credenciais em texto simples em cookies, a técnica inovadora de esteganografia baseada em QR destaca a necessidade de inspeção rigorosa de dependências. Os desenvolvedores devem estar atentos a carregadores dinâmicos inesperados e chamadas de rede pós-instalação.&lt;/p></description></item><item><title>GitHub reforça segurança após ataques à cadeia de suprimentos</title><link>https://brdefense.center/news/github-reforca-seguranca-apos-ataques-a-cadeia-de/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/github-reforca-seguranca-apos-ataques-a-cadeia-de/</guid><description>&lt;p>O GitHub anunciou mudanças significativas em suas opções de autenticação e publicação, em resposta a uma série de ataques à cadeia de suprimentos que afetaram o ecossistema npm, incluindo o ataque Shai-Hulud. As novas medidas visam mitigar ameaças como o abuso de tokens e malware auto-replicante. Entre as alterações, destaca-se a implementação de autenticação de dois fatores (2FA) obrigatória para publicações locais, a limitação da validade de tokens granulares a sete dias e a introdução de uma nova funcionalidade chamada &amp;lsquo;publicação confiável&amp;rsquo;. Esta última elimina a necessidade de tokens npm, utilizando credenciais específicas de fluxo de trabalho que são criptograficamente autenticadas, garantindo a origem e o ambiente de construção de cada pacote publicado. O ataque Shai-Hulud, que injetou um verme auto-replicante em centenas de pacotes npm, destacou a vulnerabilidade do sistema, ao permitir que segredos sensíveis fossem extraídos de máquinas de desenvolvedores. Além disso, um pacote malicioso chamado fezbox foi identificado, capaz de roubar senhas de navegadores através de uma técnica esteganográfica. Embora o pacote tenha sido removido, ele ilustra a necessidade crescente de ferramentas de verificação de dependências. Essas mudanças são cruciais para aumentar a confiança na cadeia de suprimentos de software e proteger os desenvolvedores contra novas ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes npm da CrowdStrike Comprometidos em Ataque à Cadeia de Suprimentos</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-da-crowdstrike-comprometidos-em-ataque/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:02:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-da-crowdstrike-comprometidos-em-ataque/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque à cadeia de suprimentos afetou pacotes npm mantidos pela conta da CrowdStrike, intensificando a campanha conhecida como &amp;ldquo;Shai-Halud&amp;rdquo;. Pesquisadores de segurança descobriram que pacotes da CrowdStrike estavam infectados com um código malicioso que coleta credenciais, injeta fluxos de trabalho não autorizados e exfiltra segredos. O script malicioso, chamado bundle.js, baixa e utiliza o TruffleHog, uma ferramenta legítima, para escanear o sistema em busca de tokens e chaves de API. Após a coleta, o malware cria fluxos de trabalho não autorizados no GitHub e exfiltra os dados para um endpoint específico. A CrowdStrike e os mantenedores do npm estão colaborando para analisar a situação e desenvolver remediações. Organizações que utilizam pacotes comprometidos devem desinstalá-los imediatamente, monitorar publicações no npm e auditar segredos de credenciais. A situação destaca a necessidade urgente de proteger ambientes de desenvolvimento e prevenir a execução de códigos não autorizados.&lt;/p></description></item><item><title>Novo ataque à cadeia de suprimentos de software afeta pacotes do npm</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ataque-a-cadeia-de-suprimentos-de-software-af/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:57:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ataque-a-cadeia-de-suprimentos-de-software-af/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo ataque à cadeia de suprimentos de software que comprometeu mais de 40 pacotes do registro npm, afetando diversos mantenedores. O ataque envolve a injeção de um código JavaScript malicioso em versões comprometidas dos pacotes, que utiliza a função NpmModule.updatePackage para baixar, modificar e republicar pacotes, permitindo a &amp;rsquo;trojanização&amp;rsquo; automática de pacotes subsequentes. O objetivo principal é escanear máquinas de desenvolvedores em busca de segredos, utilizando a ferramenta TruffleHog, e enviar essas informações para um servidor controlado pelos atacantes. O ataque é capaz de atingir sistemas Windows e Linux. Os pacotes afetados incluem, entre outros, angulartics2, @ctrl/deluge e ngx-color. Os desenvolvedores são aconselhados a auditar seus ambientes e rotacionar tokens npm e outros segredos expostos. Além disso, um alerta de phishing foi emitido para usuários do crates.io, com e-mails fraudulentos tentando capturar credenciais do GitHub. Esse cenário destaca a evolução preocupante das ameaças à cadeia de suprimentos de software, com um mecanismo de auto-propagação que pode comprometer todo o ecossistema.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque a pacotes npm com 2 bilhões de downloads semanais abala ecossistema</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-a-pacotes-npm-com-2-bilhoes-de-downloads-se/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:02:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-a-pacotes-npm-com-2-bilhoes-de-downloads-se/</guid><description>&lt;p>Um dos maiores ataques a pacotes do npm foi detectado pela Aikido Security, envolvendo 18 pacotes populares, como chalk e debug, que foram comprometidos para roubar carteiras de criptomoedas. O ataque ocorreu após a invasão de um mantenedor confiável, conhecido como qix, que caiu em um golpe de phishing. Esses pacotes, que somam mais de 2 bilhões de downloads semanais, impactaram um grande número de usuários. O malware injetado altera transações de criptomoedas feitas por navegadores, redirecionando fundos para endereços controlados pelos hackers, mesmo que a interface mostre informações corretas. A detecção do ataque foi rápida, ocorrendo em cinco minutos, e a contenção foi realizada em uma hora, minimizando os danos. Especialistas recomendam que desenvolvedores revertam para versões anteriores dos pacotes afetados e monitorem transações de criptomoedas para evitar perdas. Este incidente destaca a vulnerabilidade de ambientes de desenvolvimento e a necessidade de vigilância constante contra ataques de phishing e malware.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes npm comprometidos em ataque à cadeia de suprimentos de software</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-comprometidos-em-ataque-a-cadeia-de-su/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:58:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-comprometidos-em-ataque-a-cadeia-de-su/</guid><description>&lt;p>Um ataque à cadeia de suprimentos de software comprometeu múltiplos pacotes do npm após o roubo da conta de um mantenedor, Josh Junon, em um ataque de phishing. O e-mail fraudulento, que se disfarçou como uma comunicação oficial do npm, induziu Junon a inserir suas credenciais e token de autenticação de dois fatores (2FA) em uma página falsa. Isso permitiu que os atacantes publicassem versões maliciosas de 20 pacotes populares, que juntos somam mais de 2 bilhões de downloads semanais. O malware injetado foi projetado para interceptar solicitações de transações de criptomoedas, substituindo o endereço da carteira de destino por um controlado pelos atacantes. A análise do código malicioso revelou que ele atua como um interceptor baseado em navegador, comprometendo o tráfego de rede e APIs de aplicativos. O incidente destaca a vulnerabilidade dos ecossistemas de pacotes, como o npm, que são alvos frequentes devido à sua popularidade. Especialistas alertam para a necessidade de vigilância constante e fortalecimento das práticas de segurança nas cadeias de suprimentos de software.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes maliciosos no npm visam credenciais de carteiras de criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-visam-credenciais-de-car/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 06:57:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-visam-credenciais-de-car/</guid><description>&lt;p>Recentemente, quatro pacotes maliciosos foram identificados no registro npm, projetados para roubar credenciais de carteiras de criptomoedas de desenvolvedores Ethereum. Os pacotes, que se disfarçam como utilitários criptográficos legítimos e infraestrutura MEV da Flashbots, exfiltram chaves privadas e frases mnemônicas para um bot do Telegram controlado por atacantes. O primeiro pacote foi carregado em setembro de 2023, e o mais recente em agosto de 2025. Entre os pacotes, o &amp;lsquo;@flashbotts/ethers-provider-bundle&amp;rsquo; é o mais perigoso, pois oculta operações maliciosas sob a aparência de compatibilidade com a API da Flashbots, redirecionando transações não assinadas para carteiras controladas pelos atacantes. A presença de comentários em vietnamita no código-fonte sugere que os atacantes podem ser falantes de vietnamita. Essa situação destaca a exploração da confiança dos desenvolvedores em pacotes conhecidos, transformando o desenvolvimento Web3 em um canal direto para bots maliciosos. A confiança depositada na Flashbots, amplamente utilizada por desenvolvedores DeFi, aumenta o risco de adoção desses pacotes comprometidos, resultando em possíveis perdas financeiras significativas.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes maliciosos no npm usam contratos inteligentes para distribuir malware</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-usam-contratos-inteligen/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-npm-usam-contratos-inteligen/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram dois novos pacotes maliciosos no registro npm que utilizam contratos inteligentes da blockchain Ethereum para executar ações prejudiciais em sistemas comprometidos. Os pacotes, chamados &amp;lsquo;colortoolsv2&amp;rsquo; e &amp;lsquo;mimelib2&amp;rsquo;, foram carregados em julho de 2025 e já não estão mais disponíveis para download. Segundo a pesquisadora Lucija Valentić, da ReversingLabs, esses pacotes ocultavam comandos maliciosos que instalavam malware downloader em sistemas afetados. Embora os pacotes em si não tentassem disfarçar sua funcionalidade maliciosa, os projetos do GitHub que os importaram foram elaborados para parecerem legítimos. A investigação revelou que esses pacotes estavam associados a uma rede de repositórios GitHub que alegavam ser bots de negociação de criptomoedas, visando principalmente desenvolvedores e usuários de criptomoedas. A técnica de usar contratos inteligentes para ocultar URLs de payloads é uma nova abordagem que os atacantes estão adotando para evitar a detecção. A ReversingLabs alerta que é crucial que os desenvolvedores avaliem cuidadosamente cada biblioteca antes de integrá-la em seus projetos, considerando não apenas os números de downloads e mantenedores, mas também a credibilidade dos desenvolvedores por trás dos pacotes.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam IA do Google e Amazon para roubar credenciais do npm nx</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-ia-do-google-e-amazon-para-roubar-cre/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:02:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-ia-do-google-e-amazon-para-roubar-cre/</guid><description>&lt;p>Recentemente, o pacote npm &amp;rsquo;nx&amp;rsquo;, amplamente utilizado para gerenciamento de código, foi alvo de um ataque cibernético que comprometeu a segurança de cerca de 100 mil contas. Os hackers exploraram uma vulnerabilidade na cadeia logística do pacote, permitindo a publicação de versões maliciosas que escaneavam sistemas de arquivos em busca de credenciais. Essas informações eram então enviadas para um repositório no GitHub sob a conta da vítima. O ataque afetou principalmente usuários de sistemas Linux e macOS, e as versões comprometidas foram rapidamente removidas do registro. A vulnerabilidade foi introduzida em um workflow do GitHub em 21 de agosto e, apesar de ter sido revertida, os criminosos conseguiram explorar um branch desatualizado. Pesquisadores de segurança alertam que este é o primeiro incidente conhecido a utilizar assistentes de desenvolvimento com IA, como Claude Code e Google Gemini CLI, para burlar a segurança. Os usuários afetados são aconselhados a alterar suas credenciais e verificar arquivos de configuração em busca de instruções maliciosas.&lt;/p></description></item><item><title>Pacote npm malicioso compromete carteiras de criptomoedas no Windows</title><link>https://brdefense.center/news/pacote-npm-malicioso-compromete-carteiras-de-cript/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacote-npm-malicioso-compromete-carteiras-de-cript/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança descobriram um pacote npm malicioso chamado nodejs-smtp, que se disfarça como uma biblioteca de e-mail legítima (nodemailer) e tem como alvo aplicativos de desktop para carteiras de criptomoedas, como Atomic e Exodus, em sistemas Windows. Desde sua publicação em abril de 2025, o pacote teve 347 downloads antes de ser removido do registro npm. Ao ser importado, ele utiliza ferramentas do Electron para descompactar o arquivo app.asar da Atomic Wallet, substituindo um pacote legítimo por um payload malicioso e reempacotando o aplicativo, eliminando vestígios da operação. O principal objetivo é redirecionar transações de criptomoedas, como Bitcoin e Ethereum, para carteiras controladas pelo atacante, atuando como um &amp;lsquo;clipper&amp;rsquo; de criptomoedas. Apesar de sua funcionalidade maliciosa, o pacote ainda opera como um mailer, o que reduz a suspeita dos desenvolvedores. Essa descoberta ressalta os riscos associados a importações rotineiras em estações de trabalho de desenvolvedores, que podem modificar silenciosamente aplicativos de desktop e persistir após reinicializações.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque à cadeia de suprimentos compromete pacotes npm populares</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-a-cadeia-de-suprimentos-compromete-pacotes/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-a-cadeia-de-suprimentos-compromete-pacotes/</guid><description>&lt;p>Os mantenedores do sistema de construção nx alertaram os usuários sobre um ataque à cadeia de suprimentos que permitiu a publicação de versões maliciosas de pacotes npm populares, incluindo o nx e plugins auxiliares. Essas versões continham código que escaneava o sistema de arquivos, coletava credenciais e as enviava para repositórios no GitHub sob as contas dos usuários. O ataque ocorreu devido a uma vulnerabilidade introduzida em um fluxo de trabalho em 21 de agosto de 2025, que permitiu a execução de código malicioso através de um pull request. Embora a vulnerabilidade tenha sido revertida rapidamente, um ator malicioso conseguiu explorar uma branch desatualizada. As versões comprometidas foram removidas do registro npm, mas os usuários são aconselhados a rotacionar suas credenciais e tokens do GitHub e npm, além de verificar arquivos de configuração do sistema para instruções suspeitas. O ataque destaca a crescente sofisticação dos ataques à cadeia de suprimentos, especialmente com o uso de assistentes de IA para exploração maliciosa.&lt;/p></description></item><item><title>Desenvolvedores de Cripto Alvo de Pacotes npm Maliciosos em Roubo de Credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/desenvolvedores-de-cripto-alvo-de-pacotes-npm-mali/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 12:59:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desenvolvedores-de-cripto-alvo-de-pacotes-npm-mali/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma campanha de malware sofisticada chamada &amp;ldquo;Solana-Scan&amp;rdquo;, que visa especificamente desenvolvedores de criptomoedas no ecossistema Solana por meio de pacotes npm maliciosos. A campanha, que começou em 15 de agosto de 2025, afeta principalmente desenvolvedores russos e utiliza técnicas avançadas de roubo de informações para coletar credenciais de criptomoedas e arquivos de carteira. Três pacotes npm maliciosos foram identificados: &amp;ldquo;solana-pump-test&amp;rdquo;, &amp;ldquo;solana-spl-sdk&amp;rdquo; e &amp;ldquo;solana-pump-sdk&amp;rdquo;, que se disfarçaram como ferramentas legítimas de escaneamento do SDK Solana. O malware executa um payload em duas etapas, coletando dados ambientais e, em seguida, escaneando sistemas comprometidos em busca de arquivos sensíveis. Os dados roubados são enviados para um servidor de comando e controle nos EUA, que expõe informações das vítimas, levantando questões sobre possível envolvimento estatal. A detecção desse tipo de ataque é desafiadora para ferramentas tradicionais de segurança, e recomenda-se que as organizações implementem soluções de escaneamento de pacotes em tempo real e mantenham inventários de dependências atualizados.&lt;/p></description></item></channel></rss>