<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Indústria on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ind%C3%BAstria/</link><description>Recent content in Indústria on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 12:57:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ind%C3%BAstria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pacotes maliciosos no NuGet ameaçam sistemas industriais</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-nuget-ameacam-sistemas-indus/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:57:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-maliciosos-no-nuget-ameacam-sistemas-indus/</guid><description>&lt;p>Um conjunto de nove pacotes maliciosos do NuGet foi identificado como capaz de implantar cargas úteis com atraso para sabotar operações de banco de dados e corromper sistemas de controle industrial. Publicados entre 2023 e 2024 por um usuário identificado como &amp;lsquo;shanhai666&amp;rsquo;, esses pacotes foram baixados quase 9.500 vezes. O pacote mais perigoso, Sharp7Extend, visa controladores lógicos programáveis (PLCs) industriais, utilizando dois mecanismos de sabotagem: a terminação aleatória de processos e falhas silenciosas de gravação que ocorrem entre 30 a 90 minutos após a instalação. Os pacotes maliciosos foram projetados para ativar códigos maliciosos em datas específicas, em 2027 e 2028, dificultando a resposta a incidentes e a investigação forense. A análise do código-fonte sugere que o autor pode ter origem chinesa, e a combinação de técnicas sofisticadas torna este ataque uma preocupação significativa para desenvolvedores e empresas que utilizam essas bibliotecas. A remoção dos pacotes do NuGet não elimina o risco, pois muitos desenvolvedores podem não estar cientes da introdução do malware em seus projetos.&lt;/p></description></item><item><title>Estamos prontos para a nova era da indústria brasileira?</title><link>https://brdefense.center/news/estamos-prontos-para-a-nova-era-da-industria-brasi/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:01:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/estamos-prontos-para-a-nova-era-da-industria-brasi/</guid><description>&lt;p>O episódio mais recente do Podcast Canaltech, gravado durante o Festival Curicaca em Brasília, aborda a transformação da indústria brasileira sob a perspectiva de Ricardo Cappelli, presidente da Agência Brasileira de Desenvolvimento Industrial (ABDI). Cappelli enfatiza que o Brasil está passando por uma &amp;lsquo;mudança de era&amp;rsquo;, impulsionada pela educação, tecnologia e o surgimento de startups. Ele destaca a importância do programa Brasil Mais Produtivo, que visa aumentar a eficiência de pequenas e médias empresas, facilitando sua transformação digital com suporte do Sebrae e do Senai. O podcast também discute como essas iniciativas podem ajudar o setor produtivo a se adaptar às novas demandas do mercado, promovendo inovação e competitividade. A conversa é enriquecida por reportagens de diversos colaboradores e apresenta uma trilha sonora envolvente, tornando o conteúdo acessível e informativo para o público interessado em tecnologia e desenvolvimento industrial no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de 36 em ataques de ransomware em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-36-em-ataques-de-ransomware-em-2025/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:01:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-36-em-ataques-de-ransomware-em-2025/</guid><description>&lt;p>Em 2025, os pesquisadores da Comparitech registraram 5.186 ataques de ransomware, um aumento de 36% em relação ao mesmo período do ano anterior. No terceiro trimestre, houve 1.517 ataques, com um crescimento de 6% em relação ao segundo trimestre. Embora os ataques a entidades governamentais e empresas de saúde tenham diminuído, os negócios, especialmente na indústria de manufatura, foram os mais atingidos, com um aumento de 11% nos ataques. Os grupos de ransomware mais ativos foram Qilin, Akira e INC, com Qilin liderando em ataques confirmados. O setor de saúde registrou 78 ataques, uma queda de 14%, enquanto o setor educacional manteve números semelhantes. O valor médio do resgate foi de $3,57 milhões, com o maior resgate exigido sendo de $15 milhões. Os ataques a fornecedores de tecnologia de terceiros também causaram grandes interrupções, destacando a necessidade de uma vigilância contínua e de medidas de segurança robustas. A crescente complexidade e o impacto dos ataques ressaltam a importância de uma resposta rápida e eficaz por parte das organizações.&lt;/p></description></item></channel></rss>