<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lg on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lg/</link><description>Recent content in Lg on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 06:57:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>LG investe R1,5 bilhão em nova fábrica no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/lg-investe-r15-bilhao-em-nova-fabrica-no-brasil/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lg-investe-r15-bilhao-em-nova-fabrica-no-brasil/</guid><description>&lt;p>A LG Electronics anunciou um investimento significativo de R$1,5 bilhão na construção de uma nova fábrica de eletrodomésticos em Fazenda Rio Grande, Paraná. O vice-presidente comercial da empresa, Roberto Barboza, destacou que a nova planta visa fortalecer a produção local e aumentar a competitividade da marca no mercado brasileiro de linha branca. A expectativa é que a fábrica comece a operar em 2026, trazendo benefícios logísticos e econômicos, além de potencialmente gerar novos empregos na região. Este movimento é parte da estratégia da LG para se posicionar como líder no setor, especialmente em um mercado que tem visto um aumento na demanda por produtos fabricados localmente. O investimento também reflete uma tendência crescente de empresas internacionais em expandir suas operações no Brasil, buscando atender melhor às necessidades dos consumidores locais e otimizar a cadeia de suprimentos. Além disso, o podcast Canaltech, que apresentou a entrevista com Barboza, também abordou outros temas relevantes, como a segurança aérea na Alemanha e ataques cibernéticos que afetaram plataformas de jogos populares.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade na LG webOS TV Permite Bypass de Autenticação e Controle Total</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-na-lg-webos-tv-permite-bypass-de-a/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:01:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-na-lg-webos-tv-permite-bypass-de-a/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada nos sistemas LG WebOS TV, permitindo que atacantes não autorizados contornem a autenticação e assumam o controle administrativo completo do dispositivo. A falha, revelada durante a competição TyphoonPWN 2025, afeta modelos como o LG WebOS 43UT8050 e possivelmente outras versões do WebOS. O problema reside no daemon do serviço de navegador, que escuta automaticamente na porta TCP 18888 quando um dispositivo USB é conectado. Isso expõe um endpoint de API HTTP que, devido à falta de validação adequada do parâmetro de caminho, permite ataques de travessia de diretório. Um invasor pode acessar arquivos arbitrários no sistema de arquivos sem autenticação, transformando a interface de compartilhamento de arquivos da TV em uma porta dos fundos. A coleta de chaves de autenticação armazenadas pode permitir que atacantes se façam passar por dispositivos legítimos, ativando o modo de desenvolvedor e instalando aplicativos maliciosos. A LG já reconheceu a falha e lançou uma atualização de firmware para corrigir a vulnerabilidade. Os usuários são aconselhados a verificar e instalar a atualização imediatamente, além de evitar conectar dispositivos USB não confiáveis até que a atualização seja aplicada.&lt;/p></description></item></channel></rss>