<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Indústria Automotiva on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ind%C3%BAstria-automotiva/</link><description>Recent content in Indústria Automotiva on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 12:59:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ind%C3%BAstria-automotiva/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jaguar Land Rover detalha reinício operacional após ataque cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-detalha-reinicio-operacional-apo/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-detalha-reinicio-operacional-apo/</guid><description>&lt;p>A Jaguar Land Rover (JLR) anunciou a retomada controlada e gradual de suas operações de fabricação após um incidente significativo de cibersegurança que interrompeu a produção no início de setembro de 2025. A empresa está reativando seções-chave de suas linhas de montagem, priorizando áreas de produção não críticas para minimizar a interrupção aos clientes e concessionárias. A JLR está colaborando com especialistas em cibersegurança, agências governamentais e forças de segurança para garantir que o reinício ocorra de forma segura. A primeira fase da recuperação permitirá a fabricação gradual de modelos de alta demanda, com a condição de que todos os sistemas e redes sejam validados quanto à segurança antes da reativação. Embora a JLR não tenha divulgado detalhes sobre a natureza do ataque, a empresa assegurou que dados críticos de clientes e negócios permaneceram seguros durante o incidente. O Centro Nacional de Segurança Cibernética do Reino Unido está apoiando a análise forense da infraestrutura de TI da JLR para identificar a causa raiz do ataque e fortalecer as defesas contra futuras ameaças. A JLR também está reforçando seus protocolos de resposta a incidentes cibernéticos e investindo em ferramentas de monitoramento aprimoradas para detectar anomalias em tempo real.&lt;/p></description></item><item><title>Jaguar Land Rover adia reabertura de fábrica após ciberataque</title><link>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-adia-reabertura-de-fabrica-apos/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:59:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-adia-reabertura-de-fabrica-apos/</guid><description>&lt;p>A Jaguar Land Rover (JLR), pertencente ao grupo Tata, anunciou um novo adiamento na reabertura de suas fábricas no Reino Unido devido a um ciberataque sofisticado que interrompeu suas operações de manufatura. As plantas de Solihull, Castle Bromwich e Halewood permanecerão fechadas até 1º de outubro de 2025, enquanto a empresa intensifica sua investigação e análise forense, além de reforçar suas defesas contra possíveis novas ameaças. O ataque explorou uma vulnerabilidade zero-day em uma ferramenta de acesso remoto de terceiros, permitindo que os invasores penetrassem em sistemas críticos. Embora a JLR não tenha confirmado a violação de dados de clientes, padrões de tráfego anômalos indicam tentativas de exfiltração de dados. Durante a paralisação, equipes de cibersegurança internas e especialistas externos trabalharão para reconstruir a linha do tempo do ataque e validar a integridade dos sistemas. A empresa também está auditando as credenciais de seus fornecedores e reforçando as obrigações contratuais de cibersegurança. Apesar da interrupção, a rede de varejo global da JLR continua operando normalmente, e a empresa garantiu que os serviços de pós-venda e pedidos em andamento não serão afetados.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberataque interrompe produção da Jaguar Land Rover indefinidamente</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-producao-da-jaguar-land-rov/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-producao-da-jaguar-land-rov/</guid><description>&lt;p>A Jaguar Land Rover (JLR) anunciou que sofreu um ciberataque em seus sistemas nos dias 30 e 31 de agosto de 2025, resultando na interrupção indefinida da produção e no desligamento de vários sistemas. A empresa, que produz mais de 400 mil veículos anualmente e tem um retorno anual de US$ 38 bilhões, informou que as vendas e a produção foram severamente afetadas, especialmente no Reino Unido. Embora não haja evidências de roubo de dados, a companhia está trabalhando para retomar suas atividades globais. Os primeiros relatos de problemas vieram de vendedores britânicos, que não conseguiam registrar novos carros ou peças. A fábrica de Solihull, responsável pela produção de modelos como o Land Rover Discovery e o Range Rover, foi uma das mais impactadas. O ataque ocorreu durante o final de semana, um período em que as empresas têm menos capacidade de resposta. Até o momento, não foram divulgados detalhes sobre a autoria do ataque nem se algum grupo de ransomware se manifestou. A JLR ainda não informou quando as operações serão normalizadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>