<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pandoc on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pandoc/</link><description>Recent content in Pandoc on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 06:57:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pandoc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exploração de vulnerabilidade no Pandoc ameaça serviços da AWS</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-no-pandoc-ameaca-ser/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:57:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-no-pandoc-ameaca-ser/</guid><description>&lt;p>A empresa de segurança em nuvem Wiz revelou a exploração ativa de uma vulnerabilidade no utilitário Linux Pandoc, que pode comprometer o Amazon Web Services (AWS) Instance Metadata Service (IMDS). A falha, identificada como CVE-2025-51591, possui uma pontuação CVSS de 6.5 e se refere a um caso de Server-Side Request Forgery (SSRF). Essa vulnerabilidade permite que atacantes injetem elementos HTML iframe, possibilitando o acesso a credenciais temporárias do IAM associadas a instâncias EC2. O IMDS é crucial para fornecer informações sobre instâncias em execução e credenciais temporárias, que podem ser usadas para interagir com outros serviços da AWS. A Wiz observou tentativas de exploração desde agosto de 2025, embora os ataques tenham sido mitigados pela implementação do IMDSv2, que requer um token para acessar o IMDS. Para mitigar os riscos associados à CVE-2025-51591, recomenda-se o uso de opções específicas no Pandoc para evitar a inclusão de iframes. A Mandiant também alertou que instâncias EC2 que utilizam IMDSv1 e software de terceiros vulnerável estão em risco. A adoção do IMDSv2 e a aplicação do princípio do menor privilégio são essenciais para proteger as infraestruturas na nuvem.&lt;/p></description></item></channel></rss>