<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Indústria Musical on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ind%C3%BAstria-musical/</link><description>Recent content in Indústria Musical on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 13:40:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ind%C3%BAstria-musical/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Spotify e gravadoras processam Annas Archive por US 13 trilhões</title><link>https://brdefense.center/news/spotify-e-gravadoras-processam-annas-archive-por-u/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:40:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spotify-e-gravadoras-processam-annas-archive-por-u/</guid><description>&lt;p>O Spotify, em colaboração com grandes gravadoras como Universal Music Group, Sony Music Entertainment e Warner Music Group, processou o repositório clandestino Anna&amp;rsquo;s Archive por violação massiva de direitos autorais. A ação judicial, que exige uma indenização exorbitante de US$ 13 trilhões, surge após o vazamento de 300 TB de músicas, incluindo 86 milhões de faixas do catálogo do Spotify. Este número representa 99,6% das reproduções na plataforma e cerca de 37% do total de 256 milhões de faixas disponíveis. Após o incidente, o Spotify desativou contas de usuários que estavam extraindo dados ilegalmente e moveu uma ação judicial no final de 2025. O juiz Jed S. Rakoff concedeu uma liminar que proíbe o Anna&amp;rsquo;s Archive de distribuir os arquivos extraídos, enquanto provedores de serviços como a Cloudflare também estão impedidos de hospedar o repositório. O caso destaca a crescente preocupação com a segurança e a proteção de direitos autorais na era digital, especialmente em um cenário onde a pirataria e o vazamento de dados se tornam cada vez mais comuns.&lt;/p></description></item></channel></rss>