<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Inc on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/inc/</link><description>Recent content in Inc on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 19:01:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/inc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha de segurança permite recuperação de dados de ransomware nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-permite-recuperacao-de-dados-de/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:01:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-permite-recuperacao-de-dados-de/</guid><description>&lt;p>Uma falha na segurança operacional possibilitou que pesquisadores recuperassem dados que o grupo de ransomware INC havia roubado de uma dúzia de organizações nos Estados Unidos. A investigação, conduzida pela empresa Cyber Centaurs, começou após um cliente detectar atividade de criptografia de ransomware em um servidor SQL. O ransomware, uma variante do RainINC, foi executado a partir do diretório PerfLogs, que normalmente é utilizado pelo Windows, mas que os atacantes começaram a usar para armazenar suas ferramentas. Durante a análise, os pesquisadores encontraram vestígios de uma ferramenta de backup legítima chamada Restic, embora esta não tenha sido utilizada na exfiltração de dados. A análise revelou que o grupo de ransomware poderia estar reutilizando a infraestrutura de backup em várias campanhas, o que levantou a hipótese de que dados roubados de outras organizações poderiam ainda estar disponíveis em forma criptografada. Para validar essa teoria, a equipe desenvolveu um processo de enumeração controlada que confirmou a presença de dados criptografados de 12 organizações diferentes em setores como saúde, manufatura e tecnologia. Após a recuperação, os dados foram descriptografados e as cópias preservadas, enquanto a Cyber Centaurs contatou as autoridades para validar a propriedade e orientar sobre os procedimentos adequados.&lt;/p></description></item><item><title>Gangue de ransomware Inc ataca distrito escolar no Texas</title><link>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-inc-ataca-distrito-escolar-no/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-inc-ataca-distrito-escolar-no/</guid><description>&lt;p>A gangue de ransomware conhecida como Inc reivindicou um ataque cibernético ao Valley View Independent School District, no Texas, ocorrido em 29 de novembro de 2025. O distrito confirmou, em 10 de novembro, que seus sistemas de computador e linhas telefônicas foram afetados. Inc alegou ter roubado 68 GB de dados e deu ao distrito um prazo de duas semanas para pagar um valor de resgate não divulgado. Para corroborar sua afirmação, a gangue publicou imagens de documentos que afirma ter obtido. Até o momento, o distrito não confirmou a veracidade das alegações da gangue, e detalhes sobre como os atacantes conseguiram acessar a rede ainda não foram divulgados. A Inc, que surgiu em meados de 2023, utiliza métodos como spear phishing e exploração de vulnerabilidades conhecidas, operando sob um modelo de ransomware como serviço. Em 2025, a gangue já reivindicou 51 ataques confirmados, sendo 17 direcionados ao setor educacional. Os ataques de ransomware têm o potencial de interromper operações diárias em instituições de ensino, afetando a comunicação, a gestão de dados e a segurança dos alunos e funcionários.&lt;/p></description></item></channel></rss>