<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Filtragem Baseada Em Intenção on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/filtragem-baseada-em-inten%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Filtragem Baseada Em Intenção on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 07:02:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/filtragem-baseada-em-inten%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Quando malware de IA encontra DDoS um novo desafio para a resiliência online</title><link>https://brdefense.center/news/quando-malware-de-ia-encontra-ddos-um-novo-desafio/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:02:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/quando-malware-de-ia-encontra-ddos-um-novo-desafio/</guid><description>&lt;p>O uso de inteligência artificial (IA) no cibercrime está crescendo rapidamente, com 80% dos ataques de ransomware em 2023-2024 utilizando essa tecnologia. Ferramentas como GhostGPT e AkiraBot estão permitindo que cibercriminosos criem códigos maliciosos, elaborem e-mails de phishing e contornem CAPTCHAs. A evolução dos ataques DDoS, especialmente os de camada de aplicação, se torna mais complexa, pois a IA pode mimetizar o comportamento humano, dificultando a identificação de bots. A proteção tradicional, baseada em CAPTCHAs, já não é eficaz. Em resposta, a filtragem baseada em intenção surge como uma alternativa, avaliando o comportamento do usuário em vez de tentar distinguir humanos de máquinas. As empresas precisam investir em plataformas de mitigação de DDoS que suportem essa nova abordagem e implementar monitoramento em múltiplas camadas para detectar anomalias. A falta de soluções adequadas entre os provedores de segurança gerencia um risco significativo, especialmente para grandes empresas, que podem sofrer danos reputacionais e financeiros severos em caso de ataques bem-sucedidos.&lt;/p></description></item></channel></rss>