<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Injeção Sql on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/inje%C3%A7%C3%A3o-sql/</link><description>Recent content in Injeção Sql on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 07:40:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/inje%C3%A7%C3%A3o-sql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fortinet lança atualizações para falha crítica no FortiClientEMS</title><link>https://brdefense.center/news/fortinet-lanca-atualizacoes-para-falha-critica-no/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:40:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fortinet-lanca-atualizacoes-para-falha-critica-no/</guid><description>&lt;p>A Fortinet divulgou atualizações de segurança para corrigir uma falha crítica no FortiClientEMS, identificada como CVE-2026-21643, que pode permitir a execução de código arbitrário em sistemas vulneráveis. Com uma pontuação CVSS de 9.1, a vulnerabilidade é classificada como uma injeção SQL, permitindo que atacantes não autenticados executem comandos não autorizados através de requisições HTTP manipuladas. As versões afetadas incluem FortiClientEMS 7.4.4, que deve ser atualizada para a versão 7.4.5 ou superior. As versões 7.2 e 8.0 não são afetadas. Embora a Fortinet não tenha relatado exploração ativa da falha, é crucial que os usuários apliquem as correções rapidamente. Essa atualização ocorre em um contexto onde a empresa também lidou com outra vulnerabilidade crítica em seus produtos FortiOS, FortiManager, FortiAnalyzer, FortiProxy e FortiWeb, que já está sendo explorada ativamente por atacantes. A rápida aplicação das atualizações é essencial para mitigar riscos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no Django permite exploração de injeção SQL</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-django-permite-exploracao-de-inje/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:00:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-django-permite-exploracao-de-inje/</guid><description>&lt;p>Em 3 de setembro de 2025, a equipe de desenvolvimento do Django lançou três atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade de injeção SQL de alta gravidade, identificada como CVE-2025-57833. Essa falha afeta as versões 5.2.6, 5.1.12 e 4.2.24 do popular framework web em Python, especificamente na funcionalidade FilteredRelation. A vulnerabilidade permite que atacantes maliciosos explorem o sistema utilizando dicionários especialmente elaborados como argumentos de palavras-chave passados para os métodos QuerySet.annotate() ou QuerySet.alias(). O impacto potencial inclui a execução remota de código e comprometimento severo de dados, tornando a atualização imediata essencial. A equipe de segurança do Django recomenda que todos os usuários atualizem para as versões mais recentes, que estão disponíveis para download com assinaturas digitais para garantir a autenticidade. Essa situação ressalta a importância da comunidade de segurança em identificar e relatar ameaças, além de reforçar a necessidade de práticas de divulgação responsável para proteger os usuários antes que as vulnerabilidades se tornem amplamente conhecidas.&lt;/p></description></item></channel></rss>