<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Desencriptação on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/desencripta%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Desencriptação on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 13:00:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/desencripta%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Norton disponibiliza chave gratuita para vítimas de ransomware Midnight</title><link>https://brdefense.center/news/norton-disponibiliza-chave-gratuita-para-vitimas-d/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:00:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/norton-disponibiliza-chave-gratuita-para-vitimas-d/</guid><description>&lt;p>A equipe de pesquisa Gen Digital, da Norton, identificou uma falha crítica no ransomware Midnight, uma variante do malware Babuk, que permite a recuperação de arquivos criptografados sem a necessidade de pagamento de resgate. O ransomware Midnight utiliza uma combinação de encriptações ChaCha20 e RSA, mas um erro na implementação da chave RSA possibilitou a descriptografia parcial dos arquivos. Essa vulnerabilidade foi explorada pelos especialistas da Norton, que disponibilizaram uma chave de desencriptação gratuita para sistemas Windows, tanto 32-bit quanto 64-bit. Os arquivos afetados geralmente têm extensões .Midnight ou .endpoint e são acompanhados por uma nota de resgate. A Norton recomenda que os usuários mantenham backups para evitar a perda de dados durante o processo de recuperação. Essa descoberta é significativa, pois o ransomware Midnight representa uma ameaça crescente, herdando características do Babuk, que já havia causado estragos em 2021. A chave de desencriptação é uma ferramenta valiosa para as vítimas, permitindo que recuperem seus dados sem ceder à extorsão dos hackers.&lt;/p></description></item></channel></rss>