<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Orçamento De Ti on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/or%C3%A7amento-de-ti/</link><description>Recent content in Orçamento De Ti on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 18:59:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/or%C3%A7amento-de-ti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Importância da Cibersegurança nas Decisões Empresariais</title><link>https://brdefense.center/news/a-importancia-da-ciberseguranca-nas-decisoes-empre/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-importancia-da-ciberseguranca-nas-decisoes-empre/</guid><description>&lt;p>Com a chegada da temporada orçamentária, a cibersegurança frequentemente enfrenta questionamentos e despriorização nas empresas. Um estudo da Gartner revela que 88% dos conselhos administrativos veem a cibersegurança como um risco de negócios, não apenas uma questão de TI. Para que os líderes de segurança consigam elevar o perfil da cibersegurança, é crucial que comuniquem sua importância em termos de continuidade de negócios, conformidade e impacto financeiro. Estratégias como alinhar a segurança com os objetivos empresariais, construir um framework focado em riscos e utilizar padrões da indústria são essenciais. Além disso, a validação contínua da segurança, através de testes automatizados, ajuda a identificar vulnerabilidades antes que se tornem problemas. A comunicação clara e adaptada para diferentes públicos dentro da organização é fundamental para demonstrar como as decisões de segurança impactam diretamente a receita e a reputação da empresa. Em um cenário de ameaças cibernéticas em constante evolução, a cibersegurança deve ser vista como um facilitador de negócios, e não apenas como um centro de custo.&lt;/p></description></item></channel></rss>