<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>E-Mail on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/e-mail/</link><description>Recent content in E-Mail on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 18:58:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/e-mail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de phishing finge mensagens internas - saiba mais</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-finge-mensagens-internas-saib/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-finge-mensagens-internas-saib/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing está utilizando servidores de e-mail mal configurados para enganar vítimas, fazendo com que mensagens fraudulentas pareçam legítimas. De acordo com um relatório da Microsoft, os atacantes estão explorando falhas na configuração de segurança de e-mails, como SPF, DKIM e DMARC, que normalmente verificam a autenticidade das mensagens. Quando esses sistemas não são rigorosamente aplicados, os criminosos conseguem enviar e-mails que parecem vir de domínios internos da empresa, aumentando a probabilidade de que os funcionários caiam no golpe.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing usa serviços do Google Cloud para enganar usuários</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-usa-servicos-do-google-cloud/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:58:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-usa-servicos-do-google-cloud/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma campanha de phishing que utiliza mensagens geradas pelo Google para enganar usuários. Os atacantes abusam do serviço de Integração de Aplicativos do Google Cloud para enviar e-mails de phishing a partir de um endereço legítimo, &amp;rsquo;&lt;a href="mailto:noreply-application-integration@google.com">noreply-application-integration@google.com&lt;/a>&amp;rsquo;, o que permite que as mensagens contornem filtros de segurança tradicionais. Os e-mails imitam notificações empresariais comuns, como alertas de correio de voz e solicitações de acesso a arquivos, tornando-se mais convincentes para os destinatários. Durante um período de 14 dias em dezembro de 2025, foram enviados 9.394 e-mails de phishing, atingindo cerca de 3.200 clientes em diversas regiões, incluindo EUA, Europa e América Latina. A campanha explora a funcionalidade de envio de e-mails do Google Cloud, permitindo que os atacantes configurem mensagens para qualquer endereço de e-mail, burlando verificações de DMARC e SPF. Após o clique em links contidos nos e-mails, os usuários são redirecionados para páginas falsas que visam roubar credenciais. O Google já tomou medidas para bloquear esses esforços de phishing, mas a campanha destaca como recursos legítimos de automação podem ser mal utilizados para disseminar ataques em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>80 dos e-mails promocionais que você recebe estão te rastreando</title><link>https://brdefense.center/news/80-dos-e-mails-promocionais-que-voce-recebe-estao/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/80-dos-e-mails-promocionais-que-voce-recebe-estao/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa realizada pela Proton Mail revelou que 80% dos e-mails promocionais recebidos pelos usuários contêm tecnologias de rastreamento. O estudo analisou mensagens das 50 maiores varejistas dos Estados Unidos durante o período de Black Friday, onde o volume de e-mails promocionais disparou, alcançando cerca de 2,55 bilhões de envios diários. Os rastreadores, que geralmente são pixels invisíveis, coletam dados sobre a localização do usuário, horários de abertura dos e-mails, cliques e até compras realizadas. Essa prática permite que as empresas construam perfis detalhados dos consumidores, visando direcionar anúncios personalizados. Entre as empresas que mais utilizam essas ferramentas estão CB2, Anthropologie e Victoria&amp;rsquo;s Secret. Os especialistas alertam que essa coleta de dados transforma a simples ação de abrir um e-mail em um evento de vigilância, levantando preocupações sobre privacidade e segurança dos dados dos usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>