<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nfc on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/nfc/</link><description>Recent content in Nfc on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 18:58:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/nfc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo malware Ghost Tap frauda compras NFC por aproximação com celular</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-ghost-tap-frauda-compras-nfc-por-apro/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-ghost-tap-frauda-compras-nfc-por-apro/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Group-IB identificaram uma nova campanha de malware chamada Ghost Tap, que visa fraudar transações de pagamento por aproximação (NFC) sem a necessidade de acessar fisicamente o cartão bancário das vítimas. O malware se disfarça como aplicativos legítimos de pagamento ou serviços financeiros, permitindo que os atacantes realizem transações fraudulentas remotamente. As vítimas são geralmente convencidas a instalar o aplicativo malicioso por meio de técnicas de smishing e vishing. Uma vez instalado, o malware transmite os dados do cartão para um servidor controlado pelos golpistas, que completam as transações usando terminais de ponto de venda (POS) obtidos ilegalmente. Entre novembro de 2024 e agosto de 2025, aproximadamente R$ 1,9 milhão foram roubados através de um terminal POS promovido no Telegram. Grupos como TX-NFC e X-NFC estão envolvidos na venda do malware, que já resultou em prisões em vários países. Para combater essa ameaça, é essencial unir a educação do usuário com um monitoramento mais rigoroso das fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças Cibernéticas A Evolução dos Ataques e a Necessidade de Vigilância</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-a-evolucao-dos-ataques-e-a-ne/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:56:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-a-evolucao-dos-ataques-e-a-ne/</guid><description>&lt;p>O cenário da cibersegurança está se tornando cada vez mais complexo, com atacantes utilizando ferramentas comuns e interfaces familiares para realizar suas atividades maliciosas. Recentemente, foi identificado um padrão de ataques que se destaca pela precisão, paciência e persuasão, onde os invasores não se destacam, mas se camuflam em atividades normais. Um exemplo é o uso do Nezha, uma ferramenta de monitoramento de código aberto, que está sendo explorada por cibercriminosos para obter acesso remoto a sistemas comprometidos. Além disso, a Coreia do Sul implementou uma nova política que exige reconhecimento facial para a ativação de novos números de telefone, visando combater fraudes e roubo de identidade. Por outro lado, a detecção de malware que explora NFC em dispositivos Android aumentou em 87% na segunda metade de 2025, demonstrando a crescente sofisticação das ameaças. Outro ponto alarmante é a distribuição de exploits falsos que visam profissionais inexperientes em segurança da informação, levando à instalação de backdoors como o WebRAT. Esses incidentes ressaltam a importância de uma conscientização mais aguda sobre as ameaças cibernéticas e a necessidade de estratégias de defesa mais eficazes, que vão além de simplesmente construir muros de proteção.&lt;/p></description></item><item><title>Malware NGate permite saques em caixas eletrônicos com cartões roubados</title><link>https://brdefense.center/news/malware-ngate-permite-saques-em-caixas-eletronicos/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-ngate-permite-saques-em-caixas-eletronicos/</guid><description>&lt;p>Um novo malware para Android, denominado NGate, foi descoberto pela CERT Polska, utilizando uma técnica sofisticada de relé NFC para atacar usuários de bancos na Polônia. O ataque permite que criminosos realizem saques em caixas eletrônicos usando os próprios cartões de pagamento das vítimas, sem a necessidade de roubo físico. O processo começa com mensagens de phishing que se disfarçam de alertas bancários, levando as vítimas a instalar um aplicativo malicioso que simula ferramentas legítimas de banco móvel. Após a instalação, os usuários são induzidos a confirmar seus cartões através de NFC, o que resulta na captura de dados sensíveis, como o número do cartão e o PIN, que são enviados em tempo real para os atacantes. A análise técnica revelou que o aplicativo malicioso opera como um serviço de emulação de cartão, interceptando a comunicação NFC e transmitindo os dados para um servidor controlado pelos criminosos. A CERT Polska recomenda que os usuários baixem apenas aplicativos bancários verificados e entrem em contato diretamente com seus bancos ao receber solicitações suspeitas. Este incidente destaca a necessidade de vigilância constante e educação sobre segurança cibernética entre os usuários de serviços financeiros.&lt;/p></description></item><item><title>Fraude Móvel e Vulnerabilidades em Cibersegurança Aumentam no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/fraude-movel-e-vulnerabilidades-em-ciberseguranca/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 12:58:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fraude-movel-e-vulnerabilidades-em-ciberseguranca/</guid><description>&lt;p>Recentemente, o Brasil tem enfrentado um aumento significativo em fraudes móveis, destacando-se o trojan PhantomCard, que utiliza comunicação de campo próximo (NFC) para realizar ataques de relay em transações bancárias. Usuários que instalam aplicativos maliciosos são induzidos a colocar seus cartões de crédito ou débito na parte traseira do celular, permitindo que os dados sejam enviados a servidores controlados por atacantes. Além disso, duas falhas de segurança na plataforma N-able N-central foram exploradas ativamente, permitindo execução de comandos e injeção de comandos, com patches já disponíveis. O grupo de ameaças Curly COMrades também foi identificado, visando entidades na Geórgia e Moldávia, alinhado com estratégias geopolíticas russas. Por fim, a descoberta de backdoors em imagens do Docker relacionadas ao XZ Utils ressalta a importância de utilizar imagens atualizadas para evitar riscos de segurança. O artigo destaca a necessidade de ações rápidas e claras para mitigar riscos em um cenário de cibersegurança em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Ghost-Tapping A Ameaça Oculta a Usuários de Apple Pay e Google Pay</title><link>https://brdefense.center/news/ghost-tapping-a-ameaca-oculta-a-usuarios-de-apple/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:58:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ghost-tapping-a-ameaca-oculta-a-usuarios-de-apple/</guid><description>&lt;p>O &amp;lsquo;ghost-tapping&amp;rsquo; é uma técnica emergente utilizada por grupos de cibercriminosos, especialmente de língua chinesa, que exploram vulnerabilidades em serviços de pagamento móvel como Apple Pay e Google Pay. Essa abordagem envolve ataques de relé de comunicação de proximidade (NFC), permitindo que os criminosos realizem compras presenciais de produtos de alto valor utilizando dados de cartões de crédito roubados. Os dados são obtidos através de campanhas de phishing e malware sofisticado, sendo posteriormente carregados em carteiras móveis em celulares descartáveis. Ferramentas como NFCGate e plataformas proprietárias permitem a transmissão em tempo real de dados tokenizados para dispositivos controlados pelos criminosos. Os mules, recrutados por meio de canais do Telegram, utilizam esses dispositivos para efetuar transações, frequentemente passando despercebidos devido a lacunas nos protocolos de Conheça Seu Cliente (KYC). Entre outubro e dezembro de 2024, mais de 650 incidentes foram registrados em Cingapura, resultando em perdas superiores a SGD 1,2 milhão, a maioria envolvendo cartões comprometidos vinculados ao Apple Pay. Especialistas alertam que essa ameaça está se expandindo globalmente, exigindo que instituições financeiras reforcem suas medidas de autenticação e que consumidores estejam atentos a atividades não autorizadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>