<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Raven Stealer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/raven-stealer/</link><description>Recent content in Raven Stealer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 13:05:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/raven-stealer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo malware Raven Stealer rouba senhas do Chrome e Edge</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-raven-stealer-rouba-senhas-do-chrome/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:05:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-raven-stealer-rouba-senhas-do-chrome/</guid><description>&lt;p>A empresa de segurança Point Wild identificou um novo malware chamado Raven Stealer, que ataca navegadores populares como Google Chrome e Microsoft Edge. O vírus, que se espalha principalmente por meio de fóruns obscuros e programas piratas, é desenvolvido em Delphi e C++. Ele se instala como um programa aparentemente inofensivo e, em seguida, executa um payload malicioso diretamente na memória do computador, evitando a detecção por antivírus. O Raven Stealer é capaz de roubar senhas, cookies e informações de pagamento, enviando esses dados para cibercriminosos via bots de mensagem no Telegram. A equipe de pesquisa recomenda o uso de antivírus atualizados e a cautela ao baixar programas piratas ou clicar em links suspeitos. O ataque destaca a evolução das técnicas de hackers, que agora utilizam ferramentas que podem ser operadas por indivíduos com pouco conhecimento técnico. Apesar de um problema de token no Telegram ter dificultado o envio de dados em alguns testes, o risco de roubo de informações permanece alto.&lt;/p></description></item><item><title>Raven Stealer Ataca Usuários do Google Chrome e Exfiltra Dados Sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/raven-stealer-ataca-usuarios-do-google-chrome-e-ex/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/raven-stealer-ataca-usuarios-do-google-chrome-e-ex/</guid><description>&lt;p>Uma nova versão do malware conhecido como Raven Stealer está rapidamente se espalhando em mercados clandestinos, visando usuários de navegadores baseados em Chromium, como o Google Chrome. Desenvolvido principalmente em Delphi, com módulos centrais em C++, o Raven Stealer se destaca por sua furtividade operacional e interação mínima com o usuário, tornando-se uma ferramenta atraente para atacantes iniciantes e experientes.&lt;/p>
&lt;p>O executável do malware, com cerca de 7 MB, incorpora componentes críticos em sua seção de recursos, utilizando um editor de recursos para incluir uma DLL criptografada. Essa DLL é protegida por criptografia ChaCha20, dificultando a análise estática. Durante a execução, o malware injeta a DLL em um processo do Chrome suspenso, permitindo acesso total aos dados do navegador.&lt;/p></description></item></channel></rss>