<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Trojans on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/trojans/</link><description>Recent content in Trojans on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 13:00:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/trojans/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de malware explora vulnerabilidade em DLL para roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-explora-vulnerabilidade-em-dll/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:00:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-explora-vulnerabilidade-em-dll/</guid><description>&lt;p>Especialistas em segurança revelaram uma campanha ativa de malware que explora uma vulnerabilidade de side-loading de DLL em um binário legítimo associado à biblioteca open-source c-ares. Os atacantes utilizam uma versão maliciosa da libcares-2.dll em conjunto com qualquer versão assinada do ahost.exe, frequentemente renomeada, para executar seu código e contornar defesas de segurança tradicionais. A campanha tem distribuído uma variedade de malwares, incluindo trojans como Agent Tesla e CryptBot, visando principalmente funcionários de setores como finanças e cadeia de suprimentos, com iscas em vários idiomas, incluindo português. O ataque se aproveita da técnica de hijacking da ordem de busca, permitindo que o malware execute o conteúdo da DLL maliciosa em vez da legítima. Além disso, a Trellix reportou um aumento em fraudes de phishing no Facebook, utilizando a técnica Browser-in-the-Browser para enganar usuários e roubar credenciais. A análise destaca a crescente sofisticação dos ataques que abusam de softwares legítimos e serviços de nuvem para evitar detecções e garantir acesso remoto persistente.&lt;/p></description></item><item><title>Vírus, Worm e Trojan Entenda as Diferenças entre as Ameaças Digitais</title><link>https://brdefense.center/news/virus-worm-e-trojan-entenda-as-diferencas-entre-as/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/virus-worm-e-trojan-entenda-as-diferencas-entre-as/</guid><description>&lt;p>O artigo de Jaqueline Sousa explora as diferenças entre vírus, worms e trojans, três tipos de malware que ameaçam a segurança digital. Embora o termo &amp;lsquo;vírus&amp;rsquo; seja frequentemente utilizado de forma genérica, ele se refere a um código malicioso que precisa de um hospedeiro, como um arquivo legítimo, para se propagar. Os worms, por outro lado, são autônomos e se replicam sem a necessidade de interação humana, explorando vulnerabilidades de rede. Já os trojans se disfarçam como softwares legítimos para enganar os usuários, permitindo que hackers acessem os dispositivos sem serem percebidos. O artigo também discute a origem do uso do termo &amp;lsquo;vírus&amp;rsquo; e como ele se tornou uma metonímia para todas as ameaças digitais. Para se proteger, recomenda-se manter sistemas atualizados, evitar clicar em links suspeitos e verificar a veracidade das informações recebidas. A compreensão dessas diferenças é crucial para a segurança cibernética, especialmente em um cenário onde as ameaças estão em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Trojans bancários e phishing ameaças digitais no Brasil em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/trojans-bancarios-e-phishing-ameacas-digitais-no-b/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 01:38:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trojans-bancarios-e-phishing-ameacas-digitais-no-b/</guid><description>&lt;p>Um levantamento da ESET, empresa de cibersegurança, revelou as principais ameaças digitais enfrentadas no Brasil em 2025, destacando a prevalência dos trojans bancários e ataques de phishing. Os trojans bancários, representados por 11,47% das detecções, são malwares que visam sistemas financeiros, explorando a crescente digitalização das transações. O phishing, em segundo lugar com 7,49%, continua a ser uma técnica comum, utilizando engenharia social para enganar as vítimas. Outras ameaças notáveis incluem o Downloader Rugmi (6,48%), que prepara o terreno para a instalação de malwares, e o Guildma (5,8%), um trojan que finge ser um aplicativo seguro para roubar informações financeiras. O Kryptik (5,08%) fecha a lista, sendo utilizado para propagar outros malwares. Para se proteger, a ESET recomenda o uso de antivírus atualizados, cautela com comunicações suspeitas e programas de conscientização em empresas. O estudo ressalta a importância da conscientização e da proteção contra essas ameaças em um cenário digital em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>143.000 arquivos de malware atacam dispositivos Android e iOS no 2º tri de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/143000-arquivos-de-malware-atacam-dispositivos-and/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:58:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/143000-arquivos-de-malware-atacam-dispositivos-and/</guid><description>&lt;p>No segundo trimestre de 2025, a Kaspersky identificou 143.000 pacotes de instalação maliciosos direcionados a dispositivos Android e novas variantes de spyware que infiltraram o ecossistema iOS. Embora o número total de incidentes de malware móvel tenha diminuído para 10,71 milhões em comparação ao trimestre anterior, os trojans e malwares bancários continuam a representar os riscos mais severos para os usuários de smartphones. Os trojans bancários, especialmente da família Mamont, foram responsáveis por 42.220 das infecções, destacando-se o Mamont.ev, que teve um aumento significativo de atividade. Além disso, um novo spyware chamado SparkKitty, que coleta imagens e códigos de recuperação de carteiras de criptomoedas, foi detectado em ambas as plataformas. A descoberta de backdoors pré-instalados em dispositivos Android e a utilização de serviços VPN fraudulentos para ocultar funcionalidades de spyware também foram alarmantes. Apesar da queda no número de incidentes, a qualidade e a diversidade das ameaças aumentaram, exigindo vigilância constante na instalação de aplicativos e na integridade da cadeia de suprimentos.&lt;/p></description></item></channel></rss>