<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sysmon on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sysmon/</link><description>Recent content in Sysmon on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 13:32:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sysmon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft integra Sysmon nativamente ao Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-integra-sysmon-nativamente-ao-windows-11/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:32:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-integra-sysmon-nativamente-ao-windows-11/</guid><description>&lt;p>A Microsoft iniciou a implementação da funcionalidade Sysmon em sistemas Windows 11 que fazem parte do programa Windows Insider. O Sysmon, uma ferramenta gratuita da Microsoft Sysinternals, é um serviço de sistema e driver que monitora atividades maliciosas e suspeitas, registrando-as no Log de Eventos do Windows. Embora já fosse uma ferramenta popular para diagnóstico de problemas e caça a ameaças, sua instalação manual dificultava a gestão em ambientes de TI grandes. Com a nova integração, a funcionalidade Sysmon permite capturar eventos do sistema que auxiliam na detecção de ameaças, podendo ser configurada para monitorar comportamentos complexos, como criação de arquivos executáveis e alterações na área de transferência do Windows. Apesar de estar disponível nativamente, o Sysmon vem desativado por padrão e deve ser habilitado manualmente. As novas capacidades estão sendo disponibilizadas para usuários do Windows Insider nas versões Beta e Dev que instalaram as builds de pré-visualização mais recentes. Essa mudança promete facilitar a administração de segurança em ambientes corporativos, permitindo um monitoramento mais eficaz e centralizado das atividades do sistema.&lt;/p></description></item></channel></rss>