<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Amped Rf on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/amped-rf/</link><description>Recent content in Amped Rf on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 12:40:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/amped-rf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no Amped RF BT-AP 111 permite acesso total de administradores</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-amped-rf-bt-ap-111-perm/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:40:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-amped-rf-bt-ap-111-perm/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança crítica foi identificada no ponto de acesso Bluetooth Amp’ed RF BT-AP 111, que expõe sua interface administrativa baseada em HTTP sem controles de autenticação. O dispositivo, que suporta até sete conexões Bluetooth simultâneas e oferece Universal Plug and Play (UPnP) em sua porta Ethernet, permite que qualquer dispositivo na mesma rede solicite o endpoint HTTP e visualize ou modifique configurações críticas. Essa vulnerabilidade, rastreada como CVE-2025-9994, permite que atacantes não autenticados alterem modos de emparelhamento Bluetooth, ajustem parâmetros de rede e até mesmo façam upload de firmware malicioso, comprometendo completamente o dispositivo. A ausência de autenticação contraria as diretrizes do NIST, que exigem controles de segurança para dispositivos Bluetooth. A situação é especialmente preocupante para organizações que utilizam o BT-AP 111 em ambientes mistos ou não confiáveis, pois isso pode permitir que atacantes estabeleçam pontos de acesso persistentes em redes corporativas. Até o momento, não há orientações de remediação ou atualizações de firmware disponíveis, e a recomendação é isolar os dispositivos em redes seguras e monitorar acessos HTTP.&lt;/p></description></item></channel></rss>