<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Acesso Privilegiado on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/acesso-privilegiado/</link><description>Recent content in Acesso Privilegiado on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 13:01:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/acesso-privilegiado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Automação Robótica e Gestão de Identidades Desafios e Melhores Práticas</title><link>https://brdefense.center/news/automacao-robotica-e-gestao-de-identidades-desafio/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:01:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/automacao-robotica-e-gestao-de-identidades-desafio/</guid><description>&lt;p>O uso da Automação de Processos Robóticos (RPA) tem crescido nas empresas, trazendo eficiência e segurança, mas também desafios significativos na gestão de identidades não humanas (NHIs). À medida que os bots começam a superar o número de funcionários humanos, a gestão do ciclo de vida das identidades se torna crucial para mitigar riscos de segurança. A RPA impacta a Gestão de Identidade e Acesso (IAM) ao gerenciar identidades de bots, garantir acesso com privilégios mínimos e assegurar a auditabilidade. Os benefícios incluem maior eficiência, precisão e segurança, além de suporte à conformidade regulatória. No entanto, surgem desafios como a gestão de bots, aumento da superfície de ataque e dificuldades de integração com sistemas legados. Para garantir a segurança da RPA dentro da IAM, as empresas devem priorizar identidades de bots, utilizar gerenciadores de segredos, implementar Gestão de Acesso Privilegiado (PAM) e fortalecer a autenticação com autenticação multifator (MFA). Essas práticas ajudam a manter um ambiente seguro e alinhado aos princípios de segurança de confiança zero.&lt;/p></description></item></channel></rss>