<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ios 26 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ios-26/</link><description>Recent content in Ios 26 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 13:00:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ios-26/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualização emergencial da Apple corrige falhas críticas de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-emergencial-da-apple-corrige-falhas-cr/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-emergencial-da-apple-corrige-falhas-cr/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou atualizações emergenciais para corrigir duas vulnerabilidades críticas no iOS 26, identificadas como CVE-2025-43529 e CVE-2025-14174. Essas falhas, do tipo zero-day, permitiam que hackers obtivessem controle total sobre dispositivos, afetando especificamente usuários de versões anteriores do sistema operacional. A primeira vulnerabilidade, CVE-2025-43529, está relacionada a uma falha de execução remota de código no WebKit, que é a base para navegadores como Safari e Chrome. A segunda, CVE-2025-14174, envolve o corrompimento da memória no motor de renderização do WebKit. Ambas as falhas foram descobertas em colaboração com a equipe de análise de ameaças do Google. Os dispositivos afetados incluem iPhone 11 e sucessores, diversos modelos de iPad, e a vulnerabilidade também impactou o Chrome. A Apple recomenda que todos os usuários atualizem seus dispositivos imediatamente para evitar riscos adicionais. Apesar da correção, detalhes sobre os ataques e os alvos específicos não foram divulgados, mas especialistas sugerem que podem estar relacionados a ataques de spyware direcionados.&lt;/p></description></item><item><title>iOS 26 remove evidências de spyware Pegasus e Predator</title><link>https://brdefense.center/news/ios-26-remove-evidencias-de-spyware-pegasus-e-pred/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:58:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ios-26-remove-evidencias-de-spyware-pegasus-e-pred/</guid><description>&lt;p>A atualização do sistema operacional iOS 26 da Apple introduziu uma mudança significativa no funcionamento do arquivo shutdown.log, que pode ter consequências graves para a segurança dos dispositivos. Este arquivo, que anteriormente registrava atividades do sistema durante o desligamento, agora é sobrescrito a cada reinicialização, eliminando evidências cruciais de infecções por malwares sofisticados como Pegasus e Predator. Essa alteração pode ser vista como uma falha de design ou um bug, mas suas implicações são profundas, especialmente para usuários que podem ter sido infectados sem saber. Antes da atualização, pesquisadores de segurança podiam identificar indicadores de comprometimento através de anomalias nesse log, mas agora, com a remoção automática de dados históricos, dispositivos comprometidos se tornam indistinguíveis de sistemas limpos. A situação é alarmante, pois ataques de spyware continuam a atingir figuras de destaque globalmente. Para mitigar riscos, usuários são aconselhados a extrair e preservar dados do sysdiagnose antes de atualizar para o iOS 26, garantindo que informações sobre possíveis infecções sejam mantidas.&lt;/p></description></item></channel></rss>