<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Youtubeta on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/youtubeta/</link><description>Recent content in Youtubeta on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 13:03:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/youtubeta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Painéis de controle de malware podem ajudar a espionar hackers</title><link>https://brdefense.center/news/paineis-de-controle-de-malware-podem-ajudar-a-espi/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:03:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/paineis-de-controle-de-malware-podem-ajudar-a-espi/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da CyberArk conseguiram acessar o painel de controle do malware StealC, um infostealer amplamente utilizado por cibercriminosos. Essa invasão foi possível devido a uma falha de vazamento de código-fonte e uma vulnerabilidade de cross-site scripting (XSS). O StealC é capaz de coletar dados sensíveis, como credenciais de navegadores, cookies e informações de carteiras de criptomoedas. Durante a investigação, os pesquisadores identificaram um ator de ameaças conhecido como &amp;lsquo;YouTubeTA&amp;rsquo;, que utilizou credenciais roubadas para invadir canais legítimos do YouTube, resultando na coleta de 390 mil senhas e 30 milhões de cookies. A análise revelou detalhes sobre o dispositivo utilizado pelo atacante, que não utilizou uma VPN em uma de suas sessões, expondo seu endereço IP vinculado a um provedor de internet na Ucrânia. A divulgação dessas informações pode atrair mais atenção sobre o StealC, potencialmente interrompendo suas operações. Essa situação destaca a importância de monitorar e mitigar ameaças emergentes no cenário de cibersegurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>