<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Airwatch on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/airwatch/</link><description>Recent content in Airwatch on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 18:57:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/airwatch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo malware Airstalk vinculado a ataque de cadeia de suprimentos</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-airstalk-vinculado-a-ataque-de-cadeia/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-airstalk-vinculado-a-ataque-de-cadeia/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Palo Alto Networks, através da unidade Unit 42, identificaram um novo malware chamado Airstalk, supostamente associado a um ator de ameaça apoiado por um Estado, que utiliza a API do AirWatch para gerenciamento de dispositivos móveis (MDM) para estabelecer um canal de comando e controle (C2) encoberto. O Airstalk aparece em variantes PowerShell e .NET, sendo a versão .NET mais avançada, capaz de capturar capturas de tela, cookies, histórico de navegação e favoritos de navegadores. O malware se comunica com o servidor C2 através de um protocolo multi-threaded e utiliza um certificado possivelmente roubado para assinar alguns de seus componentes. A pesquisa sugere que o malware pode estar visando o setor de terceirização de processos de negócios (BPO), um alvo lucrativo para atacantes, tanto criminosos quanto apoiados por Estados. A utilização de APIs relacionadas ao MDM para C2 e o foco em navegadores empresariais como o Island indicam uma potencial exploração de cadeia de suprimentos, o que pode ter implicações significativas para a segurança das organizações que dependem desses serviços.&lt;/p></description></item></channel></rss>