<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Shinyhunters on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/shinyhunters/</link><description>Recent content in Shinyhunters on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:26:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/shinyhunters/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ShinyHunters invade universidades de Harvard e Pensilvânia</title><link>https://brdefense.center/news/shinyhunters-invade-universidades-de-harvard-e-pen/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:26:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/shinyhunters-invade-universidades-de-harvard-e-pen/</guid><description>&lt;p>O grupo hacker ShinyHunters, conhecido por suas invasões a grandes empresas, anunciou a violação de sistemas das universidades de Harvard e da Pensilvânia. O ataque resultou no vazamento de mais de 1 milhão de registros da Universidade de Harvard, totalizando 1,1 GB de dados, enquanto a Universidade da Pensilvânia teve 1,2 milhão de registros comprometidos, somando 483 MB. Os dados vazados incluem informações pessoais e dados de doações. O ShinyHunters, ativo desde 2020, tem se destacado por suas táticas silenciosas e pela venda de dados na dark web. Recentemente, o grupo também se envolveu em ataques de vishing contra serviços como Google e Microsoft, roubando contas de login único (SSO). Este incidente ressalta a vulnerabilidade de instituições renomadas e a necessidade de reforço nas medidas de segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de dados na Panera Bread afeta 5,1 milhões de contas</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-na-panera-bread-afeta-51-milhoe/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:22:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-na-panera-bread-afeta-51-milhoe/</guid><description>&lt;p>O serviço de notificação de vazamento de dados Have I Been Pwned revelou que um incidente de segurança na rede de restaurantes Panera Bread comprometeu 5,1 milhões de contas, em vez dos 14 milhões inicialmente reportados. O ataque foi atribuído ao grupo de extorsão ShinyHunters, que alegou ter roubado uma variedade de informações pessoais identificáveis (PII) e dados de contato de usuários. O grupo vazou um arquivo de quase 760 MB na dark web, contendo dados de contas da Panera Bread. A ShinyHunters afirmou que o acesso aos sistemas da empresa foi obtido por meio de um código de autenticação de único sinal (SSO) da Microsoft Entra, como parte de uma campanha de vishing que visava contas SSO em várias organizações de destaque. Embora a Panera Bread tenha confirmado o vazamento e notificado as autoridades, ainda não emitiu uma declaração oficial sobre o incidente. Além disso, o grupo ShinyHunters também comprometeu outras empresas, como Match Group e SoundCloud, aumentando as preocupações sobre a segurança de dados em plataformas amplamente utilizadas. O incidente destaca a necessidade de vigilância constante e medidas de segurança robustas para proteger informações sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de ataques de phishing por voz e roubo de dados SaaS</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-de-phishing-por-voz-e-roubo-de/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:00:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-de-phishing-por-voz-e-roubo-de/</guid><description>&lt;p>A Mandiant alertou sobre uma onda crescente de ataques de roubo de dados SaaS, orquestrados pelo grupo ShinyHunters, que estão sendo impulsionados por ataques de phishing por voz (vishing). Os criminosos se passam por funcionários de TI e helpdesk, contatando diretamente os colaboradores para alegar que as configurações de autenticação multifator (MFA) precisam ser atualizadas. Durante a ligação, as vítimas são direcionadas a sites de phishing que imitam os portais de login de suas empresas, onde suas credenciais de SSO e códigos MFA são capturados. Os atacantes, enquanto ainda estão em contato com a vítima, conseguem autenticar-se em tempo real, ativando dispositivos próprios para manter o acesso. Uma vez dentro, eles podem acessar uma variedade de aplicativos SaaS, como Salesforce, Microsoft 365 e Google Drive, utilizando um único conjunto de credenciais comprometidas. A Mandiant identificou diferentes grupos de ameaças, como UNC6661 e UNC6671, que utilizam técnicas semelhantes, mas com variações nas táticas de extorsão. A empresa recomenda que as organizações adotem medidas de proteção e monitoramento para detectar comportamentos suspeitos relacionados a esses ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Aplicativos de namoro Bumble e Match sofrem ataque cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativos-de-namoro-bumble-e-match-sofrem-ataque/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:04:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativos-de-namoro-bumble-e-match-sofrem-ataque/</guid><description>&lt;p>Os aplicativos de namoro Bumble e Match foram alvo de um ataque cibernético realizado pelo grupo ShinyHunters, que resultou no roubo de documentos internos e dados limitados de usuários. O ataque foi classificado como um incidente de phishing, onde uma conta de um contratante da Bumble foi comprometida. Apesar da brecha, a Bumble afirmou que não houve acesso a contas de membros, perfis ou mensagens diretas. A Match também confirmou a ocorrência de um incidente de segurança, afetando uma quantidade limitada de dados de usuários, mas garantiu que não há evidências de que credenciais de login ou informações financeiras tenham sido comprometidas. O grupo ShinyHunters, que anteriormente operava com ransomware, mudou seu foco para a exfiltração de dados, alertando empresas sobre ameaças de phishing e vishing. Este incidente destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética em plataformas amplamente utilizadas, especialmente em um cenário onde ataques a grandes empresas estão se tornando mais frequentes.&lt;/p></description></item><item><title>Violação de segurança no SoundCloud afeta quase 30 milhões de contas</title><link>https://brdefense.center/news/violacao-de-seguranca-no-soundcloud-afeta-quase-30/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/violacao-de-seguranca-no-soundcloud-afeta-quase-30/</guid><description>&lt;p>Uma grave violação de segurança no SoundCloud comprometeu cerca de 29,8 milhões de contas, afetando aproximadamente 20% dos usuários da plataforma de streaming de áudio. O ataque, que ocorreu em dezembro de 2025, foi atribuído ao grupo hacker ShinyHunters, que também tentou extorquir a empresa. Os usuários relataram dificuldades de acesso ao serviço, mesmo ao tentarem utilizar VPNs. Embora o SoundCloud tenha confirmado a invasão, inicialmente não forneceu muitos detalhes, mas posteriormente revelou que os dados vazados incluíam endereços de e-mail, nomes, localizações geográficas e estatísticas de perfil, além de informações que já eram públicas. A situação foi analisada pelo site Have I Been Pwned, que confirmou a exposição de dados pessoais. A empresa tomou medidas para mitigar o problema, mas ainda não se pronunciou sobre as atualizações mais recentes do caso. O incidente destaca a vulnerabilidade de plataformas populares e a necessidade de medidas de segurança robustas para proteger dados sensíveis dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers roubam dados de 29,8 milhões de usuários do SoundCloud</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-roubam-dados-de-298-milhoes-de-usuarios-do/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:04:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-roubam-dados-de-298-milhoes-de-usuarios-do/</guid><description>&lt;p>Hackers comprometeram a segurança do SoundCloud, resultando no roubo de informações pessoais de mais de 29,8 milhões de contas de usuários. O incidente foi confirmado pela plataforma em 15 de dezembro, após relatos de usuários que enfrentaram dificuldades de acesso e erros 403 ao tentar se conectar via VPN. A empresa ativou seus procedimentos de resposta a incidentes ao detectar atividades não autorizadas em um painel de serviço auxiliar. Embora o SoundCloud tenha afirmado que dados sensíveis, como informações financeiras e senhas, não foram acessados, o ataque expôs endereços de e-mail e dados que já eram públicos nos perfis dos usuários. A gangue de extorsão ShinyHunters foi identificada como responsável pelo ataque, que também tentou extorquir a plataforma. O serviço de notificação de vazamentos Have I Been Pwned confirmou que os dados comprometidos incluíam 30 milhões de endereços de e-mail, nomes, nomes de usuário e estatísticas de perfil. O incidente destaca a vulnerabilidade das plataformas digitais e a necessidade de medidas de segurança robustas para proteger dados de usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers atacam aplicativo de entrega de alimentos em busca de dados</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-atacam-aplicativo-de-entrega-de-alimentos/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:02:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-atacam-aplicativo-de-entrega-de-alimentos/</guid><description>&lt;p>O Grubhub, uma plataforma popular de entrega de alimentos e supermercado, confirmou ter sido alvo de um ataque cibernético que resultou em uma violação de dados. Criminosos digitais conseguiram acessar sistemas da empresa, embora o Grubhub tenha assegurado que informações sensíveis de clientes, como dados financeiros e histórico de pedidos, não foram comprometidas. A empresa está enfrentando um cenário de extorsão e já notificou as autoridades competentes, além de estar colaborando com uma empresa de segurança para investigar o incidente. Apesar da confirmação do ataque, o Grubhub não forneceu detalhes sobre a origem da violação ou a identidade dos atacantes. Fontes sugerem que o grupo hacker ShinyHunters pode estar por trás da extorsão, exigindo um pagamento em Bitcoin para evitar a divulgação de dados antigos. Este ataque ocorre em um contexto em que a plataforma já havia enfrentado problemas relacionados a e-mails fraudulentos no final de 2025, levantando preocupações sobre a segurança de suas operações.&lt;/p></description></item><item><title>Grubhub confirma violação de dados e enfrenta extorsão de hackers</title><link>https://brdefense.center/news/grubhub-confirma-violacao-de-dados-e-enfrenta-exto/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grubhub-confirma-violacao-de-dados-e-enfrenta-exto/</guid><description>&lt;p>A plataforma de entrega de alimentos Grubhub confirmou uma recente violação de dados, onde hackers acessaram seus sistemas e estão exigindo pagamentos em Bitcoin para não divulgar informações sensíveis. A empresa declarou que indivíduos não autorizados baixaram dados de certos sistemas, mas garantiu que informações financeiras e histórico de pedidos não foram afetados. Grubhub está colaborando com uma empresa de cibersegurança e notificou as autoridades. O incidente ocorre em meio a um aumento de e-mails fraudulentos associados à empresa, que promoviam um golpe de criptomoeda. Fontes indicam que o grupo de cibercrime ShinyHunters está por trás da extorsão, exigindo pagamento para evitar a divulgação de dados antigos e novos, que foram obtidos em um ataque recente. A violação pode estar relacionada a credenciais roubadas durante ataques anteriores a outras plataformas, como Salesloft. Especialistas alertam que organizações afetadas devem rotacionar todas as credenciais comprometidas o mais rápido possível para mitigar riscos futuros.&lt;/p></description></item><item><title>Empresa engana hackers com 190 mil dados falsos e entrega tudo à polícia</title><link>https://brdefense.center/news/empresa-engana-hackers-com-190-mil-dados-falsos-e/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:04:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresa-engana-hackers-com-190-mil-dados-falsos-e/</guid><description>&lt;p>A empresa de cibersegurança Resecurity implementou uma estratégia inovadora para combater o grupo de hackers ShinyHunters, que estava realizando ciberataques a companhias aéreas e agências policiais. Utilizando contas honeypot, que são perfis falsos criados para atrair criminosos digitais, a Resecurity simulou um banco de dados com mais de 190 mil registros falsos de transações financeiras e dados pessoais. O grupo ShinyHunters, acreditando que os dados eram legítimos, atacou a conta honeypot, realizando mais de 188 mil requisições em um curto período. A Resecurity monitorou as atividades e, ao final, enviou todas as informações coletadas para as autoridades policiais. Essa abordagem não apenas protegeu a empresa, mas também permitiu a identificação e rastreamento dos hackers, que deixaram rastros de seus endereços IP durante os ataques. A Resecurity nega que sua infraestrutura tenha sido comprometida, afirmando que o que foi roubado eram apenas dados falsos.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers ameaçam divulgar histórico de usuários Premium do Pornhub</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-ameacam-divulgar-historico-de-usuarios-pre/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-ameacam-divulgar-historico-de-usuarios-pre/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers ShinyHunters está ameaçando o Pornhub com a divulgação de dados sensíveis de usuários Premium, incluindo histórico de pesquisas e visualizações. A coleta dessas informações teria ocorrido devido a uma falha de segurança na Mixpanel, uma empresa de análise de dados que presta serviços ao Pornhub. Os criminosos afirmam ter roubado cerca de 94 GB de dados, totalizando mais de 200 milhões de registros. Embora o Pornhub tenha tentado acalmar seus usuários, afirmando que dados financeiros e senhas não foram comprometidos, a situação levanta preocupações sobre a privacidade dos clientes. A Mixpanel, por sua vez, nega que os dados tenham sido obtidos em um incidente recente, alegando que a origem do vazamento remonta a uma violação de 2023. A contradição entre as declarações do Pornhub e da Mixpanel gera incertezas sobre a segurança dos dados dos usuários e a responsabilidade pela violação.&lt;/p></description></item><item><title>Gainsight revela impacto de ataque cibernético em clientes</title><link>https://brdefense.center/news/gainsight-revela-impacto-de-ataque-cibernetico-em/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:57:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gainsight-revela-impacto-de-ataque-cibernetico-em/</guid><description>&lt;p>A Gainsight, empresa de software de gestão de clientes, anunciou que um ataque cibernético afetou mais clientes do que o inicialmente reportado. A Salesforce, parceira da Gainsight, detectou atividades suspeitas em aplicações publicadas pela Gainsight, levando à revogação de acessos e tokens. O grupo de cibercrime ShinyHunters reivindicou a responsabilidade pelo ataque. Embora a Gainsight não tenha divulgado o número exato de clientes afetados, seu CEO mencionou que apenas alguns tiveram dados comprometidos. Como medida de precaução, empresas como Zendesk e HubSpot suspenderam integrações com a Gainsight. A Gainsight também listou produtos que estão temporariamente sem acesso ao Salesforce, como Customer Success e Community. Para mitigar riscos, a Gainsight recomenda que seus clientes rotacionem chaves de acesso e reautorizem aplicações conectadas. O incidente ocorre em um contexto de crescente atividade de ransomware, com o surgimento de uma nova plataforma chamada ShinySp1d3r, que apresenta características inovadoras e potencializa as ameaças cibernéticas. O ataque destaca a necessidade de vigilância constante e ações proativas para proteger dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers roubam dados de mil empresas em ataque à Salesforce</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-roubam-dados-de-mil-empresas-em-ataque-a-s/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:00:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-roubam-dados-de-mil-empresas-em-ataque-a-s/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Salesforce revogou todos os acessos ativos e tokens do aplicativo Gainsight após detectar atividade suspeita que resultou em acesso não autorizado a dados de usuários. Estima-se que até 200 instâncias da Salesforce tenham sido afetadas por uma campanha emergente que comprometeu tokens de autenticação OAuth de terceiros. O grupo hacker ShinyHunters, que já havia atacado outras plataformas, reivindicou a autoria do ataque, afirmando ter roubado dados de quase 1.000 organizações. A Gainsight, um dos aplicativos afetados, já havia sido alvo de um ataque anterior, mas não está claro se os incidentes estão interligados. A Salesforce, por precaução, removeu o Gainsight do AppExchange e revogou conexões com o Zendesk. Embora a empresa não tenha identificado vulnerabilidades em sua plataforma, a situação destaca a importância de monitorar aplicativos de terceiros e a segurança dos tokens de autenticação utilizados.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento da Checkout.com ShinyHunters invade armazenamento em nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-da-checkoutcom-shinyhunters-invade-armaz/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-da-checkoutcom-shinyhunters-invade-armaz/</guid><description>&lt;p>A Checkout.com, processadora de pagamentos, revelou um vazamento significativo de dados após um ataque direcionado do grupo cibercriminoso ShinyHunters. O incidente levantou preocupações imediatas no setor fintech, mas a resposta rápida da empresa e sua comunicação transparente trouxeram alguma tranquilidade para seus parceiros comerciais e clientes. O ataque ocorreu devido à exploração de um sistema de armazenamento em nuvem legado, que estava acessível desde 2020 e continha registros internos sensíveis e informações de integração de comerciantes. A investigação da Checkout.com indicou que cerca de 25% de sua base atual de comerciantes poderia ser afetada. Apesar da demanda de resgate feita pelos criminosos, a empresa se recusou a pagar e, em vez disso, decidiu doar um valor equivalente para iniciativas de pesquisa em cibersegurança em instituições renomadas, como a Universidade Carnegie Mellon e o Centro de Cibersegurança da Universidade de Oxford. Este incidente destaca a vulnerabilidade representada por sistemas legados e a importância de uma gestão de infraestrutura abrangente. A Checkout.com se comprometeu a fortalecer sua postura de segurança e a apoiar os comerciantes afetados, mantendo canais de comunicação abertos para quaisquer preocupações.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisadores Revelam Conexões entre LAPSUS, Scattered Spider e ShinyHunters</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-conexoes-entre-lapsus-scatte/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:01:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-conexoes-entre-lapsus-scatte/</guid><description>&lt;p>Um estudo da empresa de cibersegurança Resecurity revelou evidências de colaboração entre três grupos de cibercrime de língua inglesa: LAPSUS$, Scattered Spider e ShinyHunters. Esses grupos formam um ecossistema de crime cibernético adaptável, que tem como alvo corporações da Fortune 100 e agências governamentais entre 2023 e 2025. Em agosto de 2025, eles uniram forças em um canal do Telegram para coordenar ameaças e oferecer um novo serviço de ransomware chamado &amp;lsquo;shinysp1d3r&amp;rsquo;. A pesquisa indica que Scattered Spider fornece acesso inicial aos alvos, enquanto LAPSUS$ participa de campanhas coordenadas, incluindo ataques a ambientes da Salesforce e Snowflake. Os ataques recentes demonstraram táticas semelhantes entre os grupos, como engenharia social avançada e técnicas de SIM swapping. Entre as vítimas estão grandes companhias aéreas e marcas de luxo, com impactos financeiros significativos. Além disso, há preocupações sobre a violação de sistemas de aplicação da lei, o que representa uma escalada nas ações contra os grupos. Apesar de anunciarem sua &amp;lsquo;aposentadoria&amp;rsquo;, a Resecurity acredita que eles continuam a operar de forma discreta, exigindo atenção contínua das empresas em relação a essas ameaças emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque hacker ao Google expõe dados de 2,5 bilhões de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-ao-google-expoe-dados-de-25-bilhoes/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:09:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-ao-google-expoe-dados-de-25-bilhoes/</guid><description>&lt;p>Em um incidente de segurança significativo, o Google confirmou que o grupo hacker ShinyHunters acessou uma base de dados corporativa da empresa, especificamente uma instância da Salesforce, expondo informações de 2,5 bilhões de usuários. Os dados acessados incluem nomes, informações de contato e descrições de pequenos e médios negócios. Embora senhas e dados sensíveis não tenham sido comprometidos, a invasão aumenta a vulnerabilidade dos usuários a ataques de phishing. O Google agiu rapidamente para mitigar os danos e analisou o impacto do ataque. Os usuários estão sendo alertados sobre tentativas de phishing, onde golpistas se passam por funcionários da empresa para roubar informações. Para se proteger, o Google recomenda a ativação da Verificação de Segurança e do Programa de Proteção Avançada, além do uso de métodos de autenticação mais seguros, como chaves de acesso. Este incidente destaca a importância da segurança cibernética e a necessidade de vigilância constante por parte dos usuários e das empresas.&lt;/p></description></item></channel></rss>