<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vdi on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vdi/</link><description>Recent content in Vdi on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 08 Nov 2025 06:59:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vdi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>VDI, SaaS e DaaS o que as empresas precisam saber</title><link>https://brdefense.center/news/vdi-saas-e-daas-o-que-as-empresas-precisam-saber/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:59:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vdi-saas-e-daas-o-que-as-empresas-precisam-saber/</guid><description>&lt;p>Desde os anos 90, a entrega de aplicações e dados tem evoluído, levando as empresas a adotarem diferentes modelos de entrega, como Aplicações Locais, VDI (Infraestrutura de Desktop Virtual), SaaS (Software como Serviço) e DaaS (Desktop como Serviço). As Aplicações Locais, instaladas diretamente nos dispositivos dos usuários, oferecem controle total, mas exigem gestão de atualizações e apresentam riscos de segurança. O VDI centraliza a entrega de desktops e aplicações, melhorando a segurança e a gestão de atualizações, mas requer conectividade constante e habilidades especializadas. O SaaS, por sua vez, fornece aplicações via assinatura, facilitando a manutenção, mas pode complicar a migração de dados e reintroduzir desafios de segurança. O DaaS aplica o modelo de SaaS a ambientes de desktop completos, permitindo que as empresas escalem rapidamente sem gerenciar a infraestrutura. A tendência atual é a adoção de abordagens híbridas, combinando diferentes modelos para atender às necessidades específicas de cada organização. A pesquisa da Parallels indica que 85% das empresas utilizam SaaS, mas apenas 2% dependem exclusivamente dele, refletindo a complexidade das decisões de TI. Os líderes de TI devem considerar fatores como segurança, compliance, agilidade e custos ao escolher a combinação ideal de modelos de entrega.&lt;/p></description></item></channel></rss>