<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Motex Lanscope on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/motex-lanscope/</link><description>Recent content in Motex Lanscope on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 12:58:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/motex-lanscope/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ciberespionagem Tick explora falha crítica no Motex Lanscope</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-tick-explora-falha-critic/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:58:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-tick-explora-falha-critic/</guid><description>&lt;p>Um grupo de ciberespionagem conhecido como Tick, também chamado de Bronze Butler, tem explorado uma vulnerabilidade crítica no Motex Lanscope Endpoint Manager, identificada como CVE-2025-61932, com uma pontuação CVSS de 9.3. Essa falha permite que atacantes remotos executem comandos arbitrários com privilégios de sistema em versões locais do software. O JPCERT/CC confirmou que a vulnerabilidade está sendo ativamente utilizada para instalar um backdoor em sistemas comprometidos. A campanha sofisticada, observada pela Sophos, utiliza um backdoor chamado Gokcpdoor, que estabelece uma conexão proxy com um servidor remoto e permite a execução de comandos maliciosos. Além disso, o ataque envolve o uso do framework Havoc para pós-exploração e ferramentas como goddi e Remote Desktop para movimentação lateral e exfiltração de dados. O Tick já havia sido observado explorando falhas zero-day em campanhas anteriores, como em 2017, quando comprometeu o SKYSEA Client View. A Sophos recomenda que as organizações atualizem seus servidores Lanscope vulneráveis e revisem a necessidade de expô-los publicamente na internet.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade crítica no Motex Lanscope</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-motex/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:58:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-motex/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma falha de segurança crítica no Motex Lanscope Endpoint Manager em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV). A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-61932, possui uma pontuação CVSS v4 de 9.3 e afeta versões locais do Lanscope, especificamente o programa Cliente e o Agente de Detecção. Essa falha permite que atacantes executem código arbitrário em sistemas vulneráveis ao enviar pacotes especialmente elaborados. A CISA recomenda que as agências do Federal Civilian Executive Branch (FCEB) remedeiem essa vulnerabilidade até 12 de novembro de 2025, a fim de proteger suas redes. Embora ainda não se saiba como a vulnerabilidade está sendo explorada em ataques reais, o portal japonês Japan Vulnerability Notes (JVN) informou que um cliente da Motex recebeu um pacote malicioso suspeito de visar essa falha. As versões afetadas são as 9.4.7.1 e anteriores, enquanto as versões corrigidas incluem a 9.4.6.3.&lt;/p></description></item></channel></rss>