<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Etcd on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/etcd/</link><description>Recent content in Etcd on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 12:59:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/etcd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade no CoreDNS permite ataque ao cache DNS</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-coredns-permite-ataque-ao-cache/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 12:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-coredns-permite-ataque-ao-cache/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica no plugin etcd do CoreDNS foi revelada, permitindo que atacantes com acesso de escrita a daemons etcd fixem entradas de cache DNS indefinidamente, interrompendo atualizações de serviço. A falha, identificada como GHSA-93mf-426m-g6x9, resulta de um uso inadequado de identificadores de lease do etcd como valores de tempo de vida (TTL), levando a durações de cache extremas que podem durar anos. Usuários do CoreDNS versão 1.2.0 e superiores devem atualizar para a versão 1.12.4 imediatamente para mitigar esse problema de alta severidade. O erro ocorre na função TTL() do arquivo plugin/etcd/etcd.go, onde um ID de lease de 64 bits é tratado como um inteiro sem sinal de 32 bits, resultando em valores de TTL extremamente altos. Isso faz com que resolvers e clientes armazenem respostas DNS por períodos muito além do esperado, ignorando mudanças legítimas de serviço. Para explorar a vulnerabilidade, um atacante precisa apenas de privilégios de escrita no etcd, que podem ser obtidos por meio de contas de serviço comprometidas ou configurações inadequadas. A atualização do CoreDNS corrige o cálculo do TTL e introduz limites configuráveis para evitar durações de cache excessivas. É recomendado que operadores de instâncias vulneráveis apliquem o patch imediatamente e revisem os controles de acesso do etcd.&lt;/p></description></item></channel></rss>