<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Identidade E Acesso on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/identidade-e-acesso/</link><description>Recent content in Identidade E Acesso on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 12:59:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/identidade-e-acesso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Inteligência Artificial e Segurança Cibernética Desafios e Oportunidades</title><link>https://brdefense.center/news/inteligencia-artificial-e-seguranca-cibernetica-de/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 12:59:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/inteligencia-artificial-e-seguranca-cibernetica-de/</guid><description>&lt;p>A inteligência artificial (IA) tem um grande potencial para aprimorar a defesa cibernética, facilitando o trabalho dos profissionais de segurança. Ela pode ajudar a reduzir a fadiga de alertas, identificar padrões rapidamente e escalar operações de segurança de forma que os analistas humanos não conseguem. No entanto, a adoção de IA também amplia a superfície de ataque das organizações, exigindo governança clara, controles de identidade robustos e visibilidade nas decisões tomadas pela IA. Para garantir a segurança, é fundamental estabelecer confiança nos dados que a IA utiliza, responsabilidade pelas ações que executa e supervisão dos resultados que produz. O artigo destaca a importância de tratar sistemas de IA como identidades críticas dentro do gerenciamento de identidade e acesso (IAM), aplicando controles rigorosos como credenciais limitadas, autenticação forte e monitoramento contínuo. Além disso, sugere práticas recomendadas para proteger modelos de IA, incluindo controles de acesso, validação de dados e segurança na inferência. A integração responsável da IA nas operações de segurança pode permitir que as equipes trabalhem de maneira mais inteligente e eficaz, mas é essencial encontrar um equilíbrio entre automação e supervisão humana.&lt;/p></description></item></channel></rss>