<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Steam on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/steam/</link><description>Recent content in Steam on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 18:57:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/steam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque DDoS derruba Steam, PSN, Xbox, Fortnite e LoL simultaneamente</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-derruba-steam-psn-xbox-fortnite-e-lol/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-derruba-steam-psn-xbox-fortnite-e-lol/</guid><description>&lt;p>Na última terça-feira (7), diversas plataformas de jogos online, incluindo Steam, PlayStation Network, Xbox Live, e títulos populares como Fortnite e League of Legends, enfrentaram lentidão e quedas simultâneas, sugerindo um ataque DDoS. O Downdetector registrou mais de 36.000 reclamações de usuários do Steam, com a Epic Games Store e PlayStation também reportando problemas significativos. A Riot Games, responsável por LoL e Valorant, confirmou sobrecarga em seus servidores, coincidindo com os problemas enfrentados por outras plataformas. Embora não haja confirmação oficial, especula-se que a botnet Aisuru esteja por trás do ataque, que visa grandes plataformas para demonstrar sua capacidade de causar interrupções. A Epic Games reconheceu as instabilidades, mas não forneceu detalhes sobre as causas ou possíveis responsáveis. Este incidente destaca a vulnerabilidade das infraestruturas de jogos online e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger os usuários e as plataformas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade grave na engine Unity afeta jogos no Steam</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-grave-na-engine-unity-afeta-jogos/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 18:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-grave-na-engine-unity-afeta-jogos/</guid><description>&lt;p>Engenheiros da Unity identificaram uma vulnerabilidade de segurança em sua plataforma de desenvolvimento de jogos, que permite a visualização e o roubo de dados dos usuários em aplicativos construídos com a engine. Essa falha, que permaneceu oculta por quase uma década, foi corrigida com um patch recente, mas muitos jogos ainda precisam ser atualizados para eliminar o problema. Entre os títulos afetados estão Fallout Shelter, Overcooked 2 e Wasteland 3. Embora a Unity tenha afirmado que a vulnerabilidade não afetou usuários, a possibilidade de ataques ainda existe, especialmente se arquivos maliciosos já estiverem presentes no sistema do usuário. A execução de códigos maliciosos seria limitada ao nível de privilégio do aplicativo vulnerável, o que significa que o risco aumenta se o jogo for executado em modo de administrador. Portanto, é crucial que os jogadores atualizem seus jogos assim que as correções estiverem disponíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos Usam Infostealer Acreed com C2 pela Plataforma Steam</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-usam-infostealer-acreed-com-c2-pel/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-usam-infostealer-acreed-com-c2-pel/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores identificaram 18 amostras distintas do Acreed, um infostealer avançado que está se tornando popular entre redes de cibercriminosos. A arquitetura do Acreed é notável por seu mecanismo inovador de recuperação de comando e controle (C2), que utiliza tanto a BNB Smartchain Testnet quanto a plataforma de jogos Steam como resolutores de dead drop. Ao embutir instruções criptografadas em transações de blockchain e chamadas legítimas da API do Steam, os atacantes garantem comunicações C2 resilientes que se misturam ao tráfego de rede benigno.&lt;/p></description></item><item><title>Jogadores alertados após patch do BlockBlasters instalar malware</title><link>https://brdefense.center/news/jogadores-alertados-apos-patch-do-blockblasters-in/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 18:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jogadores-alertados-apos-patch-do-blockblasters-in/</guid><description>&lt;p>O popular jogo BlockBlasters foi removido da plataforma Steam após a descoberta de que um patch lançado em agosto continha componentes maliciosos que podem roubar informações sensíveis dos jogadores. Desenvolvido pela Genesis Interactive, o jogo recebeu boas críticas após seu lançamento em julho, mas a atualização de 30 de agosto introduziu um malware que comprometeu a segurança de centenas de usuários. A empresa de segurança G DATA identificou que o patch não apenas corrigia bugs, mas implementava uma operação de roubo de informações em múltiplas etapas. O ataque começa com um arquivo chamado game2.bat, que coleta dados como credenciais de login do Steam e informações sobre antivírus instalados. Esses dados são enviados para um servidor de comando e controle. O malware também executa scripts em Visual Basic que coletam extensões de navegador e dados de carteiras de criptomoedas. A situação se agravou quando o malware alterou as configurações do Microsoft Defender para evitar a detecção. Após a remoção do jogo, especialistas em segurança alertam os jogadores a desinstalarem o BlockBlasters e realizarem varreduras completas em seus sistemas, além de monitorarem suas contas de criptomoedas para atividades suspeitas.&lt;/p></description></item><item><title>Jogo no Steam rouba doações para tratamento de câncer de streamer</title><link>https://brdefense.center/news/jogo-no-steam-rouba-doacoes-para-tratamento-de-can/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:01:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jogo-no-steam-rouba-doacoes-para-tratamento-de-can/</guid><description>&lt;p>Um incidente alarmante ocorreu com o streamer letão Raivo Plavnieks, conhecido como RastalandTV, que teve mais de R$ 170 mil roubados de sua carteira de criptomoedas após baixar o jogo Block Blasters, disponível na plataforma Steam. O jogo, que estava ativo entre 30 de julho e 21 de setembro de 2025, foi inicialmente considerado seguro, mas em 30 de agosto, recebeu um dropper que instalou um aplicativo malicioso em computadores de jogadores. O malware coletava informações sensíveis, como dados de login do Steam e endereços IP, enviando-os para os golpistas. A investigação revelou que até 478 contas de usuários do Steam foram comprometidas, com perdas totais estimadas em até US$ 150.000. O caso destaca a vulnerabilidade de jogadores que possuem criptomoedas e a necessidade de cautela ao baixar jogos, especialmente aqueles com avaliações positivas, mas que podem esconder malwares. A Valve, responsável pelo Steam, ainda não se pronunciou sobre o incidente. Usuários afetados são aconselhados a trocar suas senhas e transferir seus ativos digitais para carteiras mais seguras.&lt;/p></description></item></channel></rss>