<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Por Padrão on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-por-padr%C3%A3o/</link><description>Recent content in Segurança Por Padrão on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 12:58:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-por-padr%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Segurança por padrão como prevenir ataques cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-por-padrao-como-prevenir-ataques-ciberne/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-por-padrao-como-prevenir-ataques-ciberne/</guid><description>&lt;p>O cenário da cibersegurança evoluiu significativamente desde o vírus &amp;lsquo;Love Bug&amp;rsquo; em 2001, transformando-se em um empreendimento criminoso lucrativo. Para enfrentar essa nova realidade, líderes de segurança cibernética, como CISOs e administradores de TI, precisam adotar estratégias proativas que não apenas respondam a ameaças, mas as previnam. O artigo de Yuriy Tsibere destaca a importância de políticas de segurança por padrão, como a autenticação multifator (MFA), a abordagem de negar por padrão e a contenção de aplicativos. Essas medidas podem eliminar categorias inteiras de riscos, como a execução de ransomware e a infiltração de ferramentas não autorizadas. O autor sugere ações simples, como desabilitar macros do Office e bloquear tráfego de servidores não autorizado, que podem criar um ambiente mais seguro. Além disso, a remoção de direitos administrativos locais e o bloqueio de portas não utilizadas são recomendados para limitar a superfície de ataque. A implementação de configurações seguras desde o início é essencial para fortalecer a defesa contra ataques cibernéticos, que estão em constante evolução. A mentalidade de segurança por padrão não é apenas inteligente, mas essencial para reduzir a complexidade e aumentar a resiliência organizacional.&lt;/p></description></item></channel></rss>