<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Escalada De Privilégios on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/escalada-de-privil%C3%A9gios/</link><description>Recent content in Escalada De Privilégios on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 13:18:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/escalada-de-privil%C3%A9gios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no plugin Modular DS do WordPress em exploração ativa</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-plugin-modular-ds-do-wo/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:18:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-plugin-modular-ds-do-wo/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança de severidade máxima foi identificada no plugin Modular DS do WordPress, afetando todas as versões até a 2.5.1. A vulnerabilidade, classificada como CVE-2026-23550 com uma pontuação CVSS de 10.0, permite a escalada de privilégios não autenticados. O problema reside na forma como o plugin gerencia suas rotas, permitindo que atacantes contornem mecanismos de autenticação ao ativar o modo de &amp;lsquo;pedido direto&amp;rsquo;. Isso expõe várias rotas sensíveis, como /login/ e /manager/, permitindo ações que vão desde login remoto até a obtenção de dados confidenciais. Desde 13 de janeiro de 2026, ataques explorando essa falha foram detectados, com tentativas de criar usuários administradores. O plugin possui mais de 40.000 instalações ativas e a versão corrigida 2.5.2 já está disponível. A situação ressalta os riscos de confiar implicitamente em caminhos de requisição internos expostos à internet pública. Usuários do plugin são fortemente aconselhados a atualizar para a versão corrigida o mais rápido possível.&lt;/p></description></item><item><title>SonicWall corrige falha de segurança em dispositivos SMA 100</title><link>https://brdefense.center/news/sonicwall-corrige-falha-de-seguranca-em-dispositiv/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:57:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sonicwall-corrige-falha-de-seguranca-em-dispositiv/</guid><description>&lt;p>A SonicWall anunciou a correção de uma vulnerabilidade crítica em seus dispositivos Secure Mobile Access (SMA) da série 100, identificada como CVE-2025-40602, com uma pontuação CVSS de 6.6. Essa falha permite a escalada de privilégios locais devido a uma autorização insuficiente no console de gerenciamento do aparelho. As versões afetadas incluem 12.4.3-03093 e anteriores, além de 12.5.0-02002 e anteriores, com correções disponíveis nas versões 12.4.3-03245 e 12.5.0-02283, respectivamente. A SonicWall alertou que essa vulnerabilidade está sendo explorada ativamente, especialmente em combinação com outra falha crítica, CVE-2025-23006, que permite a execução remota de código não autenticado com privilégios de root. Essa última falha foi corrigida em janeiro de 2025. A descoberta das vulnerabilidades foi creditada a pesquisadores do Google Threat Intelligence Group. Dada a gravidade da situação, é crucial que os usuários dos dispositivos SMA 100 apliquem as correções imediatamente para evitar possíveis comprometimentos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade de Escalação de Privilégios no Elastic Defend para Windows</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-escalacao-de-privilegios-no-ela/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-escalacao-de-privilegios-no-ela/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi descoberta no Elastic Defend, um software de proteção de endpoint, que pode permitir que atacantes escalem privilégios em sistemas Windows. Identificada como CVE-2025-37735, a falha resulta de um manuseio inadequado das permissões de arquivos no serviço Defend. Quando o serviço é executado com privilégios de nível SYSTEM, ele não preserva corretamente as configurações de permissão originais, criando uma brecha que permite a usuários locais deletar arquivos arbitrários no sistema comprometido. Isso pode levar a uma escalada de privilégios, permitindo que um atacante com acesso limitado obtenha controle administrativo total da máquina afetada. A Elastic classificou a vulnerabilidade com um score CVSS de 7.0 (Alto), o que indica um risco significativo, especialmente em ambientes onde usuários locais têm acesso. As organizações são aconselhadas a atualizar imediatamente para as versões corrigidas 8.19.6, 9.1.6 ou 9.2.0, que implementam mecanismos adequados de preservação de permissões. Para aquelas que não podem atualizar imediatamente, a versão 24H2 do Windows 11 oferece mudanças arquitetônicas que dificultam a exploração dessa vulnerabilidade, servindo como uma medida de segurança temporária.&lt;/p></description></item><item><title>Falha de segurança em VMware Tools explorada como zero-day</title><link>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-em-vmware-tools-explorada-como/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-em-vmware-tools-explorada-como/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade de segurança, identificada como CVE-2025-41244, foi descoberta nas ferramentas VMware e no VMware Aria Operations, afetando diversas versões do VMware Cloud Foundation e VMware vSphere. Com um escore CVSS de 7.8, essa falha permite a escalada de privilégios locais, possibilitando que um usuário não privilegiado execute código em um contexto privilegiado, como o root, em máquinas virtuais (VMs) afetadas. A exploração da vulnerabilidade foi atribuída ao grupo de ameaças UNC5174, vinculado à China, que a utilizou desde outubro de 2024. A falha está relacionada a uma função chamada &amp;lsquo;get_version()&amp;rsquo;, que, devido a um padrão de expressão regular mal formulado, permite que binários maliciosos sejam executados em diretórios acessíveis a usuários não privilegiados. A VMware já lançou patches para mitigar a vulnerabilidade, mas a exploração em ambientes reais levanta preocupações sobre a segurança das infraestruturas que utilizam suas soluções. A situação exige atenção imediata de profissionais de segurança da informação, especialmente em contextos onde as tecnologias da VMware são amplamente utilizadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>