<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Doxxing on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/doxxing/</link><description>Recent content in Doxxing on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 13:00:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/doxxing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameaças à Segurança Pessoal na Era Digital</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-a-seguranca-pessoal-na-era-digital/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:00:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-a-seguranca-pessoal-na-era-digital/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca a crescente preocupação com a exposição de informações pessoais na internet, que muitas vezes ocorre sem o consentimento dos indivíduos. Dados como nome, endereço, número de telefone e histórico profissional estão disponíveis em sites públicos e plataformas de corretores de dados, tornando as pessoas vulneráveis a ameaças como doxxing, assédio e roubo de identidade. A falta de proteção dessas informações pode comprometer a segurança física e digital dos indivíduos. Para mitigar esses riscos, recomenda-se a remoção manual de dados pessoais de sites suspeitos, um processo que pode ser demorado. Ferramentas como o Incogni podem facilitar essa tarefa, rastreando e removendo informações pessoais de várias fontes online. A proteção da privacidade é apresentada como um componente essencial da segurança, pois a dificuldade em localizar dados pessoais pode reduzir significativamente o risco de assédio e fraudes. O artigo conclui enfatizando que todos merecem se sentir seguros, tanto online quanto offline, e sugere o uso de serviços que ajudem a proteger informações pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>Desmistificando o Doxxing o que é, como funciona e como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/desmistificando-o-doxxing-o-que-e-como-funciona-e/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 00:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desmistificando-o-doxxing-o-que-e-como-funciona-e/</guid><description>&lt;p>O doxxing é a prática criminosa de expor informações pessoais de indivíduos na internet sem seu consentimento, frequentemente com objetivos maliciosos como assédio e intimidação. O termo deriva da expressão &amp;lsquo;dropping documents&amp;rsquo; e ganhou notoriedade com o vazamento de dados de figuras públicas, como streamers e criadores de conteúdo. Os doxxers geralmente não precisam ser hackers; muitas vezes, eles coletam informações disponíveis publicamente em redes sociais, registros públicos e por meio de engenharia social. Para se proteger, é essencial auditar as configurações de privacidade nas redes sociais, realizar buscas periódicas sobre suas informações na internet e usar senhas fortes e autenticação de dois fatores. Caso alguém se torne vítima de doxxing, é crucial documentar o incidente, denunciar nas plataformas afetadas e notificar amigos e familiares. O doxxing representa uma ameaça real no ambiente digital, e a prevenção é a melhor defesa contra essa prática.&lt;/p></description></item></channel></rss>