<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ot on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ot/</link><description>Recent content in Ot on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 19:00:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Táticas de Roubo de Credenciais por Hacktivistas Pró-Russos em Ambientes OT e ICS</title><link>https://brdefense.center/news/taticas-de-roubo-de-credenciais-por-hacktivistas-p/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 19:00:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/taticas-de-roubo-de-credenciais-por-hacktivistas-p/</guid><description>&lt;p>Um grupo hacktivista pró-russo, conhecido como TwoNet, foi identificado atacando uma instalação de tratamento de água durante uma operação de honeypot realizada pelos laboratórios Vedere da Forescout em setembro de 2025. O ataque destacou uma mudança nas táticas de hacktivistas, que estão se afastando da simples desfiguração de sites para intrusões mais sofisticadas em sistemas de tecnologia operacional (OT) e controle industrial (ICS). Os atacantes exploraram a autenticação fraca em uma interface homem-máquina (HMI), utilizando credenciais padrão para obter acesso. Após a invasão, eles realizaram consultas SQL para mapear dados e injetaram JavaScript malicioso, alterando a página de login. Além disso, criaram uma conta separada para realizar ações persistentes, como manipulação de dados e desativação de logs de alarmes. A análise revelou que o ataque foi manual, com IPs associados a entidades sancionadas pela UE, e que houve atividades correlacionadas de grupos aliados, aumentando a escalabilidade da ameaça. Especialistas recomendam medidas de endurecimento, como a eliminação de senhas padrão e a segmentação de redes, para mitigar riscos semelhantes.&lt;/p></description></item></channel></rss>