<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Clickfix on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/clickfix/</link><description>Recent content in Clickfix on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 19:17:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/clickfix/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aumento de infecções por LummaStealer impulsionado por engenharia social</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-infeccoes-por-lummastealer-impulsionado/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:17:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-infeccoes-por-lummastealer-impulsionado/</guid><description>&lt;p>Recentemente, observou-se um aumento nas infecções por LummaStealer, um malware do tipo infostealer que opera como uma plataforma de malware-as-a-service (MaaS). Essa onda de infecções é impulsionada por campanhas de engenharia social que utilizam a técnica ClickFix para entregar o malware CastleLoader. O LummaStealer, que foi severamente interrompido em maio de 2025 após a apreensão de 2.300 domínios por autoridades, voltou a operar em julho do mesmo ano. O CastleLoader, que surgiu em 2025, é um loader de malware que distribui diversas famílias de infostealers e trojans de acesso remoto, utilizando um modelo de execução modular e ofuscação extensiva. Ele realiza verificações de ambiente para evitar detecções e garante persistência ao se instalar no sistema. As campanhas atuais de LummaStealer visam usuários em todo o mundo, utilizando métodos como instaladores de software trojanizados e arquivos de mídia falsos. A técnica ClickFix, que envolve a apresentação de páginas falsas de verificação, tem se mostrado um vetor de infecção eficaz. Para se proteger, especialistas recomendam evitar downloads de fontes não confiáveis e não executar comandos desconhecidos em PowerShell.&lt;/p></description></item><item><title>Nova campanha maliciosa usa CAPTCHA falso para distribuir malware</title><link>https://brdefense.center/news/nova-campanha-maliciosa-usa-captcha-falso-para-dis/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-campanha-maliciosa-usa-captcha-falso-para-dis/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança combina o método ClickFix com um CAPTCHA falso e um script assinado do Microsoft Application Virtualization (App-V) para entregar o malware infostealer Amatera. O script do App-V atua como um binário de &amp;rsquo;living-off-the-land&amp;rsquo;, disfarçando a atividade maliciosa ao usar um componente confiável da Microsoft. A campanha inicia-se com um CAPTCHA que solicita que a vítima cole e execute um comando no Windows Run. Esse comando abusa do script legítimo SyncAppvPublishingServer.vbs, que normalmente é utilizado para gerenciar aplicações virtualizadas. O malware, uma versão em desenvolvimento do ACR infostealer, coleta dados de navegadores e credenciais. Durante a execução, ele verifica se está sendo analisado em um ambiente seguro, utilizando técnicas como espera infinita para evitar detecções. O ataque também utiliza esteganografia para ocultar cargas úteis em imagens PNG, que são extraídas e executadas em memória. Para se proteger contra esses ataques, recomenda-se restringir o acesso ao Windows Run, remover componentes do App-V desnecessários e monitorar conexões de saída. A Amatera é classificada como um malware como serviço (MaaS), tornando-se uma ameaça crescente no cenário de segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha engana usuários com alerta falso de extensão no navegador</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-engana-usuarios-com-alerta-falso-de-exten/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-engana-usuarios-com-alerta-falso-de-exten/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware, identificada como parte da operação ClickFix, está enganando usuários com alertas falsos de extensão no navegador. Especialistas da Point Wild alertam que o ataque utiliza engenharia social para induzir as vítimas a instalar manualmente um software malicioso chamado DarkGate. O golpe simula o desaparecimento de uma extensão do Word, levando o usuário a clicar em um botão de &amp;lsquo;como corrigir&amp;rsquo;, que promete restaurar o acesso ao documento. Ao clicar, um comando do PowerShell é inserido na área de transferência do navegador, permitindo que os hackers conduzam o ataque sem que a vítima perceba. Uma vez instalado, o DarkGate pode baixar arquivos maliciosos e se camuflar em scripts codificados, tornando-se persistente mesmo após reinicializações do sistema. O malware coleta informações sensíveis e as envia para os servidores dos criminosos, explorando a confiança do usuário e a falta de atenção para os riscos online. Este tipo de ataque representa um desafio significativo para a segurança cibernética, pois pode passar despercebido até mesmo por sistemas de antivírus.&lt;/p></description></item><item><title>Falsa atualização do Windows oculta malware ClickFix em imagens</title><link>https://brdefense.center/news/falsa-atualizacao-do-windows-oculta-malware-clickf/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:59:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falsa-atualizacao-do-windows-oculta-malware-clickf/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Huntress identificaram uma nova tática do malware ClickFix, que utiliza esteganografia para esconder códigos maliciosos em imagens PNG. Os cibercriminosos imitam atualizações críticas do Windows para enganar os usuários, que precisam copiar e colar comandos no prompt de comando para ativar o malware. Essa variante do ClickFix, que também inclui infostealers como LummaC2 e Rhadamantys, foi observada pela primeira vez em outubro de 2025. O ataque envolve a execução de código JavaScript através do binário nativo do Windows, mshta, e utiliza PowerShell e assembly .NET para extrair o payload malicioso. Apesar de parte da infraestrutura hacker ter sido desmantelada em uma operação em novembro, domínios falsos de atualização do Windows ainda estão ativos. Para se proteger, a Huntress recomenda monitorar processos suspeitos e desconfiar de comandos desconhecidos. A situação destaca a necessidade de vigilância constante contra técnicas de engenharia social cada vez mais sofisticadas.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malvertising usa sites falsos para enganar usuários do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-sites-falsos-para-eng/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:58:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-sites-falsos-para-eng/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertam sobre uma nova campanha que utiliza iscas do tipo ClickFix e sites falsos de conteúdo adulto para enganar usuários a executar comandos maliciosos, disfarçados como uma &amp;lsquo;atualização crítica&amp;rsquo; de segurança do Windows. Segundo um relatório da Acronis, a campanha redireciona usuários para sites de conteúdo adulto, como clones do xHamster e PornHub, onde uma tela falsa de atualização do Windows é exibida. Essa abordagem psicológica pressiona as vítimas a instalarem a atualização &amp;lsquo;urgente&amp;rsquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Técnica ClickFix impulsiona campanha SmartApeSG para implantar NetSupport RAT</title><link>https://brdefense.center/news/tecnica-clickfix-impulsiona-campanha-smartapesg-pa/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:02:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tecnica-clickfix-impulsiona-campanha-smartapesg-pa/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores identificaram a continuidade da campanha SmartApeSG, que agora utiliza um vetor de ataque do tipo CAPTCHA falso, conhecido como ClickFix, para entregar cargas maliciosas do NetSupport RAT. Essa campanha, que surgiu em meados de 2024, inicialmente distribuía malware por meio de páginas de atualização de navegador falsificadas. Na sua evolução mais recente, a SmartApeSG adotou uma enganação mais convincente, abusando da confiança do usuário para acionar a execução do malware manualmente.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware ClickFix usa vídeos para guiar vítimas em golpes</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-clickfix-usa-videos-para-guiar-vitima/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:59:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-clickfix-usa-videos-para-guiar-vitima/</guid><description>&lt;p>O malware ClickFix evoluiu e agora utiliza vídeos tutoriais para auxiliar os usuários no processo de infecção, aumentando a eficácia de ataques baseados em engenharia social. Pesquisadores da Push Security identificaram que o malware consegue detectar o sistema operacional da vítima e apresenta um contador que pressiona o usuário a agir rapidamente. A infecção geralmente promete soluções para problemas de computador ou falsas verificações de identidade, mas resulta na instalação de malwares, como ladrões de informação. A nova versão do ClickFix é capaz de esconder comandos maliciosos e copiá-los automaticamente para a Área de Transferência da vítima, reduzindo as chances de erro humano. Além disso, a campanha utiliza páginas falsas de verificação de CAPTCHA e malvertising em pesquisas Google para disseminar o malware. A evolução do ClickFix representa um risco significativo, pois pode escapar de proteções antivírus tradicionais, funcionando totalmente no navegador. Especialistas alertam que a ameaça pode se expandir para outros sistemas operacionais, como Linux e macOS, aumentando a necessidade de vigilância e proteção.&lt;/p></description></item><item><title>Nova campanha ClickFix usa vídeos maliciosos para auto-infeção</title><link>https://brdefense.center/news/nova-campanha-clickfix-usa-videos-maliciosos-para/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-campanha-clickfix-usa-videos-maliciosos-para/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de engenharia social chamada ClickFix está utilizando vídeos maliciosos para induzir os usuários a se infectarem. Essa variante sofisticada imita o sistema de verificação de bots da Cloudflare com um realismo sem precedentes, apresentando um tutorial em vídeo que orienta as vítimas a executar comandos maliciosos. A página falsa de verificação inclui elementos de manipulação psicológica, como contadores em tempo real e instruções específicas para o sistema operacional da vítima. Em 90% dos casos observados, o código malicioso é copiado automaticamente para a área de transferência do usuário, exigindo apenas que a vítima cole e execute o comando. A campanha se destaca por direcionar usuários através do Google Search, ao invés de e-mails, com 80% das páginas ClickFix interceptadas acessadas via resultados de busca comprometidos. A evolução técnica inclui o uso de &amp;lsquo;cache smuggling&amp;rsquo;, que permite a execução local de arquivos maliciosos disfarçados como imagens JPG. A natureza auto-iniciada dos ataques ClickFix apresenta desafios únicos de detecção, pois a cópia do código ocorre dentro do sandbox do navegador, onde ferramentas de segurança tradicionais têm pouca visibilidade. Especialistas recomendam a implementação de capacidades de detecção baseadas em navegador para bloquear operações de cópia e colagem maliciosas antes da execução do payload.&lt;/p></description></item><item><title>Lampion Stealer usa técnica ClickFix para roubar credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/lampion-stealer-usa-tecnica-clickfix-para-roubar-c/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:01:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lampion-stealer-usa-tecnica-clickfix-para-roubar-c/</guid><description>&lt;p>O Lampion Stealer, um trojan bancário desenvolvido por atores de ameaça brasileiros, evoluiu suas táticas de infecção ao incorporar a técnica de engenharia social conhecida como ClickFix. Desde junho de 2024, essa campanha tem demonstrado capacidades sofisticadas de evasão, visando usuários de língua portuguesa e resultando em dezenas de novas infecções diariamente. A campanha utiliza contas de e-mail comprometidas para enviar mensagens de phishing que se disfarçam como recibos de transferências bancárias. Os e-mails contêm anexos ZIP que iniciam uma cadeia de infecção em múltiplas etapas, projetada para implantar um malware que rouba credenciais. A técnica ClickFix substitui links maliciosos tradicionais, levando as vítimas a executar comandos no Windows que baixam e executam scripts maliciosos. O malware coleta informações sensíveis, como credenciais bancárias portuguesas, e utiliza uma infraestrutura distribuída para evitar a detecção. A taxa de detecção permanece baixa, com os arquivos iniciais apresentando zero detecções em ferramentas de segurança. Essa evolução nas táticas de ataque destaca a necessidade de vigilância constante e de medidas de segurança robustas para proteger os usuários contra essas ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Usam Técnica ClickFix para Distribuir Carregadores NetSupport RAT</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-tecnica-clickfix-para-distribuir-carr/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 01:24:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-tecnica-clickfix-para-distribuir-carr/</guid><description>&lt;p>A unidade de resposta a ameaças da eSentire (TRU) identificou três grupos distintos de ameaças que estão utilizando a ferramenta de administração remota NetSupport Manager através de campanhas de engenharia social sofisticadas conhecidas como ClickFix. Essa abordagem representa uma mudança significativa em relação aos métodos anteriores de entrega de atualizações falsas. Os atacantes manipulam as vítimas por meio de páginas de acesso inicial ClickFix, levando-as a executar comandos maliciosos diretamente no Prompt de Execução do Windows. O loader mais comum observado é baseado em PowerShell e utiliza blobs codificados em base64 para decodificar componentes do NetSupport, criando diretórios ocultos e estabelecendo persistência no sistema. Além disso, uma nova variante de PowerShell foi identificada, que apaga valores do registro para eliminar evidências de execução. A análise de tráfego de rede revelou comunicação com servidores de conectividade do NetSupport, e a TRU lançou uma ferramenta automatizada no GitHub para ajudar pesquisadores de segurança a extrair configurações embutidas. As campanhas foram agrupadas em três clusters, sendo a EVALUSION a mais sofisticada, operando em várias regiões e utilizando diferentes variações de licença. As equipes de segurança são aconselhadas a desabilitar o Prompt de Execução do Windows e implementar programas de treinamento em segurança para combater essas técnicas de engenharia social.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças de ClickFix Como ataques estão evoluindo na cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-de-clickfix-como-ataques-estao-evoluindo-n/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-de-clickfix-como-ataques-estao-evoluindo-n/</guid><description>&lt;p>Os ataques ClickFix, que envolvem a interação do usuário com scripts maliciosos no navegador, estão se tornando uma fonte crescente de violações de segurança. Esses ataques geralmente solicitam que os usuários resolvam um problema, como um CAPTCHA, mas na verdade induzem a execução de comandos maliciosos ao copiar código da página para o dispositivo do usuário. Grupos de ransomware, como o Interlock, têm utilizado essas táticas, que já estão ligadas a várias violações de dados em instituições como Kettering Health e Texas Tech University.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 13.000 domínios maliciosos surgem em campanha Clickfix</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-13000-dominios-maliciosos-surgem-em-campan/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 18:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-13000-dominios-maliciosos-surgem-em-campan/</guid><description>&lt;p>Uma análise recente sobre a infraestrutura relacionada à campanha ClickFix revelou a existência de mais de 13.000 domínios maliciosos, utilizados em operações de phishing e entrega de malware. As campanhas ClickFix exploram a capacidade dos navegadores de escrever diretamente na área de transferência do usuário, enganando as vítimas a executar scripts maliciosos sob a aparência de verificação CAPTCHA. Um exemplo é o site greenblock[.]me, que solicita aos usuários que executem um comando PowerShell para baixar e executar um script Visual Basic, frequentemente resultando em infecções por malware.&lt;/p></description></item><item><title>Kit de Phishing Automatiza Ataques ClickFix e Evita Medidas de Segurança</title><link>https://brdefense.center/news/kit-de-phishing-automatiza-ataques-clickfix-e-evit/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:00:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/kit-de-phishing-automatiza-ataques-clickfix-e-evit/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Palo Alto Networks identificaram um novo kit de phishing chamado IUAM ClickFix Generator, que automatiza a criação de páginas de phishing enganosas. Este kit, ativo desde julho de 2025, permite que até mesmo atacantes com pouca habilidade criem iscas convincentes que induzem as vítimas a executar comandos maliciosos. O IUAM ClickFix Generator simula desafios de verificação de navegador, comuns em provedores de segurança em nuvem, e inclui uma função de injeção de clipboard que copia comandos maliciosos para a área de transferência das vítimas. Os atacantes podem personalizar as páginas de phishing para se parecerem com desafios legítimos, aumentando a eficácia do ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças de malware da Coreia do Norte visam setores de marketing e comércio</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-de-malware-da-coreia-do-norte-visam-setore/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-de-malware-da-coreia-do-norte-visam-setore/</guid><description>&lt;p>Recentemente, atores de ameaças associados à Coreia do Norte têm utilizado iscas do tipo ClickFix para disseminar malwares conhecidos como BeaverTail e InvisibleFerret. Essa nova abordagem visa principalmente profissionais de marketing e traders em organizações de criptomoedas e varejo, ao invés de focar em desenvolvedores de software, como era comum anteriormente. O malware BeaverTail, que atua como um ladrão de informações e downloader de um backdoor em Python, foi inicialmente exposto em 2023 e faz parte de uma campanha mais ampla chamada &amp;lsquo;Contagious Interview&amp;rsquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Captchas falsos levam usuários a baixar malware de acesso remoto</title><link>https://brdefense.center/news/captchas-falsos-levam-usuarios-a-baixar-malware-de/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:02:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/captchas-falsos-levam-usuarios-a-baixar-malware-de/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da equipe de segurança da Microsoft revela um ataque de engenharia social chamado ClickFix, que tem enganado usuários a executar comandos em seus computadores, resultando em invasões. O ataque se disfarça de CAPTCHA, uma verificação comum para distinguir humanos de bots, mas solicita que a vítima execute uma série de comandos que culminam na execução de códigos maliciosos. O processo envolve pressionar as teclas Windows + R, colar um comando fornecido pelos cibercriminosos e executá-lo, o que pode permitir acesso remoto ao dispositivo e roubo de informações sensíveis, como senhas e dados de cartões de crédito.&lt;/p></description></item><item><title>Usuários de Windows e Mac Alvo - Hackers Explorando o Truque ClickFix</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-de-windows-e-mac-alvo-hackers-explorando/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-de-windows-e-mac-alvo-hackers-explorando/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Microsoft Threat Intelligence relatou um aumento significativo em ataques de engenharia social conhecidos como ClickFix, que visam usuários de Windows e Mac em todo o mundo. Esses ataques exploram a tendência dos usuários de resolver problemas técnicos menores, enganando-os para que executem comandos maliciosos disfarçados de etapas legítimas de solução de problemas. O ciclo típico de um ataque ClickFix começa com e-mails de phishing ou anúncios maliciosos que redirecionam os usuários para páginas de captura que imitam serviços confiáveis, como Google reCAPTCHA.&lt;/p></description></item></channel></rss>