<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jornalismo on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/jornalismo/</link><description>Recent content in Jornalismo on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:49:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/jornalismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Surfshark e Internews oferecem VPN gratuita para jornalistas e ativistas</title><link>https://brdefense.center/news/surfshark-e-internews-oferecem-vpn-gratuita-para-j/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:49:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/surfshark-e-internews-oferecem-vpn-gratuita-para-j/</guid><description>&lt;p>A Surfshark, em parceria com a Internews, lançou uma iniciativa para fornecer acesso gratuito a VPNs para jornalistas e ativistas em nove países de alto risco. Essa colaboração visa proteger a liberdade de imprensa em regiões afetadas por conflitos e repressão, oferecendo conexões criptografadas que ocultam endereços IP e permitem contornar bloqueios impostos por governos. A Surfshark fornecerá assinaturas do Surfshark One, que inclui ferramentas de segurança como antivírus e alertas de vazamento de dados, tudo protegido por criptografia AES de 256 bits. Além disso, a Internews organizou um treinamento em segurança digital para jornalistas sudaneses, capacitando-os a utilizar essas ferramentas em suas práticas diárias de reportagem. A VPN não apenas protege a identidade dos jornalistas, mas também garante a integridade das informações que eles transmitem, permitindo que verifiquem fatos e publiquem conteúdos sem medo de represálias. Essa iniciativa se junta a outros programas humanitários de VPN, como os da NordVPN e ExpressVPN, que também oferecem suporte a jornalistas em zonas de crise, reforçando a importância do acesso à internet segura e irrestrita para a liberdade de expressão.&lt;/p></description></item><item><title>Spywares governamentais espionam jornalistas e opositores</title><link>https://brdefense.center/news/spywares-governamentais-espionam-jornalistas-e-opo/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spywares-governamentais-espionam-jornalistas-e-opo/</guid><description>&lt;p>O uso de spywares por governos para monitorar indivíduos, como jornalistas e ativistas, tem se tornado uma prática comum em diversas nações. Embora esses softwares sejam frequentemente justificados como ferramentas de combate ao crime e ao terrorismo, evidências apontam que muitos alvos são inocentes. Um exemplo recente é o caso de um consultor político italiano que foi espionado pelo spyware Paragon. Especialistas, como Eva Galperin da Electronic Frontier Foundation, destacam que a facilidade de uso desses softwares permite abusos, uma vez que agentes governamentais podem simplesmente inserir um número de telefone e iniciar a vigilância. Países como Arábia Saudita, Emirados Árabes Unidos, Itália e Marrocos têm sido citados por direcionar suas ferramentas de espionagem contra jornalistas e opositores. Apesar de alguns avanços, como a Paragon rompendo laços com o governo italiano, a falta de regulamentação e transparência continua a ser um desafio. A situação exige uma abordagem global para mitigar os riscos associados ao uso de spywares, especialmente em contextos onde os direitos humanos são frequentemente violados.&lt;/p></description></item></channel></rss>