<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gov.br on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gov.br/</link><description>Recent content in Gov.br on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 01:42:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gov.br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fraudes com imagens no Gov.br mostram que biometria não é suficiente</title><link>https://brdefense.center/news/fraudes-com-imagens-no-govbr-mostram-que-biometria/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 01:42:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fraudes-com-imagens-no-govbr-mostram-que-biometria/</guid><description>&lt;p>Recentes fraudes digitais no Brasil, que utilizam manipulação de imagens, levantaram preocupações sobre a segurança das contas Gov.br e a eficácia dos sistemas de autenticação biométrica. Criminosos têm conseguido acessar dados sensíveis ao combinar engenharia social, falsificação visual e falhas na verificação de identidade digital. Especialistas, como Daniel Barbosa da ESET, alertam que a biometria, embora considerada segura, não deve ser o único método de autenticação. A recomendação é adotar múltiplas camadas de proteção, como senhas fortes e autenticação em dois fatores, para aumentar a segurança das contas. O uso de tecnologias de inteligência artificial, como deepfakes, permite a criação de vídeos e áudios que podem enganar sistemas de detecção, tornando a situação ainda mais crítica. Para mitigar riscos, os usuários devem estar atentos a acessos suspeitos e realizar ações imediatas, como trocar senhas e contatar o suporte da plataforma. O artigo destaca a importância de uma abordagem de segurança mais robusta e integrada para proteger informações pessoais e serviços públicos essenciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>