<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Confiança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/confian%C3%A7a/</link><description>Recent content in Confiança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 09:26:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/confian%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Nova Era da Privacidade Confiança em um Mundo de IA Agente</title><link>https://brdefense.center/news/a-nova-era-da-privacidade-confianca-em-um-mundo-de/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:26:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-nova-era-da-privacidade-confianca-em-um-mundo-de/</guid><description>&lt;p>O conceito de privacidade está evoluindo em um mundo onde a inteligência artificial (IA) agente se torna cada vez mais autônoma. Em vez de ser apenas uma questão de controle, a privacidade agora se baseia na confiança, especialmente quando essas IAs interagem com dados sensíveis e tomam decisões em nome dos usuários. A IA agente não apenas processa informações, mas também as interpreta, o que levanta preocupações sobre o que é inferido e compartilhado sem supervisão constante. Um exemplo prático é um assistente de saúde que, ao longo do tempo, pode começar a priorizar consultas e analisar o estado emocional do usuário, o que pode levar à perda de controle sobre a narrativa pessoal. Além disso, a privacidade não se resume mais ao triângulo clássico da CIA (Confidencialidade, Integridade e Disponibilidade), mas deve incluir autenticidade e veracidade. A falta de um conceito claro de privilégio entre IA e cliente pode resultar em consequências legais, onde informações pessoais podem ser acessadas por terceiros. Portanto, é essencial que as organizações desenvolvam sistemas de IA que respeitem a intenção por trás da privacidade e que sejam capazes de explicar suas ações. A necessidade de um novo contrato social que considere a agência da IA como uma categoria moral e legal é urgente, pois a privacidade se torna uma questão de reciprocidade e governança em um mundo onde humanos e máquinas interagem cada vez mais.&lt;/p></description></item></channel></rss>