<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Investimento on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/investimento/</link><description>Recent content in Investimento on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 12:57:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/investimento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aumento de 62 em fraudes de investimento com uso de IA</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-62-em-fraudes-de-investimento-com-uso-d/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:57:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-62-em-fraudes-de-investimento-com-uso-d/</guid><description>&lt;p>O esquema de fraude de investimento conhecido como Nomani teve um aumento de 62% em suas atividades, conforme dados da ESET. Inicialmente documentado em dezembro de 2024, o Nomani utiliza malvertising em redes sociais, como Facebook e YouTube, além de vídeos de testemunhos gerados por inteligência artificial (IA) para enganar usuários a investirem em produtos inexistentes. Os golpistas solicitam taxas adicionais ou informações pessoais, como documentos de identidade e dados de cartão de crédito, quando as vítimas tentam retirar os lucros prometidos. Além disso, os fraudadores tentam enganar as vítimas novamente, oferecendo ajuda para recuperar os fundos roubados, mas acabam causando mais perdas financeiras. A ESET bloqueou mais de 64 mil URLs únicas associadas a essa ameaça, com a maioria das detecções originando-se de países como República Tcheca, Japão, Eslováquia, Espanha e Polônia. Apesar do aumento geral nas detecções, houve uma queda de 37% nas detecções na segunda metade de 2025, sugerindo que os atacantes estão mudando suas táticas em resposta a esforços de aplicação da lei. O uso de deepfakes de personalidades populares e a melhoria na qualidade dos vídeos gerados por IA tornam a identificação da fraude mais difícil para os usuários.&lt;/p></description></item><item><title>LG investe R1,5 bilhão em nova fábrica no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/lg-investe-r15-bilhao-em-nova-fabrica-no-brasil/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lg-investe-r15-bilhao-em-nova-fabrica-no-brasil/</guid><description>&lt;p>A LG Electronics anunciou um investimento significativo de R$1,5 bilhão na construção de uma nova fábrica de eletrodomésticos em Fazenda Rio Grande, Paraná. O vice-presidente comercial da empresa, Roberto Barboza, destacou que a nova planta visa fortalecer a produção local e aumentar a competitividade da marca no mercado brasileiro de linha branca. A expectativa é que a fábrica comece a operar em 2026, trazendo benefícios logísticos e econômicos, além de potencialmente gerar novos empregos na região. Este movimento é parte da estratégia da LG para se posicionar como líder no setor, especialmente em um mercado que tem visto um aumento na demanda por produtos fabricados localmente. O investimento também reflete uma tendência crescente de empresas internacionais em expandir suas operações no Brasil, buscando atender melhor às necessidades dos consumidores locais e otimizar a cadeia de suprimentos. Além disso, o podcast Canaltech, que apresentou a entrevista com Barboza, também abordou outros temas relevantes, como a segurança aérea na Alemanha e ataques cibernéticos que afetaram plataformas de jogos populares.&lt;/p></description></item></channel></rss>