<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Windows 10 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/windows-10/</link><description>Recent content in Windows 10 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 19:26:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/windows-10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualização de segurança KB5075912 da Microsoft corrige vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-kb5075912-da-microsoft-co/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:26:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-kb5075912-da-microsoft-co/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou a atualização de segurança KB5075912 para o Windows 10, abordando vulnerabilidades identificadas no Patch Tuesday de fevereiro de 2026. Esta atualização inclui correções para 58 falhas de segurança, das quais seis são consideradas zero-day, ou seja, estão sendo ativamente exploradas. Os usuários do Windows 10 Enterprise LTSC e aqueles inscritos no programa ESU podem instalar a atualização através das configurações do Windows Update. Após a instalação, a versão do Windows 10 será atualizada para a build 19045.6937.&lt;/p></description></item><item><title>Problema no desligamento afeta Windows 10 e 11 com Modo Seguro Virtual</title><link>https://brdefense.center/news/problema-no-desligamento-afeta-windows-10-e-11-com/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:11:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/problema-no-desligamento-afeta-windows-10-e-11-com/</guid><description>&lt;p>A Microsoft confirmou que um problema conhecido que impede alguns dispositivos com Windows 11 de desligar também afeta sistemas com Windows 10 que possuem o Modo Seguro Virtual (VSM) habilitado. O VSM é um recurso de segurança do Windows que cria uma região de memória isolada, protegendo credenciais sensíveis e chaves de criptografia contra malware. O bug, que afeta dispositivos com a atualização cumulativa KB5073455 e o recurso Secure Launch ativado, foi identificado em janeiro e levou a Microsoft a lançar atualizações de emergência. A situação se estendeu para o Windows 10, onde usuários com VSM habilitado após as atualizações KB5078131 e KB5073724 também enfrentam problemas de desligamento. A Microsoft recomenda que os usuários afetados utilizem o comando &amp;ldquo;shutdown /s /t 0&amp;rdquo; como uma solução temporária até que uma correção oficial seja disponibilizada. A empresa planeja lançar uma solução em uma atualização futura e já corrigiu outros problemas relacionados a componentes do Windows que foram erroneamente sinalizados como maliciosos por aplicativos de segurança. A situação destaca a importância de monitorar atualizações e aplicar correções rapidamente para garantir a segurança e a funcionalidade dos sistemas operacionais.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft lança atualizações de emergência para Windows 10 e 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacoes-de-emergencia-para-wi/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:57:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacoes-de-emergencia-para-wi/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou atualizações de emergência para Windows 10, Windows 11 e Windows Server, visando corrigir dois problemas surgidos após as atualizações de segurança de janeiro de 2026. O primeiro problema afeta o acesso a sessões do Microsoft 365 Cloud PC, resultando em falhas de autenticação em aplicativos de conexão remota, como o Remote Desktop. O segundo problema, que impacta apenas o Windows 11 versão 23H2, impede que alguns PCs com Secure Launch desliguem ou entrem em hibernação, forçando um reinício do dispositivo. Para mitigar esses problemas, a Microsoft lançou atualizações fora do ciclo regular, que devem ser baixadas manualmente do Catálogo de Atualizações da Microsoft, já que não estão disponíveis via Windows Update. Para organizações que não podem aplicar as atualizações imediatamente, a Microsoft sugere o uso de um rollback de problema conhecido (KIR) através de políticas de grupo. Se os dispositivos não forem afetados, não há necessidade de instalar as atualizações de emergência, podendo os administradores aguardar a próxima atualização de pré-visualização ou o Patch Tuesday do próximo mês.&lt;/p></description></item><item><title>Windows 11 ainda enfrenta dificuldades para substituir Windows 10</title><link>https://brdefense.center/news/windows-11-ainda-enfrenta-dificuldades-para-substi/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 01:22:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-11-ainda-enfrenta-dificuldades-para-substi/</guid><description>&lt;p>Apesar do lançamento do Windows 11, a adoção do novo sistema operacional tem sido lenta, com o Windows 10 ainda dominando mais de 40% dos desktops ativos globalmente. Dados de novembro de 2025 indicam que o Windows 11 representa 53,7% dos desktops, enquanto o Windows 10 mantém 42,7%. Essa resistência à migração é observada principalmente em ambientes empresariais, onde muitas organizações optam por prorrogações de segurança pagas para sistemas críticos, em vez de atualizar para o Windows 11. A falta de incentivos claros para a mudança, além da necessidade de testes de compatibilidade e reestruturação de fluxos de trabalho, contribui para essa hesitação. Muitos usuários ainda utilizam máquinas com Windows 10 para tarefas leves, o que também distorce as estatísticas de adoção. A situação é agravada pela ausência de recursos que forcem uma mudança imediata no comportamento de compra das empresas. Em um cenário econômico incerto, as empresas estão relutantes em realizar grandes investimentos não planejados em substituições de hardware, o que torna a transição para o Windows 11 ainda mais desafiadora.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft libera patch de segurança após fim do Windows 10</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-libera-patch-de-seguranca-apos-fim-do-wi/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-libera-patch-de-seguranca-apos-fim-do-wi/</guid><description>&lt;p>Em 14 de outubro de 2025, a Microsoft lançou um patch abrangente que corrige 183 falhas de segurança em seus produtos relacionados ao Windows, incluindo três vulnerabilidades zero-day que estavam sendo ativamente exploradas. Este lançamento ocorre após o término do suporte ao Windows 10, exceto para usuários do programa de Atualizações de Segurança Estendidas (ESU). Das 183 correções, 165 foram classificadas como &amp;lsquo;importantes&amp;rsquo;, 17 como &amp;lsquo;críticas&amp;rsquo; e apenas uma como &amp;lsquo;moderada&amp;rsquo;. As vulnerabilidades abordadas incluem elevação de privilégios, execução remota de código e vazamento de informações. As falhas zero-day mais preocupantes são CVE-2025-24990 e CVE-2025-59230, ambas permitindo que hackers executem códigos com privilégios elevados. A primeira será resolvida com a remoção do driver afetado, enquanto a segunda é a primeira vulnerabilidade no gerenciamento de conexão de acesso remoto a ser explorada dessa forma. Além disso, a CVE-2025-47827, que contorna o Secure Boot, apresenta um risco baixo, pois requer acesso físico ao dispositivo. A correção dessas vulnerabilidades é crucial para proteger usuários e empresas que ainda utilizam o Windows 10.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização final do Windows 10 corrige falhas de segurança críticas</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-final-do-windows-10-corrige-falhas-de/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:57:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-final-do-windows-10-corrige-falhas-de/</guid><description>&lt;p>O Windows 10 recebeu sua última atualização de segurança, que corrige 172 falhas, incluindo seis vulnerabilidades zero-day. Essas falhas representam riscos significativos, pois são brechas que podem ser exploradas por atacantes antes que a Microsoft tenha a chance de lançar um patch. Entre as vulnerabilidades corrigidas, destacam-se problemas no Gerenciador de Conexão de Acesso Remoto do Windows, uma falha de bypass no Secure Boot e uma vulnerabilidade no TPM 2.0, que é essencial para a atualização para o Windows 11. A situação é alarmante, pois, sem atualizações de segurança, o sistema operacional pode se tornar um alvo fácil para cibercriminosos ao longo do tempo. A Microsoft oferece um programa de Atualizações de Segurança Estendidas (ESU) que permite aos usuários obter suporte adicional, o que é crucial para aqueles que ainda utilizam o Windows 10 após o fim do suporte oficial em outubro de 2025. Ignorar essas atualizações pode resultar em um aumento exponencial de vulnerabilidades, tornando o sistema cada vez mais inseguro.&lt;/p></description></item><item><title>A aposentadoria do Windows 10 revela riscos de PCs sem Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/a-aposentadoria-do-windows-10-revela-riscos-de-pcs/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 19:00:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-aposentadoria-do-windows-10-revela-riscos-de-pcs/</guid><description>&lt;p>O fim do suporte ao Windows 10 traz à tona a necessidade de cautela na compra de novos ou usados computadores. A partir de agora, apenas hardware compatível com o Windows 11 receberá atualizações de segurança e compatibilidade, expondo sistemas mais antigos a riscos. O Windows 11 impõe requisitos de hardware mais rigorosos, como suporte a TPM 2.0 e compatibilidade com Secure Boot, o que significa que muitos processadores Intel de 7ª geração e chips AMD mais antigos não poderão rodar o novo sistema operacional. Para garantir a compatibilidade, é essencial verificar a geração do processador antes da compra. Processadores Intel compatíveis começam na 8ª geração, enquanto apenas os Ryzen 2000 da AMD e posteriores atendem aos novos critérios. Embora seja possível instalar o Windows 11 em sistemas não suportados, a Microsoft não recomenda essa prática. Portanto, ao considerar a compra de um PC, especialmente se for usado, é crucial confirmar se o hardware atende aos requisitos do Windows 11 para evitar problemas futuros de segurança e compatibilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 183 vulnerabilidades em Patch Tuesday</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-183-vulnerabilidades-em-patch-tu/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-183-vulnerabilidades-em-patch-tu/</guid><description>&lt;p>No dia 15 de outubro de 2025, a Microsoft lançou correções para 183 falhas de segurança em seus produtos, incluindo três vulnerabilidades que estão sendo ativamente exploradas. Este lançamento ocorre em um momento crítico, pois a empresa encerrou oficialmente o suporte ao Windows 10, exceto para PCs que participam do programa de Atualizações de Segurança Estendidas (ESU). Das 183 vulnerabilidades, 165 foram classificadas como importantes, 17 como críticas e uma como moderada. As falhas mais preocupantes incluem duas vulnerabilidades de elevação de privilégios (CVE-2025-24990 e CVE-2025-59230), que permitem a execução de código com privilégios elevados. Além disso, uma vulnerabilidade de bypass de Secure Boot (CVE-2025-47827) foi identificada no IGEL OS, que pode permitir a instalação de rootkits. Todas essas falhas foram adicionadas ao catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV) da CISA, exigindo que agências federais apliquem os patches até 4 de novembro de 2025. O impacto dessas vulnerabilidades pode ser significativo, especialmente em ambientes corporativos que utilizam amplamente as tecnologias da Microsoft.&lt;/p></description></item><item><title>Fim do Suporte ao Windows 10 Tudo que Você Precisa Saber</title><link>https://brdefense.center/news/fim-do-suporte-ao-windows-10-tudo-que-voce-precisa/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fim-do-suporte-ao-windows-10-tudo-que-voce-precisa/</guid><description>&lt;p>No dia 14 de outubro de 2025, o Windows 10 entra na fase de &amp;lsquo;Fim de Vida&amp;rsquo; (End of Life), o que significa que a Microsoft não fornecerá mais suporte oficial para este sistema operacional. Isso implica a interrupção de atualizações, correções de bugs e, principalmente, patches de segurança, deixando milhões de usuários vulneráveis a ameaças cibernéticas. Apesar de já ter mais de uma década, o Windows 10 ainda é utilizado por uma grande base de usuários, e a Microsoft está incentivando a migração para o Windows 11. Além disso, empresas concorrentes, como a Apple, estão aproveitando essa transição para atrair usuários do Windows 10. Para ajudar os usuários a entenderem os riscos associados à permanência no Windows 10, a Microsoft disponibiliza ferramentas que permitem verificar a compatibilidade do hardware para a atualização. O artigo também oferece um blog ao vivo com opiniões de especialistas e dicas para facilitar a transição. A falta de suporte pode resultar em um aumento significativo de vulnerabilidades, tornando essencial que os usuários considerem a atualização para garantir a segurança de seus sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Windows 11 24H2 e Windows 10 sofrem com lentidão após atualização de agosto de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/windows-11-24h2-e-windows-10-sofrem-com-lentidao-a/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:59:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-11-24h2-e-windows-10-sofrem-com-lentidao-a/</guid><description>&lt;p>A atualização de segurança de agosto de 2025 para o Windows 11 versão 24H2 e Windows 10 trouxe uma série de problemas, incluindo lentidão severa em dispositivos que utilizam ferramentas de streaming NDI, como OBS. Os usuários relataram travamentos e degradação de desempenho após a instalação da atualização KB5063878. A Microsoft recomenda uma solução temporária, que envolve a mudança do modo de recebimento NDI para TCP ou UDP. Além disso, a atualização causou falhas na instalação via WSUS para clientes empresariais, que já foram resolvidas. Outros problemas incluem a falta de prompt de consentimento parental em navegadores não-Edge e incompatibilidades com drivers específicos, como o sprotect.sys e o Dirac Audio, que impedem a atualização em alguns dispositivos. A Microsoft está trabalhando em soluções para esses problemas, mas os usuários são aconselhados a verificar a compatibilidade de seus sistemas antes de proceder com a atualização.&lt;/p></description></item></channel></rss>