<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Edr on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/edr/</link><description>Recent content in Edr on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 13:31:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/edr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers exploram driver revogado para desativar ferramentas de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-driver-revogado-para-desativar-fe/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:31:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-driver-revogado-para-desativar-fe/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Huntress identificaram um novo ataque cibernético que utiliza um driver de kernel legítimo, mas revogado, do EnCase para criar uma ferramenta maliciosa conhecida como EDR killer. Essa ferramenta é projetada para desativar soluções de detecção e resposta em endpoints (EDR) e outros softwares de segurança, utilizando a técnica &amp;lsquo;Bring Your Own Vulnerable Driver&amp;rsquo; (BYOVD). O ataque começou com a violação de uma rede através de credenciais comprometidas do SonicWall SSL VPN, explorando a falta de autenticação multifatorial (MFA). Após a invasão, os atacantes realizaram uma varredura interna agressiva e implantaram um executável de 64 bits que abusava do driver &amp;lsquo;EnPortv.sys&amp;rsquo;, que possui um certificado expirado e revogado, mas ainda é aceito pelo Windows devido a falhas na verificação de certificados. A ferramenta maliciosa consegue desativar 59 processos relacionados a EDR e antivírus, estabelecendo uma persistência resistente a reinicializações. Apesar de a atividade estar relacionada a um possível ataque de ransomware, a ação foi interrompida antes da entrega do payload final. Recomendações de defesa incluem a habilitação de MFA em serviços de acesso remoto e monitoramento de logs do VPN para atividades suspeitas.&lt;/p></description></item><item><title>Detecção de Ameaças Desafios e Soluções para Empresas de Médio Porte</title><link>https://brdefense.center/news/deteccao-de-ameacas-desafios-e-solucoes-para-empre/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:20:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/deteccao-de-ameacas-desafios-e-solucoes-para-empre/</guid><description>&lt;p>As organizações de médio porte enfrentam um desafio constante em cibersegurança, equilibrando a necessidade de medidas proativas e preventivas com orçamentos limitados e equipes de TI enxutas. Muitas vezes, essas empresas dependem de um conjunto restrito de ferramentas de segurança, como proteção de endpoints e firewalls de rede, que operam de forma isolada, dificultando a extração de seu valor total. A Detecção e Resposta de Endpoints (EDR) é um exemplo de ferramenta que, embora presente em muitas plataformas, é subutilizada devido à falta de tempo e expertise das equipes. Uma abordagem mais sustentável envolve integrar prevenção, proteção, detecção e resposta ao longo do ciclo de vida da ameaça, utilizando plataformas de segurança que oferecem visibilidade abrangente e controles proativos. Soluções como o Bitdefender GravityZone permitem a centralização da gestão de segurança, enquanto serviços de Detecção e Resposta Gerenciada (MDR) oferecem monitoramento contínuo e resposta a incidentes, aliviando a carga operacional das equipes internas. A chave para melhorar a cibersegurança nas empresas de médio porte não está em adicionar mais ferramentas, mas em utilizar as existentes de forma mais eficaz.&lt;/p></description></item><item><title>A evolução das ameaças cibernéticas com inteligência artificial</title><link>https://brdefense.center/news/a-evolucao-das-ameacas-ciberneticas-com-inteligenc/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:04:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-evolucao-das-ameacas-ciberneticas-com-inteligenc/</guid><description>&lt;p>O cenário da cibersegurança está passando por uma transformação significativa devido ao uso crescente de inteligência artificial (IA) por atacantes. Um relatório do Google Threat Intelligence Group destaca como adversários estão utilizando Modelos de Linguagem Grande (LLMs) para ocultar códigos e gerar scripts maliciosos em tempo real, dificultando a detecção por defesas convencionais. Em novembro de 2025, a Anthropic revelou a primeira campanha de espionagem cibernética orquestrada por IA, onde o ataque foi realizado de forma quase autônoma. Além disso, técnicas de esteganografia estão sendo empregadas para esconder malware em arquivos de imagem, enganando usuários e permitindo a instalação de trojans de acesso remoto (RATs) e outros malwares.&lt;/p></description></item><item><title>O que é um ciberataque living off the land?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-um-ciberataque-living-off-the-land/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:57:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-um-ciberataque-living-off-the-land/</guid><description>&lt;p>Os ataques &amp;rsquo;living off the land&amp;rsquo; (LotL) são uma técnica de cibercrime que utiliza ferramentas legítimas já instaladas no sistema da vítima para realizar atividades maliciosas. Ao invés de depender de malwares que podem ser facilmente detectados por antivírus, os criminosos exploram softwares como o PowerShell e o WMI, que são essenciais para a administração do sistema. Isso torna a detecção desses ataques extremamente difícil, pois os programas de segurança não conseguem identificar a diferença entre ações benignas e maliciosas.&lt;/p></description></item><item><title>EDR-Redir V2 contorna Windows Defender usando arquivos falsos</title><link>https://brdefense.center/news/edr-redir-v2-contorna-windows-defender-usando-arqu/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:03:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/edr-redir-v2-contorna-windows-defender-usando-arqu/</guid><description>&lt;p>Um pesquisador de segurança lançou uma ferramenta de evasão aprimorada chamada EDR-Redir V2, que explora a tecnologia de links de vinculação do Windows para contornar soluções de Detecção e Resposta de Endpoint (EDR) no Windows 11. Esta nova versão adota uma abordagem diferente de seu antecessor, visando diretórios pai em vez de atacar diretamente as pastas do software de segurança. A técnica se baseia na manipulação inteligente das estruturas de pastas do Windows, que os softwares de segurança dependem. Ao instalar, esses softwares colocam seus arquivos em locais padrão, como Program Files e ProgramData, e não conseguem impedir modificações em diretórios pai sem comprometer outras instalações legítimas. O EDR-Redir V2 cria links de vinculação que redirecionam pastas inteiras, fazendo com que o software de segurança acredite que a pasta controlada pelo atacante é seu diretório pai legítimo. Isso permite que os atacantes realizem o sequestro de DLLs, colocando arquivos executáveis maliciosos na localização redirecionada, potencialmente obtendo privilégios de execução de código sem serem detectados. A ferramenta está disponível publicamente no GitHub, o que a torna acessível tanto para pesquisadores de segurança quanto para potenciais agentes de ameaça. As organizações que utilizam soluções EDR no Windows devem avaliar suas defesas contra essa técnica e implementar controles de monitoramento adequados.&lt;/p></description></item><item><title>Nova ferramenta EDR-Redir contorna EDRs via drivers de filtro</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-edr-redir-contorna-edrs-via-driver/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:00:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-edr-redir-contorna-edrs-via-driver/</guid><description>&lt;p>Um pesquisador de cibersegurança apresentou a ferramenta EDR-Redir, que explora drivers de filtro de vinculação e de nuvem do Windows para comprometer sistemas de Detecção e Resposta de Endpoint (EDR). A técnica redireciona pastas executáveis do EDR para locais controlados por atacantes, permitindo injeção de código ou interrupção total do serviço sem a necessidade de privilégios de nível de kernel. O ataque utiliza o recurso de vinculação do Windows, introduzido no Windows 11 versão 24H2, que permite redirecionamento de namespace de sistema de arquivos através de caminhos virtuais. Diferente dos links simbólicos tradicionais, que os EDRs monitoram ativamente, os links de vinculação operam em nível de driver de minifiltro, permitindo redirecionamento transparente que parece legítimo para softwares de segurança. A ferramenta foi testada com sucesso contra Elastic Defend e Sophos Intercept X, redirecionando suas pastas executáveis. Quando a redireção falhou contra o Windows Defender, o pesquisador utilizou a API de Filtro de Nuvem do Windows para corromper a pasta alvo, bloqueando o acesso do Defender. A EDR-Redir está disponível no GitHub, levantando preocupações sobre sua exploração generalizada. A detecção desse tipo de ataque é extremamente desafiadora, pois opera em nível de driver, gerando poucos eventos de segurança. Para mitigar essa ameaça, os EDRs precisam aprimorar os mecanismos de proteção de pastas e implementar monitoramento para atividades de drivers de filtro.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramenta Obex Impede Carregamento de Bibliotecas EDR em Tempo de Execução</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-obex-impede-carregamento-de-bibliotecas/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:00:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-obex-impede-carregamento-de-bibliotecas/</guid><description>&lt;p>A Obex, um coletivo de pesquisa em segurança, revelou uma técnica sofisticada que permite a adversários evitar a detecção ao impedir que bibliotecas dinâmicas (DLLs) específicas sejam carregadas em processos-alvo. Essa abordagem representa um risco significativo para soluções de segurança que dependem exclusivamente de hooks em modo de usuário ou inspeção obrigatória em processos, uma vez que essas técnicas não conseguem monitorar a atividade maliciosa. A pesquisa mostra que, ao controlar os parâmetros de lançamento do processo, atacantes podem especificar uma lista restrita de DLLs, bloqueando a inicialização de módulos de telemetria ou inspeção. Isso permite que malware seja executado sem ser detectado. Para mitigar essa vulnerabilidade, a pesquisa sugere a implementação de proteções em modo de kernel, que garantem a integridade do carregamento de bibliotecas, independentemente dos parâmetros de modo de usuário. A Obex enfatiza a necessidade de uma defesa em profundidade, onde múltiplas camadas de segurança são essenciais para enfrentar adversários sofisticados. As organizações devem adotar medidas complementares, como detecção de anomalias em rede e verificação de integridade da memória, para fortalecer suas defesas contra essas técnicas de evasão.&lt;/p></description></item><item><title>Como Carregadores PE em Memória Permitem que Ataques Contornem EDRs</title><link>https://brdefense.center/news/como-carregadores-pe-em-memoria-permitem-que-ataqu/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:02:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-carregadores-pe-em-memoria-permitem-que-ataqu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança revelaram uma nova técnica de ataque que permite a invasores contornar soluções de Detecção e Resposta em Endpoint (EDR) ao executar arquivos executáveis portáteis (PE) diretamente na memória, sem gravá-los no disco. Essa técnica, conhecida como carregador PE em memória, possibilita a injeção e execução de binários maliciosos em processos considerados benignos. O método utiliza APIs do WinINet para baixar o arquivo PE de repositórios remotos e alocar memória virtual para executar o código malicioso. Durante testes, soluções como Microsoft Defender XDR e Sophos XDR não conseguiram detectar essa execução em memória, evidenciando uma falha crítica nas defesas tradicionais. Para mitigar esses riscos, as equipes de segurança devem implementar análises comportamentais e monitoramento de alocação de memória, além de reforçar políticas de whitelist de aplicativos e auditar requisições HTTP de processos críticos. A crescente adoção de métodos sem arquivo exige que as organizações evoluam suas abordagens de segurança, garantindo visibilidade abrangente tanto em operações de sistema de arquivos quanto em memória.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Empresas de EDR em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-edr-em-2025/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-edr-em-2025/</guid><description>&lt;p>No cenário atual de cibersegurança, as soluções de Detecção e Resposta de Endpoint (EDR) se tornaram essenciais para proteger as organizações contra ameaças cibernéticas sofisticadas. O artigo destaca as dez melhores empresas de EDR em 2025, que se destacam por suas capacidades de monitoramento contínuo, análise avançada e resposta automatizada a incidentes. As soluções EDR vão além da proteção tradicional, utilizando inteligência artificial e aprendizado de máquina para detectar comportamentos anômalos e ameaças zero-day. Além disso, a arquitetura nativa em nuvem e a evolução para Detecção e Resposta Estendida (XDR) são tendências importantes no mercado. Entre as empresas mencionadas, CrowdStrike, Microsoft Defender e SentinelOne se destacam por suas inovações e eficácia na proteção de endpoints. A demanda por plataformas EDR robustas está crescendo, impulsionada pelo aumento de ataques de ransomware e crimes cibernéticos patrocinados por estados-nação. Para os CISOs brasileiros, a escolha de uma solução EDR adequada é crucial para garantir a segurança dos dados e a continuidade dos negócios.&lt;/p></description></item><item><title>Malware RingReaper - Nova Ameaça a Servidores Linux Ignorando Defesas EDR</title><link>https://brdefense.center/news/malware-ringreaper-nova-ameaca-a-servidores-linux/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-ringreaper-nova-ameaca-a-servidores-linux/</guid><description>&lt;p>O RingReaper é uma nova variante de malware que ataca ambientes Linux, apresentando capacidades avançadas de evasão que desafiam as soluções tradicionais de detecção e resposta em endpoints (EDR). Identificado como um agente pós-exploração, o malware utiliza a interface de entrada/saída assíncrona moderna do kernel Linux, chamada io_uring, para realizar operações encobertas sem ser detectado por ferramentas de monitoramento de segurança. Ao invés de utilizar chamadas de sistema convencionais, o RingReaper emprega primitivas do io_uring, o que reduz sua visibilidade nos dados de telemetria que as ferramentas de segurança analisam.&lt;/p></description></item></channel></rss>