<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Domínios Semelhantes on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dom%C3%ADnios-semelhantes/</link><description>Recent content in Domínios Semelhantes on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 13:05:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dom%C3%ADnios-semelhantes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Os impostores silenciosos como domínios semelhantes ameaçam a confiança empresarial no Reino Unido</title><link>https://brdefense.center/news/os-impostores-silenciosos-como-dominios-semelhante/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:05:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/os-impostores-silenciosos-como-dominios-semelhante/</guid><description>&lt;p>No contexto da economia digital do Reino Unido, a confiança é fundamental para operações como bancos online e comunicações do NHS. No entanto, essa confiança está sendo ameaçada por domínios semelhantes, que imitam endereços legítimos e são usados em ataques de impersonação via e-mail. Um exemplo notável envolve um domínio falso que se assemelhava a uma plataforma de logística conhecida, resultando em perdas financeiras significativas, estimadas entre £40.000 e £160.000 por incidente. Os atacantes exploram variações sutis nos nomes de domínio, como troca de caracteres ou alteração de domínios de nível superior, para contornar defesas tradicionais. Esses ataques são particularmente perigosos em setores como logística e finanças, onde a comunicação por e-mail é comum e urgente. Além disso, os domínios semelhantes são utilizados em fraudes de faturas e na impersonação de executivos, levando a transferências de fundos não autorizadas. A detecção desses domínios é desafiadora, pois muitas vezes não acionam filtros de segurança convencionais. Para mitigar esses riscos, as empresas precisam adotar uma postura proativa, investindo em inteligência de ameaças e promovendo a conscientização entre os funcionários sobre a verificação de solicitações inesperadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>