<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Globallogic on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/globallogic/</link><description>Recent content in Globallogic on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 18:58:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/globallogic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>GlobalLogic confirma vazamento de dados de mais de 10 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/globallogic-confirma-vazamento-de-dados-de-mais-de/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:58:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/globallogic-confirma-vazamento-de-dados-de-mais-de/</guid><description>&lt;p>A GlobalLogic, empresa de desenvolvimento de software, notificou 10.471 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em julho de 2025. O incidente comprometeu informações pessoais sensíveis, incluindo números de Seguro Social, dados bancários, informações salariais, números de passaporte, nacionalidades, datas de nascimento, endereços de e-mail e números de telefone. Os hackers exploraram uma vulnerabilidade zero-day na suíte Oracle E-Business, utilizada pela empresa para gerenciar finanças e recursos humanos. O grupo de ransomware Clop, que já reivindicou responsabilidade por outros ataques semelhantes, não listou a GlobalLogic em seu site de vazamentos até o momento. A empresa não revelou a identidade dos atacantes nem se pagou um resgate. GlobalLogic está oferecendo monitoramento de crédito gratuito por 24 meses aos afetados. A vulnerabilidade explorada foi identificada pela Oracle em um aviso de segurança emitido em 4 de outubro de 2025. O acesso não autorizado foi detectado apenas em 9 de outubro de 2025, quase três meses após a invasão inicial. Este incidente destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética, especialmente em relação a vulnerabilidades em softwares amplamente utilizados.&lt;/p></description></item></channel></rss>