<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Exchanges on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/exchanges/</link><description>Recent content in Exchanges on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 13:04:47 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/exchanges/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Plataformas de Investimento Falsas Imitam Exchanges Forex em Alta de Roubo de Login</title><link>https://brdefense.center/news/plataformas-de-investimento-falsas-imitam-exchange/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:04:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataformas-de-investimento-falsas-imitam-exchange/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Group-IB revela que criminosos cibernéticos estão utilizando plataformas de negociação falsas para roubar fundos de investidores desavisados na Ásia. Essas plataformas, que imitam exchanges de criptomoedas e forex, empregam táticas avançadas de engenharia social e uma infraestrutura compartilhada para sistematizar a vitimização em massa. A pesquisa indica que os atores de ameaça mantêm uma infraestrutura centralizada que suporta múltiplos domínios fraudulentos, evidenciada por endpoints de API recorrentes e certificados SSL compartilhados. O fluxo de manipulação das vítimas, desde o primeiro contato até a extração de fundos, é meticulosamente organizado, com um operador principal supervisionando equipes especializadas. Apesar de esforços de fiscalização, como a implementação da Circular 17/2024 no Vietnã, que exige verificação biométrica mais rigorosa, os mercados negros estão respondendo com a venda de dados de identidade roubados e documentos falsificados. A integração de IA generativa nas operações de fraude representa uma nova ameaça, potencialmente automatizando iscas personalizadas em larga escala. O cenário sugere que redes de fraude transnacionais ainda operam em grande escala, desafiando as investigações das autoridades.&lt;/p></description></item></channel></rss>