<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ofuscação on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ofusca%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Ofuscação on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 12:59:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ofusca%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Arquivos ZIP Armados e Cadeias de Multi-Script Usadas para Implantar Malware Formbook</title><link>https://brdefense.center/news/arquivos-zip-armados-e-cadeias-de-multi-script-usa/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:59:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/arquivos-zip-armados-e-cadeias-de-multi-script-usa/</guid><description>&lt;p>Uma recente campanha de malware ilustra o uso contínuo de cadeias de infecção em múltiplas etapas para contornar controles de segurança e entregar o ladrão de informações FormBook. O ataque começa com um e-mail contendo um anexo ZIP, que se desdobra em uma sequência complexa de scripts ofuscados. O arquivo ZIP inicial contém um script em Visual Basic (VBS) que, apesar de sua aparência simples, possui camadas de ofuscação para ocultar seu verdadeiro propósito. O script inicia um loop de atraso e constrói um comando PowerShell, que é executado em um novo processo. A camada PowerShell é fortemente ofuscada, utilizando funções específicas para reconstruir e executar fragmentos de código malicioso. O script tenta baixar o próximo payload de um link do Google Drive, que é então injetado em um processo legítimo, resultando na execução de uma variante do FormBook. Este malware é projetado para coletar credenciais, capturas de tela e pressionamentos de tecla, comunicando-se com um servidor de comando e controle. A campanha destaca a importância de não limitar a engenharia reversa a binários executáveis, pois infecções modernas dependem de scripts leves e processos confiáveis para entregar payloads poderosos e furtivos.&lt;/p></description></item><item><title>Google descobre malware PROMPTFLUX que usa IA para evasão</title><link>https://brdefense.center/news/google-descobre-malware-promptflux-que-usa-ia-para/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:57:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-descobre-malware-promptflux-que-usa-ia-para/</guid><description>&lt;p>O Google revelou a descoberta de um novo malware chamado PROMPTFLUX, que utiliza um script em Visual Basic (VBScript) para interagir com a API do modelo de inteligência artificial Gemini. Este malware é capaz de gerar seu próprio código-fonte, permitindo técnicas de ofuscação e evasão em tempo real, o que dificulta a detecção por sistemas de segurança baseados em assinaturas estáticas. A funcionalidade inovadora do PROMPTFLUX é parte de um componente denominado &amp;lsquo;Thinking Robot&amp;rsquo;, que consulta periodicamente o modelo de linguagem Gemini para obter novas técnicas de evasão. Embora atualmente o malware não tenha capacidade de comprometer redes ou dispositivos, sua evolução e a possibilidade de auto-modificação indicam um potencial de ameaça crescente. O Google também observou que atores maliciosos estão utilizando IA não apenas para aumentar a produtividade, mas para desenvolver ferramentas que se adaptam durante a execução. Além disso, o uso de IA por grupos patrocinados por estados, como os da China e Irã, para criar conteúdo enganoso e desenvolver infraestrutura técnica para exfiltração de dados, destaca a crescente sofisticação das ameaças cibernéticas. A expectativa é que o uso de IA por atores maliciosos se torne a norma, aumentando a velocidade e a eficácia de suas operações.&lt;/p></description></item><item><title>Pacotes npm maliciosos visam roubo de informações em múltiplos sistemas</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-visam-roubo-de-informacoes/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:59:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-visam-roubo-de-informacoes/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram um conjunto de 10 pacotes npm maliciosos que têm como objetivo roubar informações de sistemas Windows, Linux e macOS. Esses pacotes, que foram carregados no repositório em 4 de julho de 2025, acumulam mais de 9.900 downloads. Eles se disfarçam como bibliotecas populares, como TypeScript e discord.js, e utilizam quatro camadas de ofuscação para esconder seu código malicioso. Após a instalação, o malware exibe um CAPTCHA falso para parecer legítimo e captura o endereço IP da vítima, enviando-o para um servidor externo. O malware, que é ativado automaticamente durante a instalação, coleta credenciais de gerenciadores de senhas, navegadores e serviços de autenticação, armazenando essas informações em um arquivo ZIP que é enviado para o servidor do atacante. O uso de técnicas de ofuscação complexas dificulta a análise do código, permitindo que o malware opere sem ser detectado. Este incidente destaca a necessidade de vigilância constante e medidas de segurança robustas para proteger desenvolvedores e suas máquinas contra ameaças emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de QR Code Esteganográfico em Pacote npm Visa Senhas de Navegador</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-qr-code-esteganografico-em-pacote-npm-vi/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:00:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-qr-code-esteganografico-em-pacote-npm-vi/</guid><description>&lt;p>A equipe de pesquisa de ameaças Socket identificou um sofisticado esquema de ofuscação em um pacote npm malicioso chamado fezbox (versão 1.3.0), publicado sob o alias &amp;lsquo;janedu&amp;rsquo;. Este pacote, que se apresenta como uma biblioteca utilitária de alto desempenho para JavaScript/TypeScript, esconde um payload em múltiplas camadas projetado para extrair credenciais de cookies do navegador. O ataque utiliza um QR code esteganográfico para embutir código executável, permitindo que o invasor evite análises tradicionais e envie valores de &amp;lsquo;username&amp;rsquo; e &amp;lsquo;password&amp;rsquo; para um servidor remoto. O fezbox exporta utilitários comuns e, em seu código minificado, contém uma função que ativa apenas em contextos de produção, após um atraso de 120 segundos. O QR code é utilizado para recuperar um script JavaScript que lê cookies específicos, ofuscando os nomes das propriedades e revertendo strings para acessar os valores de credenciais. Embora a maioria das aplicações modernas evitem armazenar credenciais em texto simples em cookies, a técnica inovadora de esteganografia baseada em QR destaca a necessidade de inspeção rigorosa de dependências. Os desenvolvedores devem estar atentos a carregadores dinâmicos inesperados e chamadas de rede pós-instalação.&lt;/p></description></item></channel></rss>