<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Check Point on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/check-point/</link><description>Recent content in Check Point on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 13:03:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/check-point/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rede fantasma do YouTube espalha vírus com mais de 3.000 vídeos</title><link>https://brdefense.center/news/rede-fantasma-do-youtube-espalha-virus-com-mais-de/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:03:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/rede-fantasma-do-youtube-espalha-virus-com-mais-de/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Check Point Research revelou a existência de uma rede maliciosa no YouTube, chamada de &amp;lsquo;YouTube Ghost Network&amp;rsquo;, que tem como objetivo disseminar malwares através de vídeos. Desde 2021, mais de 3.000 vídeos foram publicados, e a atividade aumentou significativamente em 2025, com um volume de publicações que triplicou desde o início do ano. Os hackers utilizam contas legítimas invadidas ou criam novas para publicar vídeos que, à primeira vista, parecem tutoriais, mas que na verdade direcionam os usuários para sites de download de malwares. Os vídeos incluem links que levam a plataformas como Mediafire e Dropbox, onde os usuários podem inadvertidamente baixar softwares maliciosos como Lumma Stealer e Rhadamanthys. A operação é complexa, com diferentes tipos de contas que desempenham papéis variados, como a publicação de vídeos e a interação com comentários e likes, para dar legitimidade ao conteúdo. Apesar da remoção de muitos vídeos pela Google, a rede continua ativa e em evolução, evidenciando a exploração das táticas de engajamento da plataforma para enganar os usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>