<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Osint on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/osint/</link><description>Recent content in Osint on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 02:17:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/osint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O que é OSINT? Como dados públicos revelam sua vida para hackers</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-osint-como-dados-publicos-revelam-sua-vida/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 02:17:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-osint-como-dados-publicos-revelam-sua-vida/</guid><description>&lt;p>O artigo explora o conceito de OSINT (Inteligência de Código Aberto), que se refere à coleta e análise de dados disponíveis publicamente na internet, como redes sociais e sites governamentais. Embora essa prática possa ser utilizada para fins legítimos, como investigações e segurança cibernética, também apresenta riscos significativos, especialmente quando informações pessoais são expostas. O doxing, por exemplo, é uma prática criminosa que envolve a divulgação de dados privados sem consentimento, podendo levar a situações de chantagem e humilhação. O compartilhamento excessivo de informações pessoais, como fotos de viagens ou crachás de trabalho, pode facilitar ataques cibernéticos, pois criminosos podem usar esses dados para realizar engenharia social e fraudes. O artigo alerta para a necessidade de cautela ao compartilhar informações online, destacando que a intersecção de dados pode revelar muito mais do que o esperado. A privacidade na era digital é um paradoxo, pois, ao mesmo tempo em que os usuários desejam compartilhar suas vidas, eles abrem portas para potenciais ameaças. Portanto, é essencial que os indivíduos e empresas estejam cientes dos riscos associados ao OSINT e adotem práticas de segurança para proteger suas informações.&lt;/p></description></item></channel></rss>