<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Shadow Campaigns on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/shadow-campaigns/</link><description>Recent content in Shadow Campaigns on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 13:02:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/shadow-campaigns/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo patrocinado por Estado compromete redes em 37 países</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-patrocinado-por-estado-compromete-redes-em-3/</link><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:02:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-patrocinado-por-estado-compromete-redes-em-3/</guid><description>&lt;p>Um grupo de ameaças patrocinado por um Estado comprometeu redes de entidades governamentais e de infraestrutura crítica em 37 países, em operações globais conhecidas como &amp;lsquo;Shadow Campaigns&amp;rsquo;. Entre novembro e dezembro do ano passado, o grupo realizou atividades de reconhecimento direcionadas a entidades governamentais em 155 países. De acordo com a divisão Unit 42 da Palo Alto Networks, o grupo está ativo desde pelo menos janeiro de 2024 e acredita-se que opere a partir da Ásia. As atividades do &amp;lsquo;Shadow Campaigns&amp;rsquo; focam principalmente em ministérios governamentais, agências de segurança, finanças e infraestrutura crítica. O grupo comprometeu pelo menos 70 organizações, incluindo ministérios no Brasil, Bolívia, México e Taiwan. As táticas incluem e-mails de phishing altamente personalizados e a exploração de vulnerabilidades conhecidas em sistemas como SAP e Microsoft Exchange. Além disso, foi identificado um rootkit Linux personalizado chamado &amp;lsquo;ShadowGuard&amp;rsquo;, que opera de forma discreta no espaço do kernel, dificultando a detecção. A pesquisa destaca a necessidade de atenção redobrada por parte das organizações, especialmente em setores críticos, devido ao potencial impacto em conformidade com a LGPD e à segurança nacional.&lt;/p></description></item></channel></rss>