<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Controle De Ia on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/controle-de-ia/</link><description>Recent content in Controle De Ia on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 02:11:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/controle-de-ia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mozilla permite desativar recursos de IA no Firefox a partir da versão 148</title><link>https://brdefense.center/news/mozilla-permite-desativar-recursos-de-ia-no-firefo/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:11:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mozilla-permite-desativar-recursos-de-ia-no-firefo/</guid><description>&lt;p>A Mozilla anunciou que a próxima versão do Firefox, a 148, permitirá que os usuários desativem completamente as funcionalidades de inteligência artificial (IA) ou gerenciem-nas individualmente. A nova opção &amp;lsquo;Bloquear melhorias de IA&amp;rsquo; estará disponível a partir de 24 de fevereiro e permitirá que os usuários impeçam a utilização de recursos gerativos de IA no navegador. A decisão foi tomada em resposta ao feedback dos usuários, que expressaram preocupações sobre a integração da IA. O chefe do Firefox, Ajit Varma, destacou que a empresa está comprometida em oferecer escolhas aos usuários, permitindo que aqueles que desejam evitar a IA possam fazê-lo facilmente. Além de bloquear a IA, os usuários poderão gerenciar cinco funcionalidades específicas que utilizam IA, como traduções de navegador e geração de texto alternativo para imagens em PDFs. A configuração das preferências de IA será mantida mesmo após atualizações do navegador. A nova seção de controles de IA será inicialmente disponibilizada para usuários do Firefox Nightly, antes de ser liberada para todos os usuários de desktop. Essa mudança reflete a intenção da Mozilla de garantir que os usuários tenham controle sobre como a IA é utilizada em suas experiências de navegação.&lt;/p></description></item></channel></rss>