<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wsus on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/wsus/</link><description>Recent content in Wsus on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 06:57:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/wsus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade no WSUS permite distribuição de malware ShadowPad</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-wsus-permite-distribuicao-de-ma/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:57:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-wsus-permite-distribuicao-de-ma/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança recentemente corrigida no Microsoft Windows Server Update Services (WSUS) foi explorada por atacantes para distribuir o malware conhecido como ShadowPad. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-59287, é uma falha crítica de desserialização que permite a execução remota de código com privilégios de sistema. Os atacantes inicialmente acessaram servidores Windows com WSUS habilitado e utilizaram ferramentas como PowerCat, um utilitário baseado em PowerShell, para obter um shell do sistema. Em seguida, eles baixaram e instalaram o ShadowPad usando comandos como certutil e curl.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização do WSUS da Microsoft Interrompe Hotpatching no Windows Server 2025</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-wsus-da-microsoft-interrompe-hotpat/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-wsus-da-microsoft-interrompe-hotpat/</guid><description>&lt;p>A Microsoft reconheceu um erro crítico na distribuição de uma atualização do Windows Server Update Services (WSUS) que afetou sistemas do Windows Server 2025 inscritos no programa Hotpatch. Essa atualização foi distribuída acidentalmente para máquinas que deveriam receber apenas atualizações Hotpatch, resultando em uma interrupção significativa no processo de aplicação de patches sem reinicialização do sistema. Embora a Microsoft tenha corrigido rapidamente o erro, as organizações afetadas enfrentarão um intervalo de três meses na funcionalidade do Hotpatch e precisarão seguir procedimentos específicos para restaurar as operações normais. Os sistemas que instalaram a atualização incorreta não receberão atualizações Hotpatch programadas para novembro e dezembro de 2025, mas sim atualizações mensais padrão que exigem reinicializações. Para mitigar o problema, a Microsoft oferece um procedimento para que administradores que ainda não instalaram a atualização problemática possam reverter para a versão correta. A situação destaca a complexidade da gestão de múltiplos canais de atualização em ambientes corporativos grandes e a importância de um gerenciamento cuidadoso de patches.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Escaneiam Portas TCP 85308531 por Vulnerabilidade do WSUS</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-portas-tcp-85308531-por-vulnerab/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:00:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-portas-tcp-85308531-por-vulnerab/</guid><description>&lt;p>Recentemente, sensores de segurança na internet detectaram um aumento significativo em varreduras de rede direcionadas às portas TCP 8530 e 8531, indicando esforços de reconhecimento ativo por parte de hackers que buscam explorar a vulnerabilidade CVE-2025-59287, que afeta os Serviços de Atualização do Servidor Windows (WSUS). Essa vulnerabilidade permite que atacantes se conectem a servidores WSUS vulneráveis e executem scripts arbitrários, obtendo controle sobre o sistema comprometido. A atividade de escaneamento é proveniente de diversas fontes globais, incluindo IPs que não estão associados a iniciativas de pesquisa legítimas, sugerindo que os atacantes estão ativamente caçando servidores WSUS expostos na internet. A combinação de detalhes de exploração amplamente disponíveis e a exposição direta à internet torna as organizações que utilizam WSUS um alvo fácil. Especialistas recomendam que as empresas apliquem patches de segurança imediatamente e implementem restrições de rede para proteger sua infraestrutura de atualização. Além disso, é crucial que as organizações investiguem sinais de comprometimento em seus sistemas, considerando-os potencialmente violados até que se prove o contrário.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers exploram vulnerabilidade do WSUS para roubar dados sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-do-wsus-para-roub/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:59:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-do-wsus-para-roub/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Sophos identificaram a exploração ativa de uma vulnerabilidade crítica nos Serviços de Atualização do Windows Server (WSUS), que permite a atores maliciosos coletar dados sensíveis de organizações sem necessidade de autenticação. A falha, classificada como CVE-2025-59287, foi amplamente explorada após a divulgação de detalhes técnicos e a liberação de patches pela Microsoft em 14 de outubro de 2025. A situação se agravou com a publicação de um código de prova de conceito no GitHub, resultando em uma onda de ataques coordenados contra servidores WSUS expostos à internet. Os ataques, que começaram em 24 de outubro de 2025, afetaram principalmente organizações nos setores de tecnologia, saúde, manufatura e educação, com pelo menos seis incidentes confirmados. Os atacantes utilizam um bug de desserialização para executar comandos PowerShell maliciosos, extraindo informações críticas como endereços IP externos e configurações de rede, que são então exfiltradas para URLs controladas pelos atacantes. Especialistas em segurança estão alertando as organizações para que apliquem imediatamente os patches disponíveis e restrinjam o acesso aos servidores WSUS expostos.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre exploração ativa de vulnerabilidade do WSUS da Microsoft</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-exploracao-ativa-de-vulnerabilid/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:59:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-exploracao-ativa-de-vulnerabilid/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre a exploração ativa de uma vulnerabilidade crítica no Windows Server Update Service (WSUS), identificada como CVE-2025-59287. Essa falha permite que atacantes não autenticados executem código remotamente com privilégios de sistema, comprometendo a infraestrutura de milhões de servidores. A CISA atualizou suas diretrizes em 29 de outubro de 2025, recomendando que as organizações identifiquem servidores vulneráveis e apliquem imediatamente a atualização de segurança emergencial da Microsoft, lançada em 23 de outubro de 2025. Para aqueles que não conseguem aplicar os patches rapidamente, a CISA sugere desabilitar temporariamente o WSUS ou bloquear o tráfego para as portas padrão do WSUS. Além disso, as equipes de segurança devem monitorar tentativas de exploração e movimentos laterais dentro da rede, prestando atenção a processos suspeitos que possam indicar uma violação. A vulnerabilidade foi adicionada ao catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas da CISA, confirmando a exploração ativa desde pelo menos 24 de outubro de 2025. A situação exige atenção imediata das organizações para evitar compromissos severos em suas operações.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre exploração ativa de falha RCE no WSUS do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-exploracao-ativa-de-falha-rce-no/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-exploracao-ativa-de-falha-rce-no/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta urgente sobre a exploração ativa de uma vulnerabilidade crítica no Windows Server Update Services (WSUS), identificada como CVE-2025-59287. Essa falha permite que atacantes não autenticados executem código remotamente com privilégios de sistema em servidores vulneráveis. A Microsoft lançou uma atualização de segurança emergencial em 23 de outubro de 2025, após descobrir que um patch anterior não resolveu completamente o problema. A vulnerabilidade afeta várias versões do Windows Server, incluindo 2012, 2016, 2019, 2022 e 2025, e é especialmente perigosa para organizações que utilizam o WSUS com as portas 8530 ou 8531 abertas. Os atacantes podem obter controle total sobre os sistemas afetados, possibilitando a instalação de ransomware, roubo de dados sensíveis e criação de backdoors. A CISA recomenda que as organizações identifiquem imediatamente os servidores vulneráveis e apliquem a atualização de segurança, além de considerar medidas temporárias, como desabilitar o WSUS ou bloquear o tráfego nas portas mencionadas. A situação é crítica, e a falta de ação pode resultar em sérias consequências para a segurança das informações das empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft lança atualização crítica para vulnerabilidade do WSUS</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacao-critica-para-vulnerabi/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacao-critica-para-vulnerabi/</guid><description>&lt;p>No dia 24 de outubro de 2025, a Microsoft divulgou atualizações de segurança fora do ciclo regular para corrigir uma vulnerabilidade crítica no Windows Server Update Service (WSUS), identificada como CVE-2025-59287, com uma pontuação CVSS de 9.8. Essa falha permite a execução remota de código e já está sendo explorada ativamente na natureza, com um exploit de prova de conceito (PoC) disponível publicamente. A vulnerabilidade resulta da desserialização insegura de dados não confiáveis, permitindo que um atacante não autenticado execute código remotamente. A Microsoft recomenda que os administradores de sistemas instalem a atualização imediatamente e realizem uma reinicialização do sistema. Como medidas temporárias, é aconselhável desativar o papel do servidor WSUS e bloquear o tráfego nas portas 8530 e 8531. A situação é crítica, pois o Centro Nacional de Segurança Cibernética da Holanda relatou que a exploração da vulnerabilidade foi observada no mesmo dia do anúncio. A CISA dos EUA também incluiu essa falha em seu catálogo de vulnerabilidades exploradas, exigindo que agências federais a remediem até 14 de novembro de 2025.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização Crítica do Windows Server Update Service Corrige RCE</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-critica-do-windows-server-update-servi/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:02:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-critica-do-windows-server-update-servi/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou um patch de segurança crítico para corrigir uma vulnerabilidade grave de execução remota de código (RCE) no Windows Server Update Services (WSUS), identificada como CVE-2025-59287. Essa falha representa uma ameaça imediata para organizações que gerenciam atualizações do Windows em sua infraestrutura, com uma pontuação máxima de 9.8 no CVSS, o que a classifica como crítica. A vulnerabilidade se origina na forma como o WSUS lida com a desserialização de dados não confiáveis, permitindo que atacantes executem código arbitrário sem necessidade de autenticação ou interação do usuário. Um invasor com acesso à rede de um servidor WSUS pode executar comandos com os mesmos privilégios da conta de serviço do WSUS, comprometendo completamente a infraestrutura de atualização e potencialmente afetando milhares de sistemas conectados. Dada a facilidade de exploração e o alto impacto, a Microsoft recomenda que as organizações apliquem o patch imediatamente e revisem a topologia de implantação do WSUS para limitar o alcance de possíveis ataques. A situação exige atenção urgente de administradores de sistemas e equipes de segurança de TI em todo o mundo.&lt;/p></description></item></channel></rss>