<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Testes De Segurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/testes-de-seguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Testes De Segurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 30 Aug 2025 12:58:31 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/testes-de-seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As 10 Melhores Empresas de Teste de Segurança de API em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-teste-de-seguranca-de-a/</link><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-teste-de-seguranca-de-a/</guid><description>&lt;p>Em 2025, as APIs se tornaram fundamentais para o funcionamento de aplicações modernas, abrangendo desde serviços bancários móveis até arquiteturas de microserviços. No entanto, essa popularidade também as torna alvos preferenciais para ataques cibernéticos, com violações relacionadas a APIs se destacando como uma das principais causas de exfiltração de dados. O artigo destaca a importância de um teste de segurança de API robusto, que vai além das soluções tradicionais, como firewalls de aplicativos web (WAFs) e scanners DAST, que muitas vezes falham em detectar ataques específicos de API, como a autorização de nível de objeto quebrada (BOLA) e abusos de lógica de negócios. As melhores empresas de teste de segurança de API em 2025 são aquelas que oferecem uma abordagem abrangente, cobrindo todo o ciclo de vida da segurança, desde o design até a execução. O artigo analisa empresas como Salt Security, Traceable AI e Wallarm, que se destacam por suas capacidades de descoberta automática de APIs, proteção em tempo real e uso de inteligência artificial para detectar ameaças sofisticadas. A segurança de APIs não é mais um luxo, mas uma necessidade crítica para prevenir violações e manter uma postura de segurança forte.&lt;/p></description></item></channel></rss>