<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Windows 11 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/windows-11/</link><description>Recent content in Windows 11 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 02:19:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/windows-11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft corrige vulnerabilidade de execução remota no Notepad do Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-vulnerabilidade-de-execucao-remo/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 02:19:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-vulnerabilidade-de-execucao-remo/</guid><description>&lt;p>A Microsoft corrigiu uma vulnerabilidade de execução remota de código (RCE) no Notepad do Windows 11, que permitia a atacantes executar programas locais ou remotos ao induzir usuários a clicarem em links Markdown maliciosos, sem exibir avisos de segurança. A falha, identificada como CVE-2026-20841, foi descoberta por pesquisadores e poderia ser explorada ao abrir arquivos Markdown (.md) que contivessem links manipulados. Ao clicar em um link malicioso, o Notepad poderia executar arquivos sem qualquer aviso, colocando em risco a segurança do usuário. A atualização, disponibilizada em fevereiro de 2026, agora exibe alertas ao clicar em links que não utilizam os protocolos http:// ou https://, mas ainda é possível que usuários sejam enganados a confirmar a execução. A Microsoft não esclareceu o motivo de não ter bloqueado esses links não padrão inicialmente. A correção será distribuída automaticamente via Microsoft Store, minimizando o impacto da vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft anuncia Windows 11 26H1 para novos dispositivos ARM</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-windows-11-26h1-para-novos-dispo/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 02:21:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-windows-11-26h1-para-novos-dispo/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou o lançamento do Windows 11 26H1, uma versão do sistema operacional que não será disponibilizada para PCs existentes, mas sim para novos dispositivos equipados com processadores Snapdragon X2 e outros chips ARM que estão por vir. A empresa reafirma que o Windows 11 seguirá um ciclo de atualizações anuais, com a versão 26H2 prevista para ser lançada ainda este ano. O Windows 11 26H1 é baseado em uma nova plataforma que visa suportar inovações em dispositivos ARM, e a Microsoft enfatiza que essa versão não é uma atualização de recursos para a versão 25H2, mas sim uma liberação específica para novos dispositivos. As organizações são aconselhadas a continuar adquirindo e gerenciando dispositivos com versões amplamente lançadas do Windows 11, como 24H2 e 25H2, sem necessidade de pausar compras ou implantações. Embora a versão 26H1 não traga novas funcionalidades específicas, ela promete melhorias de desempenho e duração da bateria para os novos PCs ARM. A Microsoft ainda não confirmou a data de lançamento da versão 26H2, que deve ocorrer no outono deste ano.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações de Segurança do Windows 11 KB5077181 e KB5075941</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-do-windows-11-kb5077181/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:27:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-do-windows-11-kb5077181/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou as atualizações cumulativas KB5077181 e KB5075941 para o Windows 11, abrangendo as versões 25H2, 24H2 e 23H2. Essas atualizações são obrigatórias e incluem correções de vulnerabilidades de segurança e bugs, além de novas funcionalidades. A atualização de fevereiro de 2026 traz melhorias significativas, como a resolução de problemas de conectividade com redes Wi-Fi WPA3 e aprimoramentos no suporte a MIDI, beneficiando músicos. Também foram introduzidas novas funcionalidades, como o controle aprimorado do Narrador e a expansão do recurso Cross-Device Resume, que permite continuar atividades do celular Android no PC. A atualização altera os números de versão para 26200.7840 (25H2) e 226x1.6050 (23H2). A Microsoft não reportou novos problemas relacionados a esta atualização, mas recomenda que os usuários a instalem o quanto antes para garantir a segurança e a funcionalidade do sistema.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft introduz novos prompts de permissão em Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-introduz-novos-prompts-de-permissao-em-w/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:49:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-introduz-novos-prompts-de-permissao-em-w/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de novos prompts de permissão em seu sistema operacional Windows 11, semelhante aos utilizados em smartphones, para solicitar consentimento dos usuários antes que aplicativos acessem recursos sensíveis como arquivos, câmeras e microfones. Essa mudança, parte das iniciativas &amp;lsquo;Windows Baseline Security Mode&amp;rsquo; e &amp;lsquo;User Transparency and Consent&amp;rsquo;, visa aumentar a segurança e a transparência, permitindo que os usuários revoguem permissões a qualquer momento. O engenheiro da plataforma Windows, Logan Iyer, destacou que essa nova abordagem foi motivada por aplicativos que frequentemente ignoram configurações de segurança e instalam softwares indesejados sem consentimento. Além disso, a Microsoft está implementando salvaguardas de integridade em tempo de execução, garantindo que apenas aplicativos, serviços e drivers devidamente assinados possam ser executados. Essas mudanças são parte da iniciativa Secure Future Initiative (SFI), que surgiu após um relatório do Cyber Safety Review Board do Departamento de Segurança Interna dos EUA, que classificou a cultura de segurança da Microsoft como &amp;lsquo;inadequada&amp;rsquo; após um incidente de violação de dados. O lançamento será gradual e ajustado com base no feedback de desenvolvedores e parceiros.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft integra Sysmon nativamente ao Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-integra-sysmon-nativamente-ao-windows-11/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:32:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-integra-sysmon-nativamente-ao-windows-11/</guid><description>&lt;p>A Microsoft iniciou a implementação da funcionalidade Sysmon em sistemas Windows 11 que fazem parte do programa Windows Insider. O Sysmon, uma ferramenta gratuita da Microsoft Sysinternals, é um serviço de sistema e driver que monitora atividades maliciosas e suspeitas, registrando-as no Log de Eventos do Windows. Embora já fosse uma ferramenta popular para diagnóstico de problemas e caça a ameaças, sua instalação manual dificultava a gestão em ambientes de TI grandes. Com a nova integração, a funcionalidade Sysmon permite capturar eventos do sistema que auxiliam na detecção de ameaças, podendo ser configurada para monitorar comportamentos complexos, como criação de arquivos executáveis e alterações na área de transferência do Windows. Apesar de estar disponível nativamente, o Sysmon vem desativado por padrão e deve ser habilitado manualmente. As novas capacidades estão sendo disponibilizadas para usuários do Windows Insider nas versões Beta e Dev que instalaram as builds de pré-visualização mais recentes. Essa mudança promete facilitar a administração de segurança em ambientes corporativos, permitindo um monitoramento mais eficaz e centralizado das atividades do sistema.&lt;/p></description></item><item><title>Problema no desligamento afeta Windows 10 e 11 com Modo Seguro Virtual</title><link>https://brdefense.center/news/problema-no-desligamento-afeta-windows-10-e-11-com/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:11:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/problema-no-desligamento-afeta-windows-10-e-11-com/</guid><description>&lt;p>A Microsoft confirmou que um problema conhecido que impede alguns dispositivos com Windows 11 de desligar também afeta sistemas com Windows 10 que possuem o Modo Seguro Virtual (VSM) habilitado. O VSM é um recurso de segurança do Windows que cria uma região de memória isolada, protegendo credenciais sensíveis e chaves de criptografia contra malware. O bug, que afeta dispositivos com a atualização cumulativa KB5073455 e o recurso Secure Launch ativado, foi identificado em janeiro e levou a Microsoft a lançar atualizações de emergência. A situação se estendeu para o Windows 10, onde usuários com VSM habilitado após as atualizações KB5078131 e KB5073724 também enfrentam problemas de desligamento. A Microsoft recomenda que os usuários afetados utilizem o comando &amp;ldquo;shutdown /s /t 0&amp;rdquo; como uma solução temporária até que uma correção oficial seja disponibilizada. A empresa planeja lançar uma solução em uma atualização futura e já corrigiu outros problemas relacionados a componentes do Windows que foram erroneamente sinalizados como maliciosos por aplicativos de segurança. A situação destaca a importância de monitorar atualizações e aplicar correções rapidamente para garantir a segurança e a funcionalidade dos sistemas operacionais.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige falha que ocultava opção de senha no Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-falha-que-ocultava-opcao-de-senh/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:23:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-falha-que-ocultava-opcao-de-senh/</guid><description>&lt;p>A Microsoft resolveu um problema que fazia com que a opção de login por senha desaparecesse da tela de bloqueio do Windows 11 após a instalação de atualizações desde agosto de 2025. O ícone da senha só aparece se houver múltiplas opções de login disponíveis, como PIN, chave de segurança ou impressão digital. No entanto, se o usuário utilizar apenas a senha, o ícone pode não ser exibido, pois o campo de senha é mostrado por padrão. A empresa reconheceu essa falha em novembro de 2025 e, apesar de os usuários afetados ainda conseguirem fazer login, a ausência do ícone dificultava o acesso. A solução foi disponibilizada na atualização cumulativa opcional KB5074105, lançada em 29 de janeiro de 2025, que também incluiu 32 correções para problemas de inicialização, login e ativação. Além disso, a atualização corrigiu falhas que causavam erros de inicialização e travamentos no Explorer.exe durante o primeiro login. A Microsoft já havia abordado outras questões relacionadas a atualizações anteriores, como interrupções na reprodução de vídeos protegidos por DRM e problemas de instalação de aplicativos para usuários não administradores. Essa atualização é crucial para garantir a segurança e a funcionalidade do sistema operacional.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização KB5074105 da Microsoft corrige problemas no Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-kb5074105-da-microsoft-corrige-problem/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:21:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-kb5074105-da-microsoft-corrige-problem/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou a atualização cumulativa opcional KB5074105 para sistemas Windows 11, que inclui 32 alterações, como correções para problemas de login, inicialização e ativação. Essa atualização é parte de um ciclo mensal que permite que administradores testem correções de bugs e novas funcionalidades antes do lançamento oficial na Patch Tuesday do próximo mês. Embora não inclua correções de segurança, a atualização aborda questões conhecidas, como travamentos do Explorer.exe durante o primeiro login e falhas de inicialização do sistema. Além disso, melhorias foram feitas na funcionalidade de segurança do Windows Hello e na experiência de uso entre dispositivos, permitindo que atividades iniciadas em um celular Android possam ser continuadas no PC. Para instalar a atualização, os usuários devem acessar as configurações do Windows Update e verificar se há atualizações disponíveis. A Microsoft também anunciou que, a partir de janeiro de 2026, as atualizações do Windows Server terão identificadores separados para evitar confusões, além de simplificar os títulos das atualizações para facilitar a compreensão. Essas mudanças visam melhorar a clareza para administradores e usuários em geral.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft investiga falhas de inicialização no Windows 11 após atualizações</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falhas-de-inicializacao-no-win/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:02:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falhas-de-inicializacao-no-win/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando relatos de falhas de inicialização no Windows 11 após a instalação da atualização cumulativa de janeiro de 2026, KB5074109. Usuários relataram que seus sistemas não conseguiam iniciar, apresentando uma tela de erro BSOD com o código &amp;lsquo;UNMOUNTABLE_BOOT_VOLUME&amp;rsquo;. A empresa identificou que esses problemas estão relacionados a tentativas anteriores malsucedidas de instalar a atualização de segurança de dezembro de 2025, que deixou os dispositivos em um estado instável. A Microsoft informou que a instalação de atualizações enquanto o sistema está nesse estado inadequado pode resultar em falhas de inicialização. Embora a empresa esteja trabalhando em uma solução parcial para evitar que mais dispositivos entrem nesse estado, essa solução não repara os dispositivos já afetados. Atualmente, o problema parece estar restrito a dispositivos físicos, sem relatos de impacto em máquinas virtuais. A Microsoft continua a investigar as causas das falhas de instalação das atualizações do Windows.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft investiga falhas de inicialização no Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falhas-de-inicializacao-no-win/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:57:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falhas-de-inicializacao-no-win/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando relatos de que alguns dispositivos com Windows 11 estão apresentando falhas de inicialização com o erro &amp;lsquo;UNMOUNTABLE_BOOT_VOLUME&amp;rsquo; após a instalação das atualizações de segurança de janeiro de 2026. O problema afeta a versão 25H2 e todas as edições da versão 24H2 do Windows 11, especificamente após a instalação da atualização cumulativa KB5074109. Os usuários afetados relatam que seus sistemas não conseguem iniciar e exibem uma tela preta com a mensagem de erro. A empresa confirmou que apenas dispositivos físicos estão sendo impactados, sem relatos de máquinas virtuais afetadas até o momento. A Microsoft está coletando feedback dos usuários através do aplicativo Feedback Hub e investiga se o problema está relacionado a uma atualização do Windows. Além disso, a empresa lançou atualizações de emergência para resolver um problema que causava travamentos no Microsoft Outlook ao lidar com arquivos PST armazenados em serviços de nuvem. A situação requer atenção, pois pode afetar a operação de empresas que utilizam amplamente o Windows 11 em seus ambientes de trabalho.&lt;/p></description></item><item><title>Novos recursos de IA no Notepad e Paint do Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/novos-recursos-de-ia-no-notepad-e-paint-do-windows/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:18:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novos-recursos-de-ia-no-notepad-e-paint-do-windows/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está implementando novas funcionalidades de inteligência artificial nas aplicações Notepad e Paint para usuários do Windows 11 que fazem parte do programa Insider. As atualizações, disponíveis nas versões Canary e Dev, trazem melhorias significativas. O Notepad, agora na versão 11.2512.10.0, introduz ferramentas de escrita, reescrita e resumo que geram resultados de forma mais rápida, permitindo que os usuários vejam prévias sem esperar pela resposta completa. Para acessar essas funcionalidades, é necessário fazer login com uma conta Microsoft. Além disso, o Notepad expande seu suporte a formatação leve com novas opções de sintaxe Markdown, como listas aninhadas e texto riscado.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft lança atualizações de emergência para Windows 10 e 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacoes-de-emergencia-para-wi/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:57:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacoes-de-emergencia-para-wi/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou atualizações de emergência para Windows 10, Windows 11 e Windows Server, visando corrigir dois problemas surgidos após as atualizações de segurança de janeiro de 2026. O primeiro problema afeta o acesso a sessões do Microsoft 365 Cloud PC, resultando em falhas de autenticação em aplicativos de conexão remota, como o Remote Desktop. O segundo problema, que impacta apenas o Windows 11 versão 23H2, impede que alguns PCs com Secure Launch desliguem ou entrem em hibernação, forçando um reinício do dispositivo. Para mitigar esses problemas, a Microsoft lançou atualizações fora do ciclo regular, que devem ser baixadas manualmente do Catálogo de Atualizações da Microsoft, já que não estão disponíveis via Windows Update. Para organizações que não podem aplicar as atualizações imediatamente, a Microsoft sugere o uso de um rollback de problema conhecido (KIR) através de políticas de grupo. Se os dispositivos não forem afetados, não há necessidade de instalar as atualizações de emergência, podendo os administradores aguardar a próxima atualização de pré-visualização ou o Patch Tuesday do próximo mês.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização de segurança do Windows 11 causa problemas no Outlook</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-windows-11-causa-probl/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:01:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-windows-11-causa-probl/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando relatos de que uma atualização de segurança do Windows 11, lançada em janeiro, está causando travamentos no cliente de desktop do Outlook para usuários que utilizam contas de e-mail POP (Post Office Protocol). Embora o POP não seja tão comum quanto o IMAP ou Exchange, ainda é amplamente utilizado por usuários domésticos e pequenas empresas. O problema afeta aqueles que instalaram a atualização KB5074109, com relatos de que o Outlook não fecha corretamente e não reinicia após ser fechado. A Microsoft reconheceu que este é um problema emergente e ainda está coletando informações sobre os sintomas. Enquanto a solução definitiva não é disponibilizada, os usuários afetados podem desinstalar a atualização problemática através do aplicativo de Configurações do Windows. No entanto, a remoção de atualizações de segurança pode expor os dispositivos a vulnerabilidades, uma vez que essas atualizações corrigem falhas que podem ser exploradas por malware. A empresa ainda não forneceu um cronograma para uma correção ou solução alternativa.&lt;/p></description></item><item><title>Problema no Windows 11 impede desligamento com Secure Launch ativado</title><link>https://brdefense.center/news/problema-no-windows-11-impede-desligamento-com-sec/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/problema-no-windows-11-impede-desligamento-com-sec/</guid><description>&lt;p>A Microsoft confirmou um novo problema que afeta dispositivos com Windows 11 versão 23H2 que possuem o recurso System Guard Secure Launch ativado. Este recurso de segurança foi projetado para proteger o processo de inicialização contra ataques de firmware e malware, como rootkits. O problema, que surgiu após a instalação da atualização cumulativa KB5073455 em 13 de janeiro de 2026, impede que alguns PCs desliguem ou entrem em hibernação, fazendo com que o dispositivo reinicie em vez disso. A falha afeta apenas as edições Enterprise e IoT do Windows 11. A Microsoft disponibilizou uma solução temporária, que envolve o uso do prompt de comando para desligar o dispositivo, mas não há uma solução para a hibernação. A empresa também está lidando com outro bug relacionado a falhas de conexão e erros de autenticação em sessões do Remote Desktop. Os usuários são aconselhados a salvar seu trabalho frequentemente para evitar perda de dados devido à falta de energia, já que o dispositivo pode não hibernar corretamente.&lt;/p></description></item><item><title>Windows 11 ainda enfrenta dificuldades para substituir Windows 10</title><link>https://brdefense.center/news/windows-11-ainda-enfrenta-dificuldades-para-substi/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 01:22:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-11-ainda-enfrenta-dificuldades-para-substi/</guid><description>&lt;p>Apesar do lançamento do Windows 11, a adoção do novo sistema operacional tem sido lenta, com o Windows 10 ainda dominando mais de 40% dos desktops ativos globalmente. Dados de novembro de 2025 indicam que o Windows 11 representa 53,7% dos desktops, enquanto o Windows 10 mantém 42,7%. Essa resistência à migração é observada principalmente em ambientes empresariais, onde muitas organizações optam por prorrogações de segurança pagas para sistemas críticos, em vez de atualizar para o Windows 11. A falta de incentivos claros para a mudança, além da necessidade de testes de compatibilidade e reestruturação de fluxos de trabalho, contribui para essa hesitação. Muitos usuários ainda utilizam máquinas com Windows 10 para tarefas leves, o que também distorce as estatísticas de adoção. A situação é agravada pela ausência de recursos que forcem uma mudança imediata no comportamento de compra das empresas. Em um cenário econômico incerto, as empresas estão relutantes em realizar grandes investimentos não planejados em substituições de hardware, o que torna a transição para o Windows 11 ainda mais desafiadora.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização do Windows 11 oculta opção de login com senha</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-oculta-opcao-de-login-co/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:02:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-oculta-opcao-de-login-co/</guid><description>&lt;p>A Microsoft informou que uma atualização do Windows 11, lançada desde agosto de 2025, apresenta um bug que faz com que a opção de login por senha fique invisível na tela de bloqueio. Esse problema afeta usuários que utilizam a atualização prévia KN5064081 ou versões posteriores nos sistemas Windows 11 24h2 e 25H2. Embora o botão de senha continue funcional, ele não é exibido se o usuário não tiver outras opções de login disponíveis, como PIN ou biometria. Para contornar essa falha, a Microsoft sugere que os usuários passem o cursor do mouse sobre o ícone, o que faz a opção de senha reaparecer. A empresa está ciente do problema e trabalha em uma solução, mas ainda não disponibilizou um patch. Além disso, a mesma atualização causou outros problemas, como travamentos em vídeos protegidos por DRM. A situação destaca a importância de monitorar atualizações e suas consequências no desempenho do sistema operacional.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft muda exibição de falhas em telas públicas e melhora ferramentas</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-muda-exibicao-de-falhas-em-telas-publica/</link><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:57:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-muda-exibicao-de-falhas-em-telas-publica/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou uma nova funcionalidade para telas de sinalização digital, que visa minimizar a exibição prolongada de erros do sistema, como a famosa Tela Azul da Morte (BSOD). Com o novo modo de Sinalização Digital, os erros serão exibidos por apenas quinze segundos antes que a tela seja apagada, exigindo interação física para reativação. Essa mudança é especialmente relevante para ambientes públicos, como painéis de transporte e exibições comerciais, onde a presença de mensagens de erro pode causar constrangimento. Além disso, a Microsoft está introduzindo ferramentas de recuperação, como a recuperação de ponto no tempo, permitindo que os usuários revertam sistemas para configurações anteriores. As opções de restauração podem ser agendadas em intervalos de quatro a vinte e quatro horas, com períodos de retenção de seis a setenta e duas horas. A empresa também está implementando a reconstrução em nuvem para o Windows 11, facilitando a reinstalação e configuração remota de dispositivos. Outras melhorias incluem a criptografia BitLocker acelerada por hardware e suporte a algoritmos de criptografia pós-quântica, visando reforçar a proteção de dados em ambientes corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Windows 11 ganha nova funcionalidade e corrige falha de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/windows-11-ganha-nova-funcionalidade-e-corrige-fal/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:58:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-11-ganha-nova-funcionalidade-e-corrige-fal/</guid><description>&lt;p>O Windows 11 recebeu uma nova atualização no canal Dev, introduzindo a funcionalidade Proactive Memory Diagnostics, que visa aumentar a confiabilidade do sistema. Essa ferramenta notifica o usuário para realizar um diagnóstico de memória após uma falha crítica, como um bugcheck, que pode resultar em uma tela preta. O diagnóstico é realizado no próximo reinício do PC e, caso sejam encontrados problemas, o sistema tentará corrigi-los. Além disso, a atualização trouxe uma nova funcionalidade de &amp;lsquo;copiar e pesquisar&amp;rsquo;, que facilita a busca de textos copiados.&lt;/p></description></item><item><title>A aposentadoria do Windows 10 revela riscos de PCs sem Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/a-aposentadoria-do-windows-10-revela-riscos-de-pcs/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 19:00:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-aposentadoria-do-windows-10-revela-riscos-de-pcs/</guid><description>&lt;p>O fim do suporte ao Windows 10 traz à tona a necessidade de cautela na compra de novos ou usados computadores. A partir de agora, apenas hardware compatível com o Windows 11 receberá atualizações de segurança e compatibilidade, expondo sistemas mais antigos a riscos. O Windows 11 impõe requisitos de hardware mais rigorosos, como suporte a TPM 2.0 e compatibilidade com Secure Boot, o que significa que muitos processadores Intel de 7ª geração e chips AMD mais antigos não poderão rodar o novo sistema operacional. Para garantir a compatibilidade, é essencial verificar a geração do processador antes da compra. Processadores Intel compatíveis começam na 8ª geração, enquanto apenas os Ryzen 2000 da AMD e posteriores atendem aos novos critérios. Embora seja possível instalar o Windows 11 em sistemas não suportados, a Microsoft não recomenda essa prática. Portanto, ao considerar a compra de um PC, especialmente se for usado, é crucial confirmar se o hardware atende aos requisitos do Windows 11 para evitar problemas futuros de segurança e compatibilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft lança correção para falha de áudio Bluetooth no Windows 11 24H2</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-correcao-para-falha-de-audio-bluet/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:59:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-correcao-para-falha-de-audio-bluet/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a resolução de um problema crítico de compatibilidade de áudio que afetou usuários do Windows 11 versão 24H2, deixando muitos sem som em dispositivos Bluetooth, como fones de ouvido e alto-falantes. A falha, identificada como uma incompatibilidade com o componente cridspapo.dll da tecnologia de aprimoramento de som Dirac Audio, causou a inoperância total dos dispositivos de áudio após a atualização do sistema. Os usuários relataram que seus dispositivos Bluetooth não eram reconhecidos pelo Windows, tornando as tentativas de solução de problemas ineficazes. Para mitigar o problema, a Microsoft implementou uma medida de proteção que bloqueou a atualização para sistemas vulneráveis e trabalhou em conjunto com os desenvolvedores da Dirac Audio para criar um driver substituto que restabelece a funcionalidade de áudio. A correção foi disponibilizada em 12 de setembro de 2025, e os usuários podem verificar sua elegibilidade para a atualização através das configurações do Windows. Essa solução representa um alívio significativo para os usuários afetados, que foram forçados a usar conexões com fio ou reverter para versões anteriores do Windows para restaurar a funcionalidade de áudio.&lt;/p></description></item><item><title>Windows 11 Versão 22H2 Chega ao Fim do Suporte em 60 Dias</title><link>https://brdefense.center/news/windows-11-versao-22h2-chega-ao-fim-do-suporte-em/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:59:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-11-versao-22h2-chega-ao-fim-do-suporte-em/</guid><description>&lt;p>A Microsoft alertou que o suporte para o Windows 11 versão 22H2 terminará em 14 de outubro de 2025, o que significa que dispositivos que ainda utilizarem essa versão não receberão mais atualizações de segurança. Isso representa um risco significativo, pois sistemas não atualizados ficarão vulneráveis a ameaças cibernéticas, como exploits de dia zero e ransomware. A empresa recomenda que organizações, especialmente as do setor empresarial e educacional, atualizem para a versão 24H2 do Windows 11 para garantir a continuidade da proteção e acesso a novos recursos. A falta de atualizações pode resultar em violações de dados, interrupções operacionais e problemas de conformidade, especialmente em ambientes regulados. Além disso, a Microsoft oferece um programa de Atualizações de Segurança Estendidas (ESU) para aqueles que não conseguirem migrar a tempo, embora isso envolva custos adicionais. A preparação para a migração deve incluir a validação da compatibilidade de aplicativos e o treinamento da equipe de TI para uma implementação eficiente.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft adiciona ações com IA ao Windows File Explorer</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-acoes-com-ia-ao-windows-file-ex/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:02:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-acoes-com-ia-ao-windows-file-ex/</guid><description>&lt;p>A Microsoft iniciou a distribuição da versão Insider Preview Build 27938 do Windows 11 no Canal Canary, que traz novas funcionalidades impulsionadas por inteligência artificial (IA) diretamente para o File Explorer. A principal novidade são as &amp;lsquo;ações de IA&amp;rsquo;, que permitem aos usuários interagir com imagens e documentos sem sair do navegador de arquivos. Ao clicar com o botão direito em um arquivo compatível, uma nova opção de &amp;lsquo;ações de IA&amp;rsquo; aparece no menu de contexto, oferecendo tarefas como edição de imagens e resumo de documentos. As ações de IA incluem ferramentas como Busca Visual do Bing, que permite pesquisar na web usando imagens, e funcionalidades de edição como desfoque de fundo e remoção de objetos. Além disso, a atualização traz melhorias na visualização do relógio no Centro de Notificações e uma nova seção de privacidade que permite aos usuários monitorar quais aplicativos de terceiros utilizam modelos de IA fornecidos pelo Windows. A Microsoft também corrigiu diversos problemas de confiabilidade nesta versão, mas os usuários devem estar cientes de que as versões Canary podem apresentar erros e não são garantidas para produção.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização do Windows 11 de agosto de 2025 causa problemas para usuários não administradores</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-de-agosto-de-2025-causa/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:58:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-de-agosto-de-2025-causa/</guid><description>&lt;p>A Microsoft reconheceu que a atualização de segurança de agosto de 2025 (KB5063878) está gerando prompts inesperados do Controle de Conta de Usuário (UAC) para usuários não administradores ao tentar reparar ou atualizar certos aplicativos. Essa mudança foi implementada para reforçar a segurança do Windows Installer, corrigindo uma vulnerabilidade (CVE-2025-50173) que poderia ser explorada por atacantes. Como consequência, programas comuns, como AutoCAD e Civil 3D, agora solicitam aprovação de administrador para operações que antes eram realizadas sem essa necessidade. Além disso, aplicativos mais antigos, como o Office 2010, podem falhar completamente quando executados em contas padrão. A Microsoft planeja, em atualizações futuras, permitir que administradores de TI aprovem aplicativos específicos para realizar essas operações de reparo sem interrupções constantes. Até que essa solução seja implementada, os usuários devem estar cientes de que a exigência de permissões administrativas não indica um problema com os aplicativos, mas sim uma medida de segurança adicional do Windows.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft Lança Prévia da Atualização do Windows 11 25H2</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-previa-da-atualizacao-do-windows-1/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-previa-da-atualizacao-do-windows-1/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a disponibilidade da versão 25H2 do Windows 11 (Build 26200.5074) para os usuários do Release Preview Channel. Esta atualização anual é entregue como um pacote de habilitação (eKB), permitindo que PCs elegíveis atualizem da versão 24H2 sem a necessidade de reinstalação completa do sistema operacional. O pacote simplesmente ativa novos recursos que já estão presentes nos dispositivos. Além disso, a versão 25H2 remove componentes legados como o PowerShell 2.0 e o WMIC, incentivando a migração para ferramentas de gerenciamento mais modernas. Para clientes comerciais, a atualização oferece opções de remoção de aplicativos pré-instalados via políticas de grupo ou MDM. A instalação está disponível para insiders que atendem aos requisitos de hardware, e os clientes comerciais têm caminhos adicionais de implantação, como Windows Update for Business e WSUS. A Microsoft também disponibilizará imagens do Azure Marketplace e ISOs para instalações limpas na próxima semana.&lt;/p></description></item><item><title>Windows 11 24H2 e Windows 10 sofrem com lentidão após atualização de agosto de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/windows-11-24h2-e-windows-10-sofrem-com-lentidao-a/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:59:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-11-24h2-e-windows-10-sofrem-com-lentidao-a/</guid><description>&lt;p>A atualização de segurança de agosto de 2025 para o Windows 11 versão 24H2 e Windows 10 trouxe uma série de problemas, incluindo lentidão severa em dispositivos que utilizam ferramentas de streaming NDI, como OBS. Os usuários relataram travamentos e degradação de desempenho após a instalação da atualização KB5063878. A Microsoft recomenda uma solução temporária, que envolve a mudança do modo de recebimento NDI para TCP ou UDP. Além disso, a atualização causou falhas na instalação via WSUS para clientes empresariais, que já foram resolvidas. Outros problemas incluem a falta de prompt de consentimento parental em navegadores não-Edge e incompatibilidades com drivers específicos, como o sprotect.sys e o Dirac Audio, que impedem a atualização em alguns dispositivos. A Microsoft está trabalhando em soluções para esses problemas, mas os usuários são aconselhados a verificar a compatibilidade de seus sistemas antes de proceder com a atualização.&lt;/p></description></item><item><title>VirtualBox 7.2 adiciona suporte a VM Windows 11Arm e correções de bugs</title><link>https://brdefense.center/news/virtualbox-72-adiciona-suporte-a-vm-windows-11arm/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/virtualbox-72-adiciona-suporte-a-vm-windows-11arm/</guid><description>&lt;p>A Oracle lançou oficialmente o VirtualBox 7.2.0 em 14 de agosto de 2025, trazendo suporte abrangente para máquinas virtuais Windows 11/Arm em sistemas com arquitetura Arm. Essa atualização é um marco importante na tecnologia de virtualização, permitindo que usuários executem VMs Windows 11/Arm nativamente em hardware baseado em Arm. O pacote de instalação unificado agora inclui capacidades de virtualização para Arm, facilitando a implementação. Além disso, a interface do usuário foi significativamente aprimorada, com ferramentas globais e de VM reorganizadas para melhorar o fluxo de trabalho. O desempenho também foi otimizado, com aceleração de decodificação de vídeo para hosts Linux e suporte experimental para aceleração 3D em hosts macOS Arm. O VirtualBox 7.2 também inclui melhorias técnicas, como emulação do controlador de armazenamento NVMe e correções críticas de bugs que afetam a clonagem de VMs e a corrupção de armazenamento. É importante ressaltar que os estados salvos de VMs Arm da versão 7.1 não são compatíveis com a nova versão, exigindo que os usuários realizem um desligamento adequado antes da atualização.&lt;/p></description></item></channel></rss>