<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Engenharia De Caos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/engenharia-de-caos/</link><description>Recent content in Engenharia De Caos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 18:59:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/engenharia-de-caos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades críticas no Chaos Mesh podem comprometer Kubernetes</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-chaos-mesh-podem-comp/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 18:59:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-chaos-mesh-podem-comp/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram múltiplas vulnerabilidades críticas no Chaos Mesh, uma plataforma de Engenharia de Caos de código aberto, que podem permitir a tomada de controle de clusters em ambientes Kubernetes. As falhas, coletivamente chamadas de &amp;lsquo;Chaotic Deputy&amp;rsquo;, incluem a exposição de um servidor de depuração GraphQL sem autenticação, permitindo que atacantes executem comandos arbitrários e causem negação de serviço em todo o cluster. Além disso, três mutações no Chaos Controller Manager são vulneráveis a injeção de comandos do sistema operacional, com pontuações CVSS de até 9.8, indicando um alto nível de severidade. Um atacante com acesso à rede do cluster pode explorar essas vulnerabilidades para executar código remotamente e potencialmente roubar dados sensíveis ou interromper serviços críticos. Após a divulgação responsável em maio de 2025, a equipe do Chaos Mesh lançou uma atualização em agosto para corrigir as falhas. Os usuários são fortemente aconselhados a atualizar suas instalações imediatamente ou restringir o tráfego de rede para o daemon e servidor API do Chaos Mesh.&lt;/p></description></item></channel></rss>