<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Compras Seguras on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/compras-seguras/</link><description>Recent content in Compras Seguras on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 12:58:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/compras-seguras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Black Friday segura 7 dicas para evitar golpes</title><link>https://brdefense.center/news/black-friday-segura-7-dicas-para-evitar-golpes/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:58:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/black-friday-segura-7-dicas-para-evitar-golpes/</guid><description>&lt;p>A Black Friday é um período de grandes ofertas, mas também de riscos elevados de fraudes online. O artigo de Lillian Sibila Dala Costa destaca a importância de estar atento a golpes que se intensificam durante essa temporada de compras. Mirella Kurata, CEO da DMK3, alerta que os cibercriminosos utilizam táticas como phishing, imitação de grandes varejistas e criação de links fraudulentos para enganar consumidores. Para evitar cair nessas armadilhas, o artigo apresenta sete dicas práticas: pesquisar preços em sites confiáveis, evitar links compartilhados, usar cartões virtuais, evitar Wi-Fi público, monitorar faturas, verificar a segurança dos sites e utilizar autenticação em dois fatores. Além disso, caso alguém caia em um golpe, é recomendado desconectar da internet, realizar uma varredura com antivírus e alterar senhas. O texto enfatiza a necessidade de cautela e desconfiança em relação a ofertas que parecem boas demais para serem verdade, especialmente durante a Black Friday.&lt;/p></description></item><item><title>Por que é mais seguro comprar na Black Friday usando cartão virtual?</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-e-mais-seguro-comprar-na-black-friday-usan/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 01:02:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-e-mais-seguro-comprar-na-black-friday-usan/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação da Black Friday, o aumento das transações online traz também um crescimento nos riscos de segurança cibernética. O uso de cartões de crédito virtuais surge como uma solução eficaz para proteger os consumidores contra fraudes. Diferente dos cartões físicos, que possuem dados permanentes e podem ser facilmente clonados, os cartões virtuais geram informações aleatórias e temporárias, dificultando o acesso de cibercriminosos. Existem dois tipos principais de cartões virtuais: o recorrente, que é utilizado para assinaturas e tem uma validade maior, e o temporário, que expira rapidamente, geralmente após uma única compra. O especialista Daniel Barbosa destaca que, mesmo que um criminoso tenha acesso a um cartão virtual, ele estará expirado no momento da tentativa de uso, oferecendo uma camada adicional de segurança. Além disso, muitos bancos permitem que os usuários definam limites de gastos, o que pode prevenir perdas significativas em caso de fraude. Para garantir uma experiência de compra segura, é essencial que os consumidores verifiquem a autenticidade dos sites antes de inserir seus dados, evitando assim golpes comuns como phishing.&lt;/p></description></item></channel></rss>