<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tráfico Humano on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tr%C3%A1fico-humano/</link><description>Recent content in Tráfico Humano on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 19:00:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tr%C3%A1fico-humano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupos de cibercrime que roubaram US 10 bilhões dos americanos são sancionados</title><link>https://brdefense.center/news/grupos-de-cibercrime-que-roubaram-us-10-bilhoes-do/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 19:00:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupos-de-cibercrime-que-roubaram-us-10-bilhoes-do/</guid><description>&lt;p>O Departamento do Tesouro dos EUA impôs sanções a várias organizações de cibercrime localizadas na Birmânia e no Camboja, que foram responsáveis por fraudes que resultaram em perdas de mais de US$ 10 bilhões para cidadãos americanos em 2024. Essas organizações operavam principalmente por meio de golpes românticos e oportunidades de investimento falsas, além de estarem envolvidas em trabalho forçado e tráfico humano. As sanções congelam os ativos das entidades afetadas e bloqueiam seu acesso ao sistema financeiro dos EUA, dificultando suas operações globais. O governo dos EUA destacou que as perdas devido a esses golpes aumentaram 66% em relação ao ano anterior, ressaltando a gravidade da situação. Entre os alvos das sanções estão indivíduos que controlam propriedades que abrigam centros de fraude, além de fornecedores de energia e redes de lavagem de dinheiro. O impacto das sanções é significativo, pois impede que cidadãos e empresas dos EUA façam negócios com os indivíduos sancionados, além de desencorajar instituições financeiras internacionais de se envolverem com eles.&lt;/p></description></item></channel></rss>