<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sendgrid on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sendgrid/</link><description>Recent content in Sendgrid on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 06:58:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sendgrid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ator de Ameaça PoisonSeed Registra Novos Domínios para Roubo de Credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/ator-de-ameaca-poisonseed-registra-novos-dominios/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ator-de-ameaca-poisonseed-registra-novos-dominios/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da DomainTools identificaram uma nova onda de infraestrutura maliciosa associada ao ator de ameaça PoisonSeed, com 21 domínios registrados desde 1º de junho de 2025. A campanha visa principalmente clientes do SendGrid e ambientes empresariais, representando uma continuação das operações de phishing sofisticadas semelhantes ao grupo de cibercrime SCATTERED SPIDER. Os domínios recém-descobertos seguem as táticas, técnicas e procedimentos (TTPs) estabelecidos pelo PoisonSeed, utilizando intersticiais de CAPTCHA falsos da Cloudflare para adicionar legitimidade antes de redirecionar as vítimas para páginas de coleta de credenciais. Os pesquisadores observaram que esses domínios maliciosos exibem dados falsificados de Ray ID da Cloudflare, imitando processos de verificação de segurança legítimos. A infraestrutura maliciosa demonstra padrões de registro e hospedagem consistentes com campanhas anteriores do PoisonSeed, sendo todos os domínios registrados através do NiceNIC International Group Co. e hospedados em endereços IP específicos. A análise sugere que as operações do PoisonSeed podem estar conectadas ao coletivo de cibercrime “The Com”, que inclui jovens envolvidos em ataques motivados financeiramente desde 2022. Organizações que utilizam SendGrid devem implementar monitoramento aprimorado para solicitações de autenticação suspeitas e verificar comunicações através de canais oficiais antes de fornecer credenciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>