<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tokens De Acesso on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tokens-de-acesso/</link><description>Recent content in Tokens De Acesso on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 06:58:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tokens-de-acesso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Roubo de Token de Acesso Permite Que Hackers Leiam Chats e Emails do Teams</title><link>https://brdefense.center/news/roubo-de-token-de-acesso-permite-que-hackers-leiam/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:58:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/roubo-de-token-de-acesso-permite-que-hackers-leiam/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica na forma como o Microsoft Teams armazena dados de autenticação expôs organizações a um novo tipo de ataque. Pesquisadores de segurança descobriram que atacantes podem roubar tokens de acesso das instalações do Teams, permitindo-lhes ler conversas privadas, e-mails e documentos confidenciais sem precisar das senhas dos usuários. O ataque é particularmente preocupante, pois uma vez que um invasor ganha acesso inicial ao computador de um funcionário, ele pode extrair tokens de autenticação já armazenados no disco. Esses tokens funcionam como passes permanentes para os serviços da Microsoft, permitindo que os atacantes se façam passar por usuários legítimos e acessem todo o espaço de trabalho digital. O método de ataque se aproveita da forma como o Teams criptografa seus dados de autenticação, onde a chave de criptografia é armazenada em texto simples. Uma vez que os atacantes obtêm um token de acesso roubado, eles podem interagir diretamente com a API do Microsoft Graph, acessando conversas do Teams, lendo e enviando e-mails e navegando em documentos compartilhados. Para mitigar esses riscos, as empresas devem implementar soluções de detecção e resposta em endpoints e educar os funcionários sobre segurança de dispositivos.&lt;/p></description></item></channel></rss>