<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Click Studios on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/click-studios/</link><description>Recent content in Click Studios on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 12:58:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/click-studios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Click Studios corrige vulnerabilidade crítica no Passwordstate</title><link>https://brdefense.center/news/click-studios-corrige-vulnerabilidade-critica-no-p/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:58:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/click-studios-corrige-vulnerabilidade-critica-no-p/</guid><description>&lt;p>A Click Studios, desenvolvedora do gerenciador de senhas Passwordstate, anunciou a liberação de atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade de bypass de autenticação em seu software. A falha, que ainda não possui um identificador CVE, foi abordada na versão 9.9 (Build 9972), lançada em 28 de agosto de 2025. A empresa australiana informou que a vulnerabilidade permitia um &amp;lsquo;potencial bypass de autenticação ao usar uma URL cuidadosamente elaborada contra a página de Acesso de Emergência do Passwordstate&amp;rsquo;. Além disso, a nova versão inclui proteções aprimoradas contra ataques de clickjacking, que podem afetar a extensão do navegador do Passwordstate, especialmente se os usuários visitarem sites comprometidos. Essas melhorias são uma resposta a descobertas do pesquisador de segurança Marek Tóth, que destacou uma técnica de clickjacking baseada no Document Object Model (DOM) que afeta várias extensões de gerenciadores de senhas. A Click Studios atende 29.000 clientes, incluindo agências governamentais e empresas da Fortune 500. Esta atualização é particularmente relevante, considerando que a empresa já enfrentou um ataque à sua cadeia de suprimentos há mais de quatro anos, que comprometeu seu mecanismo de atualização de software.&lt;/p></description></item></channel></rss>