<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Produção on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/produ%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Produção on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 13:01:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/produ%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jaguar Land Rover sofre ataque cibernético que afeta produção</title><link>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-sofre-ataque-cibernetico-que-afe/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:01:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-sofre-ataque-cibernetico-que-afe/</guid><description>&lt;p>A Jaguar Land Rover (JLR) enfrentou um ataque cibernético que causou interrupções significativas em suas operações de produção e varejo. A empresa confirmou o incidente em seu site corporativo, informando que tomou medidas imediatas para mitigar os danos, incluindo o desligamento proativo de seus sistemas. O ataque, que ocorreu no último domingo, afetou principalmente duas de suas principais fábricas no Reino Unido, resultando na suspensão das atividades e na orientação para que os funcionários ficassem em casa. Embora a empresa tenha afirmado que não há evidências de roubo de dados de clientes, as operações de varejo e produção foram severamente impactadas. A Tata Motors, controladora da JLR, descreveu o evento como um &amp;lsquo;incidente de segurança de TI&amp;rsquo; que está causando problemas globais. Até o momento, nenhum grupo assumiu a responsabilidade pelo ataque, e a natureza exata do mesmo permanece incerta, embora a possibilidade de ransomware ou roubo de dados seja considerada. A Agência Nacional do Crime do Reino Unido está colaborando com a JLR para entender melhor o impacto do incidente.&lt;/p></description></item></channel></rss>