<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sequestro De Sessão on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sequestro-de-sess%C3%A3o/</link><description>Recent content in Sequestro De Sessão on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 13:00:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sequestro-de-sess%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novas extensões maliciosas do Chrome visam plataformas de RH e ERP</title><link>https://brdefense.center/news/novas-extensoes-maliciosas-do-chrome-visam-platafo/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:00:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-extensoes-maliciosas-do-chrome-visam-platafo/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram cinco novas extensões maliciosas do Google Chrome que se disfarçam como plataformas de recursos humanos (RH) e planejamento de recursos empresariais (ERP), como Workday e NetSuite. Essas extensões têm como objetivo roubar tokens de autenticação, bloquear capacidades de resposta a incidentes e permitir a tomada de controle total das contas das vítimas por meio de sequestro de sessão. As extensões, publicadas por dois editores diferentes, compartilham funcionalidades idênticas e padrões de infraestrutura, sugerindo uma operação coordenada. Uma das extensões, DataByCloud Access, coleta cookies de autenticação e os envia a um servidor remoto a cada 60 segundos, enquanto Tool Access 11 bloqueia o acesso a páginas administrativas cruciais dentro do Workday. Além disso, a extensão Software Access combina o roubo de cookies com a capacidade de injetá-los diretamente no navegador da vítima, facilitando o sequestro de sessão. Os usuários do Chrome que instalaram essas extensões são aconselhados a removê-las imediatamente e a revisar suas contas em busca de acessos não autorizados.&lt;/p></description></item><item><title>Nova ferramenta da NordVPN protege contra vulnerabilidade de sequestro de sessão</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-da-nordvpn-protege-contra-vulnerab/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:00:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-da-nordvpn-protege-contra-vulnerab/</guid><description>&lt;p>A NordVPN lançou uma nova funcionalidade chamada &amp;lsquo;alerta de sessão sequestrada&amp;rsquo;, que visa proteger os usuários contra a venda de cookies no dark web. Essa ferramenta é parte do pacote Threat Protection Pro, que já oferece proteção abrangente contra sites maliciosos, rastreadores e anúncios indesejados. O sequestro de sessão é uma técnica utilizada por hackers para roubar informações de autenticação dos usuários, permitindo acesso não autorizado a contas. A nova funcionalidade monitora o dark web em busca de cookies comprometidos e alerta os usuários em tempo real caso suas credenciais sejam encontradas à venda. O sistema utiliza uma abordagem de hash para garantir que as informações dos cookies não sejam expostas, enviando apenas uma parte do hash para verificação. Atualmente, a ferramenta verifica cookies de sites populares como Facebook, Instagram e Amazon. A NordVPN também planeja lançar uma funcionalidade que verifica URLs em e-mails, aumentando ainda mais a segurança dos usuários. Essa inovação é crucial, pois ataques que visam cookies podem resultar em fraudes financeiras e roubo de identidade, tornando a proteção contra sequestro de sessão uma prioridade para os usuários de internet.&lt;/p></description></item></channel></rss>