<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ataques Zero-Click on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ataques-zero-click/</link><description>Recent content in Ataques Zero-Click on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 07:01:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ataques-zero-click/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>HackedGPT Sete novas vulnerabilidades em GPT-4o e GPT-5 permitem ataques sem clique</title><link>https://brdefense.center/news/hackedgpt-sete-novas-vulnerabilidades-em-gpt-4o-e/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:01:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackedgpt-sete-novas-vulnerabilidades-em-gpt-4o-e/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Tenable descobriram sete vulnerabilidades críticas nos modelos ChatGPT da OpenAI, que expõem milhões de usuários a ataques sofisticados sem necessidade de interação direta. Essas falhas permitem que agentes maliciosos roubem dados sensíveis e comprometam sistemas, levantando sérias questões sobre a segurança dos modelos de linguagem. As vulnerabilidades afetam tanto o GPT-5 quanto o ChatGPT-4, explorando fraquezas na forma como esses modelos processam dados externos e gerenciam informações do usuário. Um dos pontos mais preocupantes é a capacidade de contornar mecanismos de segurança do ChatGPT utilizando links de rastreamento do Bing, permitindo que atacantes exfiltratem dados do usuário de forma discreta. Além disso, a técnica de Injeção de Memória possibilita que instruções maliciosas sejam persistentes em várias conversas, vazando informações privadas sem que o usuário perceba. A pesquisa também identificou uma vulnerabilidade de renderização de markdown, que oculta conteúdos maliciosos, tornando os ataques praticamente invisíveis. Esses vetores de ataque representam uma ameaça significativa, especialmente para organizações que utilizam o ChatGPT em trabalhos sensíveis, exigindo uma resposta rápida da OpenAI para mitigar os riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>