<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>E-Mails Maliciosos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/e-mails-maliciosos/</link><description>Recent content in E-Mails Maliciosos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 18:58:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/e-mails-maliciosos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>E-mails de phishing disfarçados de alertas de spam podem roubar logins</title><link>https://brdefense.center/news/e-mails-de-phishing-disfarcados-de-alertas-de-spam/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:58:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/e-mails-de-phishing-disfarcados-de-alertas-de-spam/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão utilizando uma nova onda de ataques de phishing que se disfarçam como alertas de filtros de spam internos e notificações de mensagens seguras corporativas. O objetivo é roubar credenciais de e-mail, convencendo os destinatários de que algumas de suas mensagens legítimas foram atrasadas após uma atualização de sistema de segurança. Os e-mails, que aparentam ser profissionais, afirmam que mensagens específicas estão pendentes e precisam ser movidas manualmente para a caixa de entrada. Ao clicar em um botão que parece inofensivo, os usuários são redirecionados para um site de phishing que utiliza domínios confiáveis para evitar filtros de segurança. A página de phishing é altamente realista, com um formulário de login personalizado que solicita o e-mail e a senha do usuário, utilizando uma conexão WebSocket para roubo de dados em tempo real. Pesquisadores alertam que a melhor defesa é a conscientização sobre segurança, recomendando que os funcionários verifiquem a autenticidade de alertas inesperados e utilizem autenticação multifatorial. A crescente complexidade desses ataques indica uma evolução nas operações de phishing, tornando-as mais automatizadas e adaptativas.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam servidores da Apple para enganar com e-mails falsos</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-servidores-da-apple-para-enganar-com/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-servidores-da-apple-para-enganar-com/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de phishing foi identificado, utilizando convites do Calendário iCloud da Apple para enganar usuários. Os criminosos enviam e-mails maliciosos disfarçados como notificações de compra, utilizando o endereço &lt;a href="mailto:noreply@email.apple.com">noreply@email.apple.com&lt;/a>, que é legítimo, para evitar filtros de spam. O golpe alerta sobre um pagamento de US$ 599, levando as vítimas a acreditarem que foram vítimas de uma fraude. Ao ligarem para os números fornecidos, os usuários são convencidos a instalar softwares que permitem o acesso remoto aos seus computadores, possibilitando o roubo de dados pessoais e financeiros. O ataque é tecnicamente simples, mas eficaz, pois utiliza ferramentas autênticas para ganhar credibilidade. Especialistas recomendam cautela ao receber convites inesperados e a verificação da procedência antes de qualquer ação.&lt;/p></description></item></channel></rss>