<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gmo Aozora Bank on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gmo-aozora-bank/</link><description>Recent content in Gmo Aozora Bank on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2025 13:01:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gmo-aozora-bank/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de Phishing Explora URLs de Autenticação Básica para Roubo de Credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-explora-urls-de-autenticacao/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:01:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-explora-urls-de-autenticacao/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing está atacando clientes do GMO Aozora Bank, no Japão, utilizando uma técnica antiga chamada Autenticação Básica para disfarçar URLs maliciosas. Pesquisadores da Netcraft identificaram várias URLs de phishing que imitam sites bancários legítimos, redirecionando os usuários para domínios maliciosos que coletam credenciais de login. A Autenticação Básica, um protocolo web obsoleto, permite que atacantes insiram o nome de um domínio confiável na seção de nome de usuário, fazendo com que o verdadeiro destino do link apareça após o símbolo &amp;lsquo;@&amp;rsquo;. Essa manobra engana os usuários, especialmente em dispositivos móveis, onde os URLs podem ser truncados. Durante a investigação, foram encontrados 214 URLs de phishing únicas, com 71,5% direcionadas a usuários ou empresas japonesas. A campanha destaca como a compatibilidade com recursos web desatualizados pode ser explorada por grupos de phishing modernos. A Netcraft recomenda que as organizações eduquem os usuários sobre os riscos de URLs com credenciais embutidas e implementem políticas de inspeção de URLs para sinalizar a presença do símbolo &amp;lsquo;@&amp;rsquo;.&lt;/p></description></item></channel></rss>