<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Educação Em Segurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/educa%C3%A7%C3%A3o-em-seguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Educação Em Segurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 01:00:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/educa%C3%A7%C3%A3o-em-seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Transformando Vendas em Parcerias O Guia Anti-Vendas para MSPs</title><link>https://brdefense.center/news/transformando-vendas-em-parcerias-o-guia-anti-vend/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 01:00:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/transformando-vendas-em-parcerias-o-guia-anti-vend/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda os desafios enfrentados por Provedores de Serviços Gerenciados (MSPs) e Provedores de Serviços de Segurança Gerenciados (MSSPs) na comunicação da importância da cibersegurança em termos de negócios. Apesar de 57% das pequenas e médias empresas (PMEs) considerarem a segurança cibernética uma prioridade, muitas vezes elas se sentem confusas e céticas diante de mensagens de vendas baseadas no medo. O guia &amp;lsquo;Getting to Yes&amp;rsquo; propõe um modelo de vendas que prioriza a construção de confiança e parcerias de longo prazo, em vez de simplesmente persuadir os clientes. O artigo destaca cinco objeções comuns que os MSPs enfrentam, como a percepção de custo elevado e a crença de que já estão protegidos. Para cada objeção, são oferecidas estratégias que transformam a resistência em oportunidades de educação. O modelo de &amp;rsquo;trust-first&amp;rsquo; é apresentado como uma abordagem prática que se baseia em empatia, educação e evidência para criar discussões colaborativas. Além disso, o artigo enfatiza a importância de demonstrar valor e diferenciação através de resultados mensuráveis e alinhamento com as metas dos clientes, utilizando automação para escalar e repetir o processo de construção de confiança.&lt;/p></description></item></channel></rss>