<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Safari on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/safari/</link><description>Recent content in Safari on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 13:02:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/safari/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>IA de segurança do Google, Big Sleep, descobre vulnerabilidades no Safari</title><link>https://brdefense.center/news/ia-de-seguranca-do-google-big-sleep-descobre-vulne/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:02:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ia-de-seguranca-do-google-big-sleep-descobre-vulne/</guid><description>&lt;p>A ferramenta de cibersegurança da Google, Big Sleep, identificou cinco vulnerabilidades no Webkit do navegador Safari, da Apple. Essas falhas, se exploradas, poderiam causar colapsos no navegador ou corrupção de memória. As vulnerabilidades foram corrigidas pela Apple em atualizações recentes, que incluem melhorias na checagem de limites e no manejo de estado e memória. As falhas identificadas são: CVE-2025-43429, um buffer overflow; CVE-2025-43430, uma vulnerabilidade não especificada; CVE-2025-43431 e CVE-2025-43433, que causavam corrupção de memória; e CVE-2025-43434, uma vulnerabilidade use-after-free. A Apple lançou patches para iOS, iPadOS, macOS, tvOS, watchOS e visionOS, exceto para dispositivos mais antigos. Embora não haja relatos de exploração ativa dessas vulnerabilidades, é crucial que os usuários atualizem seus dispositivos para evitar possíveis ataques. A Big Sleep, desenvolvida pela Google, é uma ferramenta de IA que automatiza a descoberta de vulnerabilidades e já havia identificado falhas em outras plataformas, como o SQLite.&lt;/p></description></item><item><title>Google AI descobre falhas de segurança no Safari da Apple</title><link>https://brdefense.center/news/google-ai-descobre-falhas-de-seguranca-no-safari-d/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-ai-descobre-falhas-de-seguranca-no-safari-d/</guid><description>&lt;p>O agente de cibersegurança da Google, Big Sleep, foi responsável por identificar cinco vulnerabilidades no WebKit, componente utilizado no navegador Safari da Apple. As falhas, se exploradas, poderiam causar travamentos ou corrupção de memória. As vulnerabilidades identificadas incluem: CVE-2025-43429, uma vulnerabilidade de buffer overflow; CVE-2025-43430, uma falha não especificada que pode levar a um travamento inesperado; CVE-2025-43431 e CVE-2025-43433, que podem resultar em corrupção de memória; e CVE-2025-43434, uma vulnerabilidade de uso após liberação que também pode causar travamentos. A Apple lançou patches para corrigir essas falhas em suas atualizações de software, incluindo iOS 26.1 e macOS Tahoe 26.1. Embora nenhuma das vulnerabilidades tenha sido explorada ativamente até o momento, é recomendável que os usuários mantenham seus dispositivos atualizados para garantir a proteção adequada.&lt;/p></description></item></channel></rss>