<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Universidade on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/universidade/</link><description>Recent content in Universidade on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 07:27:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/universidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciberataque suspeito de origem russa atinge Olimpíadas de Inverno</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataque-suspeito-de-origem-russa-atinge-olimpi/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:27:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataque-suspeito-de-origem-russa-atinge-olimpi/</guid><description>&lt;p>O governo italiano anunciou a prevenção de uma série de ciberataques, supostamente de origem russa, que visavam as Olimpíadas de Inverno de 2026, em Milano Cortina. O Ministro das Relações Exteriores, Antonio Tajani, informou que os ataques afetaram cerca de 120 alvos, incluindo escritórios do ministério das Relações Exteriores dos EUA e consulados em várias cidades, além da Universidade La Sapienza, em Roma. A universidade, uma das maiores da Europa, foi alvo de um ataque que parece ter sido um ransomware, levando à suspensão de seus sistemas para garantir a segurança dos dados. O grupo hacker pro-russo NoName057(16) reivindicou a responsabilidade pelos ataques, alegando que eram uma retaliação à política pró-Ucrânia da Itália. Apesar da gravidade da situação, o governo italiano afirmou que não houve interrupções significativas nos serviços. A situação destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética em eventos internacionais e a necessidade de vigilância constante contra ameaças cibernéticas, especialmente em contextos de tensões geopolíticas.&lt;/p></description></item><item><title>Universidade La Sapienza de Roma sofre ataque cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/universidade-la-sapienza-de-roma-sofre-ataque-cibe/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:04:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/universidade-la-sapienza-de-roma-sofre-ataque-cibe/</guid><description>&lt;p>A Universidade La Sapienza, em Roma, foi alvo de um ciberataque que afetou seus sistemas de TI, resultando em interrupções operacionais significativas. A instituição, que é a maior da Europa em número de alunos, com mais de 112.500 matriculados, anunciou o incidente em uma postagem nas redes sociais, informando que sua infraestrutura de TI foi comprometida. Como medida de precaução, a universidade decidiu desligar imediatamente seus sistemas de rede para garantir a integridade dos dados. Embora detalhes sobre o tipo de ataque e os responsáveis não tenham sido amplamente divulgados, informações da imprensa italiana sugerem que se trata de um ataque de ransomware, possivelmente realizado por um grupo pro-Rússia chamado Femwar02, que resultou na criptografia de dados. A universidade está colaborando com o CSIRT italiano e especialistas da Agenzia per la Cybersicurezza Nazionale para restaurar os sistemas a partir de backups que, segundo relatos, não foram afetados. Enquanto isso, pontos de informação temporários foram estabelecidos para ajudar alunos e funcionários durante a recuperação. A situação alerta para a necessidade de vigilância contra ataques de phishing, uma vez que dados roubados podem ser vendidos ou divulgados na internet.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Inc reivindica ataque à Universidade de St. Thomas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-inc-reivindica-ataque-a-univer/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-inc-reivindica-ataque-a-univer/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Inc reivindicou a responsabilidade por um ataque cibernético ocorrido em agosto de 2025 na Universidade de St. Thomas, em Houston, Texas. O ataque, que causou uma interrupção de nove dias nos sistemas da instituição, foi relatado pela universidade em 13 de agosto, que inicialmente afirmou não haver evidências de dados comprometidos. No entanto, Inc alegou ter roubado 1,8 TB de dados e publicou amostras de documentos supostamente extraídos da universidade. A Universidade de St. Thomas ainda não confirmou a alegação do grupo, e não se sabe se um resgate foi pago ou quais dados foram realmente comprometidos. O ataque resultou na paralisação do site e dos servidores da universidade, afetando serviços essenciais para os alunos, como acesso à moradia e registro de cursos. O grupo Inc, que surgiu em 2023, utiliza táticas como phishing direcionado e exploração de vulnerabilidades conhecidas, operando sob um modelo de ransomware como serviço. Até agora, o grupo já reivindicou 122 ataques confirmados, incluindo 15 em instituições educacionais. A crescente onda de ataques de ransomware em escolas nos EUA, com 30 incidentes confirmados em 2025, destaca a vulnerabilidade do setor educacional e a necessidade de medidas de segurança robustas.&lt;/p></description></item></channel></rss>