<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gestão Remota on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-remota/</link><description>Recent content in Gestão Remota on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 12:59:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-remota/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibercriminosos Usam Ferramentas de Gestão Remota para Distribuir Ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-usam-ferramentas-de-gestao-remota/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-usam-ferramentas-de-gestao-remota/</guid><description>&lt;p>Em 2025, investigações da ZenSec revelaram uma onda significativa de incidentes de ransomware explorando vulnerabilidades críticas na plataforma SimpleHelp Remote Monitoring and Management (RMM). As falhas, identificadas como CVE-2024-57726, CVE-2024-57727 e CVE-2024-57728, permitiram que atacantes executassem código remotamente e assumissem controle total dos sistemas. Grupos de ransomware como Medusa e DragonForce aproveitaram essas vulnerabilidades para invadir Provedores de Serviços Gerenciados (MSPs) e se propagar para os sistemas de clientes. Apesar de patches estarem disponíveis, muitas organizações atrasaram sua implementação. Os atacantes desativaram ferramentas de segurança, roubaram dados e criptografaram sistemas, evidenciando como a confiança na cadeia de suprimentos pode amplificar o impacto. Medusa utilizou ferramentas como PDQ Deploy e RClone para distribuir payloads e exfiltrar dados, enquanto DragonForce focou na coleta de credenciais e na exfiltração usando Restic. Esses incidentes ressaltam a urgência de uma gestão rigorosa de patches nas dependências da cadeia de suprimentos.&lt;/p></description></item></channel></rss>