<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infraestrutura Financeira on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/infraestrutura-financeira/</link><description>Recent content in Infraestrutura Financeira on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 07:01:31 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/infraestrutura-financeira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque de ransomware causa interrupção em provedor de pagamentos nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-causa-interrupcao-em-provedor/</link><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:01:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-causa-interrupcao-em-provedor/</guid><description>&lt;p>Um ataque de ransomware afetou gravemente os sistemas da BridgePay Network Solutions, um importante provedor de soluções de pagamento nos Estados Unidos. O incidente, que começou na sexta-feira, resultou em uma interrupção generalizada dos serviços de processamento de cartões, impactando comerciantes em todo o país. A BridgePay confirmou que a causa da interrupção foi um ataque cibernético e que não houve comprometimento de dados de cartões de pagamento, pois os arquivos acessados estavam criptografados. A empresa está colaborando com a polícia federal, incluindo o FBI, e equipes externas de forense e recuperação para investigar o incidente. Os comerciantes afetados relataram que estavam limitados a aceitar apenas pagamentos em dinheiro devido à falha nos sistemas de processamento de cartões. A BridgePay ainda não forneceu uma estimativa para a recuperação total, mas enfatizou que o processo está sendo conduzido de maneira segura e responsável. Este incidente destaca a crescente onda de ataques de ransomware direcionados à infraestrutura de pagamento, que pode rapidamente interromper o comércio no mundo real.&lt;/p></description></item></channel></rss>