<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Holdinghands Rat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/holdinghands-rat/</link><description>Recent content in Holdinghands Rat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 18 Oct 2025 06:57:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/holdinghands-rat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de cibercrime expande ataques com malware Winos 4.0 na Ásia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-cibercrime-expande-ataques-com-malware-wi/</link><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:57:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-cibercrime-expande-ataques-com-malware-wi/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercrime conhecido como Silver Fox, associado ao malware Winos 4.0, ampliou suas operações, agora mirando Japão e Malásia, além de China e Taiwan. A nova variante, chamada HoldingHands RAT, é distribuída por meio de e-mails de phishing que contêm PDFs com links maliciosos, disfarçados como documentos oficiais do Ministério das Finanças. O Winos 4.0 é frequentemente disseminado via phishing e técnicas de SEO, levando usuários a sites falsos que imitam softwares populares. Recentemente, a Fortinet identificou campanhas que utilizam documentos de Excel relacionados a impostos como isca para infectar sistemas. O HoldingHands RAT é projetado para se conectar a servidores remotos, capturar informações sensíveis e executar comandos do atacante. A complexidade do ataque é aumentada por técnicas de evasão que dificultam a detecção, como a desativação de softwares de segurança. A situação é preocupante, pois a exfiltração de dados pode resultar em espionagem cibernética e roubo de identidade, representando uma ameaça significativa para a infraestrutura organizacional e a privacidade individual.&lt;/p></description></item></channel></rss>