<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Assinaturas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/assinaturas/</link><description>Recent content in Assinaturas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 01:35:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/assinaturas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OpenAI oferece ChatGPT Plus gratuitamente por tempo limitado</title><link>https://brdefense.center/news/openai-oferece-chatgpt-plus-gratuitamente-por-temp/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 01:35:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-oferece-chatgpt-plus-gratuitamente-por-temp/</guid><description>&lt;p>A OpenAI anunciou uma oferta temporária que permite que alguns usuários ativem o ChatGPT Plus gratuitamente por um mês. Este plano, que normalmente custa $20 por mês nos Estados Unidos, é uma das três opções de assinatura disponíveis, que incluem também o ChatGPT Go a $8 e o ChatGPT Pro a $200. O ChatGPT Plus é ideal para tarefas que exigem raciocínio mais profundo, como redação, edição de documentos, aprendizado e pesquisa, além de análise de dados. Em comparação com o ChatGPT Go, o Plus oferece limites mais altos para mensagens, uploads de arquivos e memória, permitindo que o modelo lembre mais detalhes de conversas anteriores. A oferta é válida apenas para alguns usuários e pode ser cancelada a qualquer momento antes da renovação automática após um mês. Além disso, as versões gratuitas e Go começarão a exibir anúncios nas próximas semanas, o que pode impactar a experiência do usuário. O artigo também menciona um relatório sobre o orçamento de CISO para 2026, que pode ser relevante para líderes de segurança que buscam entender como priorizar investimentos em cibersegurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>