<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Windows Server on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/windows-server/</link><description>Recent content in Windows Server on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 13:02:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/windows-server/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualização Crítica do Windows Server Update Service Corrige RCE</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-critica-do-windows-server-update-servi/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:02:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-critica-do-windows-server-update-servi/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou um patch de segurança crítico para corrigir uma vulnerabilidade grave de execução remota de código (RCE) no Windows Server Update Services (WSUS), identificada como CVE-2025-59287. Essa falha representa uma ameaça imediata para organizações que gerenciam atualizações do Windows em sua infraestrutura, com uma pontuação máxima de 9.8 no CVSS, o que a classifica como crítica. A vulnerabilidade se origina na forma como o WSUS lida com a desserialização de dados não confiáveis, permitindo que atacantes executem código arbitrário sem necessidade de autenticação ou interação do usuário. Um invasor com acesso à rede de um servidor WSUS pode executar comandos com os mesmos privilégios da conta de serviço do WSUS, comprometendo completamente a infraestrutura de atualização e potencialmente afetando milhares de sistemas conectados. Dada a facilidade de exploração e o alto impacto, a Microsoft recomenda que as organizações apliquem o patch imediatamente e revisem a topologia de implantação do WSUS para limitar o alcance de possíveis ataques. A situação exige atenção urgente de administradores de sistemas e equipes de segurança de TI em todo o mundo.&lt;/p></description></item></channel></rss>