<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pwn2own on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pwn2own/</link><description>Recent content in Pwn2own on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 19:03:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pwn2own/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pesquisadores identificam falhas de segurança em veículos</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-identificam-falhas-de-seguranca-em-v/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:03:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-identificam-falhas-de-seguranca-em-v/</guid><description>&lt;p>Durante a competição Pwn2Own no Automotive World 2026, realizada em Tóquio, pesquisadores revelaram vulnerabilidades preocupantes em sistemas de infoentretenimento e carregadores elétricos de veículos. Um dos destaques foi a demonstração de como um carregador portátil, o Autel MaxiCharger AC Elite Home 40A, pode ser comprometido usando um cartão NFC, permitindo que um invasor assuma o controle total do sistema. Ao longo do evento, foram identificadas 66 vulnerabilidades de dia zero nos primeiros dois dias, com cinco em cada seis tentativas de invasão sendo bem-sucedidas. Os especialistas notaram que muitos ataques se aproveitam de falhas simples e não corrigidas, especialmente em sistemas de infoentretenimento, que são mais fáceis de invadir. Além disso, mesmo com sistemas de segurança complexos, os carregadores elétricos ainda são vulneráveis a ataques via Bluetooth. A falta de processos rigorosos de revisão de segurança em componentes automotivos contribui para a proliferação dessas vulnerabilidades, tornando a situação ainda mais alarmante, já que hackers podem usar ferramentas de manutenção para causar danos sem a necessidade de falhas ativas.&lt;/p></description></item><item><title>Pwn2Own Automotive 2026 R 1 milhão em vulnerabilidades exploradas</title><link>https://brdefense.center/news/pwn2own-automotive-2026-r-1-milhao-em-vulnerabilid/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:04:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pwn2own-automotive-2026-r-1-milhao-em-vulnerabilid/</guid><description>&lt;p>O concurso Pwn2Own Automotive 2026, realizado entre 21 e 23 de janeiro em Tóquio, Japão, resultou na exploração de 76 vulnerabilidades zero-day, gerando prêmios totais de $1.047.000 para os pesquisadores de segurança. O evento, que ocorreu durante a Automotive World, focou em tecnologias automotivas, incluindo sistemas de infotainment (IVI) e carregadores de veículos elétricos (EV). A equipe Fuzzware.io destacou-se, arrecadando $215.000, ao explorar falhas em estações de carregamento e sistemas de navegação. A competição permitiu que os fornecedores tivessem um prazo de 90 dias para corrigir as vulnerabilidades antes de sua divulgação pública. O evento anterior, Pwn2Own Automotive 2024, já havia visto hackers arrecadarem $1.323.750, evidenciando a crescente preocupação com a segurança em tecnologias automotivas. A exploração de zero-days em sistemas críticos, como o infotainment da Tesla, ressalta a necessidade urgente de medidas de segurança robustas na indústria automotiva.&lt;/p></description></item><item><title>Pwn2Own Automotive 2026 R 2,3 milhões em prêmios após 29 zero-days</title><link>https://brdefense.center/news/pwn2own-automotive-2026-r-23-milhoes-em-premios-ap/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:18:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pwn2own-automotive-2026-r-23-milhoes-em-premios-ap/</guid><description>&lt;p>Durante o segundo dia do Pwn2Own Automotive 2026, realizado em Tóquio, pesquisadores de segurança arrecadaram US$ 439.250 (cerca de R$ 2,3 milhões) ao explorar 29 vulnerabilidades zero-day. O evento, que ocorre de 21 a 23 de janeiro, foca em tecnologias automotivas, incluindo sistemas de infotainment e carregadores de veículos elétricos. A equipe Fuzzware.io lidera a competição com US$ 213.000 em prêmios, destacando-se ao hackear o controlador de carregamento Phoenix Contact CHARX SEC-3150 e o carregador ChargePoint Home Flex. Outros participantes, como Sina Kheirkhah e Rob Blakely, também conseguiram exploits significativos, totalizando até agora US$ 955.750 em prêmios após dois dias. O evento é uma plataforma importante para a identificação de falhas de segurança, com um prazo de 90 dias para que os fornecedores lancem correções para as vulnerabilidades exploradas. O Pwn2Own Automotive de 2026 já demonstrou um aumento no número de zero-days em comparação aos anos anteriores, o que levanta preocupações sobre a segurança das tecnologias automotivas em um mercado em rápida evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisadores hackeiam sistema da Tesla e ganham US 516 mil</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-hackeiam-sistema-da-tesla-e-ganham-u/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:22:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-hackeiam-sistema-da-tesla-e-ganham-u/</guid><description>&lt;p>Durante a competição Pwn2Own Automotive 2026, realizada em Tóquio, o time Synacktiv conseguiu explorar 37 vulnerabilidades zero-day no sistema de infotainment da Tesla, resultando em um prêmio de US$ 516.500. O ataque foi realizado através de uma combinação de falhas, incluindo um vazamento de informações e uma falha de escrita fora dos limites, que permitiram ao time obter permissões de root. Além disso, o time Fuzzware.io arrecadou US$ 118.000 ao hackear estações de carregamento e receptores de navegação. No segundo dia da competição, mais equipes se preparam para atacar dispositivos como o Grizzl-E Smart 40A e o ChargePoint Home Flex, com recompensas de até US$ 50.000 por cada sucesso. Os fornecedores têm um prazo de 90 dias para corrigir as falhas antes que sejam divulgadas publicamente. A competição destaca a vulnerabilidade crescente em tecnologias automotivas, especialmente em sistemas de infotainment e carregadores de veículos elétricos, que são cada vez mais alvo de ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers do Pwn2Own reportam vulnerabilidade no WhatsApp à Meta</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-do-pwn2own-reportam-vulnerabilidade-no-wha/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:00:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-do-pwn2own-reportam-vulnerabilidade-no-wha/</guid><description>&lt;p>Durante a competição de hacking Pwn2Own Irlanda 2025, realizada em Cork, de 21 a 23 de outubro, a equipe Z3 decidiu não demonstrar publicamente uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código sem clique no WhatsApp. Em vez disso, optaram por relatar a falha de forma privada à Meta, a empresa-mãe do WhatsApp, através de um processo de divulgação coordenada. Essa decisão surpreendeu os participantes, pois a exploração poderia ter rendido à equipe um prêmio recorde de US$ 1 milhão. A Zero Day Initiative (ZDI), organizadora do evento, elogiou a escolha da equipe, que priorizou a segurança dos usuários em vez de um espetáculo público. A vulnerabilidade é considerada de alto risco, pois permite que atacantes comprometam dispositivos sem qualquer interação do usuário, tornando-se uma ameaça significativa, especialmente para os três bilhões de usuários do WhatsApp. A Meta se comprometeu a reforçar a segurança do aplicativo e a ZDI concedeu um prazo de até 90 dias para que a empresa desenvolva e implemente correções antes de qualquer divulgação pública. Embora os detalhes técnicos da vulnerabilidade não tenham sido divulgados, especialistas esperam que a Meta atue rapidamente para mitigar o risco de exploração real.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração de vulnerabilidade 0-Day no Samsung Galaxy S25 permite acesso à câmera</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-0-day-no-samsung-gal/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-0-day-no-samsung-gal/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança, Ben R. e Georgi G., da Interrupt Labs, revelaram uma vulnerabilidade crítica no Samsung Galaxy S25 durante o evento Pwn2Own Ireland 2025. A falha, uma vulnerabilidade 0-Day, permite que atacantes ativem remotamente a câmera do dispositivo e rastreiem a localização do usuário sem seu consentimento. O problema foi identificado como uma falha de validação de entrada no software do Galaxy S25, que possibilitou a execução de código arbitrário. Essa vulnerabilidade destaca as lacunas de segurança que ainda existem em smartphones Android de ponta, mesmo após rigorosos testes de qualidade. Os pesquisadores foram recompensados com US$ 50.000 e 5 pontos no Master of Pwn por sua descoberta. A Samsung foi notificada sobre a vulnerabilidade e, embora ainda não tenha emitido um comunicado oficial, é esperado que um patch de segurança seja lançado em breve. Enquanto isso, os usuários devem habilitar atualizações automáticas e evitar aplicativos não confiáveis, uma vez que essa falha pode ser explorada para comprometer dados pessoais e privacidade.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers exploram 34 falhas zero-day e ganham 522.500 no Pwn2Own 2025</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-34-falhas-zero-day-e-ganham-52250/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-34-falhas-zero-day-e-ganham-52250/</guid><description>&lt;p>O primeiro dia do Pwn2Own Ireland 2025 foi marcado por um sucesso notável, com pesquisadores de segurança demonstrando 34 vulnerabilidades zero-day em dispositivos de consumo, totalizando ganhos de $522.500. A competição, que visa identificar falhas de segurança em produtos reais, teve uma taxa de sucesso de 100%, sem tentativas falhas. As equipes focaram em dispositivos como impressoras, dispositivos de casa inteligente e sistemas de armazenamento conectados à rede. A equipe DDOS se destacou ao explorar oito vulnerabilidades em um roteador e um dispositivo de armazenamento QNAP, arrecadando $100.000. Outras equipes também conseguiram explorar dispositivos populares, como o Philips Hue Bridge e impressoras da Canon e HP. As metodologias de ataque incluíram estouros de buffer, injeções de comando e bypass de autenticação. Com mais dois dias de competição pela frente, espera-se que o total de prêmios aumente significativamente. As vulnerabilidades descobertas serão divulgadas de forma responsável aos fabricantes para correção, melhorando a segurança de milhões de usuários de dispositivos de consumo em todo o mundo.&lt;/p></description></item></channel></rss>