<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Openplc Scadabr on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/openplc-scadabr/</link><description>Recent content in Openplc Scadabr on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 06:56:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/openplc-scadabr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CISA atualiza catálogo de vulnerabilidades exploradas ativamente</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-atualiza-catalogo-de-vulnerabilidades-explora/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 06:56:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-atualiza-catalogo-de-vulnerabilidades-explora/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) atualizou seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploradas (KEV) para incluir a falha CVE-2021-26829, uma vulnerabilidade de cross-site scripting (XSS) que afeta o software OpenPLC ScadaBR nas versões para Windows e Linux. Essa vulnerabilidade, com um escore CVSS de 5.4, permite que atacantes explorem o sistema através do arquivo system_settings.shtm. A inclusão no catálogo ocorre após um ataque de um grupo hacktivista pro-Rússia, conhecido como TwoNet, que comprometeu um honeypot, acreditando ser uma instalação de tratamento de água. Os atacantes utilizaram credenciais padrão para obter acesso inicial e exploraram a vulnerabilidade para modificar a página de login do HMI, exibindo uma mensagem de &amp;lsquo;Hacked by Barlati&amp;rsquo;. Além disso, a VulnCheck observou uma operação de exploração em andamento focada no Brasil, com tentativas de exploração de mais de 200 CVEs. A CISA exige que as agências federais apliquem correções até 19 de dezembro de 2025 para garantir proteção adequada.&lt;/p></description></item></channel></rss>