<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Money Mart on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/money-mart/</link><description>Recent content in Money Mart on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 13:02:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/money-mart/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Empresa de empréstimos Money Mart notifica violação de dados</title><link>https://brdefense.center/news/empresa-de-emprestimos-money-mart-notifica-violaca/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:02:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresa-de-emprestimos-money-mart-notifica-violaca/</guid><description>&lt;p>A empresa de empréstimos Money Mart começou a notificar vítimas de uma violação de dados ocorrida em novembro de 2025, que comprometeu nomes e números de Seguro Social. Hackers invadiram um aplicativo de terceiros e roubaram dados pessoais armazenados pela empresa, embora Money Mart não tenha revelado qual aplicativo foi comprometido. O grupo de ransomware Everest reivindicou a responsabilidade pela violação, alegando ter roubado 80.000 arquivos, incluindo informações pessoais de indivíduos nos EUA e no Canadá. A empresa está oferecendo 12 meses de monitoramento de crédito gratuito através da TransUnion para as vítimas, com prazo para inscrição até 30 de abril de 2026. A investigação forense ainda está em andamento, e não há confirmação se a Money Mart pagou um resgate ou detalhes sobre como a invasão ocorreu. O grupo Everest, ativo desde 2020, já atacou diversas organizações, incluindo NASA e hospitais, e em 2025 reivindicou 11 ataques confirmados, afetando significativamente o setor financeiro dos EUA, que registrou 50 ataques de ransomware em 2025, comprometendo mais de 700.000 registros.&lt;/p></description></item></channel></rss>