<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Darksamurai on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/darksamurai/</link><description>Recent content in Darksamurai on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 07:00:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/darksamurai/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo APT DarkSamurai Explora Arquivos Maliciosos para Roubo de Dados</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt-darksamurai-explora-arquivos-maliciosos/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:00:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt-darksamurai-explora-arquivos-maliciosos/</guid><description>&lt;p>O grupo APT DarkSamurai, associado ao Patchwork, tem realizado uma campanha de ataques cibernéticos direcionados a instituições estratégicas no Paquistão. Utilizando arquivos MSC disfarçados como PDFs, os atacantes implantaram trojans de acesso remoto (RATs) para infiltrar redes e exfiltrar dados sensíveis. A operação começa com e-mails de spear-phishing que imitam entidades governamentais, levando as vítimas a abrir um arquivo malicioso que ativa um controle ActiveX. Este controle executa um script JScript que busca um payload JavaScript ofuscado, resultando na instalação de um RAT personalizado. O ataque é caracterizado por técnicas de evasão de detecção, como a polimorfia do script e o uso de tarefas agendadas para manter a persistência. A análise do payload final revelou um RAT chamado Mythic, que se comunica com um servidor de comando e controle usando criptografia AES-256-HMAC. A operação DarkSamurai é, na verdade, uma manobra de falsa bandeira para desviar a atenção das atividades do Patchwork, que tem um histórico de ataques a organizações militares e diplomáticas na Ásia do Sul. Este caso destaca a necessidade de uma investigação rigorosa e atribuição de ameaças para proteger infraestruturas críticas contra espionagem patrocinada por estados.&lt;/p></description></item></channel></rss>