<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Famoussparrow on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/famoussparrow/</link><description>Recent content in Famoussparrow on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 13:03:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/famoussparrow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo hacker chinês retorna com backdoors atualizados na América Latina</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-hacker-chines-retorna-com-backdoors-atualiza/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:03:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-hacker-chines-retorna-com-backdoors-atualiza/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers chinês FamousSparrow, conhecido por suas atividades de ciberespionagem, está de volta com novas ameaças, visando a América Latina. Após um período de inatividade entre 2022 e 2024, o grupo executou três ataques distintos em 2024, atingindo uma associação comercial nos EUA, um instituto de pesquisa no México e uma instituição governamental em Honduras. Os ataques têm como objetivo a distribuição de dois backdoors, SparrowDoor e ShadowPad, que representam um avanço em relação às versões anteriores, permitindo a paralelização de comandos. Os ataques foram realizados através da inserção de um web shell em servidores do Internet Information Services (IIS) da Microsoft, explorando versões desatualizadas do Windows Server e do Microsoft Exchange Server. O FamousSparrow, que ganhou notoriedade em 2021, é conhecido por desenvolver suas próprias ferramentas de ataque e por roubar informações confidenciais de diversas instituições. A descoberta de suas atividades renovadas levanta preocupações sobre a segurança de dados sensíveis em um contexto global cada vez mais vulnerável.&lt;/p></description></item></channel></rss>