<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Upcrypter on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/upcrypter/</link><description>Recent content in Upcrypter on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 18:58:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/upcrypter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova campanha de phishing usa mensagens falsas para espalhar malware</title><link>https://brdefense.center/news/nova-campanha-de-phishing-usa-mensagens-falsas-par/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 18:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-campanha-de-phishing-usa-mensagens-falsas-par/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova campanha de phishing que utiliza mensagens de voz e ordens de compra falsas para disseminar um carregador de malware chamado UpCrypter. Os ataques têm como alvo setores como manufatura, tecnologia, saúde, construção e varejo, com maior incidência em países como Áustria, Canadá e Índia. A campanha se inicia com e-mails de phishing que induzem os destinatários a clicar em links que levam a páginas de phishing convincentes, onde são solicitados a baixar arquivos JavaScript maliciosos. O UpCrypter atua como um canal para ferramentas de acesso remoto, permitindo que atacantes assumam o controle total de sistemas comprometidos. O malware é distribuído em arquivos ZIP que contêm scripts ofuscados, que realizam verificações para evitar a detecção por ferramentas de análise forense. Além disso, a campanha se insere em um contexto mais amplo de ataques que exploram serviços legítimos, como o Google Classroom, para contornar protocolos de autenticação de e-mail. A situação destaca a necessidade de vigilância contínua e medidas de mitigação eficazes para proteger as organizações contra essas ameaças emergentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>