<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lnk Stomping on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lnk-stomping/</link><description>Recent content in Lnk Stomping on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 06:58:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lnk-stomping/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameaça de LNK Stomping contorna segurança do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-de-lnk-stomping-contorna-seguranca-do-windo/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:58:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-de-lnk-stomping-contorna-seguranca-do-windo/</guid><description>&lt;p>Hackers estão utilizando uma nova técnica chamada LNK Stomping para contornar a funcionalidade de segurança Mark of the Web (MoTW) do Windows. Essa técnica explora arquivos de atalho (LNKs), que, embora tenham sido criados para facilitar a vida do usuário, agora são usados para implantar cargas maliciosas disfarçadas de processos legítimos. Apesar das melhorias na política de bloqueio de macros da Microsoft em 2022, os atacantes continuam a explorar LNKs, frequentemente enviados como anexos de e-mail ou dentro de arquivos compactados. A estrutura dos arquivos LNK contém metadados que, quando manipulados, podem remover a etiqueta MoTW, permitindo que o código malicioso seja executado sem alertar o usuário. A pesquisa da Elastic Security Labs revelou que a normalização de caminhos no Windows pode ser manipulada para eliminar esses metadados de segurança. As organizações devem atualizar suas regras de detecção de endpoint para monitorar eventos de canonização de arquivos LNK e educar os usuários sobre os riscos de executar atalhos não solicitados. A evolução dos ataques exige uma pesquisa contínua sobre as fraquezas dos formatos de arquivo e ajustes proativos nas regras de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>