<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pbaas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pbaas/</link><description>Recent content in Pbaas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 07:02:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pbaas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibercriminosos utilizam serviços para fraudes em larga escala</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-utilizam-servicos-para-fraudes-em/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:02:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-utilizam-servicos-para-fraudes-em/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança revelaram a existência de dois provedores de serviços que sustentam redes criminosas online, especialmente no modelo conhecido como pig butchering-as-a-service (PBaaS). Desde 2016, grupos criminosos de língua chinesa têm estabelecido centros de fraude em larga escala no Sudeste Asiático, onde milhares de pessoas são forçadas a realizar golpes sob ameaça de violência. Esses centros operam com ferramentas fornecidas por serviços que facilitam operações de engenharia social e lavagem de dinheiro. Um dos principais atores, conhecido como Penguin Account Store, oferece kits de fraude e dados pessoais roubados, permitindo que qualquer um inicie operações fraudulentas com baixo custo e sem necessidade de expertise técnica. Além disso, a pesquisa destaca o uso crescente de domínios estacionados para redirecionar usuários a sites maliciosos. A situação é agravada por ferramentas como Evilginx, que permite ataques de phishing sofisticados, visando instituições educacionais nos EUA. A combinação desses fatores representa um risco significativo para a segurança cibernética global, incluindo o Brasil.&lt;/p></description></item></channel></rss>