<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wiper on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/wiper/</link><description>Recent content in Wiper on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 18:57:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/wiper/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Instituições Ucranianas Alvo de Campanha Destrutiva de Malware</title><link>https://brdefense.center/news/instituicoes-ucranianas-alvo-de-campanha-destrutiv/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:57:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/instituicoes-ucranianas-alvo-de-campanha-destrutiv/</guid><description>&lt;p>Um relatório da ESET revelou um aumento alarmante nas operações cibernéticas destrutivas contra a infraestrutura ucraniana, atribuídas ao grupo Sandworm, alinhado à Rússia. A campanha, que ocorreu entre abril e setembro de 2025, utilizou novas famílias de malware wiper, ZEROLOT e Sting, projetadas para causar interrupções em setores críticos como energia, logística e agricultura. Esses malwares sobrescrevem arquivos de sistema e dados, tornando as máquinas infectadas completamente inoperáveis. Os ataques foram frequentemente realizados através de anexos de spearphishing disfarçados de documentos financeiros legítimos, explorando canais de comunicação confiáveis entre parceiros da cadeia de suprimentos. A análise da ESET sugere que o objetivo principal era desestabilizar as exportações de grãos e a logística energética da Ucrânia, coincidindo com eventos de escalada regional. Além disso, a ESET observou uma colaboração entre diferentes grupos APT russos, indicando uma evolução preocupante na estratégia cibernética da Rússia, que agora combina espionagem com sabotagem econômica. As campanhas de Sandworm foram detectadas e mitigadas pela ESET em sua base de clientes, destacando a necessidade de vigilância contínua e medidas de proteção em resposta a essas ameaças.&lt;/p></description></item></channel></rss>