<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Crime Organizado on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/crime-organizado/</link><description>Recent content in Crime Organizado on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 06:57:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/crime-organizado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Europol prende 34 membros da organização criminosa Black Axe na Espanha</title><link>https://brdefense.center/news/europol-prende-34-membros-da-organizacao-criminosa/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:57:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/europol-prende-34-membros-da-organizacao-criminosa/</guid><description>&lt;p>A Europol anunciou a prisão de 34 indivíduos na Espanha, supostamente ligados à organização criminosa internacional Black Axe. A operação, realizada pela Polícia Nacional Espanhola em colaboração com a Polícia Criminal do Estado da Baviera e a Europol, resultou em 28 detenções em Sevilha, além de prisões em Madrid, Málaga e Barcelona. A Black Axe é conhecida por uma variedade de atividades criminosas, incluindo fraudes cibernéticas, tráfico de drogas, tráfico humano, sequestros e roubos armados. Estima-se que a rede criminosa tenha causado danos superiores a €5,93 milhões (cerca de $6,9 milhões) em fraudes. Durante a operação, as autoridades congelaram contas bancárias totalizando €119.352 ($138.935) e apreenderam €66.403 ($77.290) em dinheiro. A Black Axe, originada na Nigéria em 1977, é considerada uma das mais proeminentes organizações criminosas transnacionais da África Ocidental, com cerca de 30.000 membros registrados. Em operações anteriores, a INTERPOL já havia realizado 75 prisões relacionadas ao grupo, que é associado a uma série de fraudes cibernéticas, como golpes de e-mail empresarial, fraudes românticas e lavagem de dinheiro. A continuidade das ações contra a Black Axe demonstra a crescente preocupação com o crime organizado e suas implicações globais.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers se unem a gangues para roubar cargas de cadeias de suprimentos</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-se-unem-a-gangues-para-roubar-cargas-de-ca/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 01:03:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-se-unem-a-gangues-para-roubar-cargas-de-ca/</guid><description>&lt;p>Hackers estão colaborando com gangues de crime organizado para roubar cargas diretamente das cadeias de suprimentos, conforme relatado pela ProofPoint. Esses ataques envolvem o envio de links maliciosos para empresas de logística, permitindo que os criminosos acessem sistemas e redirecionem remessas para destinos fraudulentos. Através de engenharia social, os hackers conseguem identificar cargas de alto valor e se passam por representantes legítimos, manipulando motoristas e eliminando notificações de despachantes. Embora não haja relatos de violência, a possibilidade de danos físicos aos motoristas é uma preocupação real. O roubo de cargas já representa um custo anual de aproximadamente 34 bilhões de dólares, e a digitalização das cadeias de suprimentos aumenta a vulnerabilidade a esses ataques. A combinação de habilidades cibernéticas e táticas tradicionais de roubo sugere uma evolução preocupante no crime, exigindo atenção redobrada das empresas de logística e transporte.&lt;/p></description></item></channel></rss>