<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hugging Face on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hugging-face/</link><description>Recent content in Hugging Face on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 13:22:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hugging-face/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Plataforma Hugging Face é usada para disseminar malware Android</title><link>https://brdefense.center/news/plataforma-hugging-face-e-usada-para-disseminar-ma/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:22:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataforma-hugging-face-e-usada-para-disseminar-ma/</guid><description>&lt;p>Recentemente, hackers utilizaram a plataforma Hugging Face para distribuir malware direcionado a dispositivos Android, disfarçado como um aplicativo antivírus chamado TrustBastion. Este aplicativo, ao ser instalado, informa ao usuário que seu dispositivo está infectado e solicita uma atualização, momento em que o código malicioso é efetivamente instalado. O TrustBastion conecta-se a um servidor de terceiros que redireciona para um repositório na Hugging Face, onde o APK malicioso é hospedado. O malware é capaz de capturar capturas de tela, exibir interfaces falsas de login para serviços de pagamento e roubar códigos de bloqueio, enviando todas as informações coletadas para servidores controlados pelos atacantes. Apesar da rápida identificação e remoção do aplicativo, novos repositórios surgiram, indicando a persistência da ameaça. Especialistas recomendam que os usuários baixem aplicativos apenas de fontes confiáveis, como a Google Play Store, e que verifiquem as avaliações e o número de downloads antes de instalar qualquer aplicativo.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malware no Android usa Hugging Face para roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-no-android-usa-hugging-face-pa/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:02:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-no-android-usa-hugging-face-pa/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware para Android está utilizando a plataforma Hugging Face como repositório para milhares de variações de um payload APK que coleta credenciais de serviços financeiros e de pagamento populares. A campanha, descoberta pela empresa romena de cibersegurança Bitdefender, começa com a instalação de um aplicativo dropper chamado TrustBastion, que engana os usuários com anúncios alarmantes, alegando que seus dispositivos estão infectados. O aplicativo malicioso se disfarça como uma ferramenta de segurança, prometendo detectar ameaças como fraudes e malware.&lt;/p></description></item></channel></rss>