<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Noodlophile on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/noodlophile/</link><description>Recent content in Noodlophile on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 18:58:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/noodlophile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha Noodlophile usa phishing para implantar malware em empresas</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-noodlophile-usa-phishing-para-implantar-m/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 18:58:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-noodlophile-usa-phishing-para-implantar-m/</guid><description>&lt;p>O malware Noodlophile, ativo há mais de um ano, está sendo utilizado por cibercriminosos para realizar ataques direcionados a empresas nos EUA, Europa, países Bálticos e na região Ásia-Pacífico. Os atacantes estão empregando e-mails de spear-phishing disfarçados de notificações de infração de direitos autorais, que incluem detalhes específicos sobre as vítimas, como IDs de páginas do Facebook e informações sobre a propriedade das empresas. A campanha evoluiu, utilizando vulnerabilidades de software legítimas e mecanismos de entrega mais sofisticados, como o uso de grupos no Telegram para ocultar a localização do servidor que hospeda o malware. Os e-mails fraudulentos induzem um senso de urgência, levando os funcionários a baixar e executar arquivos maliciosos que, por sua vez, instalam o Noodlophile, um stealer que coleta dados de navegadores e informações do sistema. O código-fonte do malware sugere que os desenvolvedores estão continuamente aprimorando suas capacidades, incluindo captura de tela e keylogging. A campanha destaca a vulnerabilidade de empresas com forte presença em redes sociais, especialmente no Facebook, e representa uma ameaça crescente para a segurança cibernética.&lt;/p></description></item></channel></rss>