<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Recuperação De Dados on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/recupera%C3%A7%C3%A3o-de-dados/</link><description>Recent content in Recuperação De Dados on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 18:58:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/recupera%C3%A7%C3%A3o-de-dados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha no ransomware VolkLocker permite recuperar arquivos sem resgate</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-ransomware-volklocker-permite-recuperar-a/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-ransomware-volklocker-permite-recuperar-a/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers pró-Rússia conhecido como CyberVolk lançou um novo ransomware chamado VolkLocker, que encripta arquivos e exige pagamento em bitcoin para a recuperação. No entanto, uma falha crítica na implementação do malware permite que as vítimas recuperem seus arquivos sem pagar o resgate. A pesquisa da SentinelOne revelou que a chave-mestra do ransomware está hard-coded nos arquivos binários e também é armazenada em texto claro na pasta temporária do sistema, facilitando a recuperação dos dados. O VolkLocker afeta sistemas operacionais Windows e Linux e utiliza o algoritmo de encriptação AES-256. Após a infecção, o ransomware tenta evitar a detecção, desativando o Microsoft Defender e excluindo arquivos de backup. O grupo CyberVolk, que começou suas operações em 2024, também oferece outros serviços maliciosos, como trojans e keyloggers. Este incidente destaca a importância de medidas de segurança robustas e a necessidade de conscientização sobre as vulnerabilidades que podem ser exploradas por ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>Empresas que pagam resgates de ransomware não recuperam dados</title><link>https://brdefense.center/news/empresas-que-pagam-resgates-de-ransomware-nao-recu/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresas-que-pagam-resgates-de-ransomware-nao-recu/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente da Veeam revelou que a eficácia do pagamento de resgates em ataques de ransomware está em declínio. Em 2024, apenas 32% das empresas que pagaram resgates conseguiram recuperar seus dados, uma queda significativa em relação aos 54% de 2023. Por outro lado, o número de organizações que conseguiram recuperar suas informações sem pagar o resgate mais que dobrou, passando de 14% para 30%. O aumento da frequência e da gravidade dos ataques de ransomware tem gerado perdas financeiras significativas, com custos de inatividade que podem chegar a £1 milhão por hora. Além disso, a pesquisa destaca que 63% das empresas não conseguem se recuperar de crises devido à falta de infraestrutura alternativa. O governo do Reino Unido também planeja proibir pagamentos de resgates por organizações do setor público e de infraestrutura crítica. A Veeam recomenda que as empresas invistam em sistemas de backup robustos e alternativas de infraestrutura para evitar a necessidade de pagar resgates, uma vez que os atacantes são considerados uma opção não confiável para a recuperação de dados.&lt;/p></description></item></channel></rss>