<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Inteligência Em Ameaças on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/intelig%C3%AAncia-em-amea%C3%A7as/</link><description>Recent content in Inteligência Em Ameaças on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 18:58:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/intelig%C3%AAncia-em-amea%C3%A7as/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As 10 Melhores Empresas de Inteligência em Ameaças em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-inteligencia-em-ameacas/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:58:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-inteligencia-em-ameacas/</guid><description>&lt;p>No cenário digital atual, as empresas enfrentam ameaças cibernéticas em constante evolução, exigindo soluções de inteligência em ameaças que vão além da simples coleta de dados. O artigo destaca as dez melhores empresas de inteligência em ameaças de ponta a ponta para 2025, que oferecem ferramentas avançadas, automação e inteligência em tempo real para proteger ativos organizacionais. Entre as empresas mencionadas estão Intel 471, CrowdStrike e Palo Alto Networks, cada uma com suas características únicas, como monitoramento do mercado negro, detecção de ameaças em tempo real e integração com fluxos de trabalho de segurança. A crescente sofisticação dos crimes cibernéticos, incluindo ataques gerados por IA e extorsões de ransomware, torna essencial que as organizações invistam em plataformas automatizadas que forneçam insights acionáveis. A escolha do provedor certo é crucial para fortalecer a postura de cibersegurança das empresas, especialmente em um ambiente híbrido e baseado em nuvem. O artigo fornece uma tabela comparativa com especificações, recursos e razões para a escolha de cada fornecedor, ajudando líderes de TI e CISOs a selecionar a melhor opção para suas necessidades.&lt;/p></description></item></channel></rss>