<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mensagens Seguras on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mensagens-seguras/</link><description>Recent content in Mensagens Seguras on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 06:58:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mensagens-seguras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Signal Implementa Ratchet Híbrido Pós-Quântico para Mitigar Riscos</title><link>https://brdefense.center/news/signal-implementa-ratchet-hibrido-pos-quantico-par/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/signal-implementa-ratchet-hibrido-pos-quantico-par/</guid><description>&lt;p>A Signal, plataforma de mensagens com criptografia de ponta a ponta, anunciou uma inovação criptográfica chamada Sparse Post Quantum Ratchet (SPQR), que visa enfrentar as ameaças emergentes dos computadores quânticos. O SPQR é integrado ao protocolo Double Ratchet existente, formando o Triple Ratchet, que garante proteção contínua contra ataques quânticos sem comprometer a segurança atual. Essa nova abordagem assegura a confidencialidade das mensagens, mesmo que uma chave de sessão seja comprometida, e protege contra ataques do tipo &amp;lsquo;captura agora, decifra depois&amp;rsquo;, onde adversários capturam tráfego criptografado com a intenção de decifrá-lo no futuro. A implementação do Triple Ratchet é transparente para os usuários, ocorrendo em segundo plano e permitindo a interoperabilidade entre diferentes versões do protocolo. Para mitigar o aumento do uso de dados devido a chaves pós-quânticas maiores, a Signal utiliza técnicas avançadas de otimização de largura de banda. O desenvolvimento do SPQR foi fundamentado em rigorosas garantias de segurança, com a colaboração de instituições acadêmicas e a utilização de ferramentas de verificação formal. Essa iniciativa reafirma o compromisso da Signal em se antecipar aos desafios criptográficos futuros, posicionando-se como líder em plataformas de comunicação seguras.&lt;/p></description></item></channel></rss>