<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Xworm on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/xworm/</link><description>Recent content in Xworm on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 12:59:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/xworm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Evolução do malware XWorm uma ameaça multifuncional em ascensão</title><link>https://brdefense.center/news/evolucao-do-malware-xworm-uma-ameaca-multifunciona/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/evolucao-do-malware-xworm-uma-ameaca-multifunciona/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança analisaram a evolução do malware XWorm, que se tornou uma ferramenta versátil para diversas ações maliciosas em sistemas comprometidos. Com um design modular, XWorm é composto por um cliente central e plugins especializados que executam ações específicas, como roubo de dados, keylogging e operações de ransomware. Desde sua primeira observação em 2022, o malware, associado ao ator de ameaças EvilCoder, tem se espalhado principalmente por e-mails de phishing e sites fraudulentos. Recentemente, novas variantes, como o XWorm 6.0, foram identificadas, oferecendo funcionalidades adicionais e utilizando arquivos JavaScript maliciosos para injetar o malware em processos legítimos do Windows. A modularidade do XWorm permite que comandos sejam enviados de servidores externos, facilitando ações como ataques DDoS e manipulação de arquivos. Apesar de um aparente abandono por parte de seu desenvolvedor original, o malware continua a ser distribuído e atualizado, destacando a necessidade de medidas de segurança robustas para enfrentar essas ameaças em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Injeção de Código Malicioso Detectada em Programa Windows pelo Novo XWorm V6</title><link>https://brdefense.center/news/injecao-de-codigo-malicioso-detectada-em-programa/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 19:01:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/injecao-de-codigo-malicioso-detectada-em-programa/</guid><description>&lt;p>Em 4 de junho de 2025, pesquisadores de cibersegurança identificaram as primeiras implantações ativas da variante XWorm V6.0, que representa o retorno inesperado da infame família de RATs modulares. Esta nova variante mantém a arquitetura central de seu predecessor, mas incorpora melhorias para contornar a detecção por antivírus e aumentar a persistência. Os atacantes estão distribuindo o XWorm V6 por meio de campanhas de phishing, utilizando dropers de JavaScript maliciosos que se conectam silenciosamente a scripts PowerShell antes de entregar um DLL injetor.&lt;/p></description></item><item><title>Recibo falso espalha trojan de acesso remoto em arquivos do Office</title><link>https://brdefense.center/news/recibo-falso-espalha-trojan-de-acesso-remoto-em-ar/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:01:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/recibo-falso-espalha-trojan-de-acesso-remoto-em-ar/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de phishing está disseminando o trojan de acesso remoto XWorm, conforme análise da Forcepoint X-Labs. Os e-mails maliciosos, enviados em espanhol com o assunto &amp;lsquo;Facturas pendientes de pago&amp;rsquo;, contêm anexos com a extensão .xlam. Ao serem abertos, esses arquivos podem parecer vazios, mas já iniciam a infecção no computador da vítima. O XWorm utiliza um dropper chamado oleObject1.bin, que baixa um executável malicioso (UXO.exe) de um servidor específico. Este executável instala uma DLL (DriverFixPro.dll) que opera diretamente na memória, evitando a detecção por antivírus. Desde janeiro, cerca de 18.459 dispositivos foram comprometidos, com o malware roubando senhas e tokens de contas, incluindo do Discord. Para se proteger, é essencial estar atento a anexos suspeitos e manter sistemas e aplicativos de segurança atualizados.&lt;/p></description></item></channel></rss>