<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Shai Hulud on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/shai-hulud/</link><description>Recent content in Shai Hulud on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 12:57:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/shai-hulud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova variante de malware Shai Hulud é descoberta no npm</title><link>https://brdefense.center/news/nova-variante-de-malware-shai-hulud-e-descoberta-n/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-variante-de-malware-shai-hulud-e-descoberta-n/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova variante do malware Shai Hulud no registro npm, que apresenta modificações em relação à versão anterior detectada em novembro de 2025. O pacote malicioso, intitulado &amp;lsquo;@vietmoney/react-big-calendar&amp;rsquo;, foi publicado em março de 2021 e atualizado pela primeira vez em dezembro de 2025. Desde sua publicação, o pacote foi baixado 698 vezes, com 197 downloads da versão mais recente. Aikido, a empresa que fez a descoberta, não observou uma disseminação significativa ou infecções até o momento, sugerindo que os atacantes podem estar testando sua carga útil. As alterações no código indicam que a nova variante foi ofuscada a partir do código-fonte original, o que sugere que o autor tinha acesso ao código original do worm. Além disso, um pacote malicioso foi encontrado no Maven Central, disfarçado como uma extensão legítima da biblioteca Jackson JSON, que também incorpora um ataque em múltiplas etapas. Essa situação destaca a vulnerabilidade das cadeias de suprimento de software e a necessidade de vigilância constante por parte dos desenvolvedores e empresas para evitar a exploração de pacotes maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>Malware inspirado em Duna apaga arquivos se não roubar dados</title><link>https://brdefense.center/news/malware-inspirado-em-duna-apaga-arquivos-se-nao-ro/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-inspirado-em-duna-apaga-arquivos-se-nao-ro/</guid><description>&lt;p>Um novo malware, denominado Shai Hulud 2.0, foi identificado por especialistas da Kaspersky e está causando preocupação no cenário de cibersegurança. Distribuído através do Node Package Manager (npm), esse worm apresenta um funcionamento em dois estágios. Na primeira fase, ele compromete pacotes npm, enquanto na segunda, se não conseguir roubar dados, apaga arquivos do usuário. Desde sua descoberta em setembro de 2025, mais de 800 pacotes npm foram infectados, afetando principalmente desenvolvedores no Brasil, mas também em países como China, Índia, Rússia, Turquia e Vietnã.&lt;/p></description></item></channel></rss>