<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Outlook on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/outlook/</link><description>Recent content in Outlook on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 19:15:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/outlook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Add-in AgreeTo do Outlook se torna ferramenta de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/add-in-agreeto-do-outlook-se-torna-ferramenta-de-p/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:15:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/add-in-agreeto-do-outlook-se-torna-ferramenta-de-p/</guid><description>&lt;p>O add-in AgreeTo, originalmente uma ferramenta legítima de agendamento de reuniões para usuários do Outlook, foi sequestrado e transformado em um kit de phishing que roubou mais de 4.000 credenciais de contas da Microsoft. Desenvolvido por um editor independente e disponível na Microsoft Office Add-in Store desde dezembro de 2022, o add-in foi abandonado pelo desenvolvedor, permitindo que um ator de ameaças reivindicasse sua URL e implantasse uma página falsa de login da Microsoft. Essa página enganosa coletava credenciais e redirecionava os usuários para a página legítima da Microsoft, reduzindo a suspeita. Pesquisadores da Koi Security descobriram que, além das credenciais, também foram coletados números de cartões de crédito e respostas de segurança bancária. O add-in manteve permissões que permitiam ler e modificar e-mails dos usuários, embora não tenha sido confirmada atividade maliciosa nesse sentido. A Microsoft removeu o add-in da loja após a descoberta, mas o incidente destaca a falta de um processo de verificação contínua para add-ins já aprovados. Este caso é notável por ser o primeiro malware encontrado no Marketplace oficial da Microsoft, levantando preocupações sobre a segurança de add-ins em plataformas amplamente utilizadas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige falha que impedia abertura de e-mails criptografados</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-falha-que-impedia-abertura-de-e/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:21:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-falha-que-impedia-abertura-de-e/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a correção de um problema que impedia usuários do Microsoft 365 de abrir e-mails criptografados no Outlook clássico após uma atualização em dezembro. O erro afetava mensagens com permissões de &amp;lsquo;Encrypt Only&amp;rsquo;, que não restringem o encaminhamento, impressão ou cópia do e-mail. Em sistemas afetados, os usuários recebiam um anexo &amp;lsquo;message_v2.rpmsg&amp;rsquo; em vez do conteúdo legível, tornando a mensagem inacessível. A empresa reconheceu o problema há três semanas e informou que uma correção está disponível para clientes no Canal Beta, com previsão de lançamento para o Canal Atual e Canal Atual Preview em fevereiro. Enquanto isso, a Microsoft sugere duas soluções temporárias: os remetentes devem usar a opção &amp;lsquo;Encrypt&amp;rsquo; na faixa de opções, ou os usuários podem reverter para uma versão anterior do software que não seja afetada pelo problema. Este incidente se soma a uma série de falhas que a Microsoft já corrigiu no Outlook clássico, incluindo problemas de funcionalidade e desempenho após atualizações do Windows.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações de emergência da Microsoft corrigem falhas no Outlook</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-emergencia-da-microsoft-corrigem-f/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 01:42:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-emergencia-da-microsoft-corrigem-f/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou atualizações de emergência para Windows 10, Windows 11 e Windows Server, visando resolver um problema que impedia a abertura do Microsoft Outlook clássico ao usar arquivos PST armazenados em serviços de nuvem como OneDrive e Dropbox. Desde a liberação das atualizações de Patch Tuesday de janeiro de 2026, usuários do Outlook têm enfrentado congelamentos ao tentar abrir o aplicativo com arquivos PST na nuvem. Esses arquivos são utilizados para armazenar e-mails e dados localmente, sendo comuns em ambientes corporativos para acesso offline e backup de mensagens importantes. A Microsoft alertou que, após a instalação das atualizações de janeiro, alguns aplicativos podem se tornar não responsivos ao abrir ou salvar arquivos em armazenamento em nuvem. Para mitigar esses problemas, foram disponibilizadas atualizações específicas, como KB5078127 para Windows 11 e KB5078129 para Windows 10. Os usuários afetados podem instalar as atualizações via Windows Update ou pelo Catálogo de Download da Microsoft. Caso não sejam impactados, não há necessidade de instalação imediata. As atualizações também incluem correções para outros bugs relacionados ao Microsoft 365 Cloud PC e problemas de desligamento em PCs com Secure Launch habilitado.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft alerta para falha que congela Outlook no iOS</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-para-falha-que-congela-outlook-no/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-para-falha-que-congela-outlook-no/</guid><description>&lt;p>A Microsoft emitiu um alerta sobre um erro de programação que causa o travamento do Outlook em dispositivos iOS, especialmente em iPads. O problema, identificado na versão 5.2602.0 do aplicativo, ocorre durante a inicialização do Outlook, resultando em um congelamento inesperado. A falha foi atribuída a uma atualização recente que, em vez de apenas atualizar as guias do aplicativo, reiniciava a plataforma, levando ao travamento. Para contornar a situação, a Microsoft recomenda que os usuários ativem o &amp;lsquo;Modo Avião&amp;rsquo; antes de abrir o Outlook e, em seguida, reativem a conexão Wi-Fi ou de dados móveis. A empresa já desenvolveu uma correção, que deve estar disponível na App Store dentro de 24 horas a partir do dia 23 de janeiro de 2026, após o processo de revisão da Apple. Este incidente é considerado crítico, pois pode impactar significativamente a experiência do usuário e a produtividade de empresas que utilizam o Outlook como ferramenta de comunicação.&lt;/p></description></item><item><title>Erro no Outlook para iPad causa travamentos solução temporária disponível</title><link>https://brdefense.center/news/erro-no-outlook-para-ipad-causa-travamentos-soluca/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:04:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/erro-no-outlook-para-ipad-causa-travamentos-soluca/</guid><description>&lt;p>A Microsoft confirmou que a versão 5.2602.0 do Outlook para iOS está apresentando falhas em dispositivos iPad, resultando em travamentos ou congelamentos ao ser iniciada. O problema é atribuído a um erro de codificação relacionado a uma atualização que deveria apenas atualizar as abas, mas acabou causando reinicializações indesejadas. Para contornar essa situação, a Microsoft recomenda que os usuários ativem o Modo Avião antes de abrir o aplicativo, permitindo que o Outlook funcione normalmente após a reativação da conexão Wi-Fi ou de dados móveis. A empresa já está trabalhando em uma correção, que deve ser disponibilizada na App Store em até 24 horas, após o processo de revisão da Apple. Embora a Microsoft não tenha divulgado o número exato de usuários afetados, o incidente foi classificado como crítico no centro de administração do Microsoft 365. Além disso, a Microsoft também está lidando com outros problemas relacionados ao Outlook, incluindo falhas após atualizações de segurança e dificuldades de acesso ao Exchange Online em alguns países. Essas questões ressaltam a importância de monitorar atualizações e falhas em serviços amplamente utilizados, especialmente em um cenário corporativo.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft oferece solução temporária para falhas no Outlook após atualizações</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-oferece-solucao-temporaria-para-falhas-n/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:20:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-oferece-solucao-temporaria-para-falhas-n/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou uma solução temporária para usuários do Outlook que estão enfrentando travamentos após a instalação das atualizações de segurança do Windows deste mês. O problema afeta especialmente usuários com contas de e-mail POP que instalaram a atualização KB5074109 em sistemas Windows 11 25H2 e 24H2. Os sintomas incluem a incapacidade de reabrir o Outlook sem encerrar o processo pelo Gerenciador de Tarefas, e-mails sendo baixados novamente, além de mensagens enviadas não aparecendo na pasta Itens Enviados. A Microsoft também alertou que qualquer aplicativo pode se tornar não responsivo ao abrir ou salvar arquivos em serviços de armazenamento em nuvem, como OneDrive ou Dropbox. Os usuários afetados foram aconselhados a acessar suas contas de e-mail via webmail ou a mover seus arquivos PST do Outlook para fora do OneDrive. Embora seja possível desinstalar as atualizações problemáticas, a Microsoft adverte que isso pode deixar os dispositivos vulneráveis a ameaças, já que as atualizações de segurança corrigem falhas exploráveis. A empresa está investigando a situação, mas ainda não forneceu um cronograma para uma solução permanente.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização de segurança do Windows 11 causa problemas no Outlook</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-windows-11-causa-probl/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:01:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-windows-11-causa-probl/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando relatos de que uma atualização de segurança do Windows 11, lançada em janeiro, está causando travamentos no cliente de desktop do Outlook para usuários que utilizam contas de e-mail POP (Post Office Protocol). Embora o POP não seja tão comum quanto o IMAP ou Exchange, ainda é amplamente utilizado por usuários domésticos e pequenas empresas. O problema afeta aqueles que instalaram a atualização KB5074109, com relatos de que o Outlook não fecha corretamente e não reinicia após ser fechado. A Microsoft reconheceu que este é um problema emergente e ainda está coletando informações sobre os sintomas. Enquanto a solução definitiva não é disponibilizada, os usuários afetados podem desinstalar a atualização problemática através do aplicativo de Configurações do Windows. No entanto, a remoção de atualizações de segurança pode expor os dispositivos a vulnerabilidades, uma vez que essas atualizações corrigem falhas que podem ser exploradas por malware. A empresa ainda não forneceu um cronograma para uma correção ou solução alternativa.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos Alvo do Outlook e Gmail, Evitando Segurança Padrão</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-alvo-do-outlook-e-gmail-evitando-s/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:59:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-alvo-do-outlook-e-gmail-evitando-s/</guid><description>&lt;p>O relatório de tendências de ameaças por e-mail do terceiro trimestre de 2025 da VIPRE revela um aumento alarmante de 13% nos e-mails maliciosos detectados em relação ao ano anterior. Analisando 1,8 bilhão de e-mails, os pesquisadores identificaram mais de 234 milhões de mensagens de spam, com 26 milhões sendo ativamente prejudiciais. As campanhas de coleta de credenciais e táticas avançadas de engenharia social foram os principais responsáveis por esse crescimento. O relatório destaca que o Outlook e o Gmail são os principais alvos, com mais de 90% das campanhas de phishing focadas nessas plataformas. Os atacantes utilizam links maliciosos em 65% dos casos, enquanto 31% envolvem anexos, principalmente PDFs. A engenharia social, especialmente a impersonificação de executivos, é uma tática comum, com 63% das tentativas de comprometimento de e-mail empresarial (BEC) focadas em CEOs. O uso de e-mails gerados por IA também aumentou, representando 57% das amostras de BEC. O relatório conclui que as defesas tradicionais não são mais suficientes, e as organizações devem investir em análise comportamental avançada e detecção baseada em IA para se proteger contra essas ameaças em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Imagens SVG usadas em ataques não serão mais exibidas no Outlook</title><link>https://brdefense.center/news/imagens-svg-usadas-em-ataques-nao-serao-mais-exibi/</link><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/imagens-svg-usadas-em-ataques-nao-serao-mais-exibi/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou que o Outlook não exibirá mais imagens SVG inline para mitigar riscos de phishing e malware. A decisão vem em resposta ao aumento do uso malicioso de arquivos SVG, que têm sido utilizados para entregar malware e criar páginas de phishing. Em uma atualização no Microsoft 365 Message Center, a empresa informou que, ao invés de imagens, os usuários verão espaços em branco onde as imagens SVG estariam. No entanto, os arquivos SVG enviados como anexos clássicos continuarão a ser suportados e visualizáveis. A Microsoft destacou que menos de 0,1% das imagens no Outlook utilizam esse método, o que significa que o impacto nas comunicações diárias deve ser mínimo. Essa mudança faz parte de uma estratégia mais ampla da Microsoft para reduzir recursos que podem ser explorados por atacantes, incluindo a restrição de funções em Office e Windows que têm sido utilizadas em campanhas de phishing e malware nos últimos anos.&lt;/p></description></item><item><title>Bug no Outlook clássico só pode ser contornado com suporte da Microsoft</title><link>https://brdefense.center/news/bug-no-outlook-classico-so-pode-ser-contornado-com/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 19:00:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bug-no-outlook-classico-so-pode-ser-contornado-com/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando um bug que causa falhas no cliente de e-mail clássico do Outlook, afetando usuários do Microsoft 365 que utilizam o software em sistemas Windows. O problema impede o acesso ao serviço e, até o momento, a única solução disponível é através do suporte técnico da Microsoft, especificamente do Exchange Online. Os usuários afetados recebem uma mensagem de erro informando que o Outlook não pôde ser aberto devido a uma falha na autenticação da conta Exchange. A empresa recomenda que os usuários abram um chamado no portal de administrador do Microsoft 365 para que a equipe do Exchange Online possa solicitar uma correção. Além disso, a Microsoft sugere que os usuários façam uma captura de erro utilizando o proxy Fiddler, buscando pelo código de erro “LID: 49586 - Authentication concurrency limit is reached”. Enquanto a solução definitiva não é disponibilizada, a empresa orienta o uso do novo Outlook para Windows ou do Acesso Web do Outlook (OWA). Outras soluções temporárias incluem iniciar o Outlook em modo de segurança, criar um novo perfil e reparar arquivos de dados do Outlook. A situação é crítica, pois o bug afeta a produtividade dos usuários e a Microsoft já enfrentou problemas semelhantes anteriormente, relacionados a instabilidades em seus servidores.&lt;/p></description></item><item><title>Novo Malware GONEPOSTAL Explora Outlook para Comunicação C2</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-gonepostal-explora-outlook-para-comun/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:59:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-gonepostal-explora-outlook-para-comun/</guid><description>&lt;p>A empresa de cibersegurança Kroll revelou uma campanha de espionagem sofisticada utilizando um malware inédito chamado GONEPOSTAL, atribuído ao grupo de ameaças patrocinado pelo estado russo KTA007, conhecido como Fancy Bear ou APT28. Este malware inova ao usar a funcionalidade de e-mail do Microsoft Outlook como um canal oculto para comunicações de comando e controle (C2).&lt;/p>
&lt;p>A arquitetura do GONEPOSTAL é composta por um dropper DLL malicioso e um arquivo VbaProject.OTM protegido por senha, que contém macros do Outlook. O ataque inicia com a execução de um DLL malicioso que se disfarça como uma biblioteca legítima da Microsoft, redirecionando funções para garantir a funcionalidade normal do aplicativo enquanto executa código malicioso.&lt;/p></description></item></channel></rss>