<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Governo Do Reino Unido on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/governo-do-reino-unido/</link><description>Recent content in Governo Do Reino Unido on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 12:58:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/governo-do-reino-unido/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Governo do Reino Unido desiste de exigir backdoor da Apple</title><link>https://brdefense.center/news/governo-do-reino-unido-desiste-de-exigir-backdoor/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:58:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-do-reino-unido-desiste-de-exigir-backdoor/</guid><description>&lt;p>O governo do Reino Unido abandonou suas tentativas de forçar a Apple a enfraquecer suas proteções de criptografia, que incluiriam a implementação de um backdoor para acesso a dados criptografados de cidadãos americanos. A decisão foi anunciada pela Diretora de Inteligência Nacional dos EUA, Tulsi Gabbard, que destacou a importância da proteção das liberdades civis dos americanos. A Apple havia desativado sua funcionalidade de Proteção Avançada de Dados (ADP) para iCloud no Reino Unido em fevereiro de 2025, em resposta a exigências governamentais por acesso a dados criptografados. A empresa reiterou que nunca construiu um backdoor para seus produtos e serviços. A ordem secreta que exigia a implementação do backdoor foi emitida pelo Ministério do Interior do Reino Unido sob a Lei de Poderes de Investigação, visando acesso irrestrito a dados criptografados, incluindo backups. Críticos alertaram que tal acesso poderia ser explorado por cibercriminosos e governos autoritários. Enquanto isso, o Google e a Meta afirmaram não terem recebido solicitações semelhantes do governo britânico. A situação destaca a tensão entre segurança digital e privacidade, especialmente em um contexto de crescente preocupação com violações de dados e privacidade do consumidor.&lt;/p></description></item></channel></rss>