<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Violação De Dados on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/viola%C3%A7%C3%A3o-de-dados/</link><description>Recent content in Violação De Dados on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 07:26:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/viola%C3%A7%C3%A3o-de-dados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Flickr alerta usuários sobre possível violação de dados</title><link>https://brdefense.center/news/flickr-alerta-usuarios-sobre-possivel-violacao-de/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:26:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/flickr-alerta-usuarios-sobre-possivel-violacao-de/</guid><description>&lt;p>A plataforma de compartilhamento de fotos Flickr notificou seus usuários sobre uma possível violação de dados após uma vulnerabilidade em um provedor de serviços de e-mail de terceiros. A falha expôs informações sensíveis, incluindo nomes reais, endereços de e-mail, endereços IP e atividades de conta dos usuários. Fundada em 2004, a Flickr abriga mais de 28 bilhões de fotos e vídeos, com 35 milhões de usuários mensais. A empresa não revelou qual provedor foi afetado nem quantos usuários podem ter sido impactados. Após ser informada sobre a vulnerabilidade em 5 de fevereiro, a Flickr desativou o acesso ao sistema comprometido em poucas horas. Embora a falha possa ter permitido acesso não autorizado a algumas informações dos membros, a empresa garantiu que senhas e números de cartões de pagamento não foram comprometidos. A Flickr aconselhou os usuários afetados a revisarem suas configurações de conta e a atualizarem suas senhas, especialmente se usarem as mesmas credenciais em outros serviços. A empresa se desculpou pelo incidente e afirmou que está tomando medidas para evitar problemas semelhantes no futuro.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Rhysida assume ataque a fabricante médica nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-rhysida-assume-ataque-a-fabric/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:01:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-rhysida-assume-ataque-a-fabric/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Rhysida reivindicou a responsabilidade por uma violação de dados ocorrida em novembro de 2025 na Cytek Biosciences, uma fabricante de produtos médicos localizada em Fremont, Califórnia. A violação afetou 331 pessoas, comprometendo informações pessoais sensíveis, incluindo números de Seguro Social, dados de saúde, informações financeiras, e credenciais de contas de funcionários. A Cytek não confirmou se pagou um resgate, e detalhes sobre como a rede foi invadida ainda não foram divulgados. Rhysida, que opera como um serviço de ransomware, já realizou 258 ataques desde sua fundação em 2023, com um histórico de demandas de resgate que podem ultrapassar US$ 3 milhões. Em 2025, ataques a empresas de saúde nos EUA resultaram no comprometimento de mais de 5,86 milhões de registros. A Cytek está oferecendo 24 meses de proteção contra roubo de identidade para as vítimas afetadas. Este incidente destaca a crescente ameaça de ransomware no setor de saúde, que pode comprometer a segurança e a privacidade dos pacientes.&lt;/p></description></item><item><title>Ingram Micro sofre ataque de ransomware e vaza dados de 42 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/ingram-micro-sofre-ataque-de-ransomware-e-vaza-dad/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:03:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ingram-micro-sofre-ataque-de-ransomware-e-vaza-dad/</guid><description>&lt;p>A gigante de tecnologia Ingram Micro revelou que um ataque de ransomware em julho de 2025 resultou em uma violação de dados que afetou mais de 42.000 indivíduos. A empresa, que é uma das maiores fornecedoras de serviços B2B e distribuidora de tecnologia do mundo, confirmou que documentos contendo informações pessoais, como números de Seguro Social, foram roubados. O incidente foi detectado em 3 de julho de 2025, quando a Ingram Micro iniciou uma investigação após a detecção de atividades não autorizadas em seus sistemas internos. Os arquivos afetados incluíam registros de emprego e de candidatos, contendo dados como nome, informações de contato, data de nascimento e números de identificação emitidos pelo governo. Além da violação de dados, o ataque causou uma grande interrupção nos sistemas internos e no site da empresa, obrigando os funcionários a trabalharem de casa. Embora a Ingram Micro ainda não tenha vinculado o ataque a um grupo específico, a gangue de ransomware SafePay reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 3,5 TB de documentos. O grupo é conhecido por suas táticas de dupla extorsão, que envolvem roubo de documentos sensíveis antes de criptografar os sistemas das vítimas e ameaçar a divulgação dos arquivos se o resgate não for pago.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Genesis reivindica ataque a Upper Township, NJ</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-genesis-reivindica-ataque-a-up/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:01:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-genesis-reivindica-ataque-a-up/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Genesis assumiu a responsabilidade por uma violação de dados ocorrida em dezembro de 2025 em Upper Township, Nova Jersey. Em seu site de vazamento de dados, o grupo ameaçou divulgar 100 GB de informações pessoais e financeiras, caso a prefeitura não pagasse um resgate em três dias. A administração da cidade, liderada por James W. Van Zilke, confirmou que a investigação sobre a violação está em andamento, mas não verificou a reivindicação do Genesis. No entanto, documentos da reunião do conselho municipal indicam que foram autorizados até US$ 110.000 para serviços de consultoria em segurança cibernética e remediação. Genesis, que começou a operar em outubro de 2025, já reivindicou 28 ataques, sendo três deles confirmados por organizações, incluindo a prefeitura de Upper Township. Em 2025, foram registrados 81 ataques de ransomware a entidades governamentais nos EUA, destacando a crescente ameaça a sistemas públicos. A situação em Upper Township ressalta a necessidade de vigilância contínua e resposta rápida a incidentes de segurança cibernética, especialmente em um cenário onde a proteção de dados sensíveis é crucial.&lt;/p></description></item><item><title>Clínica de saúde no Texas sofre violação de dados em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/clinica-de-saude-no-texas-sofre-violacao-de-dados/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:59:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/clinica-de-saude-no-texas-sofre-violacao-de-dados/</guid><description>&lt;p>O Spindletop Center, uma clínica de saúde comportamental no Texas, notificou vítimas de uma violação de dados ocorrida em setembro de 2025, conforme informações enviadas ao procurador-geral do estado. A violação comprometeu dados pessoais sensíveis, incluindo números de Seguro Social, identificações emitidas pelo governo e números de casos. Um grupo de ransomware chamado Rhysida reivindicou a responsabilidade pelo ataque, exigindo um resgate de 15 bitcoins, equivalente a aproximadamente 1,65 milhão de dólares na época. A clínica relatou uma interrupção em seus sistemas em 29 de setembro de 2025, e uma investigação interna revelou que informações sensíveis podem ter sido acessadas em 23 de setembro. Até o momento, não há confirmação se o Spindletop pagou o resgate ou como os atacantes conseguiram invadir seus sistemas. A Rhysida, que opera um modelo de ransomware como serviço, já reivindicou mais de 100 ataques confirmados desde sua criação em 2023, afetando milhões de registros. Este incidente destaca a crescente ameaça de ataques cibernéticos no setor de saúde, que podem comprometer a privacidade e a segurança dos pacientes.&lt;/p></description></item><item><title>Grubhub confirma violação de dados e enfrenta extorsão de hackers</title><link>https://brdefense.center/news/grubhub-confirma-violacao-de-dados-e-enfrenta-exto/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grubhub-confirma-violacao-de-dados-e-enfrenta-exto/</guid><description>&lt;p>A plataforma de entrega de alimentos Grubhub confirmou uma recente violação de dados, onde hackers acessaram seus sistemas e estão exigindo pagamentos em Bitcoin para não divulgar informações sensíveis. A empresa declarou que indivíduos não autorizados baixaram dados de certos sistemas, mas garantiu que informações financeiras e histórico de pedidos não foram afetados. Grubhub está colaborando com uma empresa de cibersegurança e notificou as autoridades. O incidente ocorre em meio a um aumento de e-mails fraudulentos associados à empresa, que promoviam um golpe de criptomoeda. Fontes indicam que o grupo de cibercrime ShinyHunters está por trás da extorsão, exigindo pagamento para evitar a divulgação de dados antigos e novos, que foram obtidos em um ataque recente. A violação pode estar relacionada a credenciais roubadas durante ataques anteriores a outras plataformas, como Salesloft. Especialistas alertam que organizações afetadas devem rotacionar todas as credenciais comprometidas o mais rápido possível para mitigar riscos futuros.&lt;/p></description></item><item><title>União de Crédito da Comunidade Appalachian sofre violação de dados</title><link>https://brdefense.center/news/uniao-de-credito-da-comunidade-appalachian-sofre-v/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:02:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/uniao-de-credito-da-comunidade-appalachian-sofre-v/</guid><description>&lt;p>A Appalachian Community Federal Credit Union (ACFCU) notificou 30.797 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em outubro de 2025, conforme divulgado pelo procurador-geral do estado de Indiana. A violação comprometeu nomes, números de Seguro Social e informações de contas financeiras. O grupo de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 75 GB de dados. Embora a ACFCU tenha confirmado a violação em 10 de outubro, não está claro se a instituição pagou um resgate ou como os atacantes conseguiram acessar sua rede. Para mitigar os danos, a ACFCU está oferecendo monitoramento de crédito gratuito aos afetados, com um prazo de 90 dias para inscrição. O grupo Qilin, baseado na Rússia, é conhecido por suas táticas de phishing e por operar um modelo de ransomware como serviço, sendo responsável por mais de 1.000 ataques em 2025. A violação da ACFCU não é um caso isolado, já que o grupo também atacou outras instituições financeiras nos EUA, levantando preocupações sobre a segurança cibernética no setor financeiro.&lt;/p></description></item><item><title>Empresa de empréstimos Money Mart notifica violação de dados</title><link>https://brdefense.center/news/empresa-de-emprestimos-money-mart-notifica-violaca/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:02:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresa-de-emprestimos-money-mart-notifica-violaca/</guid><description>&lt;p>A empresa de empréstimos Money Mart começou a notificar vítimas de uma violação de dados ocorrida em novembro de 2025, que comprometeu nomes e números de Seguro Social. Hackers invadiram um aplicativo de terceiros e roubaram dados pessoais armazenados pela empresa, embora Money Mart não tenha revelado qual aplicativo foi comprometido. O grupo de ransomware Everest reivindicou a responsabilidade pela violação, alegando ter roubado 80.000 arquivos, incluindo informações pessoais de indivíduos nos EUA e no Canadá. A empresa está oferecendo 12 meses de monitoramento de crédito gratuito através da TransUnion para as vítimas, com prazo para inscrição até 30 de abril de 2026. A investigação forense ainda está em andamento, e não há confirmação se a Money Mart pagou um resgate ou detalhes sobre como a invasão ocorreu. O grupo Everest, ativo desde 2020, já atacou diversas organizações, incluindo NASA e hospitais, e em 2025 reivindicou 11 ataques confirmados, afetando significativamente o setor financeiro dos EUA, que registrou 50 ataques de ransomware em 2025, comprometendo mais de 700.000 registros.&lt;/p></description></item><item><title>Colégio Comunitário de Clackamas sofre violação de dados em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/colegio-comunitario-de-clackamas-sofre-violacao-de/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/colegio-comunitario-de-clackamas-sofre-violacao-de/</guid><description>&lt;p>O Colégio Comunitário de Clackamas, localizado em Oregon, confirmou que notificou 33.381 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em outubro de 2025. A violação comprometeu informações pessoais sensíveis, incluindo números de Seguro Social, registros de estudantes, números de identificação do governo, informações médicas e financeiras. Este é o segundo ataque de ransomware que a instituição enfrenta em dois anos, sendo que o grupo criminoso Medusa reivindicou a responsabilidade pelo ataque mais recente, exigindo um resgate de $300.000 por 1,2 terabytes de dados. A escola não confirmou se pagou o resgate e está oferecendo um ano de monitoramento de crédito gratuito para as vítimas. A investigação forense revelou que um terceiro não autorizado acessou um número limitado de sistemas e adquiriu arquivos em 24 de outubro de 2025. O grupo Medusa, ativo desde 2019, já foi responsável por 154 ataques de ransomware em 2025, afetando mais de 1,7 milhão de registros. O ataque ao Colégio Comunitário de Clackamas é parte de uma tendência crescente de ataques a instituições educacionais nos EUA, que registraram 49 ataques confirmados em 2025, comprometendo mais de 3,8 milhões de registros.&lt;/p></description></item><item><title>Sistema Escolar de Pell City sofre ataque de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/sistema-escolar-de-pell-city-sofre-ataque-de-ranso/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sistema-escolar-de-pell-city-sofre-ataque-de-ranso/</guid><description>&lt;p>O sistema escolar de Pell City, no Alabama, notificou os pais sobre uma violação de dados resultante de um ataque de ransomware ocorrido no final do ano passado. O superintendente Justin Burns afirmou que o sistema de informações dos alunos não foi afetado, mas dados foram roubados por um terceiro em um &amp;lsquo;incidente de segurança&amp;rsquo;. A gangue de cibercriminosos SafePay reivindicou a responsabilidade pela violação em dezembro de 2025, embora o distrito não tenha confirmado a alegação. Não foram divulgados detalhes sobre os dados comprometidos ou o valor do resgate exigido. O sistema escolar decidiu não pagar o resgate, conforme relatado pela WBRC. SafePay, que utiliza um esquema de dupla extorsão, já realizou 57 ataques confirmados, afetando diversas instituições educacionais. Em 2025, foram registrados 48 ataques de ransomware em escolas dos EUA, comprometendo mais de 3,8 milhões de registros. Os ataques a escolas podem não apenas roubar dados, mas também interromper operações diárias, colocando alunos e funcionários em risco de fraudes. O sistema escolar de Pell City é um distrito público que abrange várias instituições educacionais na região.&lt;/p></description></item><item><title>Coupang pagará quase US 1,2 bilhão por violação de dados</title><link>https://brdefense.center/news/coupang-pagara-quase-us-12-bilhao-por-violacao-de/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/coupang-pagara-quase-us-12-bilhao-por-violacao-de/</guid><description>&lt;p>A Coupang, uma das maiores empresas de e-commerce da Coreia do Sul, anunciou que compensará 33,7 milhões de clientes afetados por uma violação de dados ocorrida em novembro de 2025. O ataque, considerado um dos maiores do país, resultou na exposição de informações pessoais, incluindo nomes, e-mails, números de telefone e endereços de entrega. A empresa se comprometeu a pagar 1,69 trilhões de won (aproximadamente US$ 1,18 bilhões), oferecendo a cada cliente um voucher de 50.000 won (cerca de US$ 35), que só pode ser utilizado em seus serviços. Essa abordagem gerou críticas de legisladores e grupos de defesa do consumidor, que a consideraram uma estratégia de marketing disfarçada de compensação. Além disso, a polícia iniciou uma investigação sobre o incidente, enviando 17 investigadores para apurar os fatos, incluindo a origem da violação e o responsável pelo vazamento das informações. A situação levanta preocupações sobre a segurança de dados e a responsabilidade das empresas em proteger as informações pessoais de seus clientes.&lt;/p></description></item><item><title>Gigante automotivo LKQ é a mais recente vítima de violação de dados da Oracle EBS</title><link>https://brdefense.center/news/gigante-automotivo-lkq-e-a-mais-recente-vitima-de/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:01:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gigante-automotivo-lkq-e-a-mais-recente-vitima-de/</guid><description>&lt;p>A LKQ, uma empresa americana de peças automotivas e equipamentos reciclados, confirmou que foi afetada por uma violação de dados relacionada ao Oracle E-Business Suite (EBS). O incidente, que ocorreu em 9 de agosto de 2025, resultou na exposição de informações sensíveis de aproximadamente 9.000 pessoas, incluindo números de identificação do empregador (EIN) e números de seguridade social (SSN). A investigação interna da LKQ, iniciada em 3 de outubro e concluída em 1º de dezembro, revelou que a exploração da vulnerabilidade CVE-2022-21587 permitiu que o grupo cibercriminoso Cl0p acessasse e roubasse terabytes de dados da empresa. A LKQ notificou as autoridades competentes e ofereceu serviços de monitoramento de crédito e restauração de identidade aos indivíduos afetados por um período de dois anos. Embora a empresa tenha afirmado que não houve impacto em seus sistemas além do ambiente EBS, o ataque destaca a crescente lista de vítimas que enfrentaram problemas semelhantes, incluindo Harvard e The Washington Post. A situação ressalta a necessidade de reforçar a segurança em sistemas amplamente utilizados, como o Oracle EBS, que é vulnerável a ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Autoridade de Saúde de Richmond sofre violação de dados em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/autoridade-de-saude-de-richmond-sofre-violacao-de/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:58:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/autoridade-de-saude-de-richmond-sofre-violacao-de/</guid><description>&lt;p>A Richmond Behavioral Health Authority (RBHA), na Virgínia, notificou 113.232 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em setembro de 2025, conforme informações do Departamento de Saúde e Serviços Humanos dos EUA. A violação comprometeu nomes, números de Seguro Social, números de passaporte, informações financeiras e dados de saúde protegidos dos pacientes da RBHA. O grupo de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 192 GB de dados e postando imagens de documentos supostamente extraídos da RBHA em seu site de vazamento de dados. A RBHA não confirmou a veracidade da alegação do grupo, e detalhes sobre como a rede foi comprometida, se um resgate foi pago ou o valor exigido permanecem desconhecidos. O ataque é um dos maiores de 2025, afetando significativamente o setor de saúde, que já registrou 85 ataques de ransomware neste ano, comprometendo mais de 8,1 milhões de registros. A RBHA, uma organização sem fins lucrativos que atende cerca de 13.000 pessoas anualmente, não ofereceu monitoramento de crédito gratuito para as vítimas, o que levanta preocupações sobre a proteção contra roubo de identidade.&lt;/p></description></item><item><title>Consultoria canadense JASCO sofre ataque cibernético e vaza dados</title><link>https://brdefense.center/news/consultoria-canadense-jasco-sofre-ataque-ciberneti/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/consultoria-canadense-jasco-sofre-ataque-ciberneti/</guid><description>&lt;p>A JASCO Applied Sciences, uma consultoria científica canadense, notificou residentes dos EUA sobre uma violação de dados resultante de um ataque cibernético iniciado em julho de 2025. O grupo de ransomware Rhysida reivindicou a responsabilidade pelo ataque em outubro, exigindo um resgate de 10 bitcoins, equivalente a aproximadamente 1,22 milhão de dólares americanos. A violação foi descoberta em 21 de julho, mas a empresa só confirmou a aquisição de informações pessoais em 20 de outubro. Os dados comprometidos incluem nomes, informações de contato, datas de nascimento, números de contas bancárias, números de Seguro Social, informações fiscais, números de carteira de motorista, números de cartões de saúde e informações de passaporte. Até o momento, 66 residentes dos EUA foram informados sobre o incidente. Rhysida, que tem laços com o grupo Vice Society, já realizou 95 ataques confirmados desde sua origem em maio de 2023, afetando cerca de 5,5 milhões de registros. Este ataque à JASCO destaca a vulnerabilidade de empresas que oferecem serviços a múltiplos setores, tornando-se alvos atrativos para grupos de ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>Mundelein, Illinois, sofre violação de dados com informações pessoais comprometidas</title><link>https://brdefense.center/news/mundelein-illinois-sofre-violacao-de-dados-com-inf/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:57:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mundelein-illinois-sofre-violacao-de-dados-com-inf/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a vila de Mundelein, Illinois, notificou vítimas de uma violação de dados ocorrida em janeiro de 2025, onde informações pessoais sensíveis foram comprometidas. Entre os dados vazados estão números de Seguro Social, informações financeiras, dados médicos e números de identificação emitidos pelo estado, como carteiras de motorista e passaportes. O grupo de ransomware Medusa reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 118 GB de dados do Distrito de Parques e Recreação de Mundelein. Após a violação, Medusa exigiu um resgate inicial de $400,000, que foi posteriormente reduzido para $250,000. A vila ainda não confirmou a veracidade das alegações do grupo ou se um resgate foi pago. Para mitigar os danos, Mundelein está oferecendo 24 meses de monitoramento de crédito gratuito para as vítimas afetadas. O incidente destaca a crescente ameaça de ataques de ransomware a entidades governamentais, com 69 ataques confirmados nos EUA em 2025, comprometendo dados de aproximadamente 450,000 pessoas.&lt;/p></description></item><item><title>Universidade de Harvard sofre violação de dados em setembro de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/universidade-de-harvard-sofre-violacao-de-dados-em/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/universidade-de-harvard-sofre-violacao-de-dados-em/</guid><description>&lt;p>A Universidade de Harvard notificou 41 residentes de Massachusetts sobre uma violação de dados ocorrida em setembro de 2025, que comprometeu nomes, números de Seguro Social e endereços. Um terceiro não autorizado explorou uma vulnerabilidade zero-day em software da Oracle para realizar o ataque. O grupo de ransomware Clop reivindicou a responsabilidade pela violação, que também afetou outras organizações, como a Ansell Limited e a Universidade de Witwatersrand. Harvard não confirmou a reivindicação do Clop e não revelou se pagou um resgate. A universidade está oferecendo 24 meses de monitoramento de crédito gratuito para as vítimas. O ataque destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética no setor educacional, que já registrou 39 ataques de ransomware em instituições dos EUA em 2025. Esses ataques podem causar interrupções significativas nas operações diárias das escolas, além de riscos de fraude para alunos e funcionários. A média de tempo para notificação de violações no setor educacional é de 4,8 meses, o que aumenta a urgência de medidas de segurança eficazes.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de pesquisa confirma violação de dados que afeta mais de 6 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-pesquisa-confirma-violacao-de-dados-que-a/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:58:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-pesquisa-confirma-violacao-de-dados-que-a/</guid><description>&lt;p>O Berkeley Research Group (BRG) notificou 6.083 indivíduos sobre uma violação de dados ocorrida em fevereiro de 2025, que comprometeu informações sensíveis, incluindo números de Seguro Social, dados financeiros, informações médicas e identificações emitidas pelo governo. A violação foi resultado de um ataque de ransomware perpetrado pelo grupo Chaos, que exigiu um resgate não divulgado. O ataque ocorreu entre 28 de fevereiro e 2 de março de 2025, quando um ator não autorizado acessou brevemente os sistemas da BRG. O Departamento de Justiça dos EUA confirmou que a violação afetou sobreviventes de abusos sexuais por clérigos católicos. Para mitigar os danos, a BRG está oferecendo 24 meses de monitoramento de identidade gratuito através da Kroll. O grupo Chaos, ativo desde 2021, utiliza táticas de download automático e phishing, aplicando um esquema de dupla extorsão, onde exige pagamento tanto para destruir dados roubados quanto para restaurar sistemas infectados. Até agora, foram registrados 400 ataques de ransomware nos EUA em 2025, comprometendo 15,3 milhões de registros.&lt;/p></description></item><item><title>Incidente de violação de dados em Grand Traverse County, Michigan</title><link>https://brdefense.center/news/incidente-de-violacao-de-dados-em-grand-traverse-c/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/incidente-de-violacao-de-dados-em-grand-traverse-c/</guid><description>&lt;p>As autoridades do Condado de Grand Traverse, em Michigan, confirmaram a notificação de 782 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em junho de 2024, que comprometeu seus nomes e números de Seguro Social. O condado detectou atividades não autorizadas em sua rede e uma investigação forense digital de terceiros revelou que informações pessoais estavam em locais da rede que foram comprometidos. Notavelmente, a notificação aos afetados ocorreu mais de 15 meses após a violação, enquanto o tempo médio de notificação após uma violação de dados é de cerca de 4 meses. Até o momento, nenhum grupo de ransomware reivindicou a responsabilidade pelo ataque. O condado está oferecendo 12 meses de monitoramento de crédito gratuito através da Cyberscout para as vítimas, com um prazo de 90 dias para inscrição. Em 2024, pesquisadores registraram 95 ataques de ransomware confirmados a entidades governamentais nos EUA, comprometendo mais de 2,5 milhões de registros. Esses ataques podem não apenas roubar dados, mas também bloquear sistemas, exigindo resgates para a recuperação. O Condado de Grand Traverse, que abriga quase 100 mil pessoas, é o mais populoso do norte de Michigan.&lt;/p></description></item><item><title>Pesadelos de Cibersegurança Histórias do Cemitério de Senhas</title><link>https://brdefense.center/news/pesadelos-de-ciberseguranca-historias-do-cemiterio/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesadelos-de-ciberseguranca-historias-do-cemiterio/</guid><description>&lt;p>Anualmente, senhas fracas resultam em perdas milionárias, e muitas dessas violações poderiam ser evitadas. Os atacantes não precisam de ferramentas avançadas; uma única falha de login pode ser suficiente para comprometer sistemas. Para as equipes de TI, isso se traduz em constantes redefinições de senhas, dificuldades de conformidade e noites sem dormir, preocupadas com o próximo vazamento de credenciais. O artigo destaca um webinar promovido pelo The Hacker News e pela Specops Software, intitulado &amp;lsquo;Pesadelos de Cibersegurança: Histórias do Cemitério de Senhas&amp;rsquo;, que visa alertar líderes de TI sobre a realidade das violações de senhas. Durante o evento, os participantes poderão aprender com histórias reais de violações, entender por que as políticas tradicionais de senhas falham e conhecer ferramentas que podem ajudar a prevenir ataques antes que ocorram. O webinar também apresentará uma demonstração ao vivo sobre como criar políticas de senhas mais fortes e amigáveis ao usuário, além de um plano simples em três etapas para eliminar rapidamente os riscos associados a senhas. A gestão inadequada de senhas não apenas cria riscos, mas também consome tempo e prejudica a produtividade. A Specops oferece soluções que fortalecem a segurança sem dificultar a experiência do usuário.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de ransomware expõe dados de 35 mil na Madison Elementary School</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-expoe-dados-de-35-mil-na-madi/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 19:00:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-expoe-dados-de-35-mil-na-madi/</guid><description>&lt;p>O Madison Elementary School District 38, localizado em Phoenix, Arizona, notificou cerca de 35 mil pessoas sobre uma violação de dados resultante de um ataque de ransomware realizado pelo grupo Interlock em abril de 2025. O ataque, que ocorreu em 7 de abril, foi facilitado por engenharia social, onde um funcionário da escola foi enganado. Embora a escola não tenha especificado quais dados foram comprometidos, a oferta de serviços de proteção de identidade sugere que informações sensíveis, como números de Seguro Social e dados financeiros, podem estar envolvidas. O grupo Interlock, ativo desde outubro de 2024, já realizou 29 ataques confirmados, sendo nove deles em instituições educacionais nos EUA. O ataque à Madison é o segundo maior em termos de registros afetados, com mais de 150 mil registros comprometidos em ataques confirmados no setor educacional dos EUA em 2025. A escola contratou a Arete para investigar a extensão da violação, que custou mais de 21 mil dólares. Até o momento, não está claro se um resgate foi exigido ou pago.&lt;/p></description></item><item><title>Viena, Virgínia, confirma violação de dados que afetou 811 pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/viena-virginia-confirma-violacao-de-dados-que-afet/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:38:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/viena-virginia-confirma-violacao-de-dados-que-afet/</guid><description>&lt;p>A cidade de Viena, na Virgínia, anunciou que notificou 811 indivíduos sobre uma violação de dados ocorrida em agosto de 2025, que comprometeu informações sensíveis, incluindo nomes, números de Seguro Social, dados financeiros e números de passaporte. O grupo de ransomware Cephalus reivindicou a responsabilidade pelo ataque, embora as autoridades de Viena ainda não tenham confirmado essa alegação. A violação foi detectada em 14 de agosto, mas os invasores conseguiram acessar a rede da cidade em 11 de agosto, utilizando ransomware para criptografar partes do sistema. A notificação aos afetados não incluiu ofertas de monitoramento de crédito ou seguro contra fraudes, práticas comuns após incidentes que envolvem dados pessoais críticos. O Cephalus é um grupo novo que começou suas atividades em agosto de 2025, explorando conexões de desktop remoto (RDP) sem autenticação multifatorial. Até agora, foram registradas 56 violações confirmadas contra entidades governamentais dos EUA em 2025, destacando a crescente ameaça de ataques de ransomware. A situação em Viena ressalta a necessidade urgente de medidas de segurança robustas para proteger dados sensíveis, especialmente em um contexto onde ataques a governos estão se tornando mais frequentes.&lt;/p></description></item><item><title>Incidente de cibersegurança afeta 46 mil pessoas em escola dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/incidente-de-ciberseguranca-afeta-46-mil-pessoas-e/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:01:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/incidente-de-ciberseguranca-afeta-46-mil-pessoas-e/</guid><description>&lt;p>O Distrito Escolar do Condado de Cherokee (CCSD) notificou 46.119 pessoas sobre uma violação de dados resultante de um ataque cibernético ocorrido em março de 2025. Os dados comprometidos incluem números de Seguro Social, números de carteira de motorista, números de passaporte, informações financeiras e dados de saúde. Este ataque, reivindicado pelo grupo de ransomware Interlock, é considerado a maior violação de dados no setor educacional dos EUA até o momento neste ano. O ataque, que ocorreu em 15 de março, causou interrupções significativas na rede do distrito por cerca de duas semanas. A Interlock afirmou ter roubado 624 GB de dados, incluindo documentos fiscais e informações de funcionários. Em resposta, o CCSD se comprometeu a oferecer serviços de monitoramento de crédito gratuitos aos afetados e afirmou que está trabalhando com autoridades e especialistas em segurança para mitigar os danos. Até agora, 30 ataques confirmados foram registrados no setor educacional dos EUA em 2025, com mais de 115.000 registros comprometidos. O CCSD, que atende cerca de 8.000 alunos, está avaliando os registros afetados e se comunicará diretamente com os impactados.&lt;/p></description></item><item><title>Cornwell Quality Tools confirma violação de dados afetando 103 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/cornwell-quality-tools-confirma-violacao-de-dados/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:00:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cornwell-quality-tools-confirma-violacao-de-dados/</guid><description>&lt;p>A Cornwell Quality Tools notificou 103.782 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em dezembro de 2024, que comprometeu números de Seguro Social, informações médicas e dados financeiros. O grupo de ransomware Cactus assumiu a responsabilidade pelo ataque em fevereiro de 2025, alegando ter roubado 4,6 TB de dados, incluindo documentos sensíveis como cópias de carteiras de motorista e declarações fiscais. A empresa não confirmou se pagou um resgate ou como a violação ocorreu, mas informou que tomou medidas imediatas para proteger seus sistemas após detectar atividades incomuns em sua rede. Além disso, a Cornwell está oferecendo monitoramento de crédito gratuito por 12 meses e um seguro contra fraudes de identidade para as vítimas. Este não é o primeiro ataque de ransomware enfrentado pela empresa, que já havia notificado anteriormente sobre uma violação em setembro de 2022. O grupo Cactus, que começou a operar em abril de 2023, é conhecido por seu modelo de ransomware como serviço, visando principalmente fabricantes. Em 2024, foram registrados 86 ataques confirmados a fabricantes nos EUA, com a violação da Cornwell sendo a maior em termos de registros comprometidos.&lt;/p></description></item><item><title>PagerDuty Confirma Violação de Dados com Acesso Não Autorizado a Salesforce</title><link>https://brdefense.center/news/pagerduty-confirma-violacao-de-dados-com-acesso-na/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:59:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pagerduty-confirma-violacao-de-dados-com-acesso-na/</guid><description>&lt;p>A PagerDuty confirmou uma violação de segurança que permitiu o acesso não autorizado a contas do Salesforce, devido a uma vulnerabilidade na integração OAuth do aplicativo Drift da Salesloft. Embora as credenciais principais da PagerDuty não tenham sido comprometidas, a empresa desativou proativamente a integração para proteger os dados dos clientes. O incidente começou em 20 de agosto de 2025, quando a PagerDuty foi notificada sobre uma falha de segurança. Em 23 de agosto, a Salesloft confirmou que atacantes haviam explorado essa falha, permitindo o sequestro do processo de troca de tokens no fluxo de autorização OAuth 2.0. A PagerDuty tomou medidas imediatas, revogando todos os tokens de acesso ativos e realizando uma auditoria em seus logs do Salesforce. Apesar de não haver exposição de senhas ou credenciais da plataforma, dados de clientes armazenados no Salesforce podem ter sido revelados. A PagerDuty recomenda que os usuários verifiquem solicitações de dados e reforcem a autenticação multifatorial em contas críticas, dada a possibilidade de tentativas de phishing e engenharia social.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Play ataca empresa de TI e expõe dados pessoais</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-play-ataca-empresa-de-ti-e-exp/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-play-ataca-empresa-de-ti-e-exp/</guid><description>&lt;p>A empresa de recrutamento de TI The Computer Merchant confirmou que notificou 34.127 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em julho de 2024, que comprometeu nomes e números de Seguro Social. O grupo de ransomware Play reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado dados confidenciais, incluindo documentos de clientes, orçamentos, folhas de pagamento e contratos. A empresa não confirmou se pagou o resgate exigido, nem como a violação ocorreu, e levou mais de um ano para notificar algumas das vítimas. Em resposta ao incidente, a The Computer Merchant está oferecendo monitoramento de crédito gratuito e uma apólice de seguro de até US$ 1 milhão. O grupo Play, ativo desde junho de 2022, utiliza um modelo de dupla extorsão, exigindo pagamento tanto para a recuperação de sistemas quanto para evitar a divulgação dos dados roubados. Em 2024, foram registrados 854 ataques de ransomware nos EUA, comprometendo mais de 276,5 milhões de registros, e o Play já reivindicou 20 ataques confirmados em 2025. Este incidente destaca a crescente ameaça de ransomware e a necessidade de medidas de segurança robustas para proteger dados sensíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>