<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Smarttube on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/smarttube/</link><description>Recent content in Smarttube on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 13:01:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/smarttube/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware infecta app SmartTube em smart TVs Android saiba como agir</title><link>https://brdefense.center/news/malware-infecta-app-smarttube-em-smart-tvs-android/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:01:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-infecta-app-smarttube-em-smart-tvs-android/</guid><description>&lt;p>O SmartTube, um aplicativo de código aberto amplamente utilizado para acessar o YouTube em TVs Android, foi recentemente comprometido por cibercriminosos que conseguiram roubar a chave de assinatura do aplicativo. Isso resultou na distribuição de versões alteradas do app, que continham malware. O desenvolvedor, Yuliskov, já removeu as versões afetadas e lançou uma nova versão beta com uma chave de assinatura atualizada. O malware, localizado na biblioteca libalphasdk.so, coleta informações do dispositivo, como aplicativos instalados e endereço IP, mas, segundo especialistas, não houve vazamento de dados de contas. O Google Play Protect conseguiu bloquear a instalação do malware em muitos dispositivos antes que os usuários percebessem o problema. Para os usuários do SmartTube, é recomendado desinstalar as versões comprometidas e instalar apenas a versão 30.56, que é considerada segura. Essa versão pode ser encontrada no GitHub, já que o aplicativo não está mais disponível na Play Store. O uso de versões não oficiais ou aplicativos que prometem consertar o problema deve ser evitado, pois isso pode aumentar os riscos de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>