<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Navegador on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/navegador/</link><description>Recent content in Navegador on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:28:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/navegador/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A crescente ameaça de ataques no navegador e a segurança empresarial</title><link>https://brdefense.center/news/a-crescente-ameaca-de-ataques-no-navegador-e-a-seg/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:28:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-crescente-ameaca-de-ataques-no-navegador-e-a-seg/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca que, atualmente, a maior parte do trabalho nas empresas ocorre no navegador, com aplicações SaaS e ferramentas de IA se tornando interfaces primárias para acesso a dados. No entanto, a segurança cibernética ainda não integra adequadamente o navegador em suas arquiteturas, resultando em uma lacuna significativa na detecção de ameaças. Os ataques baseados em navegador, como engenharia social, extensões maliciosas e ataques Man-in-the-Browser, estão se tornando comuns e difíceis de rastrear, pois muitas vezes não deixam evidências tradicionais. Ferramentas de segurança, como EDR e SASE, não conseguem monitorar interações dentro do navegador, o que limita a eficácia na prevenção e resposta a incidentes. A pesquisa da Keep Aware revela que, embora existam políticas de segurança, falta visibilidade sobre o comportamento real dos usuários. Com o aumento do uso de ferramentas de IA, essa lacuna se amplia, tornando a detecção e prevenção de riscos ainda mais desafiadoras. O artigo conclui que a observabilidade das interações no navegador é crucial para melhorar a segurança e a resposta a incidentes, permitindo que as equipes de segurança ajustem suas políticas com base em dados reais.&lt;/p></description></item><item><title>Navegador ChatGPT Atlas testa nova funcionalidade de vídeos</title><link>https://brdefense.center/news/navegador-chatgpt-atlas-testa-nova-funcionalidade/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:35:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/navegador-chatgpt-atlas-testa-nova-funcionalidade/</guid><description>&lt;p>O navegador ChatGPT Atlas, baseado em Chromium, está testando uma nova funcionalidade chamada &amp;ldquo;Ações&amp;rdquo;, que permite ao ChatGPT entender vídeos, especialmente do YouTube. Com essa atualização, os usuários podem ver um botão de &amp;ldquo;Timestamps&amp;rdquo; que facilita a extração de informações temporais diretamente para a barra lateral do navegador. Essa integração permite que os usuários façam perguntas e recebam assistência sem precisar alternar entre abas, tornando a experiência de navegação mais fluida e interativa. Além disso, o Atlas pode lembrar o contexto das páginas visitadas, caso a opção de &amp;ldquo;memórias do navegador&amp;rdquo; esteja ativada, o que é útil para tarefas como comparação de anúncios de emprego. A nova atualização também trouxe melhorias na estabilidade e na usabilidade, corrigindo um bug que causava uso excessivo de memória e aprimorando as sugestões de perguntas quando a barra lateral do ChatGPT está fechada. A OpenAI planeja lançar o Atlas para Windows 11 em breve, ampliando ainda mais seu alcance. Essas inovações podem impactar a forma como os usuários interagem com informações online, mas não apresentam riscos diretos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Novas funcionalidades de segurança do Chrome com IA</title><link>https://brdefense.center/news/novas-funcionalidades-de-seguranca-do-chrome-com-i/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-funcionalidades-de-seguranca-do-chrome-com-i/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou novas funcionalidades de segurança para o navegador Chrome, integrando capacidades de inteligência artificial (IA) para mitigar riscos de segurança. Entre as inovações, destaca-se o &amp;lsquo;User Alignment Critic&amp;rsquo;, que avalia de forma independente as ações do agente de IA, garantindo que estas estejam alinhadas com os objetivos do usuário e não sejam influenciadas por conteúdos maliciosos. Essa abordagem é complementada por um sistema de &amp;lsquo;Agent Origin Sets&amp;rsquo;, que limita o acesso do agente a dados de origens relevantes, prevenindo vazamentos de dados entre sites. Além disso, o navegador agora exige a aprovação do usuário antes de acessar sites sensíveis, como portais bancários. O Google também implementou um classificador de injeção de prompts, que atua em paralelo ao modelo de planejamento, bloqueando ações baseadas em conteúdos potencialmente maliciosos. Para incentivar a pesquisa em segurança, a empresa oferece recompensas de até $20.000 por demonstrações que consigam violar essas novas barreiras de segurança. A iniciativa surge em um contexto onde especialistas alertam sobre os riscos associados ao uso de navegadores com IA, especialmente em ambientes corporativos. A pesquisa da Gartner recomenda que as empresas evitem o uso de navegadores de IA até que os riscos sejam adequadamente gerenciados.&lt;/p></description></item><item><title>Navegador privado é malware que espiona usuários saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/navegador-privado-e-malware-que-espiona-usuarios-s/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:02:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/navegador-privado-e-malware-que-espiona-usuarios-s/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Infoblox descobriram que o Universe Browser, um navegador popular na China, é na verdade um malware que espiona os usuários. Promovido como uma ferramenta segura e focada em privacidade, o software registra tudo o que o usuário digita, altera configurações de rede e instala programas ocultos. O grupo criminoso por trás do navegador, conhecido como Vault Viper, está ligado a atividades de jogos de azar ilegais e crime organizado no Sudeste Asiático. O navegador, que se disfarça como uma alternativa segura a navegadores tradicionais, tem milhões de usuários que acreditam estar protegidos, mas na realidade, seu tráfego é monitorado por servidores na China. A análise técnica revela que o Universe Browser utiliza técnicas de evasão para evitar detecções e compromete a segurança do sistema, desabilitando recursos cruciais e permitindo acesso remoto aos cibercriminosos. A situação é um alerta para usuários que buscam privacidade online, enfatizando a importância de desconfiar de softwares que prometem segurança e anonimato, especialmente aqueles distribuídos em sites de jogos de azar. Para se proteger, é essencial baixar aplicativos apenas de desenvolvedores confiáveis e verificar a reputação dos softwares antes da instalação.&lt;/p></description></item><item><title>Falha no Navegador Comet da Perplexity Permite Injeção de Comandos Maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-navegador-comet-da-perplexity-permite-inj/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:00:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-navegador-comet-da-perplexity-permite-inj/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Brave descobriram uma vulnerabilidade crítica no navegador Comet da Perplexity, que permite a injeção de comandos maliciosos por meio de texto oculto em capturas de tela. Essa falha explora a esteganografia para esconder instruções perigosas em conteúdos da web. Ao tirar uma captura de tela de uma página comprometida, o navegador utiliza tecnologia de reconhecimento óptico de caracteres (OCR) para extrair todo o texto, incluindo os comandos maliciosos ocultos. O problema crítico é que essas instruções são enviadas diretamente para o sistema de IA sem qualquer filtragem, permitindo que atacantes manipulem o navegador para realizar ações não autorizadas. As consequências para os usuários são graves, especialmente para aqueles que mantêm sessões ativas em contas sensíveis, pois um ataque bem-sucedido pode resultar em acesso não autorizado a contas bancárias, roubo de e-mails e comprometimento de sistemas corporativos. Os pesquisadores da Brave relataram a vulnerabilidade à Perplexity em 1º de outubro de 2025, dando tempo para a empresa corrigir o problema antes da divulgação pública. Até que medidas de segurança adequadas sejam implementadas, os especialistas recomendam que os usuários evitem manter contas sensíveis logadas ao usar recursos de navegação do Comet.&lt;/p></description></item><item><title>1Password e Perplexity lançam navegador Comet AI com segurança integrada</title><link>https://brdefense.center/news/1password-e-perplexity-lancam-navegador-comet-ai-c/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:59:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/1password-e-perplexity-lancam-navegador-comet-ai-c/</guid><description>&lt;p>A parceria entre a 1Password e a Perplexity resultou no lançamento do navegador Comet AI, que se destaca por oferecer segurança de credenciais como prioridade. O navegador inclui uma extensão da 1Password, permitindo que os usuários salvem e armazenem senhas e chaves de acesso com criptografia de ponta a ponta. Além disso, o Comet AI armazena dados de navegação localmente, evitando que servidores da Perplexity processem essas informações, o que garante maior privacidade. O navegador também possui funcionalidades de preenchimento automático para nomes de usuário, senhas e códigos de autenticação de dois fatores, além de permitir a geração e sincronização de senhas únicas entre dispositivos. Kyle Polley, da Perplexity, enfatizou que a segurança foi uma prioridade desde o início do desenvolvimento do Comet, e Anand Srinivas, da 1Password, reafirmou o compromisso da empresa em manter os dados dos usuários seguros. Essa inovação é especialmente relevante em um cenário onde as ameaças cibernéticas estão em constante crescimento.&lt;/p></description></item></channel></rss>