<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança De Aplicativos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-de-aplicativos/</link><description>Recent content in Segurança De Aplicativos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 00:57:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-de-aplicativos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Visibilidade de Código à Nuvem A Nova Base para Segurança de Aplicativos</title><link>https://brdefense.center/news/visibilidade-de-codigo-a-nuvem-a-nova-base-para-se/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 00:57:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/visibilidade-de-codigo-a-nuvem-a-nova-base-para-se/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca a crescente preocupação com a segurança de aplicativos na nuvem, especialmente em um cenário onde falhas de segurança podem custar milhões às empresas. Em 2025, o custo médio de uma violação de dados é estimado em US$ 4,44 milhões, com uma parte significativa desses problemas originando-se de erros de segurança em aplicativos. A visibilidade de código à nuvem é apresentada como uma solução eficaz para identificar riscos desde a fase de desenvolvimento até a operação na nuvem. O artigo menciona que 32% das organizações enfrentam dificuldades na gestão de vulnerabilidades, enquanto 97% lidam com questões de segurança relacionadas à inteligência artificial generativa. Um webinar programado para 8 de setembro de 2025 promete oferecer insights práticos sobre como implementar essa abordagem, visando melhorar a colaboração entre equipes de desenvolvimento, operações e segurança. Os participantes aprenderão a mapear riscos, acelerar correções e se preparar para novas ameaças, tudo isso sem sobrecarregar suas operações.&lt;/p></description></item></channel></rss>