<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Patchwork Apt on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/patchwork-apt/</link><description>Recent content in Patchwork Apt on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 12:59:31 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/patchwork-apt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo APT Patchwork usa PowerShell para criar tarefas agendadas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt-patchwork-usa-powershell-para-criar-tare/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:59:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt-patchwork-usa-powershell-para-criar-tare/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças Patchwork APT, também conhecido como Dropping Elephant, tem aprimorado suas técnicas de espionagem utilizando um carregador baseado em PowerShell. Este método envolve a criação de tarefas agendadas e ofuscação em múltiplas etapas para garantir persistência e furtividade. Desde 2015, o grupo tem como alvo organizações políticas e militares na Ásia, utilizando engenharia social em vez de exploits zero-day. O ataque começa com um documento de spear-phishing que ativa uma macro maliciosa, baixando um arquivo LNK que, ao ser executado, ativa um script PowerShell. Este script baixa um executável disfarçado de VLC e um DLL acompanhante, além de criar uma tarefa agendada para garantir que o carregador seja executado continuamente. O método fStage é utilizado para estabelecer comunicação criptografada com o servidor do atacante, coletando informações do sistema e enviando-as de volta. A exfiltração de dados é realizada através de técnicas de codificação e execução de comandos em um processo oculto. A arquitetura complexa deste ataque destaca a adaptabilidade do Patchwork, exigindo que as organizações mantenham suas soluções de segurança atualizadas e monitorem tarefas agendadas anômalas.&lt;/p></description></item></channel></rss>