<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jwt on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/jwt/</link><description>Recent content in Jwt on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 06:58:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/jwt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha na Verificação de Assinatura do Formbricks Permite Redefinições de Senha Não Autorizadas</title><link>https://brdefense.center/news/falha-na-verificacao-de-assinatura-do-formbricks-p/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:58:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-na-verificacao-de-assinatura-do-formbricks-p/</guid><description>&lt;p>O Formbricks, uma plataforma de análise de código aberto, apresenta uma vulnerabilidade crítica que permite redefinições de senha não autorizadas. A falha está relacionada ao manuseio de JSON Web Tokens (JWT), onde os tokens são decodificados sem verificações de assinatura ou expiração. Isso possibilita que atacantes criem tokens arbitrários e sequestram contas de usuários. A vulnerabilidade se origina do uso inadequado da operação de decodificação (jwt.decode) em vez da verificação completa (jwt.verify), resultando na falta de validação da assinatura do token, tempo de expiração, emissor e público-alvo. Um atacante, ao obter um identificador de usuário válido, pode gerar um token com o cabeçalho alg: &amp;ldquo;none&amp;rdquo; e, em seguida, usar esse token para redefinir a senha da conta da vítima. O impacto dessa falha é significativo, pois permite não apenas a redefinição de senhas, mas também o controle de outras funcionalidades baseadas em contas, levando ao roubo de dados e manipulação de registros analíticos. Para mitigar essa vulnerabilidade, os desenvolvedores devem substituir todas as chamadas jwt.decode por jwt.verify e implementar medidas adicionais de segurança, como limitação de taxa e monitoramento de solicitações incomuns.&lt;/p></description></item></channel></rss>