<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gpugate on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gpugate/</link><description>Recent content in Gpugate on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 08 Sep 2025 01:00:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gpugate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware GPUGate Explora Google Ads e GitHub para Entregar Cargas Avançadas</title><link>https://brdefense.center/news/malware-gpugate-explora-google-ads-e-github-para-e/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 01:00:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-gpugate-explora-google-ads-e-github-para-e/</guid><description>&lt;p>Em agosto de 2025, pesquisadores de cibersegurança da Arctic Wolf® descobriram uma campanha sofisticada que utiliza o Google Ads e a infraestrutura do GitHub para implantar o malware GPUGate. Este malware foi projetado para evitar análises padrão e comprometer alvos de TI de alto valor. Os atacantes manipulam os resultados de busca patrocinados do Google para palavras-chave como &amp;lsquo;GitHub Desktop&amp;rsquo;, levando os usuários a um link de download que parece legítimo, mas redireciona para um repositório GitHub com um link malicioso oculto. Após o download do instalador falso, que imita o verdadeiro GitHub Desktop, a cadeia de infecção começa. O arquivo de 128 MB contém executáveis falsos para confundir ambientes de segurança e utiliza rotinas que só são ativadas em sistemas com GPUs reais, explorando a API OpenCL para um processo de descriptografia baseado em hardware. O malware estabelece persistência através de scripts PowerShell e pode baixar cargas secundárias, como módulos de ransomware e ladrões de informações. A campanha tem como alvo profissionais do setor de TI na Europa Ocidental e destaca a necessidade de novas abordagens de defesa em cibersegurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>