<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Servicenow on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/servicenow/</link><description>Recent content in Servicenow on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 18:58:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/servicenow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ServiceNow vulnerável devido a falhas na autenticação com IA</title><link>https://brdefense.center/news/servicenow-vulneravel-devido-a-falhas-na-autentica/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/servicenow-vulneravel-devido-a-falhas-na-autentica/</guid><description>&lt;p>A ServiceNow, uma das principais empresas de TI do mundo, enfrentou uma grave vulnerabilidade de segurança relacionada à autenticação, que a deixou exposta a ataques cibernéticos. A falha, identificada pela AppOmni, permitia que hackers acessassem a infraestrutura da empresa utilizando apenas o e-mail de um usuário, sem a necessidade de senha ou autenticação adicional. Isso se deu em parte pela implementação de um chatbot, o Virtual Agent, que foi distribuído com credenciais comuns para todos os serviços de terceiros. A situação se agravou com a atualização do agente virtual para a tecnologia Now Assist, que ampliou o potencial de exploração para outras plataformas internas, como Salesforce e Microsoft. Embora a ServiceNow tenha corrigido a vulnerabilidade em outubro de 2025, a falha representa um risco crítico para a cadeia de suprimentos, uma vez que a empresa atende 85% das companhias da Fortune 500. Especialistas recomendam que as empresas não apenas apliquem patches, mas também evitem conceder a agentes de IA a capacidade de realizar ações críticas sem supervisão adequada.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica na plataforma AI da ServiceNow permite impersonificação de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-na-plataforma-ai-da-servicenow-permi/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:03:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-na-plataforma-ai-da-servicenow-permi/</guid><description>&lt;p>A ServiceNow divulgou uma falha de segurança crítica em sua plataforma AI, identificada como CVE-2025-12420, que permite a um usuário não autenticado se passar por outro usuário e realizar ações arbitrárias em seu nome. Com uma pontuação CVSS de 9.3, a vulnerabilidade foi corrigida em 30 de outubro de 2025, através de uma atualização de segurança aplicada à maioria das instâncias hospedadas. A empresa também compartilhou os patches com parceiros e clientes que utilizam a plataforma de forma autônoma. A falha foi descoberta por Aaron Costello, da AppOmni, e, embora não haja evidências de exploração ativa, a ServiceNow recomenda que os usuários apliquem as atualizações de segurança imediatamente para evitar possíveis ameaças. Essa divulgação ocorre após a AppOmni ter alertado sobre a possibilidade de ataques que exploram configurações padrão na plataforma Now Assist, permitindo que agentes maliciosos realizem injeções de comandos e acessem dados corporativos sensíveis. A situação destaca a importância de manter as plataformas atualizadas e seguras, especialmente em ambientes de SaaS.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade em IA da ServiceNow permite ataques de injeção</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-ia-da-servicenow-permite-ataque/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-ia-da-servicenow-permite-ataque/</guid><description>&lt;p>Um novo alerta de segurança destaca como a plataforma de inteligência artificial Now Assist da ServiceNow pode ser explorada por agentes maliciosos. Segundo a AppOmni, configurações padrão da plataforma permitem ataques de injeção de prompt de segunda ordem, onde agentes podem descobrir e recrutar uns aos outros para realizar ações não autorizadas. Isso inclui a cópia e exfiltração de dados sensíveis, modificação de registros e escalonamento de privilégios. O problema não é um bug, mas sim um comportamento esperado devido às configurações padrão que facilitam a comunicação entre agentes. A vulnerabilidade é particularmente preocupante, pois as ações ocorrem em segundo plano, sem que a organização afetada perceba. Para mitigar esses riscos, recomenda-se configurar o modo de execução supervisionada para agentes privilegiados, desabilitar a propriedade de sobreposição autônoma e monitorar o comportamento dos agentes de IA. A ServiceNow reconheceu a questão e atualizou sua documentação, mas a situação ressalta a necessidade de uma proteção mais robusta para agentes de IA em ambientes corporativos.&lt;/p></description></item></channel></rss>