<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Corelight on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/corelight/</link><description>Recent content in Corelight on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 13:30:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/corelight/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A importância da visibilidade em ambientes de nuvem para a cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/a-importancia-da-visibilidade-em-ambientes-de-nuve/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:30:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-importancia-da-visibilidade-em-ambientes-de-nuve/</guid><description>&lt;p>A migração para a nuvem, embora prometida como uma solução simples e segura, tem gerado novos desafios de segurança, como a criação de pontos cegos e superfícies de ataque. A visibilidade em tempo real é essencial para a defesa cibernética, especialmente em arquiteturas de múltiplas nuvens e ambientes híbridos. A padronização dos logs nativos da nuvem é complexa devido à diversidade de provedores, mas a telemetria de rede se destaca como uma solução eficaz, permitindo que analistas identifiquem padrões suspeitos rapidamente. O artigo enfatiza a importância de monitorar o tráfego de rede, incluindo comunicações internas e externas, e sugere o uso de ferramentas como o Corelight NDR para melhorar a detecção de ameaças. Além disso, destaca a necessidade de um fluxo de trabalho eficaz para coletar e analisar dados de telemetria, estabelecendo bases de referência e monitorando atividades suspeitas. A segurança em ambientes de nuvem requer a aplicação de princípios de rede tradicionais para garantir uma defesa robusta contra ataques cibernéticos, especialmente em um cenário onde os atacantes utilizam inteligência artificial para contornar controles de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>