<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Scam Guardian on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/scam-guardian/</link><description>Recent content in Scam Guardian on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 18:58:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/scam-guardian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Avast lança ferramenta gratuita de IA para combater fraudes digitais</title><link>https://brdefense.center/news/avast-lanca-ferramenta-gratuita-de-ia-para-combate/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/avast-lanca-ferramenta-gratuita-de-ia-para-combate/</guid><description>&lt;p>A Avast lançou recentemente o Scam Guardian, uma ferramenta gratuita baseada em inteligência artificial (IA) destinada a combater fraudes digitais. Integrada ao Avast Free Antivirus, essa nova funcionalidade visa proteger os usuários de golpes online, especialmente em um cenário onde cibercriminosos estão utilizando IA para automatizar fraudes. O Scam Guardian é descrito como uma &amp;lsquo;investigadora experiente de fraudes&amp;rsquo;, capaz de analisar não apenas links maliciosos, mas também o contexto e a linguagem das URLs suspeitas, identificando sinais de perigo. Além disso, a ferramenta bloqueia ameaças ocultas no código de sites, promovendo uma navegação mais segura. A Avast também oferece uma versão premium, o Scam Guardian Pro, que proporciona proteção adicional contra golpes via e-mail e SMS. O aumento alarmante de fraudes digitais, com um crescimento de 186% em registros pessoais vazados e 466% em casos de phishing no primeiro trimestre de 2025, destaca a urgência de soluções eficazes. A diretora de produtos da Gen Digital, Leena Elias, enfatiza a importância de disponibilizar proteção robusta contra golpes, especialmente em tempos de crescente violação de dados.&lt;/p></description></item></channel></rss>