<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Qr Codes on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/qr-codes/</link><description>Recent content in Qr Codes on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 18:59:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/qr-codes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>FBI alerta sobre uso de QR Codes maliciosos em campanhas de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-uso-de-qr-codes-maliciosos-em-cam/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:59:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-uso-de-qr-codes-maliciosos-em-cam/</guid><description>&lt;p>O FBI emitiu um alerta sobre uma nova campanha de phishing originada na Coreia do Norte, que utiliza QR Codes maliciosos para contornar sistemas de segurança de e-mails. Desde maio de 2025, grupos criminosos têm como alvo laboratórios de pesquisa, instituições acadêmicas e entidades governamentais em todo o mundo. O método principal envolve o envio de QR Codes comprometidos via e-mail, disfarçados como mensagens de remetentes confiáveis, como funcionários de embaixadas. Ao escanear o código, as vítimas são direcionadas a um ambiente controlado pelos hackers, que coletam informações sensíveis, como logins e localização. Além disso, esses códigos podem reproduzir tokens de sessão, burlando a autenticação multifator (MFA) e permitindo o sequestro de identidades na nuvem. Para se proteger, o FBI recomenda que as organizações eduquem seus funcionários sobre a verificação da origem dos QR Codes, implementem protocolos de denúncia de atividades suspeitas e utilizem ferramentas de segurança, como gerenciadores de senhas e anti-malware.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers norte-coreanos usam QR codes maliciosos em phishing direcionado</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-usam-qr-codes-maliciosos-em/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-usam-qr-codes-maliciosos-em/</guid><description>&lt;p>O FBI alertou sobre uma nova técnica de phishing, chamada &amp;lsquo;quishing&amp;rsquo;, utilizada pelo grupo de hackers norte-coreano Kimsuky. Esses ataques visam roubar credenciais de acesso a serviços como Microsoft 365, Okta e VPNs, direcionando usuários a páginas falsas por meio de QR codes maliciosos. Os hackers enviam e-mails que contêm imagens com QR codes, que são mais difíceis de serem detectados por sistemas de segurança, permitindo que os e-mails cheguem às caixas de entrada dos alvos. Ao escanear o código, a vítima é redirecionada por múltiplos links que coletam informações como sistema operacional e endereço IP, levando-a a uma página de captura de credenciais. Uma vez que as credenciais são inseridas, os atacantes podem roubar tokens de sessão, permitindo que eles contornem a autenticação multifator (MFA). O FBI recomenda uma defesa em múltiplas camadas, incluindo treinamento de funcionários e gestão de dispositivos móveis, para mitigar esses riscos. O uso crescente de dispositivos móveis não gerenciados aumenta a vulnerabilidade a esses ataques, tornando-os uma preocupação significativa para organizações, especialmente aquelas que lidam com informações sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>FBI alerta sobre uso de QR codes em ataques de phishing por grupo norte-coreano</title><link>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-uso-de-qr-codes-em-ataques-de-phi/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:59:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-uso-de-qr-codes-em-ataques-de-phi/</guid><description>&lt;p>O FBI divulgou um alerta sobre um novo vetor de ataque de phishing, denominado &amp;lsquo;quishing&amp;rsquo;, utilizado por atores de ameaça patrocinados pelo Estado norte-coreano, especificamente o grupo Kimsuky. Desde 2025, esses atacantes têm direcionado suas campanhas a instituições acadêmicas, think tanks e entidades governamentais dos EUA, utilizando códigos QR maliciosos em e-mails de spear-phishing. Essa técnica força as vítimas a transitar de dispositivos seguros para dispositivos móveis, que podem não ter a mesma proteção, permitindo que os atacantes contornem defesas tradicionais. O grupo Kimsuky, associado ao Bureau Geral de Reconhecimento da Coreia do Norte, tem um histórico de exploração de falhas em protocolos de autenticação de e-mail. O FBI observou várias tentativas de phishing em que os códigos QR levavam a questionários ou páginas falsas de login, visando roubar credenciais. O uso de QR codes em ataques de phishing representa um vetor de intrusão de identidade resistente à autenticação multifatorial, aumentando o risco para organizações que não monitoram adequadamente dispositivos móveis não gerenciados.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Kimsuky distribui malware Android via QR Codes em sites de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-kimsuky-distribui-malware-android-via-qr-cod/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-kimsuky-distribui-malware-android-via-qr-cod/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças cibernéticas norte-coreano Kimsuky está vinculado a uma nova campanha que distribui uma variante de malware para Android chamada DocSwap. O malware é disseminado por meio de QR codes hospedados em sites de phishing que imitam a empresa de logística CJ Logistics. Os atacantes utilizam QR codes e pop-ups de notificação para enganar as vítimas, levando-as a instalar o malware em seus dispositivos móveis. A aplicação maliciosa, ao ser instalada, decripta um APK embutido e ativa um serviço que permite controle remoto (RAT) do dispositivo. Para contornar as advertências de segurança do Android, os atacantes apresentam o aplicativo como uma versão oficial e segura. Além disso, a campanha utiliza mensagens de smishing e e-mails de phishing que se passam por empresas de entrega para atrair as vítimas. Uma vez instalado, o malware pode registrar teclas, capturar áudio, acessar a câmera, realizar operações de arquivos e coletar dados sensíveis, como mensagens SMS e contatos. O ataque também inclui amostras disfarçadas de aplicativos legítimos, como um VPN, demonstrando a evolução das táticas do grupo. A análise revela que os sites de phishing estão associados a campanhas anteriores de coleta de credenciais, aumentando a preocupação com a segurança dos usuários na Coreia do Sul e potencialmente em outros locais, incluindo o Brasil.&lt;/p></description></item></channel></rss>