<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rmpocalypse on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/rmpocalypse/</link><description>Recent content in Rmpocalypse on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 12:58:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/rmpocalypse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AMD corrige falha de segurança RMPocalypse em processadores</title><link>https://brdefense.center/news/amd-corrige-falha-de-seguranca-rmpocalypse-em-proc/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/amd-corrige-falha-de-seguranca-rmpocalypse-em-proc/</guid><description>&lt;p>A fabricante de chips AMD divulgou correções para uma vulnerabilidade de segurança conhecida como RMPocalypse, que pode ser explorada para comprometer as garantias de computação confidencial oferecidas pela Virtualização Segura Encriptada com Paginação Aninhada Segura (SEV-SNP). Pesquisadores da ETH Zürich identificaram que a falha permite a execução de uma única gravação de memória na tabela de Reverse Map Paging (RMP), uma estrutura que armazena metadados de segurança para todas as páginas de DRAM no sistema. A vulnerabilidade, classificada como CVE-2025-0033, resulta de uma condição de corrida durante a inicialização do Processador Seguro da AMD (PSP), que pode permitir que um hipervisor malicioso manipule o conteúdo inicial da RMP, comprometendo a integridade da memória dos convidados SEV-SNP. A exploração bem-sucedida dessa falha pode permitir que atacantes acessem informações sensíveis e manipulem o ambiente de máquinas virtuais. A AMD confirmou que os processadores EPYC 7003, 8004, 9004 e 9005 estão entre os afetados, e atualizações de BIOS estão sendo preparadas para mitigar a vulnerabilidade. A Microsoft e a Supermicro também estão trabalhando em soluções para seus sistemas afetados.&lt;/p></description></item></channel></rss>