<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bridgestone on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bridgestone/</link><description>Recent content in Bridgestone on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 06:59:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bridgestone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bridgestone Confirma Ciberataque que Interrompe Operações de Fabricação</title><link>https://brdefense.center/news/bridgestone-confirma-ciberataque-que-interrompe-op/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:59:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bridgestone-confirma-ciberataque-que-interrompe-op/</guid><description>&lt;p>A Bridgestone Americas confirmou um &amp;ldquo;incidente cibernético limitado&amp;rdquo; que afetou temporariamente a fabricação em várias instalações na América do Norte. O ataque foi detectado por volta das 2h da manhã, quando a equipe de segurança da empresa notou tráfego de rede incomum e tentativas de acesso não autorizado aos sistemas de controle de produção, especificamente na rede SCADA (Supervisory Control and Data Acquisition). A resposta ao incidente incluiu a segmentação das VLANs afetadas, a ativação de uma equipe de resposta a incidentes e a verificação da integridade dos backups. Embora a produção tenha sido interrompida em locais como as fábricas em Aiken County, Carolina do Sul, e Joliette, Quebec, a empresa garantiu que não houve comprometimento de dados de clientes ou funcionários. A investigação forense está em andamento para identificar o vetor de ataque e as possíveis vulnerabilidades exploradas. A Bridgestone destacou que sua estrutura de cibersegurança, que inclui autenticação multifatorial e monitoramento contínuo, foi crucial para a rápida contenção do incidente. A empresa planeja publicar um relatório pós-incidente para reforçar a confiança entre seus colaboradores e clientes.&lt;/p></description></item></channel></rss>