<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proteção Contra Phishing on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-contra-phishing/</link><description>Recent content in Proteção Contra Phishing on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 18:57:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-contra-phishing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1Password adiciona proteção contra URLs de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/1password-adiciona-protecao-contra-urls-de-phishin/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 18:57:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/1password-adiciona-protecao-contra-urls-de-phishin/</guid><description>&lt;p>O gerenciador de senhas 1Password implementou uma nova funcionalidade para proteger seus usuários contra URLs de phishing, alertando-os sobre possíveis páginas maliciosas. Essa ferramenta, amplamente utilizada em ambientes corporativos, não preenche automaticamente os dados de login em sites cujos URLs não correspondem aos armazenados no cofre do usuário. Apesar dessa proteção, a empresa reconhece que muitos usuários podem não perceber erros sutis, como domínios com grafias incorretas, e ainda assim inserir suas credenciais. Para mitigar esse risco, o 1Password agora exibe um pop-up que alerta os usuários sobre possíveis tentativas de phishing, incentivando-os a verificar cuidadosamente o URL antes de prosseguir. Essa funcionalidade será ativada automaticamente para usuários individuais e de planos familiares, enquanto administradores poderão habilitá-la manualmente para funcionários de empresas. A pesquisa realizada pela 1Password revelou que 61% dos entrevistados já foram vítimas de phishing, e 75% não verificam URLs antes de clicar em links. Diante do aumento das ameaças de phishing, especialmente com o uso de ferramentas de IA por atacantes, essa nova camada de proteção é crucial para a segurança dos usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>