<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Amaranth Dragon on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/amaranth-dragon/</link><description>Recent content in Amaranth Dragon on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 13:32:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/amaranth-dragon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo Amaranth Dragon explora vulnerabilidade do WinRAR em ataques de espionagem</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-amaranth-dragon-explora-vulnerabilidade-do-w/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:32:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-amaranth-dragon-explora-vulnerabilidade-do-w/</guid><description>&lt;p>Um novo ator de ameaças, denominado Amaranth Dragon, vinculado a operações patrocinadas pelo estado chinês APT41, tem explorado a vulnerabilidade CVE-2025-8088 no WinRAR para realizar ataques de espionagem direcionados a agências governamentais e de segurança. Os hackers utilizam ferramentas legítimas combinadas com um carregador personalizado, o Amaranth Loader, para entregar cargas úteis criptografadas a partir de servidores de comando e controle (C2) protegidos pela infraestrutura da Cloudflare, aumentando a precisão e a furtividade dos ataques. Pesquisadores da Check Point identificaram que o grupo tem como alvo organizações em países do Sudeste Asiático, como Cingapura, Tailândia e Filipinas. A vulnerabilidade permite que arquivos maliciosos sejam escritos em locais arbitrários no Windows, e desde meados de 2025, diversos grupos têm explorado essa falha em ataques zero-day. O Amaranth Dragon começou a explorar a falha em 18 de agosto de 2025, utilizando arquivos ZIP com scripts maliciosos e, posteriormente, aproveitando a vulnerabilidade para inserir scripts na pasta de inicialização do Windows. O grupo também implementou um novo RAT, o TGAmaranth, que utiliza um bot do Telegram para suas atividades de C2 e possui capacidades avançadas de evasão de detecção. Dada a exploração ativa da CVE-2025-8088, recomenda-se que as organizações atualizem para a versão mais recente do WinRAR para mitigar os riscos associados.&lt;/p></description></item></channel></rss>