<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Play on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/play/</link><description>Recent content in Play on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 13:02:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/play/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rockrose Development confirma vazamento de dados de 47 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/rockrose-development-confirma-vazamento-de-dados-d/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:02:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/rockrose-development-confirma-vazamento-de-dados-d/</guid><description>&lt;p>A Rockrose Development notificou 47.392 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em julho de 2025, que comprometeu informações pessoais sensíveis, incluindo números de Seguro Social, identificações fiscais, números de carteira de motorista, passaportes, informações financeiras e dados médicos. O grupo de ransomware Play reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado documentos relacionados a clientes, contabilidade e informações financeiras. A Rockrose não confirmou se pagou um resgate ou como a violação ocorreu. A empresa está oferecendo 24 meses de proteção de identidade gratuita aos afetados. O ataque é parte de uma tendência crescente de ataques de ransomware em empresas de construção e desenvolvimento imobiliário nos EUA, com 12 ataques confirmados em 2025, comprometendo mais de 69 mil registros. O ataque à Rockrose é o maior registrado desde 2018, destacando a vulnerabilidade do setor a esse tipo de crime cibernético.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Play ataca empresa de TI e expõe dados pessoais</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-play-ataca-empresa-de-ti-e-exp/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-play-ataca-empresa-de-ti-e-exp/</guid><description>&lt;p>A empresa de recrutamento de TI The Computer Merchant confirmou que notificou 34.127 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em julho de 2024, que comprometeu nomes e números de Seguro Social. O grupo de ransomware Play reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado dados confidenciais, incluindo documentos de clientes, orçamentos, folhas de pagamento e contratos. A empresa não confirmou se pagou o resgate exigido, nem como a violação ocorreu, e levou mais de um ano para notificar algumas das vítimas. Em resposta ao incidente, a The Computer Merchant está oferecendo monitoramento de crédito gratuito e uma apólice de seguro de até US$ 1 milhão. O grupo Play, ativo desde junho de 2022, utiliza um modelo de dupla extorsão, exigindo pagamento tanto para a recuperação de sistemas quanto para evitar a divulgação dos dados roubados. Em 2024, foram registrados 854 ataques de ransomware nos EUA, comprometendo mais de 276,5 milhões de registros, e o Play já reivindicou 20 ataques confirmados em 2025. Este incidente destaca a crescente ameaça de ransomware e a necessidade de medidas de segurança robustas para proteger dados sensíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>