<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Controle Parental on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/controle-parental/</link><description>Recent content in Controle Parental on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 13:01:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/controle-parental/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha no Gmail permite roubo irreversível de contas via controle parental</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-gmail-permite-roubo-irreversivel-de-conta/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:01:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-gmail-permite-roubo-irreversivel-de-conta/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade no Google Family Link, ferramenta de controle parental do Google, está gerando preocupações entre especialistas em cibersegurança. Cibercriminosos têm conseguido bloquear contas de usuários do Gmail, tornando impossível a recuperação das mesmas. A falha ocorre quando hackers alteram a idade do usuário para 10 anos, criando um perfil infantil que fica sob seu controle. Isso impede que o proprietário original da conta realize qualquer ação de recuperação, uma vez que o sistema considera a conta como pertencente a uma criança. O Google foi notificado sobre a vulnerabilidade e está investigando o caso, mas ainda não apresentou uma solução. Relatos anteriores indicam que essa falha pode não ser nova, com usuários enfrentando problemas semelhantes há anos. A situação levanta questões sobre a eficácia do Family Link e a necessidade de uma revisão em suas funcionalidades de segurança, especialmente considerando que a idade mínima para ter uma conta no Gmail é geralmente de 13 anos. O impacto dessa vulnerabilidade pode ser significativo, especialmente para usuários que dependem do Gmail para comunicação e armazenamento de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização do Firewalla simula lentidão para controlar uso de telas</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-firewalla-simula-lentidao-para-cont/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-firewalla-simula-lentidao-para-cont/</guid><description>&lt;p>A nova atualização do Firewalla, versão 1.66, introduz uma funcionalidade chamada &amp;ldquo;Disturb&amp;rdquo;, que simula lentidão na conexão de internet para ajudar os pais a gerenciar o tempo de tela de seus filhos. Em vez de bloquear aplicativos como o Snapchat, essa ferramenta cria uma sensação de instabilidade na conexão, desencorajando o uso excessivo. Essa abordagem visa oferecer uma alternativa menos punitiva e mais encorajadora para que as crianças façam pausas. Além disso, a atualização traz melhorias na segurança, como o &amp;ldquo;Device Active Protect&amp;rdquo;, que utiliza uma abordagem de Zero Trust para monitorar comportamentos normais dos dispositivos conectados e bloquear atividades suspeitas. A integração com o sistema de detecção de intrusões Suricata também aprimora a detecção de ameaças. Embora a ideia de simular lentidão possa ser controversa, ela representa uma nova estratégia em um mercado que geralmente se concentra em restrições rígidas. Especialistas em desenvolvimento infantil alertam que a reação das crianças a essa técnica deve ser avaliada, pois a frustração causada por uma conexão lenta pode ter impactos negativos na saúde mental. Essa atualização reflete a crescente necessidade de soluções que promovam hábitos digitais saudáveis em um mundo cada vez mais conectado.&lt;/p></description></item></channel></rss>