<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>React2shell on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/react2shell/</link><description>Recent content in React2shell on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 07:28:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/react2shell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha ativa de sequestro de tráfego web afeta instalações NGINX</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-ativa-de-sequestro-de-trafego-web-afeta-i/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:28:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-ativa-de-sequestro-de-trafego-web-afeta-i/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma campanha ativa de sequestro de tráfego web que visa instalações do NGINX e painéis de gerenciamento como o Baota (BT). A Datadog Security Labs identificou que atores de ameaças estão explorando a vulnerabilidade React2Shell (CVE-2025-55182, pontuação CVSS: 10.0) utilizando configurações maliciosas do NGINX para redirecionar o tráfego legítimo através de servidores controlados pelos atacantes. A campanha foca em domínios de nível superior (TLDs) asiáticos e infraestrutura de hospedagem chinesa, além de TLDs governamentais e educacionais. Os atacantes utilizam scripts em shell para injetar configurações maliciosas no NGINX, capturando requisições em URLs específicas e redirecionando-as. O toolkit utilizado inclui scripts que orquestram a execução de etapas subsequentes, visando persistência e criação de arquivos de configuração maliciosos. Dados recentes indicam que dois endereços IP representam 56% das tentativas de exploração observadas, com um total de 1.083 IPs únicos envolvidos em um curto período. A situação é preocupante, pois sugere um interesse em acesso interativo, além da extração automatizada de recursos.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de botnet RondoDox ataca dispositivos IoT e aplicações web</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-botnet-rondodox-ataca-dispositivos-iot/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:57:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-botnet-rondodox-ataca-dispositivos-iot/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma campanha persistente de nove meses que visou dispositivos da Internet das Coisas (IoT) e aplicações web, com o objetivo de integrá-los a uma botnet chamada RondoDox. Desde dezembro de 2025, a campanha tem explorado a vulnerabilidade React2Shell (CVE-2025-55182), que permite a execução remota de código em dispositivos vulneráveis. Estima-se que cerca de 90.300 instâncias ainda estejam suscetíveis a essa falha, com a maioria localizada nos EUA. A RondoDox, que surgiu no início de 2025, ampliou seu alcance ao adicionar novas vulnerabilidades ao seu arsenal. A campanha passou por três fases distintas, incluindo reconhecimento inicial e exploração em larga escala. Em dezembro de 2025, os atacantes começaram a escanear servidores Next.js vulneráveis e tentaram implantar mineradores de criptomoedas e variantes da botnet Mirai. Para mitigar os riscos, as organizações são aconselhadas a atualizar suas versões do Next.js, segmentar dispositivos IoT em VLANs dedicadas e monitorar processos suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade React2Shell é explorada para ataques cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-react2shell-e-explorada-para-ataqu/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-react2shell-e-explorada-para-ataqu/</guid><description>&lt;p>A vulnerabilidade conhecida como React2Shell está sendo explorada por grupos de ameaças para implantar malwares como KSwapDoor e ZnDoor, conforme relatórios da Palo Alto Networks e NTT Security. O KSwapDoor é uma ferramenta de acesso remoto projetada para operar de forma furtiva, utilizando criptografia de nível militar e um modo &amp;lsquo;sleeper&amp;rsquo; que permite contornar firewalls. Por outro lado, o ZnDoor, que já está ativo desde dezembro de 2023, é um trojan de acesso remoto que executa comandos em sistemas comprometidos. As campanhas de ataque têm como alvo organizações no Japão e utilizam comandos bash para baixar e executar cargas maliciosas. A vulnerabilidade, classificada como CVE-2025-55182, possui uma pontuação CVSS de 10.0, indicando um risco crítico. Diversos grupos de ameaças, incluindo aqueles com vínculos com a China, têm explorado essa falha para executar comandos arbitrários e implantar ferramentas de monitoramento remoto. Além disso, a Shadowserver Foundation identificou mais de 111.000 endereços IP vulneráveis a ataques relacionados ao React2Shell, com a maioria localizada nos Estados Unidos. Este cenário representa um risco significativo para a segurança cibernética, exigindo atenção imediata das organizações.&lt;/p></description></item></channel></rss>