<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Documentos Falsos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/documentos-falsos/</link><description>Recent content in Documentos Falsos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 18:58:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/documentos-falsos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Avanço da IA desafia empresas com aumento de fraudes corporativas</title><link>https://brdefense.center/news/avanco-da-ia-desafia-empresas-com-aumento-de-fraud/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/avanco-da-ia-desafia-empresas-com-aumento-de-fraud/</guid><description>&lt;p>O uso crescente da inteligência artificial (IA) no ambiente corporativo trouxe não apenas otimizações, mas também um aumento alarmante nas fraudes. Um levantamento da plataforma AppZen revelou que, em setembro de 2025, cerca de 14% dos documentos falsos foram gerados com a ajuda da IA, um aumento significativo em relação a 2024, quando essas fraudes eram raras. Os esquemas mais comuns incluem a criação de notas fiscais e comprovantes falsos, tornando a detecção desses golpes cada vez mais desafiadora. A fintech Ramp, por exemplo, bloqueou mais de US$ 1 milhão em notas suspeitas nos últimos três meses. Especialistas, como Fernando Nery, CEO da fintech Portão 3, alertam que a sofisticação das fraudes exige que as empresas invistam em mecanismos de verificação inteligente e cruzamento de dados em tempo real para aumentar a confiança na detecção de documentos falsificados. A situação exige uma reavaliação das práticas de controle financeiro, uma vez que o risco não se limita mais à falta de processos, mas à capacidade de identificar falsificações quase perfeitas geradas por IA.&lt;/p></description></item><item><title>Governo dos EUA fecha mercados na Dark Web que vendiam documentos falsos</title><link>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-fecha-mercados-na-dark-web-que-ven/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:59:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-fecha-mercados-na-dark-web-que-ven/</guid><description>&lt;p>Em uma ação coordenada, o Escritório do Procurador dos EUA para o Distrito do Novo México e o FBI anunciaram a apreensão de plataformas online que forneciam documentos de identidade falsificados para criminosos cibernéticos em todo o mundo. A operação desmantelou o &amp;lsquo;VerifTools&amp;rsquo;, um mercado ilícito que produzia e distribuía carteiras de motorista, passaportes e outros documentos de identificação falsos, projetados para contornar sistemas de verificação e facilitar acessos não autorizados a contas. A investigação, iniciada em agosto de 2022, revelou uma rede global de contrabando que oferecia documentos falsificados de alta qualidade para todos os 50 estados dos EUA e várias nações estrangeiras, com preços a partir de nove dólares por documento, transacionados exclusivamente em criptomoedas para evitar a fiscalização bancária. A análise de registros de blockchain relacionados a essas transações levou os investigadores a rastrear aproximadamente 6,4 milhões de dólares em lucros ilícitos. A operação destaca a importância da colaboração internacional e interagências para combater o crime cibernético, com implicações significativas para a segurança pública e a proteção contra fraudes e roubo de identidade.&lt;/p></description></item><item><title>Autoridades desmantelam mercado ilegal de documentos falsos na web</title><link>https://brdefense.center/news/autoridades-desmantelam-mercado-ilegal-de-document/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:57:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/autoridades-desmantelam-mercado-ilegal-de-document/</guid><description>&lt;p>As autoridades dos Países Baixos e dos Estados Unidos anunciaram a desarticulação do mercado ilícito VerifTools, que vendia documentos de identidade fraudulentos para cibercriminosos em todo o mundo. Dois domínios do marketplace, verif[.]tools e veriftools[.]net, além de um blog associado, foram retirados do ar, redirecionando os visitantes para uma página informativa sobre a ação realizada pelo FBI, com base em um mandado judicial. Os servidores do site foram confiscados em Amsterdã.&lt;/p></description></item></channel></rss>