<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hikvision on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hikvision/</link><description>Recent content in Hikvision on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 06:59:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hikvision/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade de Segurança em Câmeras Hikvision Permite Acesso Não Autorizado</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-seguranca-em-cameras-hikvision/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:59:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-seguranca-em-cameras-hikvision/</guid><description>&lt;p>A comunidade de cibersegurança está em alerta devido a uma vulnerabilidade em câmeras da Hikvision, que tem sido explorada por atacantes para acessar informações sensíveis. Nos últimos dias, registros de honeypots mostraram um aumento nas tentativas de acesso ao endpoint /System/deviceInfo, utilizando um parâmetro &amp;lsquo;auth&amp;rsquo; com credenciais codificadas em Base64. O valor decodificado, &amp;lsquo;admin:11&amp;rsquo;, sugere o uso de técnicas de força bruta para explorar senhas fracas, permitindo que invasores acessem informações críticas do dispositivo.&lt;/p></description></item><item><title>Múltiplas falhas da Hikvision permitem execução de comandos arbitrários</title><link>https://brdefense.center/news/multiplas-falhas-da-hikvision-permitem-execucao-de/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/multiplas-falhas-da-hikvision-permitem-execucao-de/</guid><description>&lt;p>O Hikvision Security Response Center (HSRC) divulgou três falhas críticas em seu software HikCentral, identificadas como CVE-2025-39245 a CVE-2025-39247. As vulnerabilidades incluem injeção de CSV, que permite a execução de comandos arbitrários ao importar arquivos maliciosos, e falhas de controle de acesso que podem permitir que usuários não autenticados adquiram privilégios administrativos. A injeção de CSV afeta versões do HikCentral Master Lite entre V2.2.1 e V2.3.2, enquanto a falha de caminho de serviço não citado afeta o HikCentral FocSign nas versões V1.4.0 a V2.2.0. A falha de bypass de controle de acesso, considerada a mais crítica, afeta o HikCentral Professional nas versões V2.3.1 a V2.6.2, com um escore CVSS de 8.6, indicando um alto potencial de controle não autorizado sobre sistemas de vigilância. A Hikvision recomenda que os usuários atualizem imediatamente para as versões corrigidas para evitar possíveis explorações.&lt;/p></description></item></channel></rss>