<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Acesso De Convidados on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/acesso-de-convidados/</link><description>Recent content in Acesso De Convidados on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 06:57:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/acesso-de-convidados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade no Microsoft Teams permite ataques via acesso de convidados</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-microsoft-teams-permite-ataques/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:57:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-microsoft-teams-permite-ataques/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma vulnerabilidade no Microsoft Teams que permite que atacantes contornem as proteções do Microsoft Defender for Office 365 através da funcionalidade de acesso de convidados. Quando um usuário atua como convidado em outro tenant, suas proteções são determinadas pelo ambiente anfitrião, não pela organização de origem. Essa situação se agrava com a nova funcionalidade do Teams, que permite que usuários conversem com qualquer pessoa via e-mail, incluindo aqueles que não utilizam a plataforma. A falta de proteção pode ser explorada por atacantes que criam &amp;lsquo;zonas livres de proteção&amp;rsquo; em tenants maliciosos, onde podem enviar convites para usuários desavisados. Como os convites são enviados a partir da infraestrutura da Microsoft, eles podem passar despercebidos por soluções de segurança de e-mail. Para mitigar esse risco, recomenda-se que as organizações restrinjam as configurações de colaboração B2B a domínios confiáveis e treinem os usuários para desconfiar de convites não solicitados.&lt;/p></description></item></channel></rss>