<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Geedge Networks on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/geedge-networks/</link><description>Recent content in Geedge Networks on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 19:01:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/geedge-networks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vazamento de 500 GB do Grande Firewall da China</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-500-gb-do-grande-firewall-da-china/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 19:01:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-500-gb-do-grande-firewall-da-china/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança revelaram o vazamento de mais de 500 GB de documentos internos e código-fonte do Grande Firewall da China, um sistema de censura que controla o tráfego online no país. Os arquivos, que incluem guias operacionais e registros de comunicação, são atribuídos à Geedge Networks, ligada a Fang Binxing, e ao laboratório MESA da Academia Chinesa de Ciências. O conteúdo vazado contém informações sobre a detecção de VPNs, identificação de SSL e monitoramento de sessões remotas. Um dos sistemas mencionados, chamado Tiangou, é uma versão portátil do Grande Firewall, capaz de monitorar 81 milhões de conexões TCP simultaneamente. O Tiangou foi implementado em 26 data centers em Myanmar, permitindo um controle massivo da internet. Além disso, a infraestrutura da Geedge já foi exportada para países como Paquistão e Etiópia, onde sistemas semelhantes são utilizados para vigilância. Especialistas alertam que o código vazado pode revelar vulnerabilidades que podem ser exploradas por ferramentas de contorno à censura. O uso de máquinas virtuais é recomendado para quem deseja analisar o conteúdo, devido aos riscos envolvidos.&lt;/p></description></item></channel></rss>