<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Google Sheets on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/google-sheets/</link><description>Recent content in Google Sheets on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 12:59:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/google-sheets/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers alinhados à China exploram Google Sheets e Calendar para C2</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-alinhados-a-china-exploram-google-sheets-e/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:59:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-alinhados-a-china-exploram-google-sheets-e/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers TA415, associado ao governo chinês, intensificou suas operações de ciberespionagem entre julho e agosto de 2025, visando entidades governamentais dos EUA, think tanks e organizações acadêmicas focadas nas relações econômicas entre EUA e China. Utilizando técnicas avançadas de phishing, os atacantes enviaram e-mails disfarçados como comunicações de autoridades americanas, visando especialistas em comércio internacional e políticas econômicas. A abordagem do TA415 inclui o uso de serviços de nuvem legítimos, como Google Sheets e Google Calendar, para comunicações de comando e controle, o que dificulta a detecção por sistemas de segurança tradicionais. A cadeia de infecção começa com arquivos compactados protegidos por senha, que, ao serem executados, instalam um loader Python chamado WhirlCoil. Este malware coleta informações do sistema e as exfiltra para serviços de registro de requisições. A operação do TA415 é considerada uma ameaça significativa, especialmente em um contexto de negociações econômicas entre os EUA e a China, destacando a evolução das táticas de atores patrocinados pelo estado, que agora utilizam infraestrutura de nuvem legítima para manter acesso persistente e evitar detecções.&lt;/p></description></item></channel></rss>