<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Twitter on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/twitter/</link><description>Recent content in Twitter on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 13:04:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/twitter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conta da Paramount no X é hackeada em meio à guerra pela Warner</title><link>https://brdefense.center/news/conta-da-paramount-no-x-e-hackeada-em-meio-a-guerr/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:04:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/conta-da-paramount-no-x-e-hackeada-em-meio-a-guerr/</guid><description>&lt;p>A conta oficial da Paramount Pictures no X (antigo Twitter) foi hackeada no dia 9 de dezembro de 2025, com a descrição do perfil alterada para uma referência ao fascismo. A conta, que possui 3,4 milhões de seguidores, teve sua biografia temporariamente modificada para &amp;ldquo;braço orgulhoso do regime fascista&amp;rdquo;, mas a descrição foi rapidamente restaurada. O ataque ocorre em um contexto de intensa competição no setor de entretenimento, especialmente após a Paramount Skydance ter feito uma proposta agressiva para adquirir a Warner Bros. Discovery, que recentemente foi comprada pela Netflix. O CEO da Paramount Skydance, David Ellison, é conhecido por seu apoio ao ex-presidente Donald Trump, o que adiciona uma camada de complexidade ao incidente. A situação destaca a vulnerabilidade das contas de redes sociais de grandes empresas, especialmente em tempos de disputas corporativas acirradas. Embora ainda não haja informações sobre os responsáveis pelo ataque, a ação levanta preocupações sobre a segurança cibernética em um setor que está se transformando rapidamente.&lt;/p></description></item><item><title>Hacker que invadiu conta de Obama é condenado a pagar R 28,8 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-que-invadiu-conta-de-obama-e-condenado-a-pa/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:59:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-que-invadiu-conta-de-obama-e-condenado-a-pa/</guid><description>&lt;p>Joseph James O’Connor, um hacker britânico de 26 anos, foi condenado a pagar aproximadamente R$ 28,8 milhões em Bitcoin por sua participação em um ataque ao Twitter (atualmente X) em 2020. O ataque comprometeu contas de várias figuras públicas, incluindo Barack Obama, Joe Biden e Elon Musk, e envolveu fraudes com criptomoedas. O’Connor foi extraditado da Espanha para os Estados Unidos, onde já cumpria uma pena de cinco anos de prisão por crimes como invasão de computadores e extorsão. O Serviço de Promotoria da Coroa Britânica obteve uma ordem de recuperação civil para apreender 42 bitcoins e outros ativos relacionados ao crime. O promotor Adrian Foster destacou a importância de garantir que criminosos não se beneficiem de suas ações, mesmo que não sejam condenados no Reino Unido. O incidente levantou preocupações sobre a segurança das contas verificadas no Twitter, levando a plataforma a restringir o acesso a essas contas até que a situação fosse resolvida.&lt;/p></description></item></channel></rss>