<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ip Check on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ip-check/</link><description>Recent content in Ip Check on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 13:01:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ip-check/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Você faz parte de uma botnet? Descubra com esta ferramenta gratuita</title><link>https://brdefense.center/news/voce-faz-parte-de-uma-botnet-descubra-com-esta-fer/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:01:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/voce-faz-parte-de-uma-botnet-descubra-com-esta-fer/</guid><description>&lt;p>A GreyNoise, empresa de cibersegurança, lançou uma ferramenta gratuita chamada GreyNoise IP Check, que permite aos usuários verificar se seus endereços IP estão conectados a botnets. Uma botnet é uma rede de dispositivos infectados por malware, controlados remotamente por cibercriminosos, muitas vezes sem o conhecimento dos usuários. A ferramenta oferece três resultados: &amp;lsquo;Clean&amp;rsquo; (Limpo), indicando que não há atividade maliciosa; &amp;lsquo;Malicious/Suspicious&amp;rsquo; (Maliciosa/Suspeita), que sugere investigar dispositivos conectados; e &amp;lsquo;Common Business Service&amp;rsquo; (Serviço Comercial Padrão), que indica que o IP está associado a uma VPN ou rede corporativa. Além disso, a ferramenta fornece um histórico de 90 dias do endereço IP, ajudando a identificar quando a infecção ocorreu. Dispositivos infectados podem ser utilizados para ataques DDoS, phishing e fraudes publicitárias, geralmente devido à falta de atualizações de segurança. Especialistas recomendam que os usuários mantenham seus sistemas atualizados e desativem o acesso remoto quando não necessário.&lt;/p></description></item></channel></rss>