<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Exposição De Dados on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/exposi%C3%A7%C3%A3o-de-dados/</link><description>Recent content in Exposição De Dados on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 19:02:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/exposi%C3%A7%C3%A3o-de-dados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Infraestrutura de IA exposta representa risco crescente à segurança</title><link>https://brdefense.center/news/infraestrutura-de-ia-exposta-representa-risco-cres/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:02:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/infraestrutura-de-ia-exposta-representa-risco-cres/</guid><description>&lt;p>Uma investigação conjunta da SentinelOne e Censys revelou que a implementação de inteligência artificial (IA) de código aberto criou uma vasta camada de infraestrutura de computação de IA não gerenciada, com 175.000 hosts únicos do Ollama em 130 países. A maioria das exposições está na China, seguida por países como EUA, Alemanha e Brasil. Esses sistemas operam fora dos controles de segurança padrão, apresentando riscos significativos. Quase 50% dos hosts observados possuem capacidades de chamada de ferramentas, permitindo a execução de código e acesso a APIs, o que altera o modelo de ameaça. A falta de autenticação e a exposição à rede aumentam o risco de LLMjacking, onde recursos de infraestrutura de IA são explorados por agentes maliciosos. A operação chamada &amp;lsquo;Operation Bizarre Bazaar&amp;rsquo; tem como alvo endpoints de serviços LLM expostos, comercializando o acesso a essas infraestruturas. A natureza descentralizada do ecossistema Ollama complica a governança e abre novas avenidas para injeções de prompt e tráfego malicioso. Para os defensores, é crucial tratar os LLMs com os mesmos controles de autenticação e monitoramento aplicados a outras infraestruturas acessíveis externamente.&lt;/p></description></item><item><title>React corrige falhas críticas em Componentes de Servidor</title><link>https://brdefense.center/news/react-corrige-falhas-criticas-em-componentes-de-se/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/react-corrige-falhas-criticas-em-componentes-de-se/</guid><description>&lt;p>A equipe do React anunciou a correção de duas novas vulnerabilidades nos React Server Components (RSC), que, se exploradas, podem resultar em negação de serviço (DoS) ou exposição de código-fonte. As falhas foram descobertas pela comunidade de segurança enquanto tentavam explorar patches para uma vulnerabilidade crítica anterior (CVE-2025-55182, pontuação CVSS: 10.0). As três vulnerabilidades identificadas são: CVE-2025-55184 e CVE-2025-67779, ambas com pontuação CVSS de 7.5, que podem causar DoS devido à desserialização insegura de cargas úteis em requisições HTTP, e CVE-2025-55183, com pontuação CVSS de 5.3, que pode vazar informações ao retornar o código-fonte de funções de servidor vulneráveis. As versões afetadas incluem 19.0.0 a 19.2.1 para as duas primeiras vulnerabilidades e 19.0.2 a 19.2.2 para a última. A equipe do React recomenda que os usuários atualizem para as versões 19.0.3, 19.1.4 e 19.2.3 imediatamente, especialmente devido à exploração ativa da CVE-2025-55182. A resposta da comunidade de segurança é vista como um sinal positivo de um ciclo de resposta saudável.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 269.000 dispositivos F5 expostos online após violação de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-269000-dispositivos-f5-expostos-online-apo/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-269000-dispositivos-f5-expostos-online-apo/</guid><description>&lt;p>Um recente incidente de segurança deixou mais de 269.000 dispositivos de rede da F5 expostos na internet, conforme dados da Shadowserver Foundation. Esses dispositivos, que incluem controladores de entrega de aplicativos (ADCs) e balanceadores de carga, desempenham funções críticas nas redes corporativas, como a terminação de SSL/TLS e mitigação de DDoS. A exposição resulta de uma violação de rede reconhecida pela F5 em um aviso de segurança recente. A Shadowserver Foundation detecta cerca de 269.000 endereços IP expostos diariamente, com quase metade localizada nos Estados Unidos, o que indica um impacto potencial significativo para empresas e infraestruturas americanas. A F5 publicou um artigo de base de conhecimento para orientar as organizações afetadas. A falta de configuração adequada ou sistemas não atualizados pode permitir acesso administrativo total aos atacantes, que podem explorar esses sistemas para obter dados sensíveis ou lançar ataques adicionais. As organizações que utilizam produtos da F5 são fortemente aconselhadas a revisar as orientações de segurança da empresa e verificar os relatórios da Shadowserver para identificar se seus dispositivos estão entre os expostos.&lt;/p></description></item><item><title>Política de Agente do Microsoft Copilot expõe agentes de IA a qualquer usuário</title><link>https://brdefense.center/news/politica-de-agente-do-microsoft-copilot-expoe-agen/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/politica-de-agente-do-microsoft-copilot-expoe-agen/</guid><description>&lt;p>O ecossistema do Microsoft Copilot enfrenta um grave problema de governança de segurança, onde as políticas de acesso configuradas estão sendo sistematicamente ignoradas. Isso permite a implantação não autorizada de agentes, mesmo diante de restrições administrativas explícitas. Desde maio de 2025, a Microsoft lançou 107 agentes Copilot, mas uma falha crítica foi identificada: a configuração da política de &amp;lsquo;Acesso a Dados&amp;rsquo;, que deveria impedir o acesso de usuários aos agentes, não está sendo aplicada corretamente. Essa vulnerabilidade compromete os controles de segurança das empresas e aumenta os riscos de exposição de dados em ambientes Microsoft 365. A falha se manifesta em múltiplos vetores, incluindo a incapacidade da Microsoft de implementar suas próprias políticas de controle de acesso e deficiências na gestão de inventário de agentes. Para mitigar esses riscos, os administradores devem realizar auditorias abrangentes, implementar bloqueios manuais e estabelecer monitoramento contínuo para detectar novas implantações não autorizadas. A situação exige uma resposta imediata da Microsoft para restaurar a confiança em seu ecossistema de IA.&lt;/p></description></item></channel></rss>