<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infoblox on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/infoblox/</link><description>Recent content in Infoblox on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 13:02:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/infoblox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Navegador privado é malware que espiona usuários saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/navegador-privado-e-malware-que-espiona-usuarios-s/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:02:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/navegador-privado-e-malware-que-espiona-usuarios-s/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Infoblox descobriram que o Universe Browser, um navegador popular na China, é na verdade um malware que espiona os usuários. Promovido como uma ferramenta segura e focada em privacidade, o software registra tudo o que o usuário digita, altera configurações de rede e instala programas ocultos. O grupo criminoso por trás do navegador, conhecido como Vault Viper, está ligado a atividades de jogos de azar ilegais e crime organizado no Sudeste Asiático. O navegador, que se disfarça como uma alternativa segura a navegadores tradicionais, tem milhões de usuários que acreditam estar protegidos, mas na realidade, seu tráfego é monitorado por servidores na China. A análise técnica revela que o Universe Browser utiliza técnicas de evasão para evitar detecções e compromete a segurança do sistema, desabilitando recursos cruciais e permitindo acesso remoto aos cibercriminosos. A situação é um alerta para usuários que buscam privacidade online, enfatizando a importância de desconfiar de softwares que prometem segurança e anonimato, especialmente aqueles distribuídos em sites de jogos de azar. Para se proteger, é essencial baixar aplicativos apenas de desenvolvedores confiáveis e verificar a reputação dos softwares antes da instalação.&lt;/p></description></item></channel></rss>