<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wazuh on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/wazuh/</link><description>Recent content in Wazuh on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 19:17:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/wazuh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Resiliência Cibernética A Importância de Adotar Estratégias Proativas</title><link>https://brdefense.center/news/resiliencia-cibernetica-a-importancia-de-adotar-es/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:17:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/resiliencia-cibernetica-a-importancia-de-adotar-es/</guid><description>&lt;p>A resiliência cibernética é a capacidade de antecipar ameaças, resistir a ataques ativos, responder rapidamente a incidentes e recuperar operações com o mínimo de interrupção. Com a evolução constante das ameaças cibernéticas, as abordagens tradicionais reativas se mostram insuficientes. Organizações precisam adotar estratégias proativas para se manterem à frente. A plataforma de segurança de código aberto Wazuh combina capacidades de SIEM e XDR, permitindo a detecção precoce de ameaças e resposta eficaz a incidentes. A visibilidade abrangente em ambientes de TI, a detecção antecipada de atividades maliciosas e a resposta automatizada são fundamentais para a resiliência cibernética. Além disso, a melhoria contínua e a manutenção de uma boa higiene de TI são essenciais para reduzir a superfície de ataque. O Wazuh oferece ferramentas para monitoramento contínuo, detecção de vulnerabilidades e avaliação de conformidade, ajudando as organizações a fortalecerem suas defesas e a se adaptarem às ameaças em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware Ameaça crescente à segurança digital global</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-ameaca-crescente-a-seguranca-digital-gl/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:00:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-ameaca-crescente-a-seguranca-digital-gl/</guid><description>&lt;p>O ransomware é um software malicioso que bloqueia o acesso a sistemas ou criptografa dados até que um resgate seja pago. Este tipo de ataque cibernético é uma das ameaças mais comuns e prejudiciais no cenário digital, afetando indivíduos, empresas e infraestruturas críticas em todo o mundo. Os ataques geralmente começam com a infiltração do malware por meio de e-mails de phishing, downloads maliciosos ou exploração de vulnerabilidades de software. Uma vez ativado, o ransomware utiliza algoritmos criptográficos para tornar os arquivos inacessíveis, exigindo pagamento, frequentemente em criptomoedas como Bitcoin, para fornecer a chave de descriptografia.&lt;/p></description></item><item><title>Conformidade regulatória em cibersegurança um guia essencial</title><link>https://brdefense.center/news/conformidade-regulatoria-em-ciberseguranca-um-guia/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 12:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/conformidade-regulatoria-em-ciberseguranca-um-guia/</guid><description>&lt;p>Organizações que lidam com dados sensíveis ou informações pessoais identificáveis (PII) devem seguir padrões de conformidade regulatória, especialmente em setores regulados como saúde, finanças e educação. Padrões como PCI DSS, GDPR e HIPAA são cruciais para proteger contra riscos cibernéticos e evitar multas. Para atender a esses requisitos, as empresas devem revisar regularmente as normas aplicáveis, designar um responsável pela conformidade e treinar funcionários. O Wazuh, uma plataforma de segurança de código aberto, oferece suporte na implementação dessas normas, com recursos como monitoramento de eventos de conformidade, visualização de alertas e documentação atualizada. A conformidade não apenas protege as organizações, mas também facilita processos de licenciamento e reduz riscos financeiros. O artigo destaca a importância de plataformas como o Wazuh para garantir que as empresas permaneçam em conformidade com as regulamentações, ajudando a mitigar riscos e a melhorar a postura de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>