<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Stealc on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/stealc/</link><description>Recent content in Stealc on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 13:04:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/stealc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers do malware StealC são hackeados por pesquisadores de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-do-malware-stealc-sao-hackeados-por-pesqui/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:04:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-do-malware-stealc-sao-hackeados-por-pesqui/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da CyberArk descobriram uma vulnerabilidade de cross-site scripting (XSS) no painel de controle utilizado por hackers para disseminar o malware StealC. Essa falha permitiu que os especialistas coletassem informações cruciais, como impressões digitais e cookies, para interromper as operações dos cibercriminosos. O StealC, um infostealer que opera sob o modelo de Malware-as-a-Service (MaaS), foi identificado pela primeira vez em janeiro de 2023 e é distribuído por meio de cracks corrompidos de softwares populares, utilizando o YouTube como fachada. O vazamento do código-fonte do painel de gerenciamento do malware facilitou a análise da vulnerabilidade, que é comum em injeções do lado do cliente. Embora os detalhes da falha não tenham sido divulgados para evitar que os hackers a corrigissem, a situação destaca a importância de monitorar e proteger sistemas contra esse tipo de ataque. A falta de medidas de proteção adequadas permitiu que os cookies dos servidores comprometidos vazassem durante a coleta de dados, expondo informações sensíveis dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Painéis de controle de malware podem ajudar a espionar hackers</title><link>https://brdefense.center/news/paineis-de-controle-de-malware-podem-ajudar-a-espi/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:03:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/paineis-de-controle-de-malware-podem-ajudar-a-espi/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da CyberArk conseguiram acessar o painel de controle do malware StealC, um infostealer amplamente utilizado por cibercriminosos. Essa invasão foi possível devido a uma falha de vazamento de código-fonte e uma vulnerabilidade de cross-site scripting (XSS). O StealC é capaz de coletar dados sensíveis, como credenciais de navegadores, cookies e informações de carteiras de criptomoedas. Durante a investigação, os pesquisadores identificaram um ator de ameaças conhecido como &amp;lsquo;YouTubeTA&amp;rsquo;, que utilizou credenciais roubadas para invadir canais legítimos do YouTube, resultando na coleta de 390 mil senhas e 30 milhões de cookies. A análise revelou detalhes sobre o dispositivo utilizado pelo atacante, que não utilizou uma VPN em uma de suas sessões, expondo seu endereço IP vinculado a um provedor de internet na Ucrânia. A divulgação dessas informações pode atrair mais atenção sobre o StealC, potencialmente interrompendo suas operações. Essa situação destaca a importância de monitorar e mitigar ameaças emergentes no cenário de cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade XSS expõe operadores do malware StealC</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-xss-expoe-operadores-do-malware-st/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:02:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-xss-expoe-operadores-do-malware-st/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma vulnerabilidade de cross-site scripting (XSS) no painel de controle web utilizado pelos operadores do malware StealC, um ladrão de informações que surgiu em janeiro de 2023. Essa falha permitiu a coleta de dados críticos sobre os usuários do malware, incluindo impressões digitais do sistema e cookies de sessão. O StealC opera sob um modelo de malware como serviço (MaaS), utilizando plataformas como o YouTube para distribuir o software malicioso disfarçado de cracks de programas populares. O painel atualizado, conhecido como StealC V2, foi comprometido após o vazamento do código-fonte, permitindo que pesquisadores identificassem detalhes sobre os computadores dos operadores, como localização e hardware. A vulnerabilidade XSS é uma injeção de código JavaScript malicioso que pode ser explorada para roubar cookies e acessar informações sensíveis. O caso destaca a ironia de um grupo especializado em roubo de cookies não ter implementado medidas básicas de segurança. Além disso, um cliente do StealC, identificado como YouTubeTA, utilizou a plataforma para distribuir o malware, acumulando um grande número de credenciais roubadas. A pesquisa também revelou falhas na segurança operacional do ator, que expôs sua localização ao não usar uma VPN. Isso evidencia os riscos que os operadores de malware enfrentam, mesmo em suas próprias infraestruturas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade XSS expõe operadores do malware StealC</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-xss-expoe-operadores-do-malware-st/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:57:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-xss-expoe-operadores-do-malware-st/</guid><description>&lt;p>Uma falha de cross-site scripting (XSS) no painel de controle web do malware StealC permitiu que pesquisadores observassem sessões ativas e coletassem informações sobre o hardware dos atacantes. O StealC, que surgiu em 2023, ganhou notoriedade por suas capacidades de evasão e roubo de dados. Com a versão 2.0, lançada em abril, o desenvolvedor introduziu suporte para bots do Telegram e um novo construtor que gera versões personalizadas do malware. A falha XSS descoberta pela CyberArk possibilitou a coleta de impressões digitais de navegadores e hardware dos operadores, além de permitir o sequestro de sessões. Um caso notável envolveu um cliente do StealC, conhecido como &amp;lsquo;YouTubeTA&amp;rsquo;, que comprometeu canais legítimos do YouTube e coletou mais de 5.000 logs de vítimas, resultando no roubo de aproximadamente 390.000 senhas e 30 milhões de cookies. A localização do atacante foi revelada quando ele não utilizou uma VPN, expondo seu IP real vinculado a um provedor de internet ucraniano. A CyberArk optou por não divulgar detalhes da vulnerabilidade para evitar que os operadores do StealC a corrigissem rapidamente, visando causar interrupções nas operações do malware.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing usa malware StealC com táticas de engenharia social</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-usa-malware-stealc-com-tatica/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:59:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-usa-malware-stealc-com-tatica/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertaram sobre uma nova campanha que utiliza uma variante da tática de engenharia social chamada FileFix para disseminar o malware StealC, um ladrão de informações. A campanha se destaca por empregar um site de phishing multilíngue altamente convincente, como uma página falsa de segurança do Facebook, que utiliza técnicas de anti-análise e ofuscação avançada para evitar a detecção. O ataque começa com um e-mail que alerta os usuários sobre a possível suspensão de suas contas do Facebook, levando-os a um site de phishing onde são induzidos a clicar em um botão para apelar da decisão. Ao clicar, os usuários são instruídos a copiar e colar um caminho para um documento em uma barra de endereços do File Explorer, mas na verdade, estão executando um comando malicioso que baixa e executa um script PowerShell. Este script, por sua vez, baixa um carregador que descompacta o código shell responsável por ativar o StealC. A técnica FileFix se diferencia de outras abordagens, como ClickFix, ao explorar uma funcionalidade comum dos navegadores, tornando a detecção mais difícil. A complexidade e o investimento na infraestrutura de phishing demonstram a sofisticação dos atacantes, que buscam maximizar o impacto e a evasão das defesas de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>