<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cisco Asa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cisco-asa/</link><description>Recent content in Cisco Asa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 12:58:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cisco-asa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aumento de atividades de varredura em portais de login da Palo Alto Networks</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-atividades-de-varredura-em-portais-de-l/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:58:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-atividades-de-varredura-em-portais-de-l/</guid><description>&lt;p>A empresa de inteligência em ameaças GreyNoise relatou um aumento significativo nas atividades de varredura direcionadas aos portais de login da Palo Alto Networks, com um crescimento de quase 500% no número de endereços IP envolvidos em apenas um dia, em 3 de outubro de 2025. Este aumento representa a maior atividade registrada nos últimos três meses, com cerca de 1.300 endereços IP únicos participando da varredura, sendo 93% classificados como suspeitos e 7% como maliciosos. A maioria dos IPs está geolocalizada nos EUA, com clusters menores no Reino Unido, Países Baixos, Canadá e Rússia. GreyNoise observou que essa atividade de varredura apresenta características semelhantes a um aumento recente de varreduras em dispositivos Cisco ASA, sugerindo uma possível interconexão entre as ameaças. Em abril de 2025, a empresa já havia alertado sobre atividades de varredura suspeitas direcionadas a gateways GlobalProtect da Palo Alto. O relatório de GreyNoise também indica que picos em atividades de varredura maliciosa frequentemente precedem a divulgação de novas vulnerabilidades (CVE) relacionadas. Recentemente, a Cisco divulgou duas vulnerabilidades zero-day em seus dispositivos ASA, que foram exploradas em ataques reais. A situação exige atenção das empresas que utilizam essas tecnologias, especialmente no Brasil, onde a Palo Alto e a Cisco têm presença significativa.&lt;/p></description></item></channel></rss>