<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Madeyoureset on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/madeyoureset/</link><description>Recent content in Madeyoureset on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 09:28:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/madeyoureset/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova falha HTTP2 MadeYouReset permite ataques DDoS massivos</title><link>https://brdefense.center/news/nova-falha-http2-madeyoureset-permite-ataques-ddos/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:28:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-falha-http2-madeyoureset-permite-ataques-ddos/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade crítica no protocolo HTTP/2, chamada &amp;lsquo;MadeYouReset&amp;rsquo; (CVE-2025-8671), foi divulgada em 13 de agosto de 2025, apresentando riscos significativos de negação de serviço para servidores web em todo o mundo. Essa falha permite que atacantes contornem as proteções existentes, tornando os servidores completamente indisponíveis para usuários legítimos. A vulnerabilidade é uma evolução do ataque &amp;lsquo;Rapid Reset&amp;rsquo;, que já havia causado grandes danos em 2023. O &amp;lsquo;MadeYouReset&amp;rsquo; explora os mecanismos de concorrência do HTTP/2, permitindo que os atacantes criem um trabalho concorrente praticamente ilimitado nos servidores, sem a necessidade de recursos substanciais. Isso gera um desequilíbrio de custo que torna o ataque altamente eficaz. A pesquisa, conduzida por acadêmicos da Universidade de Tel Aviv e apoiada pela Imperva, identificou que a falha afeta várias implementações populares de servidores web, como Netty, Apache Tomcat e F5 BIG-IP. Organizações que utilizam servidores habilitados para HTTP/2 devem revisar os avisos dos fornecedores e aplicar patches imediatamente, pois a vulnerabilidade pode levar a quedas completas dos sistemas.&lt;/p></description></item></channel></rss>