<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Operação Hércules on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/opera%C3%A7%C3%A3o-h%C3%A9rcules/</link><description>Recent content in Operação Hércules on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 13:02:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/opera%C3%A7%C3%A3o-h%C3%A9rcules/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mais de 1.400 sites retirados do ar na Operação Hércules da polícia alemã</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-1400-sites-retirados-do-ar-na-operacao-her/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:02:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-1400-sites-retirados-do-ar-na-operacao-her/</guid><description>&lt;p>A &amp;lsquo;Operação Hércules&amp;rsquo;, realizada pela polícia alemã em colaboração com autoridades da Bulgária e a Europol, resultou na desativação de mais de 1.400 sites fraudulentos que enganavam vítimas com promessas de investimentos em criptomoedas. Os golpistas utilizaram inteligência artificial para criar sites convincentes, simulando retornos financeiros significativos. Após o fechamento das páginas, foram registradas mais de 860.000 tentativas de acesso, evidenciando a popularidade dessas plataformas de investimento falsas. Os usuários eram induzidos a registrar contas e a investir, sendo inicialmente permitidos a retirar pequenas quantias, o que os levava a acreditar na legitimidade dos sites. Quando tentavam retirar valores maiores, eram informados sobre taxas ou impostos, e, em muitos casos, os sites simplesmente saíam do ar. Apesar da magnitude da operação, não houve prisões, o que sugere que os golpistas podem retomar suas atividades rapidamente. Especialistas alertam para a crescente incidência de fraudes relacionadas a criptomoedas, especialmente em um ambiente regulatório fraco, e recomendam cautela ao considerar investimentos em plataformas online.&lt;/p></description></item></channel></rss>