<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aeroportos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/aeroportos/</link><description>Recent content in Aeroportos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 18:58:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/aeroportos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hacker é preso por invasão a sistema de aeroportos na Europa</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-e-preso-por-invasao-a-sistema-de-aeroportos/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:58:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-e-preso-por-invasao-a-sistema-de-aeroportos/</guid><description>&lt;p>Na última quarta-feira (25), a Agência Nacional de Crimes do Reino Unido (NCA) prendeu um homem de aproximadamente 40 anos, suspeito de estar envolvido na invasão aos sistemas da Collins Aerospace, que ocorreu na semana anterior. O ataque, identificado como ransomware, causou o cancelamento e atraso de voos em diversos aeroportos europeus, incluindo os de Bruxelas, Berlim, Cork, Dublin e Heathrow. O software MUSE, utilizado para unificar check-in e marcação de bagagens, foi diretamente afetado, resultando em perturbações significativas nas operações aéreas. O delegado-chefe Paul Foster destacou que, embora a prisão seja um passo positivo, a investigação ainda está em estágios iniciais e o cibercrime continua a ser uma ameaça global. Até o momento, não foram encontradas ligações com grupos hackers conhecidos. O homem foi liberado sob fiança condicional enquanto as investigações prosseguem.&lt;/p></description></item><item><title>Polícia do Reino Unido Prende Suspeito de Ataque de Ransomware em Aeroportos Europeus</title><link>https://brdefense.center/news/policia-do-reino-unido-prende-suspeito-de-ataque-d/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:02:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-do-reino-unido-prende-suspeito-de-ataque-d/</guid><description>&lt;p>As autoridades do Reino Unido prenderam um homem suspeito de ser o responsável por um ataque de ransomware que afetou operações em aeroportos europeus, incluindo o Heathrow, em Londres. A prisão ocorreu na terça-feira, em West Sussex, e o suspeito foi liberado sob fiança enquanto a investigação prossegue. O ataque, que atingiu os sistemas de manuseio de bagagens e check-in da Collins Aerospace, causou atrasos e cancelamentos de voos em aeroportos como Heathrow, Bruxelas, Dublin e Berlim. A empresa, que fornece software para várias companhias aéreas, teve que recorrer a processos manuais, resultando em grandes transtornos para os passageiros. O ataque foi confirmado como um caso de ransomware, onde arquivos críticos foram criptografados e um pagamento em criptomoeda foi exigido para a recuperação. A situação destaca a crescente vulnerabilidade do setor de aviação a ataques cibernéticos, com um aumento de 600% nos ataques contra entidades do setor no último ano. Especialistas pedem uma maior colaboração entre aeroportos, reguladores e fornecedores de software para mitigar riscos futuros.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque hacker causa caos no check-in de aeroportos europeus</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-causa-caos-no-check-in-de-aeroportos/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 19:00:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-causa-caos-no-check-in-de-aeroportos/</guid><description>&lt;p>Um ciberataque afetou o sistema de check-in e etiquetagem de bagagens em vários aeroportos da Europa, incluindo Alemanha, Irlanda, Países Baixos e Reino Unido, desde a última sexta-feira (19). O ataque comprometeu o software MUSE, da Collins Aerospace, que é amplamente utilizado para gerenciar o check-in de passageiros. Como resultado, muitos voos foram atrasados ou cancelados, e passageiros enfrentaram longas filas e dificuldades no atendimento. No Aeroporto de Bruxelas, por exemplo, o check-in foi realizado manualmente, com informações anotadas à mão. Embora não haja evidências de que dados pessoais dos passageiros tenham sido roubados, as investigações estão em andamento. A Agência de Cibersegurança da União Europeia sugere que o ataque pode ter sido um ransomware, possivelmente ligado a hackers financiados por estados estrangeiros. Profissionais de cibersegurança alertam que a infraestrutura aeroportuária está cada vez mais vulnerável a tais ataques, o que levanta preocupações sobre a segurança de sistemas críticos de transporte. O impacto do incidente se estendeu até a manhã de segunda-feira (22), afetando a operação de diversos aeroportos europeus.&lt;/p></description></item></channel></rss>