<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mcdonalds on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mcdonalds/</link><description>Recent content in Mcdonalds on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 19:03:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mcdonalds/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>McDonalds alerta não use BigMac e HappyMeal como senhas</title><link>https://brdefense.center/news/mcdonalds-alerta-nao-use-bigmac-e-happymeal-como-s/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:03:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mcdonalds-alerta-nao-use-bigmac-e-happymeal-como-s/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da McDonald&amp;rsquo;s revela que senhas relacionadas a alimentos populares, como &amp;lsquo;bigmac&amp;rsquo; e &amp;lsquo;happymeal&amp;rsquo;, estão presentes em mais de 110 mil contas comprometidas. Apesar das recomendações de segurança cibernética, muitos usuários ainda optam por senhas fáceis de lembrar, o que as torna vulneráveis a ataques automatizados. A substituição de letras por símbolos, uma prática que antes oferecia alguma proteção, já não é eficaz contra métodos modernos de quebra de senhas. A campanha da McDonald&amp;rsquo;s, que utiliza humor e reconhecimento, visa conscientizar o público sobre a importância de criar senhas mais seguras. Especialistas recomendam o uso de frases longas, autenticação multifatorial e gerenciadores de senhas para melhorar a segurança. A persistência de senhas fracas, mesmo entre usuários mais jovens, destaca a necessidade de uma mudança de comportamento em relação à segurança digital. A falta de conscientização e a resistência à mudança são fatores que contribuem para a continuidade desse problema, que persiste mesmo após anos de orientações sobre cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Falhas de segurança da McDonalds expostas após tentativa de resgate de recompensas</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-de-seguranca-da-mcdonalds-expostas-apos-ten/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-de-seguranca-da-mcdonalds-expostas-apos-ten/</guid><description>&lt;p>Um pesquisador de segurança, conhecido como &amp;lsquo;BobDaHacker&amp;rsquo;, descobriu vulnerabilidades significativas nos sistemas online da McDonald&amp;rsquo;s enquanto tentava resgatar uma recompensa de nuggets grátis pelo aplicativo da empresa. A falha permitiu acesso ao &amp;lsquo;Feel-Good Design Hub&amp;rsquo;, uma plataforma centralizada para ativos de marketing utilizada em mais de 120 países. Além disso, a McDonald&amp;rsquo;s não possui um canal claro para que pesquisadores relatem vulnerabilidades, o que dificultou a comunicação de Bob com a empresa. Ele teve que buscar contatos no LinkedIn e fazer várias ligações até conseguir uma resposta. Mesmo após a substituição do sistema de senhas por um login baseado em conta, uma nova falha foi identificada: ao alterar a URL de &amp;rsquo;login&amp;rsquo; para &amp;lsquo;register&amp;rsquo;, Bob conseguiu criar novas contas com acesso total. O sistema ainda enviava senhas em texto simples, uma prática considerada insegura. Embora a McDonald&amp;rsquo;s tenha corrigido a maioria das vulnerabilidades, a falta de um canal de reporte confiável pode resultar em falhas sérias sendo ignoradas no futuro. Este incidente levanta questões sobre a prioridade da segurança cibernética na empresa, especialmente considerando que informações de funcionários e clientes podem estar em risco.&lt;/p></description></item><item><title>Falha de segurança no McDonalds permitiu pedidos de comida grátis</title><link>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-no-mcdonalds-permitiu-pedidos-d/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:09:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-no-mcdonalds-permitiu-pedidos-d/</guid><description>&lt;p>Uma hacker ética, conhecida como Bobdahacker, descobriu várias falhas críticas nos sistemas do McDonald&amp;rsquo;s, incluindo o aplicativo de delivery e sites de parceiros. A primeira vulnerabilidade identificada permitia que usuários fizessem pedidos de comida gratuitamente, pois as checagens de segurança eram realizadas apenas no lado do cliente, sem validações no servidor. Além disso, a empresa não possuía um arquivo security.txt, dificultando a comunicação sobre vulnerabilidades. Outras falhas incluíam a possibilidade de criar contas no site de marketing da empresa sem ser funcionário, senhas em texto claro e chaves de API expostas. Apesar de algumas correções terem sido feitas, a segurança do site ainda é considerada insuficiente. A hacker também encontrou problemas em um chatbot de IA usado para contratações, que tinha uma senha extremamente fraca. A falta de um canal claro para reportar vulnerabilidades e a resposta lenta da empresa levantam preocupações sobre a segurança dos dados e a possibilidade de ataques de phishing.&lt;/p></description></item></channel></rss>