<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciberataque on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ciberataque/</link><description>Recent content in Ciberataque on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 13:04:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ciberataque/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>PF solicita extradição de suspeitos de ciberataque que desviou R 813 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/pf-solicita-extradicao-de-suspeitos-de-ciberataque/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:04:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pf-solicita-extradicao-de-suspeitos-de-ciberataque/</guid><description>&lt;p>A Polícia Federal (PF) do Brasil requisitou a extradição de oito indivíduos presos no exterior, envolvidos em um ciberataque que resultou no desvio de R$ 813 milhões através do sistema de pagamentos Pix. O ataque, que teve início em julho, foi direcionado à empresa C&amp;amp;M Software, responsável por serviços tecnológicos para instituições financeiras. A operação, denominada Magna Fraus, culminou na prisão de 21 pessoas, sendo que 13 foram detidas no Brasil e 8 no exterior, com a colaboração da Interpol. Os criminosos utilizaram técnicas avançadas para contornar os sistemas de segurança, dificultando o rastreamento das transações fraudulentas. Além das prisões, a PF apreendeu 15 veículos de luxo e bloqueou 26 imóveis, além de encontrar mais de R$ 1 milhão em criptomoedas. As autoridades consideram essa operação um marco no combate ao crime cibernético no Brasil, dada a magnitude do impacto no sistema de pagamentos instantâneos do país.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberataque interrompe operações da Asahi, produção suspensa temporariamente</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-operacoes-da-asahi-producao/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:00:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-operacoes-da-asahi-producao/</guid><description>&lt;p>A Asahi Group Holdings, gigante japonesa do setor de bebidas, suspendeu as operações em suas 30 fábricas no Japão devido a um ciberataque severo. O ataque, detectado na noite de domingo, comprometeu sistemas críticos de planejamento de recursos empresariais (ERP) e de execução de manufatura (MES), resultando na paralisação das linhas de engarrafamento e embalagem. A empresa confirmou que não há evidências de vazamento de dados pessoais de clientes ou funcionários, mas está avaliando a extensão dos danos. Especialistas em cibersegurança foram contratados para realizar uma análise forense do incidente. A interrupção da produção afeta marcas icônicas como Asahi Super Dry e Nikka Whisky, e pode levar a escassez de produtos no mercado. A Asahi planeja implementar medidas de segurança aprimoradas, incluindo monitoramento avançado e gerenciamento acelerado de patches, para evitar futuros incidentes. Este evento destaca a vulnerabilidade das cadeias de suprimento e da infraestrutura digital no setor de manufatura japonês, que já enfrentou uma série de ataques cibernéticos de alto perfil neste ano.&lt;/p></description></item><item><title>Jaguar Land Rover adia reabertura de fábrica após ciberataque</title><link>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-adia-reabertura-de-fabrica-apos/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:59:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jaguar-land-rover-adia-reabertura-de-fabrica-apos/</guid><description>&lt;p>A Jaguar Land Rover (JLR), pertencente ao grupo Tata, anunciou um novo adiamento na reabertura de suas fábricas no Reino Unido devido a um ciberataque sofisticado que interrompeu suas operações de manufatura. As plantas de Solihull, Castle Bromwich e Halewood permanecerão fechadas até 1º de outubro de 2025, enquanto a empresa intensifica sua investigação e análise forense, além de reforçar suas defesas contra possíveis novas ameaças. O ataque explorou uma vulnerabilidade zero-day em uma ferramenta de acesso remoto de terceiros, permitindo que os invasores penetrassem em sistemas críticos. Embora a JLR não tenha confirmado a violação de dados de clientes, padrões de tráfego anômalos indicam tentativas de exfiltração de dados. Durante a paralisação, equipes de cibersegurança internas e especialistas externos trabalharão para reconstruir a linha do tempo do ataque e validar a integridade dos sistemas. A empresa também está auditando as credenciais de seus fornecedores e reforçando as obrigações contratuais de cibersegurança. Apesar da interrupção, a rede de varejo global da JLR continua operando normalmente, e a empresa garantiu que os serviços de pós-venda e pedidos em andamento não serão afetados.&lt;/p></description></item></channel></rss>