<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Atualização Ota on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%A3o-ota/</link><description>Recent content in Atualização Ota on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2025 12:58:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%A3o-ota/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dispositivos de Casa Inteligente em Risco - Falha no Servidor ESPHome</title><link>https://brdefense.center/news/dispositivos-de-casa-inteligente-em-risco-falha-no/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:58:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dispositivos-de-casa-inteligente-em-risco-falha-no/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no componente do servidor web ESPHome na plataforma ESP-IDF, permitindo que hackers acessem dispositivos de casa inteligente sem credenciais válidas. O problema decorre do manuseio inadequado do cabeçalho de autenticação HTTP Basic, que anula efetivamente a autenticação nos dispositivos afetados. A falha permite que qualquer prefixo da string de credenciais correta, incluindo uma string vazia, passe na verificação de autenticação. Isso significa que um invasor pode obter acesso completo à interface do servidor web, incluindo a funcionalidade de atualização Over-the-Air (OTA), sem necessidade de conhecimento de usuário ou senha. As implicações de segurança são graves, pois permitem o controle não autenticado de dispositivos como luzes e fechaduras, além da possibilidade de injeção de firmware malicioso. A vulnerabilidade foi corrigida nas versões ESPHome 2025.8.1 e posteriores. Enquanto os dispositivos não forem atualizados, recomenda-se desativar o componente web_server e implementar controles de rede para restringir o acesso. Fabricantes devem incentivar os usuários a aplicar as atualizações imediatamente, uma vez que manter o software atualizado é crucial para a segurança dos ambientes conectados.&lt;/p></description></item></channel></rss>