<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Valleyrat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/valleyrat/</link><description>Recent content in Valleyrat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 12:58:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/valleyrat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo Silver Fox intensifica ataques de phishing na Índia com malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-silver-fox-intensifica-ataques-de-phishing-n/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:58:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-silver-fox-intensifica-ataques-de-phishing-n/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercrime conhecido como Silver Fox, originário da China, está direcionando suas campanhas de phishing para a Índia, utilizando iscas relacionadas a impostos de renda para disseminar um trojan modular de acesso remoto chamado ValleyRAT. A análise da CloudSEK revela que esses ataques sofisticados empregam uma cadeia de ataque complexa, incluindo o sequestro de DLLs e a persistência do malware. Os e-mails de phishing contêm PDFs falsos que, ao serem abertos, redirecionam os usuários para um domínio malicioso onde um arquivo ZIP é baixado. Este arquivo contém um instalador que, por sua vez, utiliza um executável legítimo para instalar o ValleyRAT, que se comunica com um servidor externo e pode realizar atividades como registro de teclas e coleta de credenciais. A campanha também se beneficia de técnicas de SEO para distribuir instaladores de backdoor de aplicativos populares, visando principalmente indivíduos e organizações de língua chinesa. A NCC Group identificou um painel de gerenciamento exposto que rastreia a atividade de downloads relacionados a esses instaladores maliciosos, revelando que a maioria dos cliques nos links de download se originou da China, seguida por outros países. Essa situação destaca a necessidade de vigilância e medidas de segurança robustas para mitigar os riscos associados a esses ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Silver Fox realiza ataques com operação de bandeira falsa na China</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-silver-fox-realiza-ataques-com-operacao-de-b/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 18:57:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-silver-fox-realiza-ataques-com-operacao-de-b/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Silver Fox está realizando uma operação de bandeira falsa, imitando um grupo de ameaças russo em ataques direcionados a organizações na China. Desde novembro de 2025, a campanha de envenenamento de SEO utiliza iscas do Microsoft Teams para enganar usuários desavisados a baixarem um arquivo malicioso que instala o malware ValleyRAT, associado a grupos de cibercrime chineses. A pesquisa da ReliaQuest destaca que a campanha visa usuários que falam chinês, incluindo aqueles em organizações ocidentais na China, utilizando um loader modificado do ValleyRAT com elementos cirílicos para confundir a atribuição. O ValleyRAT permite controle remoto de sistemas infectados, exfiltração de dados sensíveis e execução de comandos arbitrários. A campanha redireciona usuários para um site falso que oferece um suposto software do Teams, mas na verdade baixa um arquivo ZIP malicioso. O malware, uma versão trojanizada do Teams, manipula processos do sistema e estabelece conexões com servidores externos para controle remoto. Os objetivos do Silver Fox incluem ganho financeiro e coleta de inteligência sensível, representando riscos imediatos como vazamentos de dados e perdas financeiras para as organizações-alvo.&lt;/p></description></item><item><title>Usuários do Windows Alvo de Campanha ValleyRAT com WeChat e DingTalk</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-do-windows-alvo-de-campanha-valleyrat-com/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:03:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-do-windows-alvo-de-campanha-valleyrat-com/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware, conhecida como ValleyRAT, está atacando usuários e organizações que falam chinês, utilizando técnicas avançadas de evasão e escalonamento de privilégios. Identificado pela primeira vez em 2023, o ValleyRAT se destaca por sua capacidade de se esconder e evitar detecções, empregando um modelo de execução em múltiplas camadas. O malware começa com um downloader que carrega um loader, seguido por um injetor e, finalmente, o payload do RAT. O loader, um executável .NET, utiliza criptografia para ocultar seus recursos e se aproveita de ferramentas legítimas da Microsoft para injetar o malware em processos em execução.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers exploram Windows Scheduler em ataque para espalhar ValleyRAT</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-windows-scheduler-em-ataque-para/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 18:59:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-windows-scheduler-em-ataque-para/</guid><description>&lt;p>A Seqrite Labs revelou uma operação de ciberespionagem sofisticada, denominada Operação Silk Lure, que utiliza uma campanha de aplicação de emprego enganosa para comprometer organizações na China. O ataque começa com e-mails de spear-phishing que se disfarçam de candidatos a vagas técnicas em setores como FinTech e criptomoedas. Os e-mails contêm arquivos .LNK maliciosos disfarçados de currículos, que, ao serem executados, lançam um script PowerShell que baixa o malware ValleyRAT de um domínio controlado por hackers. O script abusa do Agendador de Tarefas do Windows para criar uma tarefa recorrente que ativa o malware diariamente, ocultando suas atividades. O ValleyRAT é um backdoor modular que realiza vigilância extensiva, captura dados sensíveis e se adapta para evitar detecção por softwares antivírus. A pesquisa da Seqrite identificou mais de 20 domínios relacionados ao ataque, que se assemelham a portais de emprego legítimos, aumentando a credibilidade do golpe. A Seqrite recomenda que as organizações monitorem execuções suspeitas do PowerShell e bloqueiem conexões com os domínios maliciosos identificados.&lt;/p></description></item></channel></rss>