<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Telemetria on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/telemetria/</link><description>Recent content in Telemetria on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:48:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/telemetria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft investiga falha que afeta acesso ao Microsoft 365</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falha-que-afeta-acesso-ao-micr/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:48:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falha-que-afeta-acesso-ao-micr/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando uma interrupção que impede alguns administradores com assinaturas empresariais de acessar o centro de administração do Microsoft 365. Embora a empresa não tenha divulgado quais regiões estão afetadas, ela está monitorando a situação em sua página oficial de status de serviço. Relatos iniciais indicam que usuários na região da América do Norte estão enfrentando dificuldades, como problemas de conexão e lentidão no portal administrativo. A Microsoft classificou a situação como um incidente, o que sugere um impacto significativo para os usuários. Além disso, a interrupção também afeta o aplicativo M365, e a empresa está coletando dados de telemetria para identificar a causa raiz do problema. A análise inclui padrões de uso e níveis de utilização da CPU, além de arquivos HTTP Archive (HAR) fornecidos por usuários afetados. Este incidente segue uma série de problemas anteriores enfrentados pela Microsoft, incluindo falhas críticas que impediram o acesso a serviços do Microsoft 365. A situação continua em desenvolvimento, e a empresa promete fornecer mais informações assim que disponíveis.&lt;/p></description></item><item><title>A importância da visibilidade em ambientes de nuvem para a cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/a-importancia-da-visibilidade-em-ambientes-de-nuve/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:30:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-importancia-da-visibilidade-em-ambientes-de-nuve/</guid><description>&lt;p>A migração para a nuvem, embora prometida como uma solução simples e segura, tem gerado novos desafios de segurança, como a criação de pontos cegos e superfícies de ataque. A visibilidade em tempo real é essencial para a defesa cibernética, especialmente em arquiteturas de múltiplas nuvens e ambientes híbridos. A padronização dos logs nativos da nuvem é complexa devido à diversidade de provedores, mas a telemetria de rede se destaca como uma solução eficaz, permitindo que analistas identifiquem padrões suspeitos rapidamente. O artigo enfatiza a importância de monitorar o tráfego de rede, incluindo comunicações internas e externas, e sugere o uso de ferramentas como o Corelight NDR para melhorar a detecção de ameaças. Além disso, destaca a necessidade de um fluxo de trabalho eficaz para coletar e analisar dados de telemetria, estabelecendo bases de referência e monitorando atividades suspeitas. A segurança em ambientes de nuvem requer a aplicação de princípios de rede tradicionais para garantir uma defesa robusta contra ataques cibernéticos, especialmente em um cenário onde os atacantes utilizam inteligência artificial para contornar controles de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>