<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zero Standing Privileges on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/zero-standing-privileges/</link><description>Recent content in Zero Standing Privileges on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 08 Sep 2025 06:58:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/zero-standing-privileges/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Quando atacantes são contratados a nova crise de identidade</title><link>https://brdefense.center/news/quando-atacantes-sao-contratados-a-nova-crise-de-i/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:58:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/quando-atacantes-sao-contratados-a-nova-crise-de-i/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda a crescente ameaça de fraudes na contratação, onde atacantes se infiltram em empresas disfarçados de funcionários legítimos. O caso de &amp;lsquo;Jordan de Colorado&amp;rsquo; ilustra como um novo contratado pode ter um histórico impecável, mas na verdade ser um invasor. Com o aumento do trabalho remoto, as organizações perderam as proteções intuitivas das entrevistas presenciais, permitindo que indivíduos mal-intencionados utilizem identidades falsas, referências forjadas e até deepfakes para obter acesso a sistemas críticos. Um relatório recente revelou que mais de 320 operativos norte-coreanos se infiltraram em empresas como trabalhadores de TI remotos, utilizando perfis gerados por IA e manipulação em tempo real para passar por processos de seleção. O artigo sugere a implementação de um modelo de &amp;lsquo;Zero Standing Privileges&amp;rsquo; (ZSP), que limita o acesso a informações e sistemas apenas ao necessário, garantindo que mesmo após a contratação, o acesso seja sempre verificado e controlado. Essa abordagem visa equilibrar segurança e produtividade, evitando que a rigidez das políticas de segurança atrapalhe o fluxo de trabalho.&lt;/p></description></item></channel></rss>