<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gnu Inetutils on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gnu-inetutils/</link><description>Recent content in Gnu Inetutils on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 13:04:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gnu-inetutils/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibersegurança Vulnerabilidade crítica no servidor Telnet do GNU InetUtils</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-vulnerabilidade-critica-no-servidor/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:04:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-vulnerabilidade-critica-no-servidor/</guid><description>&lt;p>A Shadowserver, entidade de monitoramento de segurança na internet, identificou quase 800 mil endereços IP com impressões digitais de Telnet, em meio a ataques que exploram uma vulnerabilidade crítica de bypass de autenticação no servidor telnetd do GNU InetUtils. Essa falha de segurança, identificada como CVE-2026-24061, afeta versões do GNU InetUtils de 1.9.3 a 2.7, sendo corrigida na versão 2.8, lançada em 20 de janeiro. A vulnerabilidade permite que um cliente malicioso se conecte ao servidor telnetd e se logue como root, ignorando os processos normais de autenticação, ao enviar um valor específico na variável de ambiente USER. A atividade maliciosa começou logo após a divulgação da vulnerabilidade, com tentativas de exploração detectadas em 21 de janeiro, utilizando 18 endereços IP em 60 sessões Telnet. Embora a maioria dos ataques pareça automatizada, alguns foram realizados por operadores humanos. Administradores de sistemas são aconselhados a desativar o serviço telnetd vulnerável ou bloquear a porta TCP 23 em seus firewalls, caso não consigam atualizar imediatamente seus dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no servidor telnetd do GNU InetUtils</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-servidor-telnetd-do-gnu/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:58:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-servidor-telnetd-do-gnu/</guid><description>&lt;p>Uma campanha coordenada está explorando uma vulnerabilidade crítica no servidor telnetd do GNU InetUtils, que existe há 11 anos. A falha, identificada como CVE-2026-24061, permite que atacantes contornem a autenticação e obtenham acesso root ao sistema. O problema se origina do manuseio inadequado de variáveis de ambiente, especificamente a variável USER, que é passada sem sanitização para o comando de login. Essa vulnerabilidade afeta versões do GNU InetUtils de 1.9.3 a 2.7, sendo corrigida apenas na versão 2.8. Para sistemas que não podem ser atualizados, recomenda-se desativar o serviço telnetd ou bloquear a porta TCP 23. Embora o Telnet seja um protocolo legado e inseguro, ainda é utilizado em muitos sistemas industriais e dispositivos IoT. A atividade de exploração observada foi limitada, mas os sistemas afetados devem ser corrigidos ou reforçados para evitar possíveis ataques futuros.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no telnetd do GNU InetUtils exposta após 11 anos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-telnetd-do-gnu-inetutil/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:59:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-telnetd-do-gnu-inetutil/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança crítica foi revelada no daemon telnet do GNU InetUtils, afetando todas as versões desde a 1.9.3 até a 2.7. Classificada como CVE-2026-24061, a vulnerabilidade possui uma pontuação de 9.8 no sistema CVSS, indicando seu alto risco. O problema permite que um atacante contorne a autenticação remota ao manipular a variável de ambiente USER com o valor &amp;lsquo;-f root&amp;rsquo;. Isso resulta em um login automático como root, comprometendo a segurança do sistema. A falha foi introduzida em um commit de código em março de 2015 e descoberta recentemente por um pesquisador de segurança. Nos últimos dias, 21 endereços IP únicos foram identificados tentando explorar essa vulnerabilidade, todos marcados como maliciosos e originários de países como Hong Kong, EUA, Japão e Alemanha. Para mitigar os riscos, recomenda-se aplicar patches atualizados e restringir o acesso à porta telnet apenas a clientes confiáveis. Alternativamente, os usuários podem desativar o servidor telnetd ou utilizar uma ferramenta de login personalizada que não permita o parâmetro &amp;lsquo;-f&amp;rsquo;.&lt;/p></description></item></channel></rss>