<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dast on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dast/</link><description>Recent content in Dast on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 18:58:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As 10 Melhores Plataformas de Teste de Segurança de Aplicações Dinâmicas em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-plataformas-de-teste-de-seguranca-d/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-plataformas-de-teste-de-seguranca-d/</guid><description>&lt;p>As plataformas de Teste de Segurança de Aplicações Dinâmicas (DAST) são ferramentas essenciais para equipes de segurança de empresas modernas, permitindo a identificação de vulnerabilidades em aplicações web durante a execução. Com a crescente adoção da transformação digital e soluções nativas da nuvem, é crucial que as organizações utilizem DAST robustas para proteger ativos críticos contra técnicas de ataque em evolução. Este guia avalia as 10 principais plataformas DAST para 2025, considerando fatores como confiabilidade, precisão, escalabilidade e integração. As soluções DAST são fundamentais para pipelines DevSecOps, oferecendo avaliação automatizada de vulnerabilidades em aplicações web, APIs e microserviços. O artigo destaca a importância de incorporar a automação de segurança em todas as etapas do desenvolvimento de aplicações web, enfatizando que apenas as melhores soluções DAST conseguem ajudar as empresas a se manterem resilientes, com detecções precisas e baixa taxa de falsos positivos. As plataformas analisadas foram selecionadas com base em desempenho técnico, capacidade de integração e suporte ao fluxo de trabalho dos desenvolvedores, fornecendo um recurso confiável para líderes de segurança focados em reduzir riscos em 2025.&lt;/p></description></item></channel></rss>