<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Valve on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/valve/</link><description>Recent content in Valve on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 01:23:50 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/valve/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft reconhece ameaça do SteamOS, mas promessas são tardias</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-reconhece-ameaca-do-steamos-mas-promessa/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:23:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-reconhece-ameaca-do-steamos-mas-promessa/</guid><description>&lt;p>O artigo da TechRadar analisa a evolução do mercado de jogos para PC e a resposta tardia da Microsoft ao crescimento do SteamOS, sistema operacional baseado em Linux desenvolvido pela Valve. Historicamente, o Windows foi a plataforma dominante para jogos, mas a falta de inovação e a complacência da Microsoft permitiram que a Valve emergisse como uma concorrente séria. O Steam, lançado em 2003, tornou-se a principal loja de jogos para PC, representando cerca de 75% das vendas até 2013. A introdução do SteamOS em 2014 e do Proton, uma camada de compatibilidade que permite que jogos do Windows rodem no Linux, desafiou a supremacia do Windows. Além disso, o Steam Deck, um console portátil que utiliza o SteamOS, demonstrou a viabilidade de uma alternativa ao Windows para jogos. A Microsoft, percebendo a ameaça, começou a vender seus jogos no Steam em 2019, mas a sua resposta foi considerada insuficiente e tardia, especialmente em um cenário onde o Windows 11 apresenta problemas de usabilidade para jogos em dispositivos portáteis. O artigo conclui que a complacência da Microsoft pode ter consequências negativas para sua posição no mercado de jogos para PC.&lt;/p></description></item></channel></rss>