<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proteção De Aplicações on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-de-aplica%C3%A7%C3%B5es/</link><description>Recent content in Proteção De Aplicações on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-de-aplica%C3%A7%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As 10 Melhores Soluções de WAF (Firewall de Aplicações Web) em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-solucoes-de-waf-firewall-de-aplicac/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-solucoes-de-waf-firewall-de-aplicac/</guid><description>&lt;p>Em um cenário digital em constante evolução, a segurança das aplicações web se tornou uma prioridade para as empresas. Os Firewalls de Aplicações Web (WAF) atuam como uma camada de proteção, filtrando e bloqueando tráfego malicioso antes que ele alcance os servidores. Este artigo analisa as 10 melhores soluções de WAF para 2025, considerando critérios como proteção contra ameaças, facilidade de gerenciamento e integração com ambientes em nuvem. As soluções variam de plataformas empresariais a serviços nativos da nuvem, todas projetadas para oferecer proteção robusta contra ataques como injeção SQL e DDoS. A seleção foi baseada em um processo rigoroso que priorizou a eficácia na detecção de ameaças, a escalabilidade e a reputação dos fornecedores. Entre as soluções destacadas estão Fortinet FortiWeb, AWS WAF e Cloudflare WAF, cada uma com características específicas que atendem a diferentes necessidades de segurança. A escolha de um WAF adequado é crucial para garantir a integridade e a confidencialidade dos serviços digitais, especialmente em um ambiente de ameaças cada vez mais sofisticado.&lt;/p></description></item></channel></rss>