<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dynatrace on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dynatrace/</link><description>Recent content in Dynatrace on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 07:00:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dynatrace/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dynatrace Confirma Vazamento de Dados via Comprometimento do Salesforce</title><link>https://brdefense.center/news/dynatrace-confirma-vazamento-de-dados-via-comprome/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:00:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dynatrace-confirma-vazamento-de-dados-via-comprome/</guid><description>&lt;p>A Dynatrace confirmou que dados de clientes armazenados em seu ambiente Salesforce foram comprometidos após um ataque cibernético que visou a aplicação Drift da Salesloft. O incidente permitiu acesso não autorizado a dados do CRM da Salesforce em várias organizações, levando a medidas imediatas de resposta por parte da Salesloft e da Salesforce, que desativaram integrações comprometidas e notificaram os clientes afetados. Os atacantes exploraram a plataforma de comunicação e engajamento de vendas Drift, que mantinha conexões com diversas instâncias do Salesforce. Embora a Dynatrace tenha sido uma das empresas afetadas, a companhia assegurou que o incidente se restringiu a seus sistemas de operações comerciais no Salesforce, sem impacto em produtos ou serviços principais. Os dados comprometidos incluíam informações básicas de contato comercial, como nomes de representantes e identificadores de empresas, mas não houve exposição de casos de suporte ao cliente, uma vez que a Dynatrace não utiliza a funcionalidade de gerenciamento de casos do Salesforce. Após detectar atividades suspeitas, a Dynatrace desativou imediatamente a conexão e iniciou uma investigação interna, colaborando com especialistas em cibersegurança. A empresa continua monitorando atividades suspeitas relacionadas ao incidente e aconselha os clientes a permanecerem vigilantes contra tentativas de phishing e engenharia social que possam explorar os dados comprometidos.&lt;/p></description></item></channel></rss>