<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Oracle on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/oracle/</link><description>Recent content in Oracle on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 12:59:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/oracle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vazamento de dados da Universidade de Phoenix afeta 3,5 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-universidade-de-phoenix-afet/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-universidade-de-phoenix-afet/</guid><description>&lt;p>A Universidade de Phoenix confirmou que sofreu um ataque de ransomware do grupo Cl0p, resultando no vazamento de dados sensíveis de aproximadamente 3,5 milhões de pessoas. O ataque ocorreu em agosto de 2025, quando os hackers exploraram uma vulnerabilidade zero-day no Oracle E-Business Suite, um software amplamente utilizado para gerenciar processos empresariais. Os dados comprometidos incluem nomes completos, informações de contato, datas de nascimento, números de Seguro Social e detalhes bancários. Após a divulgação do ataque, a universidade iniciou uma investigação que confirmou a violação. Para mitigar os danos, a instituição notificou os afetados e ofereceu 12 meses de proteção contra roubo de identidade, monitoramento de crédito e uma política de reembolso de até 1 milhão de dólares para fraudes. Este incidente é considerado um dos maiores ataques de ransomware de 2025, destacando a crescente ameaça que as organizações enfrentam em relação a vulnerabilidades em software amplamente utilizado.&lt;/p></description></item><item><title>Parexel confirma violação de dados que afetou mais de 6.600 pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/parexel-confirma-violacao-de-dados-que-afetou-mais/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:57:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/parexel-confirma-violacao-de-dados-que-afetou-mais/</guid><description>&lt;p>A Parexel International anunciou que notificou pelo menos 6.620 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em agosto de 2025, que comprometeu informações pessoais sensíveis, incluindo números de contas financeiras, números de cartões de pagamento sem CVV, números de Seguro Social e números de identificação nacional. A empresa identificou uma vulnerabilidade zero-day no Oracle E-Business Suite como o vetor do ataque, que foi detectado em 4 de outubro de 2025. A vulnerabilidade, divulgada pela Oracle em 5 de outubro, já havia sido associada a várias outras violações de dados em meses recentes, afetando organizações de destaque como a Universidade de Harvard e o Washington Post. A Parexel está oferecendo 24 meses de proteção contra roubo de identidade para as vítimas, com prazo para inscrição até 17 de março de 2026. O grupo de ransomware Clop reivindicou a responsabilidade por muitos dos ataques relacionados a essa vulnerabilidade, que tem se mostrado uma ameaça crescente, especialmente em setores como saúde e manufatura, onde os ataques podem causar interrupções significativas nas operações.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no Oracle Identity Manager expõe riscos de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-oracle-identity-manager-expoe-ris/</link><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 06:57:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-oracle-identity-manager-expoe-ris/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma vulnerabilidade crítica no Oracle Identity Manager em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV). A falha, identificada como CVE-2025-61757, possui uma pontuação CVSS de 9.8 e permite a execução remota de código sem autenticação, afetando as versões 12.2.1.4.0 e 14.1.2.1.0 do software. Pesquisadores da Searchlight Cyber descobriram que a vulnerabilidade resulta de um bypass de um filtro de segurança, permitindo que atacantes não autenticados acessem endpoints de API e manipulem fluxos de autenticação. O ataque pode ser realizado ao adicionar parâmetros específicos a uma URI, levando à execução de código Groovy em um endpoint que deveria apenas verificar a sintaxe do código. A CISA alertou que houve tentativas de exploração ativa entre agosto e setembro de 2025, com múltiplos IPs tentando acessar a vulnerabilidade. Diante disso, agências federais dos EUA devem aplicar patches até 12 de dezembro de 2025 para proteger suas redes.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de dados do Washington Post afeta quase 10 mil funcionários</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-do-washington-post-afeta-quase/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-do-washington-post-afeta-quase/</guid><description>&lt;p>O Washington Post notificou cerca de 10 mil empregados e prestadores de serviço sobre um vazamento de dados que ocorreu devido a um ataque hacker em sistemas da Oracle, entre 10 de julho e 22 de agosto de 2025. A vulnerabilidade explorada foi identificada no Oracle E-Business Suite, um software amplamente utilizado para gerenciar recursos humanos, finanças e cadeias de suprimentos. Os hackers, associados ao grupo de ransomware Clop, tentaram extorquir a empresa em setembro, após a descoberta da brecha. Os dados comprometidos incluem informações sensíveis como nome completo, número de conta bancária, documentos de identidade e dados fiscais. A empresa IDX, especializada em proteção contra roubo de identidade, ofereceu serviços gratuitos aos afetados, recomendando medidas como o congelamento de segurança nos cartões de crédito. Este incidente ressalta a importância de monitorar e proteger sistemas críticos, especialmente em um cenário onde a segurança da informação é cada vez mais desafiadora.&lt;/p></description></item><item><title>GlobalLogic confirma vazamento de dados de mais de 10 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/globallogic-confirma-vazamento-de-dados-de-mais-de/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:58:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/globallogic-confirma-vazamento-de-dados-de-mais-de/</guid><description>&lt;p>A GlobalLogic, empresa de desenvolvimento de software, notificou 10.471 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em julho de 2025. O incidente comprometeu informações pessoais sensíveis, incluindo números de Seguro Social, dados bancários, informações salariais, números de passaporte, nacionalidades, datas de nascimento, endereços de e-mail e números de telefone. Os hackers exploraram uma vulnerabilidade zero-day na suíte Oracle E-Business, utilizada pela empresa para gerenciar finanças e recursos humanos. O grupo de ransomware Clop, que já reivindicou responsabilidade por outros ataques semelhantes, não listou a GlobalLogic em seu site de vazamentos até o momento. A empresa não revelou a identidade dos atacantes nem se pagou um resgate. GlobalLogic está oferecendo monitoramento de crédito gratuito por 24 meses aos afetados. A vulnerabilidade explorada foi identificada pela Oracle em um aviso de segurança emitido em 4 de outubro de 2025. O acesso não autorizado foi detectado apenas em 9 de outubro de 2025, quase três meses após a invasão inicial. Este incidente destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética, especialmente em relação a vulnerabilidades em softwares amplamente utilizados.&lt;/p></description></item><item><title>Allianz UK se junta à lista de vítimas do Clop e vulnerabilidade da Oracle</title><link>https://brdefense.center/news/allianz-uk-se-junta-a-lista-de-vitimas-do-clop-e-v/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:58:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/allianz-uk-se-junta-a-lista-de-vitimas-do-clop-e-v/</guid><description>&lt;p>A Allianz UK é a mais recente organização a ser alvo de um ataque cibernético, explorando uma vulnerabilidade crítica no Oracle E-Business Suite (EBS). Os atacantes conseguiram acesso ao sistema EBS da empresa, que gerencia produtos de seguros pessoais, como automóveis e residências. Embora a Allianz UK tenha confirmado a violação, não comentou sobre possíveis demandas de extorsão do grupo criminoso Clop. A empresa notificou o Information Commissioner’s Office, mas o regulador ainda não reconheceu publicamente a reclamação. Este incidente é distinto de um ataque anterior que afetou a Allianz Life, sua subsidiária americana, que comprometeu dados de 1,4 milhão de clientes em julho. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-61882, possui uma pontuação crítica de 9.8 no CVSS e, segundo pesquisadores do Google, dezenas de organizações podem ter sido afetadas. O grupo Clop, conhecido por sua sofisticação, já havia se destacado em campanhas anteriores, como o ataque MOVEit MFT, que afetou milhões de indivíduos e milhares de organizações. Este novo ataque evidencia a continuidade das campanhas de exploração de zero-day, que se tornaram comuns no cibercrime.&lt;/p></description></item><item><title>Universidade de Harvard sofre violação de dados em setembro de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/universidade-de-harvard-sofre-violacao-de-dados-em/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/universidade-de-harvard-sofre-violacao-de-dados-em/</guid><description>&lt;p>A Universidade de Harvard notificou 41 residentes de Massachusetts sobre uma violação de dados ocorrida em setembro de 2025, que comprometeu nomes, números de Seguro Social e endereços. Um terceiro não autorizado explorou uma vulnerabilidade zero-day em software da Oracle para realizar o ataque. O grupo de ransomware Clop reivindicou a responsabilidade pela violação, que também afetou outras organizações, como a Ansell Limited e a Universidade de Witwatersrand. Harvard não confirmou a reivindicação do Clop e não revelou se pagou um resgate. A universidade está oferecendo 24 meses de monitoramento de crédito gratuito para as vítimas. O ataque destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética no setor educacional, que já registrou 39 ataques de ransomware em instituições dos EUA em 2025. Esses ataques podem causar interrupções significativas nas operações diárias das escolas, além de riscos de fraude para alunos e funcionários. A média de tempo para notificação de violações no setor educacional é de 4,8 meses, o que aumenta a urgência de medidas de segurança eficazes.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no Oracle E-Business Suite permite acesso total a atacantes</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-oracle-e-business-suite-permite-a/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:01:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-oracle-e-business-suite-permite-a/</guid><description>&lt;p>A Oracle revelou duas vulnerabilidades críticas em seu produto Marketing do E-Business Suite, identificadas como CVE-2025-53072 e CVE-2025-62481. Ambas as falhas afetam o componente de Administração de Marketing e possuem uma pontuação CVSS de 9.8, indicando um alto nível de severidade. Essas vulnerabilidades permitem que atacantes remotos não autenticados obtenham controle total sobre o módulo de Marketing da Oracle, comprometendo a confidencialidade, integridade e disponibilidade dos dados. A exploração dessas falhas não requer privilégios especiais ou interação do usuário, tornando-as particularmente perigosas. As versões afetadas vão de 12.2.3 a 12.2.14, e a Oracle recomenda a aplicação imediata de patches de segurança disponíveis. Além disso, especialistas sugerem a segmentação de rede e a implementação de firewalls de aplicação web para mitigar riscos. O aumento de ataques à cadeia de suprimentos, como os recentes incidentes com Cisco e Microsoft, destaca a urgência em proteger sistemas que gerenciam dados sensíveis de clientes, especialmente em setores como varejo e finanças, onde a conformidade com regulamentos como LGPD é crucial.&lt;/p></description></item><item><title>CISA confirma exploração de vulnerabilidades no Oracle E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-confirma-exploracao-de-vulnerabilidades-no-or/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:59:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-confirma-exploracao-de-vulnerabilidades-no-or/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou cinco falhas de segurança ao seu Catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV), incluindo uma vulnerabilidade crítica no Oracle E-Business Suite (EBS). A falha CVE-2025-61884, com uma pontuação CVSS de 7.5, é uma vulnerabilidade de falsificação de solicitação do lado do servidor (SSRF) que permite acesso não autorizado a dados críticos sem necessidade de autenticação. Além disso, a CISA destacou a CVE-2025-61882, uma falha crítica com pontuação CVSS de 9.8, que permite a execução de código arbitrário por atacantes não autenticados. Ambas as vulnerabilidades estão sendo ativamente exploradas em ataques reais, afetando diversas organizações. Outras vulnerabilidades listadas incluem falhas em Microsoft Windows e Kentico Xperience CMS, que também apresentam riscos significativos. As agências federais dos EUA devem corrigir essas vulnerabilidades até 10 de novembro de 2025 para proteger suas redes contra ameaças ativas.&lt;/p></description></item><item><title>Oracle corre para corrigir nova vulnerabilidade crítica</title><link>https://brdefense.center/news/oracle-corre-para-corrigir-nova-vulnerabilidade-cr/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:01:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/oracle-corre-para-corrigir-nova-vulnerabilidade-cr/</guid><description>&lt;p>A Oracle lançou um patch para a vulnerabilidade crítica CVE-2025-61884, que afeta sua E-Business Suite. Esta falha permite que atacantes não autenticados acessem recursos sensíveis remotamente, sem a necessidade de credenciais. A vulnerabilidade foi supostamente explorada pelo grupo ShinyHunters, que tem um histórico de roubo de dados corporativos de várias organizações. O patch é uma resposta a um aumento nos ataques, incluindo campanhas de extorsão por ransomware. A Oracle já havia lançado um patch anterior para outra vulnerabilidade na mesma suíte, CVE-2025-61882, que permitia a um atacante não autenticado comprometer o componente de Processamento Concorrente da E-Business Suite. A empresa recomenda que os clientes mantenham suas versões atualizadas e apliquem os patches de segurança imediatamente. O aumento das ameaças direcionadas a usuários da E-Business Suite destaca a necessidade de vigilância contínua e atualização de sistemas para evitar compromissos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Oracle alerta sobre vulnerabilidade crítica em E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/oracle-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-e-b/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/oracle-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-e-b/</guid><description>&lt;p>No último sábado, a Oracle emitiu um alerta de segurança sobre uma nova vulnerabilidade em seu E-Business Suite, identificada como CVE-2025-61884, que pode permitir acesso não autorizado a dados sensíveis. Com uma pontuação CVSS de 7.5, a falha afeta versões do software que vão de 12.2.3 a 12.2.14. Segundo a descrição na base de dados de vulnerabilidades do NIST, a vulnerabilidade é facilmente explorável por um atacante não autenticado que tenha acesso à rede via HTTP, comprometendo o Oracle Configurator. Embora a Oracle não tenha relatado que a falha esteja sendo explorada ativamente, a empresa enfatizou a importância de aplicar a atualização de segurança o mais rápido possível. O Chief Security Officer da Oracle, Rob Duhart, destacou que a vulnerabilidade pode ser utilizada para acessar recursos sensíveis. O alerta surge após a divulgação de que várias organizações podem ter sido afetadas por uma exploração de zero-day em outra vulnerabilidade do E-Business Suite, CVE-2025-61882, que permitiu a instalação de malwares como GOLDVEIN.JAVA e SAGEGIFT. A situação é preocupante, especialmente considerando a possibilidade de que os ataques estejam ligados a um grupo de hackers associado ao ransomware Cl0p.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração de falha zero-day afeta Oracle E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-falha-zero-day-afeta-oracle-e-busine/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-falha-zero-day-afeta-oracle-e-busine/</guid><description>&lt;p>Um relatório recente do Google Threat Intelligence Group (GTIG) e da Mandiant revelou que dezenas de organizações podem ter sido impactadas pela exploração de uma falha de segurança zero-day no software Oracle E-Business Suite (EBS), identificada como CVE-2025-61882, com uma pontuação CVSS de 9.8. Desde 9 de agosto de 2025, a atividade maliciosa, associada ao grupo de ransomware Cl0p, utilizou múltiplas vulnerabilidades para invadir redes-alvo e exfiltrar dados sensíveis. A campanha de ataques começou em 29 de setembro de 2025, com um envio em massa de e-mails fraudulentos a executivos de empresas, alegando que suas aplicações Oracle EBS haviam sido comprometidas. Os atacantes exigiam resgates em troca de não vazamento das informações roubadas. A Oracle já lançou patches para corrigir a vulnerabilidade. Os ataques foram realizados utilizando técnicas como Server-Side Request Forgery (SSRF) e injeção de código, permitindo a execução remota de comandos. A complexidade e o investimento na campanha indicam um planejamento cuidadoso por parte dos atacantes, que podem estar associados ao grupo FIN11, conhecido por suas táticas de extorsão.&lt;/p></description></item><item><title>NCSC recomenda mitigação imediata de vulnerabilidade no Oracle EBS</title><link>https://brdefense.center/news/ncsc-recomenda-mitigacao-imediata-de-vulnerabilida/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ncsc-recomenda-mitigacao-imediata-de-vulnerabilida/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica (CVE-2025-61882) no Oracle E-Business Suite (EBS) está sendo ativamente explorada, levando o Centro Nacional de Segurança Cibernética do Reino Unido (NCSC) a alertar as organizações para a aplicação imediata de controles mitigatórios. Essa falha de execução remota de código não autenticada está presente no componente de Integração do BI Publisher do Oracle Concurrent Processing e pode resultar em comprometimento total do sistema. Não é necessária interação do usuário, e os atacantes podem ativar a vulnerabilidade enviando requisições HTTP especialmente elaboradas. A Oracle lançou uma atualização de segurança que corrige essa falha, afetando as versões do EBS de 12.2.3 a 12.2.14. O NCSC recomenda que as organizações realizem uma avaliação abrangente de comprometimento e apliquem a atualização crítica de outubro de 2023. A exposição direta do EBS à internet aumenta significativamente o risco, e a proteção de redes internas deve ser reforçada para evitar movimentos laterais de atacantes. O NCSC também oferece orientações sobre gerenciamento de vulnerabilidades e segurança de perímetro de rede, além de um serviço de alerta antecipado para ameaças emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware Cl0p Explora Vulnerabilidade Zero-Day da Oracle E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-cl0p-explora-vulnerabilidade-zero-day-d/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:58:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-cl0p-explora-vulnerabilidade-zero-day-d/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Cl0p está explorando uma vulnerabilidade crítica zero-day na Oracle E-Business Suite, identificada como CVE-2025-61882. Essa falha, localizada no componente de Integração do Business Intelligence Publisher, permite a execução remota de código sem autenticação, com uma pontuação máxima de 9.8 no CVSS, possibilitando a total comprometimento do sistema. A vulnerabilidade afeta versões amplamente utilizadas da Oracle EBS, entre 12.2.3 e 12.2.14, que são essenciais para operações empresariais como gestão de pedidos e finanças. A Oracle já lançou atualizações de segurança, mas as organizações precisam aplicar primeiro o Critical Patch Update de outubro de 2023. O Cl0p, ativo desde 2019, tem um histórico de exploração de zero-days e, nesta campanha, está focado na exfiltração de dados em vez da criptografia. As empresas devem realizar um inventário imediato dos endpoints expostos, confirmar a instalação das atualizações e monitorar logs e tráfego de rede para sinais de comprometimento. A situação é crítica, e a falta de ação pode resultar em sérias interrupções operacionais e vazamentos de dados.&lt;/p></description></item><item><title>PoC Liberada para Vulnerabilidade 0-Day do Oracle E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/poc-liberada-para-vulnerabilidade-0-day-do-oracle/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/poc-liberada-para-vulnerabilidade-0-day-do-oracle/</guid><description>&lt;p>A Oracle emitiu um alerta de segurança urgente sobre uma vulnerabilidade crítica de 0-day no Oracle E-Business Suite, que permite a execução remota de código sem autenticação. A falha, identificada como CVE-2025-61882, afeta as versões 12.2.3 a 12.2.14 do software e possui uma pontuação máxima de 9.8 no CVSS 3.1, indicando severidade crítica. Essa vulnerabilidade reside no componente de Integração BI Publisher do Oracle Concurrent Processing e pode ser explorada remotamente através do protocolo HTTP.&lt;/p></description></item><item><title>Oracle lança atualização de emergência para falha crítica em E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/oracle-lanca-atualizacao-de-emergencia-para-falha/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:57:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/oracle-lanca-atualizacao-de-emergencia-para-falha/</guid><description>&lt;p>A Oracle divulgou uma atualização emergencial para corrigir uma falha de segurança crítica em seu E-Business Suite, identificada como CVE-2025-61882, com uma pontuação CVSS de 9.8. Essa vulnerabilidade permite que um atacante não autenticado, com acesso à rede via HTTP, comprometa o componente de Processamento Concorrente da Oracle. A empresa alertou que, se explorada com sucesso, essa falha pode resultar em execução remota de código. O Chief Security Officer da Oracle, Rob Duhart, afirmou que a atualização foi lançada para mitigar potenciais explorações adicionais descobertas durante a investigação. A vulnerabilidade está relacionada a uma onda recente de ataques de roubo de dados do grupo Cl0p, que utilizou múltiplas falhas, incluindo algumas já corrigidas em atualizações anteriores. A Mandiant, subsidiária do Google, destacou que o Cl0p explorou essas vulnerabilidades para roubar grandes quantidades de dados de várias vítimas. Diante da exploração em massa de zero-days, as organizações devem verificar se já foram comprometidas, independentemente da aplicação do patch.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Cl0p inicia campanha de extorsão contra empresas com Oracle</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-cl0p-inicia-campanha-de-extorsao-contra-empr/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:00:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-cl0p-inicia-campanha-de-extorsao-contra-empr/</guid><description>&lt;p>O Google Mandiant e o Google Threat Intelligence Group (GTIG) estão monitorando uma nova atividade maliciosa possivelmente ligada ao grupo de cibercriminosos Cl0p, conhecido por suas motivações financeiras. Desde o dia 29 de setembro de 2025, executivos de diversas organizações têm recebido e-mails de extorsão, nos quais os criminosos alegam ter roubado dados sensíveis do Oracle E-Business Suite. Genevieve Stark, do GTIG, afirmou que a investigação ainda está em estágios iniciais e que as alegações do grupo não foram confirmadas. Charles Carmakal, CTO da Mandiant, descreveu a operação como uma &amp;ldquo;campanha de e-mail de alto volume&amp;rdquo; originada de contas comprometidas, algumas das quais estão ligadas ao grupo FIN11, que já atuava em ataques de ransomware desde 2020. Os e-mails maliciosos incluem informações de contato que foram verificadas como estando listadas no site de vazamento de dados do Cl0p, sugerindo uma associação com o grupo. Embora o Google não tenha evidências concretas para confirmar essas ligações, a similaridade nas táticas utilizadas em ataques anteriores do Cl0p levanta preocupações. A forma como os atacantes obtêm acesso inicial ainda não está clara, mas acredita-se que eles tenham comprometido e-mails de usuários e abusado da função de redefinição de senha do Oracle E-Business Suite. O grupo Cl0p é conhecido por explorar falhas em várias plataformas, comprometendo milhares de organizações nos últimos anos.&lt;/p></description></item><item><title>Ataques Usam Oracle Database Scheduler para Infiltrar Empresas</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-usam-oracle-database-scheduler-para-infilt/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 18:59:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-usam-oracle-database-scheduler-para-infilt/</guid><description>&lt;p>Recentemente, um novo vetor de ataque tem sido explorado por cibercriminosos, que abusam do Oracle Database Scheduler, um serviço que executa tarefas programadas em servidores de banco de dados Oracle. Os atacantes conseguiram obter acesso remoto ao sistema ao tentar logins repetidamente até conseguir autenticar-se com privilégios SYSDBA, permitindo controle total sobre as operações do banco de dados. Após a infiltração, utilizaram a capacidade do scheduler para executar trabalhos externos, como o processo extjobo.exe, que permite a execução remota de comandos com privilégios elevados. Isso possibilitou a execução de scripts de reconhecimento e o download de cargas úteis de sua infraestrutura de comando e controle (C2). Além disso, os atacantes implementaram túneis criptografados usando Ngrok para manter o acesso sem serem detectados, criando arquivos de configuração que expunham portas de desktop remoto. Durante o movimento lateral, eles escalaram privilégios e implantaram ransomware, que criptografou dados da empresa e deixou notas de resgate. Este incidente destaca a vulnerabilidade crítica do Oracle DBS Job Scheduler, especialmente quando combinado com separação de privilégios fraca e monitoramento insuficiente das atividades agendadas. Para mitigar esses riscos, é essencial que as empresas priorizem a segmentação de rede e monitorem atividades suspeitas no scheduler.&lt;/p></description></item><item><title>VirtualBox 7.2.2 é lançado com correções críticas para falhas na GUI</title><link>https://brdefense.center/news/virtualbox-722-e-lancado-com-correcoes-criticas-pa/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:02:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/virtualbox-722-e-lancado-com-correcoes-criticas-pa/</guid><description>&lt;p>A Oracle lançou a versão 7.2.2 do VirtualBox, uma atualização crítica que visa resolver falhas na interface gráfica do usuário (GUI) que afetavam máquinas virtuais (VMs) em plataformas Windows, Linux e macOS. Publicada em 10 de setembro de 2025, essa atualização traz melhorias significativas na confiabilidade dos fluxos de trabalho de virtualização, proporcionando uma experiência de usuário mais estável. Entre as correções, destaca-se a solução para travamentos frequentes na interface do VirtualBox Manager, especialmente ao gerenciar VMs com múltiplos snapshots. Além disso, foram abordados problemas de congelamento no Linux durante a inicialização e ao adicionar novas VMs. A atualização também melhora o suporte a hosts ARM, reduzindo o uso excessivo de CPU em VMs ociosas e garantindo um desempenho mais confiável. Outras melhorias incluem suporte para novos adaptadores de rede e correções na manipulação de DNS, aumentando a estabilidade da rede. A Oracle recomenda que todos os usuários do VirtualBox atualizem imediatamente para evitar interrupções nas operações diárias das VMs.&lt;/p></description></item><item><title>VirtualBox 7.2 adiciona suporte a VM Windows 11Arm e correções de bugs</title><link>https://brdefense.center/news/virtualbox-72-adiciona-suporte-a-vm-windows-11arm/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/virtualbox-72-adiciona-suporte-a-vm-windows-11arm/</guid><description>&lt;p>A Oracle lançou oficialmente o VirtualBox 7.2.0 em 14 de agosto de 2025, trazendo suporte abrangente para máquinas virtuais Windows 11/Arm em sistemas com arquitetura Arm. Essa atualização é um marco importante na tecnologia de virtualização, permitindo que usuários executem VMs Windows 11/Arm nativamente em hardware baseado em Arm. O pacote de instalação unificado agora inclui capacidades de virtualização para Arm, facilitando a implementação. Além disso, a interface do usuário foi significativamente aprimorada, com ferramentas globais e de VM reorganizadas para melhorar o fluxo de trabalho. O desempenho também foi otimizado, com aceleração de decodificação de vídeo para hosts Linux e suporte experimental para aceleração 3D em hosts macOS Arm. O VirtualBox 7.2 também inclui melhorias técnicas, como emulação do controlador de armazenamento NVMe e correções críticas de bugs que afetam a clonagem de VMs e a corrupção de armazenamento. É importante ressaltar que os estados salvos de VMs Arm da versão 7.1 não são compatíveis com a nova versão, exigindo que os usuários realizem um desligamento adequado antes da atualização.&lt;/p></description></item></channel></rss>