<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Drones on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/drones/</link><description>Recent content in Drones on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 06:58:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/drones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>FCC proíbe drones estrangeiros por preocupações de segurança nacional</title><link>https://brdefense.center/news/fcc-proibe-drones-estrangeiros-por-preocupacoes-de/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:58:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fcc-proibe-drones-estrangeiros-por-preocupacoes-de/</guid><description>&lt;p>A Comissão Federal de Comunicações dos EUA (FCC) anunciou uma proibição de drones e componentes críticos fabricados em países estrangeiros, especialmente da China, devido a preocupações com a segurança nacional. A medida, que se alinha ao Ato de Autorização de Defesa Nacional de 2025, visa proteger o espaço aéreo americano e prevenir o uso indevido de drones por criminosos e agentes hostis. A FCC destacou que drones e componentes como sistemas de comunicação e controle de voo, se produzidos fora dos EUA, podem facilitar vigilância não autorizada e operações destrutivas. A proibição não afeta drones já adquiridos pelos consumidores, nem impede a venda de modelos aprovados anteriormente. Essa decisão é especialmente relevante à medida que os EUA se preparam para eventos de grande escala, como a Copa do Mundo de 2026 e as Olimpíadas de 2028. A FCC também indicou que componentes poderiam ser isentos se o Departamento de Segurança Interna dos EUA determinasse que não representam riscos. A medida reflete uma crescente preocupação com a segurança cibernética e a proteção de dados sensíveis em um cenário global cada vez mais complexo.&lt;/p></description></item></channel></rss>