<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Manufatura on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/manufatura/</link><description>Recent content in Manufatura on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 08 Nov 2025 06:58:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/manufatura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atores de Ameaça Usam IA para Atacar Empresas de Manufatura</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-usam-ia-para-atacar-empresas-de-m/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-usam-ia-para-atacar-empresas-de-m/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório revela que 94% das empresas do setor de manufatura estão utilizando aplicações de inteligência artificial generativa (genAI), enquanto enfrentam um aumento nas ameaças cibernéticas. A adoção acelerada de IA tem ampliado a superfície de ataque, com organizações compartilhando documentos técnicos sensíveis com plataformas de IA. Embora o uso de contas pessoais de genAI tenha diminuído, a utilização de soluções aprovadas pelas organizações aumentou, refletindo uma maior conscientização sobre os riscos de governança de dados. No entanto, 67% das empresas estão conectadas a APIs que podem ser vulneráveis a compromissos. Os canais de distribuição de malware estão se aproveitando de serviços de nuvem confiáveis, com o Microsoft OneDrive sendo a plataforma mais explorada, seguida pelo GitHub e Google Drive. As empresas estão implementando controles mais rigorosos, mas a mistura de dados corporativos e pessoais continua a representar riscos significativos. Especialistas em cibersegurança recomendam inspeção rigorosa de downloads e políticas robustas de prevenção de perda de dados para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberataque interrompe operações da Asahi, produção suspensa temporariamente</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-operacoes-da-asahi-producao/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:00:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataque-interrompe-operacoes-da-asahi-producao/</guid><description>&lt;p>A Asahi Group Holdings, gigante japonesa do setor de bebidas, suspendeu as operações em suas 30 fábricas no Japão devido a um ciberataque severo. O ataque, detectado na noite de domingo, comprometeu sistemas críticos de planejamento de recursos empresariais (ERP) e de execução de manufatura (MES), resultando na paralisação das linhas de engarrafamento e embalagem. A empresa confirmou que não há evidências de vazamento de dados pessoais de clientes ou funcionários, mas está avaliando a extensão dos danos. Especialistas em cibersegurança foram contratados para realizar uma análise forense do incidente. A interrupção da produção afeta marcas icônicas como Asahi Super Dry e Nikka Whisky, e pode levar a escassez de produtos no mercado. A Asahi planeja implementar medidas de segurança aprimoradas, incluindo monitoramento avançado e gerenciamento acelerado de patches, para evitar futuros incidentes. Este evento destaca a vulnerabilidade das cadeias de suprimento e da infraestrutura digital no setor de manufatura japonês, que já enfrentou uma série de ataques cibernéticos de alto perfil neste ano.&lt;/p></description></item></channel></rss>