<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Instrumentação Dinâmica on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/instrumenta%C3%A7%C3%A3o-din%C3%A2mica/</link><description>Recent content in Instrumentação Dinâmica on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 13:00:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/instrumenta%C3%A7%C3%A3o-din%C3%A2mica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualização do Brida Adiciona Suporte Completo para Integração com Frida</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-brida-adiciona-suporte-completo-par/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:00:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-brida-adiciona-suporte-completo-par/</guid><description>&lt;p>A comunidade de testes de segurança celebra a nova versão 0.6 do Brida, que agora oferece compatibilidade total com as versões mais recentes do Frida, após mudanças significativas na versão 17.0.0 do Frida. Essas alterações impactaram a forma como os desenvolvedores interagem com aplicativos móveis durante avaliações de segurança, resultando na quebra de compatibilidade com ferramentas como o Brida. A nova versão não apenas corrige essas incompatibilidades, mas também introduz melhorias significativas, como modos de conexão aprimorados e scripts de detecção de root para Android. Além disso, a atualização inclui um bypass para a verificação de hostname do OkHttp, abordando desafios comuns em testes de segurança móvel. Embora a versão 0.6 não suporte versões anteriores do Frida, uma versão pré-lançamento continua disponível para usuários que enfrentam problemas de compatibilidade específicos. A atualização está disponível no GitHub e aguarda aprovação na BApp Store, representando um avanço importante na integração entre o ecossistema Frida e suas ferramentas de terceiros.&lt;/p></description></item></channel></rss>