<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Da Informação on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-da-informa%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Segurança Da Informação on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:50:31 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-da-informa%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bug em ransomware faz grupo perder chaves e destrói dados hackeados</title><link>https://brdefense.center/news/bug-em-ransomware-faz-grupo-perder-chaves-e-destro/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:50:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bug-em-ransomware-faz-grupo-perder-chaves-e-destro/</guid><description>&lt;p>Um recente incidente envolvendo o grupo hacker Nitrogen revelou um bug crítico em sua variante de ransomware direcionada a hipervisores VMware ESXi. Este erro na programação resultou na perda das chaves de encriptação, tornando os dados das vítimas completamente irrecuperáveis. O ransomware, que já afetou diversas instituições financeiras e empresas industriais desde 2023, agora apresenta um novo desafio para suas vítimas: mesmo que não sejam obrigadas a pagar resgates, a falta de backups significa que os dados roubados estão perdidos para sempre. O problema ocorre durante a encriptação, onde parte da chave pública é sobrescrita, impossibilitando a combinação com a chave privada correspondente. A empresa de segurança Veeam, que reportou o incidente, não revelou os nomes das vítimas, mas destacou a gravidade da situação, especialmente para organizações que não possuem políticas de segurança robustas. Este evento ressalta a importância de medidas preventivas e de backup eficazes para mitigar os riscos associados a ataques de ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>Fortinet lança atualizações para falha crítica no FortiClientEMS</title><link>https://brdefense.center/news/fortinet-lanca-atualizacoes-para-falha-critica-no/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:40:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fortinet-lanca-atualizacoes-para-falha-critica-no/</guid><description>&lt;p>A Fortinet divulgou atualizações de segurança para corrigir uma falha crítica no FortiClientEMS, identificada como CVE-2026-21643, que pode permitir a execução de código arbitrário em sistemas vulneráveis. Com uma pontuação CVSS de 9.1, a vulnerabilidade é classificada como uma injeção SQL, permitindo que atacantes não autenticados executem comandos não autorizados através de requisições HTTP manipuladas. As versões afetadas incluem FortiClientEMS 7.4.4, que deve ser atualizada para a versão 7.4.5 ou superior. As versões 7.2 e 8.0 não são afetadas. Embora a Fortinet não tenha relatado exploração ativa da falha, é crucial que os usuários apliquem as correções rapidamente. Essa atualização ocorre em um contexto onde a empresa também lidou com outra vulnerabilidade crítica em seus produtos FortiOS, FortiManager, FortiAnalyzer, FortiProxy e FortiWeb, que já está sendo explorada ativamente por atacantes. A rápida aplicação das atualizações é essencial para mitigar riscos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Nova onda de spam atinge usuários devido a falhas no Zendesk</title><link>https://brdefense.center/news/nova-onda-de-spam-atinge-usuarios-devido-a-falhas/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:28:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-onda-de-spam-atinge-usuarios-devido-a-falhas/</guid><description>&lt;p>Uma nova onda de spam está afetando usuários em todo o mundo, com muitos relatando o recebimento de e-mails automatizados gerados por sistemas de suporte Zendesk não seguros. Desde ontem, diversos usuários nas redes sociais têm relatado o recebimento de centenas de mensagens com linhas de assunto alarmantes, como &amp;lsquo;Ative sua conta&amp;rsquo;. Esses e-mails, que parecem ser respostas automáticas legítimas de portais de suporte ao cliente, estão sendo enviados a pessoas que nunca se inscreveram ou abriram tickets. O pesquisador de segurança Jonathan Leitschuh destacou que seu e-mail foi inundado por essas mensagens, sugerindo que atacantes estão explorando formulários de submissão de tickets do Zendesk para disparar e-mails de confirmação em massa. Este problema não é novo; em janeiro, uma onda de spam semelhante foi registrada, levando a Zendesk a implementar novas medidas de segurança. Apesar disso, a atividade recente indica que os atacantes ainda conseguem abusar dos portais de tickets expostos, o que levanta preocupações sobre a eficácia das medidas de proteção implementadas pela empresa. A situação exige atenção, especialmente para organizações que utilizam o Zendesk como parte de suas operações de suporte ao cliente.&lt;/p></description></item><item><title>Chefe de cibersegurança dos EUA compartilha documentos sigilosos no ChatGPT</title><link>https://brdefense.center/news/chefe-de-ciberseguranca-dos-eua-compartilha-docume/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:22:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/chefe-de-ciberseguranca-dos-eua-compartilha-docume/</guid><description>&lt;p>Madhu Gottumukkala, chefe interino da CISA, fez o upload de documentos sigilosos do governo Trump no ChatGPT, gerando preocupações sobre a segurança da informação. Os arquivos, marcados como &amp;lsquo;apenas para uso oficial&amp;rsquo;, acionaram alertas de segurança automatizados ao serem carregados na plataforma da OpenAI. Apesar de uma autorização especial para usar a ferramenta, um porta-voz da CISA afirmou que o uso era limitado e de curto prazo. Especialistas do Departamento de Segurança Interna estão investigando se essa ação comprometeu a segurança nacional, uma vez que o upload de informações sensíveis em uma IA pública pode resultar em vazamentos. Este incidente não é isolado, já que Gottumukkala enfrentou problemas anteriores, incluindo uma reprovação em um teste de polígrafo de contrainteligência. A situação levanta questões críticas sobre a proteção de dados governamentais e a responsabilidade no uso de tecnologias emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Banco do Nordeste suspende Pix após ataque hacker</title><link>https://brdefense.center/news/banco-do-nordeste-suspende-pix-apos-ataque-hacker/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:07:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/banco-do-nordeste-suspende-pix-apos-ataque-hacker/</guid><description>&lt;p>O Banco do Nordeste (BNB) anunciou a suspensão temporária das transações via Pix após detectar um ataque hacker em seus sistemas na noite de segunda-feira, 26 de janeiro de 2026. A violação afetou a infraestrutura do sistema de pagamento instantâneo, levando a instituição a acionar protocolos de segurança imediatamente. Em comunicado, o BNB afirmou que está em contato com o Banco Central para avaliar a extensão do incidente e restaurar as operações de forma segura. A suspensão do Pix foi uma medida preventiva para garantir a segurança das transações e evitar possíveis desdobramentos maliciosos. Importante destacar que, até o momento, não foram identificados vazamentos de dados dos clientes ou prejuízos nas contas. O Banco do Nordeste reafirmou seu compromisso com a segurança da informação e a transparência, prometendo manter o mercado informado sobre quaisquer desdobramentos relacionados ao incidente.&lt;/p></description></item><item><title>SolarWinds lança atualizações de segurança para Web Help Desk</title><link>https://brdefense.center/news/solarwinds-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-we/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:21:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/solarwinds-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-we/</guid><description>&lt;p>A SolarWinds anunciou a liberação de atualizações de segurança para corrigir vulnerabilidades críticas em seu software Web Help Desk, que é amplamente utilizado por empresas, instituições de saúde e agências governamentais. As falhas de bypass de autenticação, identificadas como CVE-2025-40552 e CVE-2025-40554, permitem que atacantes remotos não autenticados realizem ataques de baixa complexidade. Além disso, uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (CVE-2025-40553) foi descoberta, possibilitando que atacantes sem privilégios executem comandos em sistemas vulneráveis. Outra falha de RCE (CVE-2025-40551) também foi relatada, aumentando o risco de exploração. A SolarWinds também corrigiu uma vulnerabilidade de credenciais hardcoded (CVE-2025-40537), que poderia permitir acesso não autorizado a funções administrativas. A empresa recomenda que os administradores atualizem seus servidores para a versão 2026.1 do Web Help Desk o mais rápido possível, uma vez que vulnerabilidades anteriores já foram exploradas em ataques. O alerta é especialmente relevante, pois a CISA já havia classificado falhas anteriores como ativamente exploradas, exigindo ações rápidas de agências governamentais.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no FortiCloud permite acesso não autorizado</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-forticloud-permite-aces/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:35:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-forticloud-permite-aces/</guid><description>&lt;p>A Fortinet confirmou uma nova vulnerabilidade crítica de bypass de autenticação no FortiCloud Single Sign-On (SSO), identificada como CVE-2026-24858. Essa falha permite que atacantes obtenham acesso administrativo a dispositivos FortiOS, FortiManager e FortiAnalyzer registrados por outros clientes, mesmo que esses dispositivos estejam atualizados contra vulnerabilidades anteriores. A confirmação da exploração ativa ocorreu após relatos de clientes sobre comprometimentos em firewalls FortiGate, onde atacantes criaram novas contas de administrador local através do FortiCloud SSO. A Fortinet tomou medidas imediatas, bloqueando conexões SSO do FortiCloud de dispositivos com versões de firmware vulneráveis e desativando contas abusadas. Embora a exploração tenha sido observada apenas no FortiCloud SSO, a empresa alertou que a questão pode afetar outras implementações SAML SSO. A Fortinet recomenda que os administradores restrinjam o acesso administrativo e desativem o FortiCloud SSO até que patches sejam disponibilizados. A vulnerabilidade foi classificada como crítica, com um CVSS de 9.4, e os atacantes foram identificados utilizando contas específicas para comprometer dispositivos e exfiltrar configurações.&lt;/p></description></item><item><title>Okta alerta sobre kits de phishing para ataques vishing</title><link>https://brdefense.center/news/okta-alerta-sobre-kits-de-phishing-para-ataques-vi/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/okta-alerta-sobre-kits-de-phishing-para-ataques-vi/</guid><description>&lt;p>A Okta, provedora de identidade em nuvem, emitiu um alerta sobre kits de phishing personalizados que estão sendo utilizados em ataques de engenharia social por voz, conhecidos como vishing. Esses kits, vendidos como parte de um modelo &amp;lsquo;as a service&amp;rsquo;, são utilizados por grupos de hackers para roubar credenciais de SSO (Single Sign-On) da Okta, Google e Microsoft, além de plataformas de criptomoedas. Diferente das páginas de phishing estáticas, esses kits permitem interação em tempo real, onde os atacantes podem manipular o conteúdo da página enquanto a vítima está em uma chamada. Ao inserir suas credenciais, essas informações são enviadas diretamente ao atacante, que tenta logar na conta da vítima enquanto ainda está na ligação. O ataque é altamente planejado, com os criminosos realizando reconhecimento sobre os alvos e utilizando números de telefone falsificados para se passar por suporte técnico. A Okta recomenda o uso de MFA resistente a phishing, como chaves de segurança FIDO2 e Okta FastPass, para mitigar esses riscos. Este tipo de ataque representa uma ameaça significativa, especialmente para empresas que dependem de serviços de SSO, pois pode levar ao roubo de dados sensíveis e extorsão.&lt;/p></description></item><item><title>LastPass alerta sobre nova campanha de phishing disfarçada</title><link>https://brdefense.center/news/lastpass-alerta-sobre-nova-campanha-de-phishing-di/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:02:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lastpass-alerta-sobre-nova-campanha-de-phishing-di/</guid><description>&lt;p>A LastPass emitiu um alerta sobre uma nova campanha de phishing que se apresenta como uma notificação de manutenção do serviço, solicitando que os usuários façam backup de seus cofres em um prazo de 24 horas. Os e-mails maliciosos contêm links que supostamente direcionam os usuários para um site onde poderiam criar um backup criptografado, mas na verdade visam roubar senhas mestras e sequestrar contas. A empresa enfatiza que não está solicitando backups e que essa tática é comum em ataques de engenharia social. A campanha foi identificada pela equipe de Inteligência de Ameaças da LastPass e começou em 19 de janeiro, com mensagens enviadas de endereços como &amp;lsquo;support@lastpass[.]server8&amp;rsquo; e &amp;lsquo;support@sr22vegas[.]com&amp;rsquo;. Os e-mails, que imitam comunicações legítimas da LastPass, criam um senso de urgência para enganar os usuários. A LastPass recomenda que os usuários nunca compartilhem suas senhas mestras e que relatem incidentes suspeitos. A campanha foi lançada durante um feriado nos EUA, visando uma resposta menos ágil dos usuários. O site de phishing, &amp;lsquo;mail-lastpass[.]com&amp;rsquo;, estava fora do ar no momento da reportagem.&lt;/p></description></item><item><title>Ataques de identidade como se proteger contra ameaças internas</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-de-identidade-como-se-proteger-contra-amea/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:19:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-de-identidade-como-se-proteger-contra-amea/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca a crescente preocupação com ataques baseados em identidade, que se tornaram a principal ameaça enfrentada por organizações. Com métodos como phishing, vazamento de senhas e engenharia social, os atacantes não precisam mais &amp;lsquo;invadir&amp;rsquo; sistemas, mas sim &amp;lsquo;fazer login&amp;rsquo; em contas comprometidas. Uma vez dentro, eles podem se espalhar rapidamente, causando danos significativos. Para mitigar esses riscos, as empresas devem adotar uma abordagem proativa, implementando medidas como autenticação multifator (MFA), controle de acesso baseado no Princípio do Menor Privilégio (PoLP) e, principalmente, soluções de Detecção e Resposta a Ameaças de Identidade (ITDR). Essas ferramentas oferecem visibilidade detalhada sobre eventos de TI, permitindo que as equipes de segurança identifiquem comportamentos suspeitos e respondam rapidamente. A plataforma tenfold é apresentada como uma solução integrada que combina governança de identidade e segurança, facilitando a automação de processos e a auditoria de eventos. O artigo enfatiza a importância de entender o comportamento normal dos usuários para detectar atividades maliciosas e sugere que as organizações adotem uma postura de &amp;lsquo;melhor prevenir do que remediar&amp;rsquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers do malware StealC são hackeados por pesquisadores de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-do-malware-stealc-sao-hackeados-por-pesqui/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:04:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-do-malware-stealc-sao-hackeados-por-pesqui/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da CyberArk descobriram uma vulnerabilidade de cross-site scripting (XSS) no painel de controle utilizado por hackers para disseminar o malware StealC. Essa falha permitiu que os especialistas coletassem informações cruciais, como impressões digitais e cookies, para interromper as operações dos cibercriminosos. O StealC, um infostealer que opera sob o modelo de Malware-as-a-Service (MaaS), foi identificado pela primeira vez em janeiro de 2023 e é distribuído por meio de cracks corrompidos de softwares populares, utilizando o YouTube como fachada. O vazamento do código-fonte do painel de gerenciamento do malware facilitou a análise da vulnerabilidade, que é comum em injeções do lado do cliente. Embora os detalhes da falha não tenham sido divulgados para evitar que os hackers a corrigissem, a situação destaca a importância de monitorar e proteger sistemas contra esse tipo de ataque. A falta de medidas de proteção adequadas permitiu que os cookies dos servidores comprometidos vazassem durante a coleta de dados, expondo informações sensíveis dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Fraudes com imagens no Gov.br mostram que biometria não é suficiente</title><link>https://brdefense.center/news/fraudes-com-imagens-no-govbr-mostram-que-biometria/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 01:42:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fraudes-com-imagens-no-govbr-mostram-que-biometria/</guid><description>&lt;p>Recentes fraudes digitais no Brasil, que utilizam manipulação de imagens, levantaram preocupações sobre a segurança das contas Gov.br e a eficácia dos sistemas de autenticação biométrica. Criminosos têm conseguido acessar dados sensíveis ao combinar engenharia social, falsificação visual e falhas na verificação de identidade digital. Especialistas, como Daniel Barbosa da ESET, alertam que a biometria, embora considerada segura, não deve ser o único método de autenticação. A recomendação é adotar múltiplas camadas de proteção, como senhas fortes e autenticação em dois fatores, para aumentar a segurança das contas. O uso de tecnologias de inteligência artificial, como deepfakes, permite a criação de vídeos e áudios que podem enganar sistemas de detecção, tornando a situação ainda mais crítica. Para mitigar riscos, os usuários devem estar atentos a acessos suspeitos e realizar ações imediatas, como trocar senhas e contatar o suporte da plataforma. O artigo destaca a importância de uma abordagem de segurança mais robusta e integrada para proteger informações pessoais e serviços públicos essenciais.&lt;/p></description></item><item><title>SuperDAE O hacker que desafiou Microsoft e FBI e fugiu para contar sua história</title><link>https://brdefense.center/news/superdae-o-hacker-que-desafiou-microsoft-e-fbi-e-f/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:57:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/superdae-o-hacker-que-desafiou-microsoft-e-fbi-e-f/</guid><description>&lt;p>Em 2012, Dylan Wheeler, um adolescente australiano conhecido como SuperDAE, invadiu a Microsoft e vazou informações sobre o Xbox One antes de seu lançamento. Utilizando engenharia social, ele obteve credenciais de desenvolvedores da empresa e requisitou um kit de desenvolvimento do console, que tentou revender por US$ 15.000 no eBay. O vazamento das especificações técnicas do Xbox One gerou uma forte reação negativa do público, levando a Microsoft a reavaliar sua estratégia de marketing e segurança. Após a descoberta de suas ações, Dylan teve seus equipamentos confiscados e enfrentou a possibilidade de décadas de prisão. Temendo a extradição, ele fugiu para a República Tcheca, onde vive atualmente, trabalhando na área de tecnologia e segurança, e educando jovens sobre os riscos do hacking malicioso. Este caso destaca a vulnerabilidade das grandes empresas de tecnologia e a importância da segurança da informação em um mundo digital cada vez mais complexo.&lt;/p></description></item><item><title>Prisões de hackers não reduziram ransomware em 2025, diz estudo</title><link>https://brdefense.center/news/prisoes-de-hackers-nao-reduziram-ransomware-em-202/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:58:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/prisoes-de-hackers-nao-reduziram-ransomware-em-202/</guid><description>&lt;p>Um relatório da Emsisoft, intitulado &amp;ldquo;O Estado do Ransomware nos Estados Unidos&amp;rdquo;, revela que, apesar das prisões de grupos hackers e do fechamento de servidores, o número de ataques de ransomware aumentou significativamente entre 2023 e 2025. O estudo, que analisou dados de plataformas como RansomLook.io e Ransomware.live, aponta que o número de vítimas subiu de 5.400 em 2023 para mais de 8.000 em 2025. O aumento é atribuído à proliferação de novos grupos de ataque, que passaram de cerca de 70 em 2023 para entre 126 e 141 em 2025. Os principais grupos ativos incluem Qilin, Akira, Cl0p, Play, Safepay e INC Ransom. Embora as ações legais tenham impactado algumas gangues, a competição entre os atacantes parece ter contribuído para o aumento dos incidentes. A Emsisoft sugere que, apesar do cenário atual, a aplicação de leis internacionais pode eventualmente ajudar a reduzir o número de vítimas.&lt;/p></description></item><item><title>Usuários de VPN sob ataque em Jammu e Caxemira com proibição de 2 meses</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-de-vpn-sob-ataque-em-jammu-e-caxemira-com/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:00:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-de-vpn-sob-ataque-em-jammu-e-caxemira-com/</guid><description>&lt;p>As autoridades de Jammu e Caxemira impuseram uma proibição de dois meses ao uso de VPNs não autorizadas, citando a necessidade de combater atividades maliciosas. Desde a implementação da medida, cerca de 800 usuários foram identificados e penalizados por acessar aplicativos de VPN. A proibição foi justificada com base na Seção 163 do código de processo penal indiano, permitindo que a polícia realize buscas em dispositivos móveis para verificar a presença de aplicativos ilegais. Especialistas em direitos digitais consideram a ordem &amp;rsquo;legalmente impermissível&amp;rsquo;, argumentando que a proibição geral de uma tecnologia não deve ser permitida sob poderes de emergência. A situação é preocupante, pois as VPNs são ferramentas essenciais para os cidadãos que buscam contornar a censura e proteger suas comunicações. A proibição atual pode ser uma formalidade, mas há riscos de extensão. A pressão sobre o uso de VPNs não é nova na região, que já enfrentou um shutdown de internet prolongado em 2019. Embora a situação seja crítica, especialistas recomendam o uso de protocolos ofuscados para tentar contornar a proibição, mas alertam sobre os riscos legais envolvidos.&lt;/p></description></item><item><title>Cisco corrige falha de segurança no Identity Services Engine</title><link>https://brdefense.center/news/cisco-corrige-falha-de-seguranca-no-identity-servi/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:02:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisco-corrige-falha-de-seguranca-no-identity-servi/</guid><description>&lt;p>A Cisco lançou atualizações para corrigir uma vulnerabilidade de segurança de média gravidade no Identity Services Engine (ISE) e no ISE Passive Identity Connector (ISE-PIC), identificada como CVE-2026-20029, com uma pontuação CVSS de 4.9. Essa falha está relacionada ao recurso de licenciamento e pode permitir que um atacante remoto autenticado com privilégios administrativos acesse informações sensíveis. A vulnerabilidade decorre de uma análise inadequada de XML processada pela interface de gerenciamento baseada na web do Cisco ISE e do ISE-PIC. Um atacante poderia explorar essa falha ao fazer o upload de um arquivo malicioso para a aplicação, possibilitando a leitura de arquivos arbitrários do sistema operacional subjacente, o que deveria ser restrito até mesmo para administradores. A Cisco informou que não há soluções alternativas e que está ciente da disponibilidade de um código de prova de conceito (PoC) para a exploração da falha, embora não haja indícios de que tenha sido explorada ativamente. Além disso, a empresa também corrigiu outras duas vulnerabilidades de média gravidade relacionadas ao processamento de solicitações DCE/RPC, que poderiam permitir que um atacante remoto não autenticado causasse vazamento de informações ou reiniciasse o mecanismo de detecção Snort 3, afetando a disponibilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing finge mensagens internas - saiba mais</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-finge-mensagens-internas-saib/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-finge-mensagens-internas-saib/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing está utilizando servidores de e-mail mal configurados para enganar vítimas, fazendo com que mensagens fraudulentas pareçam legítimas. De acordo com um relatório da Microsoft, os atacantes estão explorando falhas na configuração de segurança de e-mails, como SPF, DKIM e DMARC, que normalmente verificam a autenticidade das mensagens. Quando esses sistemas não são rigorosamente aplicados, os criminosos conseguem enviar e-mails que parecem vir de domínios internos da empresa, aumentando a probabilidade de que os funcionários caiam no golpe.&lt;/p></description></item><item><title>Gangue Black Cat realiza campanha de SEO para roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/gangue-black-cat-realiza-campanha-de-seo-para-roub/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gangue-black-cat-realiza-campanha-de-seo-para-roub/</guid><description>&lt;p>A gangue de cibercrime conhecida como Black Cat está por trás de uma campanha de envenenamento de SEO que utiliza sites fraudulentos para enganar usuários a baixarem um backdoor capaz de roubar dados sensíveis. Segundo um relatório do CNCERT/CC e da ThreatBook, a estratégia envolve posicionar sites falsos no topo dos resultados de busca em motores como o Bing, visando usuários que procuram por softwares populares como Google Chrome e Notepad++. Ao acessar essas páginas de phishing, os usuários são levados a baixar pacotes de instalação que contêm programas maliciosos. Uma vez instalado, o malware cria uma porta dos fundos no sistema, permitindo que os atacantes acessem informações privadas. A gangue está ativa desde 2022 e, em 2023, teria roubado cerca de $160.000 em criptomoedas. Recentemente, cerca de 277.800 dispositivos foram comprometidos na China, com um pico de 62.167 máquinas comprometidas em um único dia. Para se proteger, os usuários devem evitar clicar em links de fontes desconhecidas e utilizar apenas fontes confiáveis para downloads.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing usa serviços do Google Cloud para enganar usuários</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-usa-servicos-do-google-cloud/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:58:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-usa-servicos-do-google-cloud/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma campanha de phishing que utiliza mensagens geradas pelo Google para enganar usuários. Os atacantes abusam do serviço de Integração de Aplicativos do Google Cloud para enviar e-mails de phishing a partir de um endereço legítimo, &amp;rsquo;&lt;a href="mailto:noreply-application-integration@google.com">noreply-application-integration@google.com&lt;/a>&amp;rsquo;, o que permite que as mensagens contornem filtros de segurança tradicionais. Os e-mails imitam notificações empresariais comuns, como alertas de correio de voz e solicitações de acesso a arquivos, tornando-se mais convincentes para os destinatários. Durante um período de 14 dias em dezembro de 2025, foram enviados 9.394 e-mails de phishing, atingindo cerca de 3.200 clientes em diversas regiões, incluindo EUA, Europa e América Latina. A campanha explora a funcionalidade de envio de e-mails do Google Cloud, permitindo que os atacantes configurem mensagens para qualquer endereço de e-mail, burlando verificações de DMARC e SPF. Após o clique em links contidos nos e-mails, os usuários são redirecionados para páginas falsas que visam roubar credenciais. O Google já tomou medidas para bloquear esses esforços de phishing, mas a campanha destaca como recursos legítimos de automação podem ser mal utilizados para disseminar ataques em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças de Segurança em Sistemas de IA Um Alerta Urgente</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-de-seguranca-em-sistemas-de-ia-um-alerta-u/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:59:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-de-seguranca-em-sistemas-de-ia-um-alerta-u/</guid><description>&lt;p>Em 2024, a segurança cibernética enfrentou um aumento alarmante de 25% em vazamentos de dados, totalizando 23,77 milhões de segredos expostos, devido a falhas em sistemas de inteligência artificial (IA). Incidentes como a invasão da biblioteca Ultralytics AI, que instalou código malicioso para mineração de criptomoedas, e a exposição de 2.349 credenciais por pacotes Nx, destacam a vulnerabilidade das organizações, mesmo aquelas com programas de segurança robustos. Os frameworks tradicionais de segurança, como NIST e ISO, não foram projetados para lidar com as especificidades das ameaças de IA, resultando em lacunas significativas na proteção. Por exemplo, ataques de injeção de prompt e envenenamento de modelo exploram falhas que não são abordadas por controles convencionais. A falta de diretrizes específicas para esses vetores de ataque torna as empresas vulneráveis, mesmo após auditorias e conformidade com normas de segurança. A situação é crítica, pois a detecção de ataques relacionados à IA pode levar ainda mais tempo, exacerbando o risco. A crescente adoção de pacotes de IA em ambientes de nuvem aumenta ainda mais a superfície de ataque, exigindo uma reavaliação urgente das estratégias de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades críticas no PCIe 5.0 afetam CPUs Intel e AMD</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-pcie-50-afetam-cpus-i/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-pcie-50-afetam-cpus-i/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança revelaram três vulnerabilidades críticas no protocolo de Integridade e Criptografia de Dados (IDE) do padrão PCIe 5.0, afetando CPUs da Intel e AMD. As falhas, identificadas como CVE-2025-9612, CVE-2025-9613 e CVE-2025-9614, comprometem a comunicação entre componentes essenciais como CPUs, GPUs e SSDs NVMe. Embora a severidade das falhas tenha sido classificada como baixa, pois requerem acesso físico ou de baixo nível à interface PCIe, elas representam um risco significativo para ambientes corporativos que dependem desse protocolo para a segurança de dados sensíveis. A Intel e a AMD já alertaram sobre a vulnerabilidade em seus processadores de servidor, como os Intel Xeon 6 e AMD EPYC 9005. O CERT Coordination Center recomenda que fabricantes e usuários apliquem atualizações de firmware rapidamente para mitigar os riscos. Em data centers, onde o isolamento de dados é crucial, essas falhas podem permitir a exposição de informações confidenciais, enquanto usuários comuns não devem sentir impacto imediato.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades no protocolo PCIe podem expor sistemas a riscos sérios</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-protocolo-pcie-podem-expor-sis/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-protocolo-pcie-podem-expor-sis/</guid><description>&lt;p>Três vulnerabilidades de segurança foram identificadas na especificação do protocolo PCIe Integrity and Data Encryption (IDE), afetando a versão 5.0 e posteriores. As falhas, descobertas por engenheiros da Intel, podem permitir que atacantes locais realizem ações como divulgação de informações, escalonamento de privilégios e negação de serviço. As vulnerabilidades são: CVE-2025-9612, que permite reordenação de tráfego PCIe; CVE-2025-9613, que pode levar à aceitação de dados incorretos; e CVE-2025-9614, que resulta no consumo de pacotes de dados obsoletos. Embora a exploração dessas falhas exija acesso físico ao sistema, o PCI-SIG alertou que isso pode comprometer a confidencialidade e a integridade dos dados. O CERT Coordination Center recomendou que os fabricantes adotem o padrão PCIe 6.0 e apliquem as orientações do Erratum #1. A Intel e a AMD já emitiram alertas sobre o impacto em seus produtos, incluindo processadores Xeon e EPYC. Usuários finais devem aplicar atualizações de firmware para proteger dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Rede de cibercrime nacional operando há 14 anos desmantelada na Indonésia</title><link>https://brdefense.center/news/rede-de-cibercrime-nacional-operando-ha-14-anos-de/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:57:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/rede-de-cibercrime-nacional-operando-ha-14-anos-de/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Malanta.ai descobriram uma vasta infraestrutura de cibercrime na Indonésia, que operava há mais de 14 anos, com características que lembram operações patrocinadas por estados. A rede controlava mais de 320 mil domínios, incluindo 90 mil subdomínios hackeados, e estava envolvida na distribuição de milhares de aplicativos Android maliciosos. Esses aplicativos, disfarçados como plataformas de jogos, permitiam acesso total aos dispositivos comprometidos. A operação resultou no roubo de mais de 50 mil credenciais de jogos e levantou suspeitas sobre a possível ligação com atores estatais, dada a sofisticação e o financiamento da infraestrutura. Os pesquisadores alertam que a utilização de serviços como AWS e Firebase para comando e controle (C2) pode indicar um nível de organização além do que se espera de criminosos comuns.&lt;/p></description></item><item><title>Especialistas alertam sobre vulnerabilidade crítica no React</title><link>https://brdefense.center/news/especialistas-alertam-sobre-vulnerabilidade-critic/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 18:58:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/especialistas-alertam-sobre-vulnerabilidade-critic/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-55182, foi descoberta nas versões 19.0 a 19.2.0 do React, uma das bibliotecas JavaScript mais utilizadas na web. Essa falha permite a execução remota de código (RCE) em componentes do servidor React, afetando também frameworks populares como Next.js, React Router e Vite. O problema foi classificado com a pontuação máxima de 10/10 em severidade, e a equipe do React já lançou patches nas versões 19.0.1, 19.1.2 e 19.2.1. Especialistas alertam que a exploração dessa vulnerabilidade é iminente, com uma taxa de sucesso próxima de 100%, o que torna a atualização imediata uma prioridade para desenvolvedores e empresas que utilizam essas tecnologias. A vulnerabilidade afeta uma vasta gama de aplicações, incluindo grandes plataformas como Facebook, Instagram e Netflix, aumentando significativamente a superfície de ataque. A recomendação é que todos os usuários atualizem suas versões o mais rápido possível para evitar possíveis ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no Apache Tika pode permitir ataques XXE</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-apache-tika-pode-permit/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 18:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-apache-tika-pode-permit/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança crítica foi identificada no Apache Tika, que pode resultar em um ataque de injeção de entidade externa XML (XXE). A vulnerabilidade, classificada como CVE-2025-66516, recebeu a pontuação máxima de 10.0 na escala CVSS, indicando sua gravidade. Essa falha afeta os módulos tika-core, tika-pdf-module e tika-parsers em várias versões, permitindo que um invasor execute injeções XXE através de arquivos XFA manipulados dentro de PDFs. O Apache Tika alertou que a vulnerabilidade se expande em relação a uma falha anterior (CVE-2025-54988), pois afeta mais pacotes e requer que os usuários atualizem tanto o tika-parser-pdf-module quanto o tika-core para a versão 3.2.2 ou superior. A injeção XXE é uma vulnerabilidade de segurança da web que pode permitir o acesso a arquivos do sistema de arquivos do servidor da aplicação e, em alguns casos, até a execução remota de código. Dada a gravidade da situação, é altamente recomendável que os usuários apliquem as atualizações o mais rápido possível para mitigar possíveis ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade de injeção de comando em gateways da Array Networks</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-injecao-de-comando-em-gateways/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:57:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-injecao-de-comando-em-gateways/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de injeção de comando nos gateways de acesso seguro da Array Networks AG Series está sendo explorada ativamente desde agosto de 2025, conforme alerta emitido pelo JPCERT/CC. Essa falha, que não possui um identificador CVE, foi corrigida pela empresa em 11 de maio de 2025. A vulnerabilidade está relacionada ao DesktopDirect, uma solução de acesso remoto que permite aos usuários acessar seus computadores de trabalho de forma segura. A exploração dessa falha pode permitir que atacantes executem comandos arbitrários em sistemas onde o recurso DesktopDirect está habilitado. O JPCERT/CC confirmou incidentes no Japão que utilizaram essa vulnerabilidade para implantar web shells em dispositivos vulneráveis, com ataques originados do endereço IP 194.233.100[.]138. Embora uma falha de bypass de autenticação no mesmo produto tenha sido explorada anteriormente por um grupo de espionagem cibernética vinculado à China, não há evidências que conectem os atacantes atuais a esse grupo. A vulnerabilidade afeta versões do ArrayOS 9.4.5.8 e anteriores, e os usuários são aconselhados a aplicar as atualizações mais recentes para mitigar ameaças potenciais. Caso a aplicação de patches não seja uma opção imediata, recomenda-se desativar os serviços do DesktopDirect e utilizar filtragem de URL para bloquear acessos a URLs que contenham ponto e vírgula.&lt;/p></description></item><item><title>Sites de formatação de código vazam senhas de governo e bancos</title><link>https://brdefense.center/news/sites-de-formatacao-de-codigo-vazam-senhas-de-gove/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sites-de-formatacao-de-codigo-vazam-senhas-de-gove/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da empresa de segurança cibernética WatchTowr revelou que sites de formatação de código, como JSONFormatter e CodeBeautify, expuseram milhares de informações sensíveis, incluindo senhas e credenciais de administrador. A análise de mais de 80.000 arquivos JSON identificou dados críticos, como chaves API e registros SSH, que foram inadvertidamente compartilhados por usuários. A vulnerabilidade se deve ao uso das ferramentas &amp;lsquo;Salvar&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Links Recentes&amp;rsquo;, que permitiram que informações coladas fossem acessíveis através de URLs previsíveis. Organizações de setores essenciais, como governo e finanças, foram afetadas, e os pesquisadores alertaram as instituições de segurança, mas a maioria não respondeu. A exploração dessas brechas já foi confirmada por hackers, o que representa um risco significativo para a segurança cibernética. Os especialistas enfatizam a necessidade de maior conscientização sobre a segurança ao compartilhar dados sensíveis online.&lt;/p></description></item><item><title>Gestão de Acesso Privilegiado Remoto A Nova Fronteira da Segurança</title><link>https://brdefense.center/news/gestao-de-acesso-privilegiado-remoto-a-nova-fronte/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:57:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gestao-de-acesso-privilegiado-remoto-a-nova-fronte/</guid><description>&lt;p>Com o aumento do trabalho remoto e híbrido, as organizações enfrentam desafios significativos em relação à segurança de acesso a sistemas críticos. O modelo tradicional de Gestão de Acesso Privilegiado (PAM) já não é suficiente, pois se limita a ambientes internos. A Gestão de Acesso Privilegiado Remoto (RPAM) surge como uma solução eficaz, permitindo que administradores, contratados e fornecedores tenham acesso seguro a partir de qualquer local e dispositivo. RPAM aplica controles de acesso rigorosos, verifica identidades e monitora sessões privilegiadas sem expor credenciais ou depender de VPNs. Essa abordagem não apenas melhora a segurança, mas também atende às exigências de conformidade, automatizando o registro de sessões e criando trilhas de auditoria detalhadas. A adoção de RPAM está crescendo rapidamente devido à necessidade de controles de acesso robustos em um cenário de trabalho remoto, à vulnerabilidade de métodos tradicionais de acesso remoto e à pressão para atender a regulamentações como a ISO 27001 e HIPAA. O futuro da gestão de acesso privilegiado está na integração de soluções RPAM, que oferecem controle nativo em nuvem e suporte a arquiteturas de segurança de confiança zero, essenciais para proteger contas privilegiadas em ambientes modernos.&lt;/p></description></item><item><title>Biblioteca JavaScript popular pode ser hackeada para acessar contas de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/biblioteca-javascript-popular-pode-ser-hackeada-pa/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/biblioteca-javascript-popular-pode-ser-hackeada-pa/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada na biblioteca de criptografia &amp;rsquo;node-forge&amp;rsquo;, amplamente utilizada em aplicações Node.js. A falha, classificada como CVE-2025-12816, permite que atacantes contornem a validação de assinaturas e certificados, possibilitando o acesso não autorizado a contas de usuários. A Carnegie Mellon CERT-CC emitiu um alerta sobre os riscos associados, que incluem a manipulação de dados assinados e o desvio de autenticação. A biblioteca, que já conta com quase 26 milhões de downloads semanais, teve sua versão atualizada para 1.3.2, e os desenvolvedores são fortemente aconselhados a realizar a atualização imediatamente. A falha foi descoberta por pesquisadores da Palo Alto Networks e divulgada de forma responsável aos mantenedores da biblioteca, que prontamente lançaram a correção. Em ambientes onde a verificação criptográfica é essencial para a confiança, o impacto dessa vulnerabilidade pode ser significativo, exigindo atenção urgente dos desenvolvedores e profissionais de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>CrowdStrike nega violação de segurança após funcionário contatar hackers</title><link>https://brdefense.center/news/crowdstrike-nega-violacao-de-seguranca-apos-funcio/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/crowdstrike-nega-violacao-de-seguranca-apos-funcio/</guid><description>&lt;p>A CrowdStrike, empresa renomada na área de cibersegurança, negou ter sofrido uma violação de segurança após um funcionário compartilhar capturas de tela internas com hackers. O incidente foi revelado pelo grupo Scattered Lapsus$ Hunters, que divulgou a informação em um canal do Telegram. A empresa assegurou que não houve exposição de dados sensíveis de clientes e que seus sistemas permaneceram intactos. O funcionário foi demitido após uma investigação interna que confirmou a troca de informações com os hackers, que ofereceram US$ 25 mil para obter acesso à rede interna da empresa. Embora os hackers tenham conseguido acessar cookies de autenticação SSO, a CrowdStrike agiu rapidamente para bloquear o acesso do colaborador, evitando um possível comprometimento de seus sistemas. A empresa também informou que o caso foi encaminhado às autoridades para investigação. Este incidente destaca a importância da vigilância constante e da segurança interna nas empresas de tecnologia, especialmente aquelas que lidam com dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Organizações expõem senhas em ferramentas online de formatação de código</title><link>https://brdefense.center/news/organizacoes-expoem-senhas-em-ferramentas-online-d/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:57:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/organizacoes-expoem-senhas-em-ferramentas-online-d/</guid><description>&lt;p>Uma nova pesquisa revelou que diversas organizações em setores sensíveis, como governo e infraestrutura crítica, estão colando senhas e credenciais em ferramentas online como JSONFormatter e CodeBeautify. A empresa de cibersegurança watchTowr Labs coletou um conjunto de dados com mais de 80.000 arquivos nesses sites, revelando milhares de informações sensíveis, incluindo nomes de usuários, senhas, chaves de autenticação e dados pessoais. Os dados expostos incluem informações de setores como finanças, saúde e tecnologia, evidenciando a gravidade do problema. As ferramentas, que são populares entre desenvolvedores e administradores, permitem a criação de links compartilháveis que podem ser acessados por qualquer pessoa com o URL, facilitando o acesso não autorizado. Após a pesquisa, as plataformas desativaram temporariamente a funcionalidade de salvar links, indicando uma resposta a preocupações de segurança. O uso descuidado dessas ferramentas representa um risco significativo, pois informações valiosas estão sendo exploradas por agentes maliciosos, destacando a necessidade urgente de conscientização e melhores práticas de segurança entre as organizações.&lt;/p></description></item><item><title>As lacunas ocultas na segurança da nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/as-lacunas-ocultas-na-seguranca-da-nuvem/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:57:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-lacunas-ocultas-na-seguranca-da-nuvem/</guid><description>&lt;p>O cenário de cibersegurança está passando por uma transformação significativa, especialmente com a adoção crescente de arquiteturas multicloud e aplicações em contêineres. O modelo tradicional de segurança, que se baseia em um perímetro rígido, está se mostrando inadequado para as novas realidades, onde o tráfego interno se desloca por infraestruturas públicas, frequentemente sem a devida visibilidade ou controle. Muitas empresas enfrentam dificuldades em integrar firewalls de nuvem em suas estratégias de segurança, resultando em lacunas que podem ser exploradas por atacantes. Além disso, o tráfego de saída, que é a principal via utilizada por invasores para comunicação e exfiltração de dados, muitas vezes não é adequadamente monitorado. A fragmentação das estratégias de segurança, causada pela diversidade de provedores de nuvem e pela complexidade das tecnologias emergentes, cria pontos cegos críticos. Para enfrentar esses desafios, as organizações precisam adotar um modelo de segurança que integre controles diretamente na infraestrutura da nuvem, priorizando a visibilidade e o controle do tráfego, especialmente o lateral, e eliminando a confiança implícita entre as cargas de trabalho. Essa abordagem não apenas protege melhor os dados, mas também permite que as equipes de segurança respondam rapidamente a ameaças, mantendo a agilidade necessária para a inovação.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no 7-Zip permite execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-7-zip-permite-execucao-remota-d/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:56:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-7-zip-permite-execucao-remota-d/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança recentemente divulgada no 7-Zip, identificada como CVE-2025-11001, está sendo ativamente explorada por atacantes. Com uma pontuação CVSS de 7.0, essa vulnerabilidade permite que invasores executem código arbitrário ao manipular links simbólicos em arquivos ZIP. A Trend Micro alertou que dados manipulados em um arquivo ZIP podem fazer com que o processo acesse diretórios não intencionais, possibilitando a execução de código em contas de serviço. A falha foi descoberta por Ryota Shiga, da GMO Flatt Security Inc., e corrigida na versão 25.00 do 7-Zip, lançada em julho de 2025. Além disso, outra vulnerabilidade, CVE-2025-11002, também foi resolvida na mesma versão, que apresenta um problema semelhante. A NHS England Digital confirmou a exploração ativa da CVE-2025-11001, embora detalhes sobre os atacantes e os métodos utilizados ainda não estejam disponíveis. Dada a existência de provas de conceito (PoC) para essa vulnerabilidade, é crucial que os usuários do 7-Zip atualizem para a versão mais recente o mais rápido possível para garantir a proteção adequada.&lt;/p></description></item><item><title>Fortinet alerta sobre vulnerabilidade no FortiWeb com exploração ativa</title><link>https://brdefense.center/news/fortinet-alerta-sobre-vulnerabilidade-no-fortiweb/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:57:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fortinet-alerta-sobre-vulnerabilidade-no-fortiweb/</guid><description>&lt;p>A Fortinet emitiu um alerta sobre uma nova vulnerabilidade no FortiWeb, identificada como CVE-2025-58034, que já está sendo explorada ativamente. Classificada como de severidade média, a falha possui um CVSS de 6.7, permitindo que um atacante autenticado execute comandos não autorizados no sistema subjacente por meio de requisições HTTP manipuladas ou comandos CLI. Para que um ataque seja bem-sucedido, o invasor deve primeiro se autenticar de alguma forma, o que torna a vulnerabilidade um vetor de ataque em cadeia. A Fortinet já lançou patches para diversas versões do FortiWeb, recomendando atualizações para versões mais recentes. A empresa também foi criticada por não ter emitido um aviso formal sobre a correção de outra vulnerabilidade crítica, CVE-2025-64446, que foi corrigida silenciosamente. Especialistas em segurança alertam que a falta de comunicação sobre novas falhas de segurança pode colocar os defensores em desvantagem, facilitando o trabalho dos atacantes. A situação destaca a importância de uma comunicação clara e proativa por parte dos fornecedores de tecnologia em relação a questões de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Ataques de phishing no LinkedIn uma nova ameaça para empresas</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-de-phishing-no-linkedin-uma-nova-ameaca-pa/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:57:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-de-phishing-no-linkedin-uma-nova-ameaca-pa/</guid><description>&lt;p>Os ataques de phishing estão se diversificando, com um em cada três ocorrendo fora do e-mail, especialmente no LinkedIn. Este artigo destaca como os atacantes estão utilizando a plataforma para realizar ataques direcionados, especialmente contra executivos de empresas nos setores financeiro e tecnológico. A natureza das mensagens diretas no LinkedIn permite que os ataques contornem as ferramentas tradicionais de segurança, que geralmente se concentram na proteção de e-mails. Além disso, a facilidade de criar contas falsas ou sequestrar contas legítimas torna o LinkedIn um alvo atraente para os criminosos. Os atacantes podem facilmente mapear perfis de empresas e identificar alvos de alto valor, aumentando a probabilidade de sucesso. A falta de proteção contra spam e a expectativa de interações profissionais tornam os usuários mais suscetíveis a cair em armadilhas. O impacto potencial desses ataques pode ser devastador, com acesso a dados críticos e funções empresariais. Portanto, é crucial que as empresas adotem medidas proativas para proteger suas redes e treinar seus funcionários sobre os riscos associados a essas novas formas de phishing.&lt;/p></description></item><item><title>A lacuna de exposição em IA pode ser o maior problema de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/a-lacuna-de-exposicao-em-ia-pode-ser-o-maior-probl/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-lacuna-de-exposicao-em-ia-pode-ser-o-maior-probl/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Tenable destaca a crescente preocupação com a segurança em ambientes que utilizam inteligência artificial (IA). Com 89% das organizações já implementando ou testando cargas de trabalho de IA, a pesquisa revela que apenas 22% das empresas classificam e criptografam completamente seus dados de IA, deixando 78% vulneráveis a ataques. Além disso, 34% dos adotantes de IA já enfrentaram violações relacionadas à tecnologia, sendo que a maioria dessas falhas decorre de vulnerabilidades internas e não de ataques sofisticados aos modelos de IA. As principais causas de brechas incluem vulnerabilidades de software (21%) e ameaças internas (18%). A Tenable alerta que as empresas estão escalando suas operações de IA mais rapidamente do que conseguem garantir a segurança, resultando em defesas reativas. A pesquisa também indica que cerca de 51% das empresas seguem diretrizes mínimas, como o NIST AI Risk Management Framework, e apenas 26% realizam testes de segurança específicos para IA. Para mitigar a &amp;rsquo;lacuna de exposição em IA&amp;rsquo;, a Tenable recomenda que as empresas priorizem controles fundamentais, como governança de identidade e monitoramento de configurações, para estabelecer uma postura de segurança robusta.&lt;/p></description></item><item><title>E-mails de phishing disfarçados de alertas de spam podem roubar logins</title><link>https://brdefense.center/news/e-mails-de-phishing-disfarcados-de-alertas-de-spam/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:58:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/e-mails-de-phishing-disfarcados-de-alertas-de-spam/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão utilizando uma nova onda de ataques de phishing que se disfarçam como alertas de filtros de spam internos e notificações de mensagens seguras corporativas. O objetivo é roubar credenciais de e-mail, convencendo os destinatários de que algumas de suas mensagens legítimas foram atrasadas após uma atualização de sistema de segurança. Os e-mails, que aparentam ser profissionais, afirmam que mensagens específicas estão pendentes e precisam ser movidas manualmente para a caixa de entrada. Ao clicar em um botão que parece inofensivo, os usuários são redirecionados para um site de phishing que utiliza domínios confiáveis para evitar filtros de segurança. A página de phishing é altamente realista, com um formulário de login personalizado que solicita o e-mail e a senha do usuário, utilizando uma conexão WebSocket para roubo de dados em tempo real. Pesquisadores alertam que a melhor defesa é a conscientização sobre segurança, recomendando que os funcionários verifiquem a autenticidade de alertas inesperados e utilizem autenticação multifatorial. A crescente complexidade desses ataques indica uma evolução nas operações de phishing, tornando-as mais automatizadas e adaptativas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica do Microsoft SQL Server permite escalonamento de privilégios</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-do-microsoft-sql-server-pe/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:01:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-do-microsoft-sql-server-pe/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou uma atualização de segurança para corrigir uma vulnerabilidade crítica no Microsoft SQL Server, identificada como CVE-2025-59499. Classificada como uma falha de elevação de privilégios, essa vulnerabilidade possui um score CVSS de 8.8 e afeta diversas versões do SQL Server, incluindo 2022, 2019, 2017 e 2016. O problema decorre da neutralização inadequada de elementos especiais em comandos SQL, permitindo que atacantes com privilégios baixos criem nomes de banco de dados maliciosos que contenham caracteres de controle SQL. Isso pode resultar na execução de comandos T-SQL arbitrários, comprometendo o contexto de segurança do processo em execução. Se o processo estiver sob funções de alto privilégio, como sysadmin, o atacante pode obter controle administrativo total.&lt;/p></description></item><item><title>O COM Centro de Cibercrime em Inglês Orquestra Ataques Globais</title><link>https://brdefense.center/news/o-com-centro-de-cibercrime-em-ingles-orquestra-ata/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:01:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-com-centro-de-cibercrime-em-ingles-orquestra-ata/</guid><description>&lt;p>Nos últimos dez anos, a comunidade de cibercriminosos de língua inglesa conhecida como &amp;ldquo;The COM&amp;rdquo; evoluiu de um nicho focado na troca de nomes de usuário raros em redes sociais para uma economia subterrânea ágil que orquestra uma ampla gama de ataques globais. Com a queda de fóruns de alto perfil, como o RaidForums, a COM se adaptou, combinando habilidades de manipulação social com a expertise técnica de hackers focados em vazamentos de dados. As táticas incluem engenharia social, phishing, SIM swapping e recrutamento de insiders, com grupos como Lapsus$, ShinyHunters e Scattered Spider exemplificando essa nova abordagem. A COM opera como uma cadeia de suprimentos profissionalizada, onde papéis especializados colaboram em um modelo modular, facilitando a escalabilidade e inovação. A colaboração entre especialistas de língua inglesa e sindicatos de cibercrime de língua russa intensifica a ameaça, tornando a defesa mais desafiadora. Para se proteger, as organizações devem adotar defesas centradas na identidade, autenticação multifatorial resistente a phishing e monitoramento contínuo de ameaças internas, reconhecendo que a cibercriminalidade é tanto um negócio quanto uma performance, visando não apenas sistemas, mas também pessoas.&lt;/p></description></item><item><title>Múltiplas vulnerabilidades no Ivanti Endpoint Manager permitem escrita de arquivos</title><link>https://brdefense.center/news/multiplas-vulnerabilidades-no-ivanti-endpoint-mana/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:59:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/multiplas-vulnerabilidades-no-ivanti-endpoint-mana/</guid><description>&lt;p>A Ivanti lançou atualizações de segurança críticas para corrigir três vulnerabilidades de alta severidade no Ivanti Endpoint Manager, que afetam a versão 2024 SU3 SR1 e anteriores. As falhas permitem que atacantes autenticados escrevam arquivos arbitrários em qualquer local do disco de um sistema, o que pode levar a acessos não autorizados e comprometimento do sistema. A vulnerabilidade mais crítica, identificada como CVE-2025-10918, resulta de permissões padrão inseguras no agente do Endpoint Manager, com uma pontuação CVSS de 7.1, indicando um alto risco à segurança do sistema. A exploração dessas vulnerabilidades requer acesso local e credenciais de autenticação válidas. Embora a Ivanti não tenha encontrado evidências de exploração por parte de clientes até o momento, a empresa recomenda que as organizações atualizem imediatamente para a versão 2024 SU4, que corrige todas as falhas. Além disso, as equipes de segurança devem auditar suas implementações do Endpoint Manager e monitorar atividades suspeitas de criação de arquivos em locais inesperados para detectar tentativas de exploração.&lt;/p></description></item><item><title>65 das principais empresas de IA expõem segredos no GitHub</title><link>https://brdefense.center/news/65-das-principais-empresas-de-ia-expoem-segredos-n/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/65-das-principais-empresas-de-ia-expoem-segredos-n/</guid><description>&lt;p>Uma investigação de segurança revelou que 65% das 50 principais empresas de inteligência artificial (IA) do mundo, avaliadas em mais de 400 bilhões de dólares, expuseram credenciais sensíveis no GitHub. Essas exposições incluem chaves de API e tokens de autenticação, que podem permitir acesso direto aos sistemas das empresas. Os pesquisadores descobriram que os segredos não estavam apenas em repositórios ativos, mas também em forks deletados e contas pessoais de desenvolvedores. A pesquisa destacou que, embora algumas empresas como LangChain e ElevenLabs tenham rapidamente corrigido as vulnerabilidades, quase metade dos vazamentos não recebeu resposta. Para mitigar esses riscos, recomenda-se que as empresas implementem varreduras obrigatórias de segredos em todos os repositórios públicos e estabeleçam canais de divulgação de segurança desde o início. O gerenciamento eficaz de segredos é crucial para proteger os ativos valiosos das empresas de IA e garantir a continuidade da inovação no setor.&lt;/p></description></item><item><title>APT iraniano ataca acadêmicos e especialistas em política global</title><link>https://brdefense.center/news/apt-iraniano-ataca-academicos-e-especialistas-em-p/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apt-iraniano-ataca-academicos-e-especialistas-em-p/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Proofpoint identificaram um novo grupo de ameaças ligado ao Irã, denominado UNK_SmudgedSerpent, que realizou operações de phishing voltadas para acadêmicos e especialistas em política externa entre junho e agosto de 2025. As campanhas utilizaram táticas de engenharia social, ferramentas de colaboração falsificadas e software legítimo de monitoramento remoto para infiltrar alvos focados em questões geopolíticas e domésticas do Irã.&lt;/p>
&lt;p>O grupo começou com conversas benignas sobre mudanças sociais no Irã, mas rapidamente evoluiu para o envio de links para coleta de credenciais e cargas administrativas remotas. Um dos ataques mais notáveis envolveu a falsificação do e-mail de Suzanne Maloney, diretora do Brookings Institution, que contatou membros de think tanks com convites para colaboração que levavam a páginas de login falsas do Microsoft 365. O uso de software comercial para gerenciamento remoto, como o PDQConnect, permitiu acesso contínuo aos sistemas das vítimas.&lt;/p></description></item><item><title>Novas falhas MadeYouReset no HTTP2 permitem ataques DoS</title><link>https://brdefense.center/news/novas-falhas-madeyoureset-no-http2-permitem-ataque/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:02:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-falhas-madeyoureset-no-http2-permitem-ataque/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-8671 e chamada de &amp;ldquo;MadeYouReset&amp;rdquo;, foi descoberta em implementações do protocolo HTTP/2, permitindo que atacantes realizem ataques de negação de serviço (DoS) em larga escala. Essa falha surge de uma discrepância entre as especificações do protocolo e a forma como servidores web reais lidam com o cancelamento de streams. Quando um cliente solicita um reset de stream através de frames malformados, o protocolo considera o stream fechado, mas os servidores continuam processando a solicitação. Isso permite que atacantes abram e resetem streams rapidamente, forçando os servidores a lidar com um número excessivo de requisições simultâneas, enquanto o sistema de contagem do protocolo permanece artificialmente baixo.&lt;/p></description></item><item><title>Cisco alerta sobre novas vulnerabilidades em firewalls e CCX</title><link>https://brdefense.center/news/cisco-alerta-sobre-novas-vulnerabilidades-em-firew/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisco-alerta-sobre-novas-vulnerabilidades-em-firew/</guid><description>&lt;p>A Cisco divulgou um alerta sobre novas variantes de ataque que visam dispositivos com o software Cisco Secure Firewall Adaptive Security Appliance (ASA) e Cisco Secure Firewall Threat Defense (FTD). As vulnerabilidades identificadas como CVE-2025-20333 e CVE-2025-20362 podem causar reinicializações inesperadas em dispositivos não corrigidos, resultando em condições de negação de serviço (DoS). Ambas as falhas foram exploradas como vulnerabilidades zero-day, permitindo a execução de código arbitrário e acesso não autenticado a URLs restritas.&lt;/p></description></item><item><title>Nova funcionalidade da ThreatLocker melhora segurança em Macs</title><link>https://brdefense.center/news/nova-funcionalidade-da-threatlocker-melhora-segura/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 01:01:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-funcionalidade-da-threatlocker-melhora-segura/</guid><description>&lt;p>Um novo recurso da ThreatLocker, chamado Defense Against Configurations (DAC), foi lançado para macOS, visando identificar e corrigir configurações inseguras que podem ser exploradas por atacantes. O DAC realiza varreduras frequentes nos dispositivos, detectando falhas como a falta de criptografia em discos, configurações inadequadas de firewall e permissões excessivas de compartilhamento. Essas vulnerabilidades são comuns em ambientes de trabalho que utilizam Macs, especialmente em setores criativos como design e produção de mídia. O DAC fornece um painel de controle unificado, permitindo que administradores visualizem e remedeiem problemas de segurança de forma eficiente, alinhando-se a frameworks de segurança reconhecidos como CIS e NIST. A funcionalidade é especialmente relevante para organizações que utilizam Macs, pois oferece uma camada adicional de visibilidade e controle sobre a segurança dos endpoints, ajudando a prevenir incidentes antes que ocorram.&lt;/p></description></item><item><title>Empresas brasileiras evitam pagar resgates em ataques de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/empresas-brasileiras-evitam-pagar-resgates-em-ataq/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:05:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresas-brasileiras-evitam-pagar-resgates-em-ataq/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Coveware revelou que apenas 23% das empresas vítimas de ataques de ransomware pagaram os resgates exigidos no terceiro trimestre de 2025, a menor taxa já registrada. Essa queda reflete uma mudança significativa na postura das organizações, que estão investindo mais em defesas contra ataques cibernéticos em vez de ceder às exigências dos criminosos. A média dos valores pagos também caiu drasticamente, com uma redução de 66% em relação ao trimestre anterior, totalizando US$ 376 mil. A evolução dos ataques de ransomware, que agora frequentemente incluem a exfiltração de dados, tem levado as empresas a reconsiderarem suas estratégias de pagamento. Especialistas apontam que cada pagamento evitado limita os recursos dos cibercriminosos, dificultando suas operações. Além disso, a conscientização sobre os riscos e a pressão regulatória têm contribuído para essa resistência crescente. As empresas estão adotando medidas de segurança mais robustas, como autenticação multifator e treinamento de funcionários, para prevenir ataques. A tendência é que os grupos de ransomware se tornem mais seletivos em seus alvos, focando em grandes corporações que possam pagar resgates elevados, enquanto tentam adaptar suas táticas para se manterem lucrativos.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no Oracle E-Business Suite permite acesso total a atacantes</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-oracle-e-business-suite-permite-a/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:01:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-oracle-e-business-suite-permite-a/</guid><description>&lt;p>A Oracle revelou duas vulnerabilidades críticas em seu produto Marketing do E-Business Suite, identificadas como CVE-2025-53072 e CVE-2025-62481. Ambas as falhas afetam o componente de Administração de Marketing e possuem uma pontuação CVSS de 9.8, indicando um alto nível de severidade. Essas vulnerabilidades permitem que atacantes remotos não autenticados obtenham controle total sobre o módulo de Marketing da Oracle, comprometendo a confidencialidade, integridade e disponibilidade dos dados. A exploração dessas falhas não requer privilégios especiais ou interação do usuário, tornando-as particularmente perigosas. As versões afetadas vão de 12.2.3 a 12.2.14, e a Oracle recomenda a aplicação imediata de patches de segurança disponíveis. Além disso, especialistas sugerem a segmentação de rede e a implementação de firewalls de aplicação web para mitigar riscos. O aumento de ataques à cadeia de suprimentos, como os recentes incidentes com Cisco e Microsoft, destaca a urgência em proteger sistemas que gerenciam dados sensíveis de clientes, especialmente em setores como varejo e finanças, onde a conformidade com regulamentos como LGPD é crucial.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade do Microsoft 365 Copilot permite vazamento de e-mails</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-microsoft-365-copilot-permite-v/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:01:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-microsoft-365-copilot-permite-v/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade no Microsoft 365 Copilot foi descoberta, permitindo que atacantes enganem o assistente de IA para acessar e vazar dados sensíveis de e-mails corporativos. Pesquisadores identificaram que, ao ocultar instruções secretas dentro de um documento do Office, os atacantes podem forçar o Copilot a buscar e codificar e-mails recentes, empacotando-os em um diagrama malicioso gerado pelo Mermaid. Quando um usuário clica no diagrama, os e-mails codificados são enviados para um servidor controlado pelo atacante.&lt;/p></description></item><item><title>Inteligência Artificial e Segurança Cibernética Desafios e Oportunidades</title><link>https://brdefense.center/news/inteligencia-artificial-e-seguranca-cibernetica-de/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 12:59:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/inteligencia-artificial-e-seguranca-cibernetica-de/</guid><description>&lt;p>A inteligência artificial (IA) tem um grande potencial para aprimorar a defesa cibernética, facilitando o trabalho dos profissionais de segurança. Ela pode ajudar a reduzir a fadiga de alertas, identificar padrões rapidamente e escalar operações de segurança de forma que os analistas humanos não conseguem. No entanto, a adoção de IA também amplia a superfície de ataque das organizações, exigindo governança clara, controles de identidade robustos e visibilidade nas decisões tomadas pela IA. Para garantir a segurança, é fundamental estabelecer confiança nos dados que a IA utiliza, responsabilidade pelas ações que executa e supervisão dos resultados que produz. O artigo destaca a importância de tratar sistemas de IA como identidades críticas dentro do gerenciamento de identidade e acesso (IAM), aplicando controles rigorosos como credenciais limitadas, autenticação forte e monitoramento contínuo. Além disso, sugere práticas recomendadas para proteger modelos de IA, incluindo controles de acesso, validação de dados e segurança na inferência. A integração responsável da IA nas operações de segurança pode permitir que as equipes trabalhem de maneira mais inteligente e eficaz, mas é essencial encontrar um equilíbrio entre automação e supervisão humana.&lt;/p></description></item><item><title>Capita recebe multa recorde de 14 milhões por falhas de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/capita-recebe-multa-recorde-de-14-milhoes-por-falh/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:01:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/capita-recebe-multa-recorde-de-14-milhoes-por-falh/</guid><description>&lt;p>A Capita, uma das maiores empresas de terceirização e serviços digitais do Reino Unido, foi multada em £14 milhões (cerca de R$ 90 milhões) pela Information Commissioner&amp;rsquo;s Office (ICO) devido a falhas de segurança que resultaram em um vazamento de dados. O incidente, ocorrido em 2023, comprometeu informações pessoais de mais de 6 milhões de pessoas, incluindo nomes, datas de nascimento, endereços e dados financeiros, como números de cartões e CVVs. A ICO destacou que a Capita não implementou medidas de segurança adequadas para prevenir a escalada de privilégios e o movimento lateral não autorizado em suas redes. Além disso, a resposta da empresa a alertas de segurança foi considerada ineficaz. Embora a Capita tenha inicialmente afirmado que não havia evidências de comprometimento de dados, posteriormente foi revelado que informações de funcionários, clientes e parceiros foram expostas. A multa representa uma redução significativa em relação à penalidade inicial proposta de £45 milhões, refletindo um acordo voluntário com o regulador. O caso ressalta a necessidade urgente de que todas as organizações adotem medidas proativas para proteger os dados pessoais sob sua responsabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no Samba permite execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-samba-permite-execucao-remota-de/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:00:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-samba-permite-execucao-remota-de/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade severa na implementação do servidor WINS do Samba para controladores de domínio do Active Directory foi divulgada, permitindo que atacantes não autenticados executem código arbitrário em sistemas vulneráveis. Identificada como CVE-2025-10230, a falha possui uma pontuação CVSS 3.1 de 10.0, destacando seu alto risco e facilidade de exploração. Todas as versões do Samba desde a 4.0 com suporte a WINS habilitado e o parâmetro wins hook configurado estão afetadas, o que pode expor uma infinidade de serviços de diretório corporativo a compromissos.&lt;/p></description></item><item><title>Oracle corre para corrigir nova vulnerabilidade crítica</title><link>https://brdefense.center/news/oracle-corre-para-corrigir-nova-vulnerabilidade-cr/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:01:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/oracle-corre-para-corrigir-nova-vulnerabilidade-cr/</guid><description>&lt;p>A Oracle lançou um patch para a vulnerabilidade crítica CVE-2025-61884, que afeta sua E-Business Suite. Esta falha permite que atacantes não autenticados acessem recursos sensíveis remotamente, sem a necessidade de credenciais. A vulnerabilidade foi supostamente explorada pelo grupo ShinyHunters, que tem um histórico de roubo de dados corporativos de várias organizações. O patch é uma resposta a um aumento nos ataques, incluindo campanhas de extorsão por ransomware. A Oracle já havia lançado um patch anterior para outra vulnerabilidade na mesma suíte, CVE-2025-61882, que permitia a um atacante não autenticado comprometer o componente de Processamento Concorrente da E-Business Suite. A empresa recomenda que os clientes mantenham suas versões atualizadas e apliquem os patches de segurança imediatamente. O aumento das ameaças direcionadas a usuários da E-Business Suite destaca a necessidade de vigilância contínua e atualização de sistemas para evitar compromissos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no Elastic Cloud Enterprise permite execução remota de comandos</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-elastic-cloud-enterprise-permite/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:58:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-elastic-cloud-enterprise-permite/</guid><description>&lt;p>A Elastic lançou uma atualização de segurança urgente para o Elastic Cloud Enterprise (ECE) devido a uma vulnerabilidade crítica de injeção no motor de templates Jinjava, identificada como CVE-2025-37729, com uma pontuação CVSSv3.1 de 9.1. Essa falha afeta as versões 2.5.0 a 3.8.1 e 4.0.0 a 4.0.1 do ECE, permitindo que administradores autenticados executem comandos arbitrários e exfiltratem dados sensíveis. A vulnerabilidade ocorre quando um administrador submete um plano de implantação com variáveis Jinjava manipuladas, que são avaliadas e executadas pela plataforma. Se o recurso de Logging+Metrics estiver ativado, a saída dos comandos injetados é registrada, criando um canal de feedback para os atacantes. A Elastic recomenda que os clientes atualizem para as versões 3.8.2 ou 4.0.2 imediatamente, pois não existem alternativas de mitigação. Além disso, sugere que os administradores monitorem os logs de requisições em busca de nomes de payloads suspeitos e revisem os pipelines de Logging+Metrics para identificar atividades incomuns. A falha representa um risco significativo, pois permite controle total sobre o processo de interpretação de templates, comprometendo a confidencialidade, integridade e disponibilidade dos dados.&lt;/p></description></item><item><title>Oracle alerta sobre vulnerabilidade crítica em E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/oracle-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-e-b/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/oracle-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-e-b/</guid><description>&lt;p>No último sábado, a Oracle emitiu um alerta de segurança sobre uma nova vulnerabilidade em seu E-Business Suite, identificada como CVE-2025-61884, que pode permitir acesso não autorizado a dados sensíveis. Com uma pontuação CVSS de 7.5, a falha afeta versões do software que vão de 12.2.3 a 12.2.14. Segundo a descrição na base de dados de vulnerabilidades do NIST, a vulnerabilidade é facilmente explorável por um atacante não autenticado que tenha acesso à rede via HTTP, comprometendo o Oracle Configurator. Embora a Oracle não tenha relatado que a falha esteja sendo explorada ativamente, a empresa enfatizou a importância de aplicar a atualização de segurança o mais rápido possível. O Chief Security Officer da Oracle, Rob Duhart, destacou que a vulnerabilidade pode ser utilizada para acessar recursos sensíveis. O alerta surge após a divulgação de que várias organizações podem ter sido afetadas por uma exploração de zero-day em outra vulnerabilidade do E-Business Suite, CVE-2025-61882, que permitiu a instalação de malwares como GOLDVEIN.JAVA e SAGEGIFT. A situação é preocupante, especialmente considerando a possibilidade de que os ataques estejam ligados a um grupo de hackers associado ao ransomware Cl0p.&lt;/p></description></item><item><title>A Inteligência Artificial e o Risco de Vazamento de Dados Corporativos</title><link>https://brdefense.center/news/a-inteligencia-artificial-e-o-risco-de-vazamento-d/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:59:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-inteligencia-artificial-e-o-risco-de-vazamento-d/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da LayerX revela que a inteligência artificial (IA) se tornou o maior canal não controlado para a exfiltração de dados corporativos, superando ferramentas de SaaS não gerenciadas e compartilhamento de arquivos. Com 45% dos funcionários de empresas utilizando ferramentas de IA generativa, como ChatGPT, a falta de governança é alarmante, pois 67% do uso ocorre em contas pessoais não gerenciadas. O estudo aponta que 40% dos arquivos enviados para ferramentas de IA contêm dados sensíveis, e 77% dos funcionários colam informações nessas plataformas, com 82% dessas ações originando de contas não gerenciadas. A segurança tradicional, focada em uploads de arquivos, ignora esses vetores de vazamento. Além disso, 87% do uso de mensagens instantâneas ocorre em contas não gerenciadas, criando um cenário de risco elevado. O relatório recomenda que a segurança da IA seja tratada como uma categoria essencial, com estratégias de governança que incluam monitoramento de uploads e restrições a contas pessoais. Para os líderes de segurança, a urgência em adaptar as políticas de segurança é clara, pois a IA já está integrada aos fluxos de trabalho e representa um vetor principal para a perda de dados corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Zero Trust uma solução comprovada para os novos desafios de segurança da IA</title><link>https://brdefense.center/news/zero-trust-uma-solucao-comprovada-para-os-novos-de/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:00:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/zero-trust-uma-solucao-comprovada-para-os-novos-de/</guid><description>&lt;p>À medida que as organizações buscam aproveitar o potencial produtivo dos modelos de linguagem de grande escala (LLMs) e da IA autônoma, surge uma preocupação com a segurança: como garantir que essas ferramentas poderosas não causem vazamentos de dados ou ações maliciosas? O artigo destaca que a arquitetura de Zero Trust, que se baseia na premissa de &amp;rsquo;nunca confiar, sempre verificar&amp;rsquo;, é essencial para proteger interações complexas entre usuários, agentes de IA e dados sensíveis. O uso de LLMs pode multiplicar os riscos de exposição, pois cada interação pode resultar em vazamentos em larga escala. Portanto, é crucial implementar controles dinâmicos e baseados em identidade, garantindo que cada agente de IA tenha suas permissões rigorosamente gerenciadas. O Zero Trust deve ser aplicado em fluxos de trabalho de IA, vinculando agentes a identidades verificadas e utilizando controles contextuais para limitar o acesso. A adoção desse modelo não apenas protege os dados, mas também permite que as organizações inovem com segurança, atendendo às crescentes exigências regulatórias em torno do uso da IA.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware Cl0p Explora Vulnerabilidade Zero-Day da Oracle E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-cl0p-explora-vulnerabilidade-zero-day-d/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:58:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-cl0p-explora-vulnerabilidade-zero-day-d/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Cl0p está explorando uma vulnerabilidade crítica zero-day na Oracle E-Business Suite, identificada como CVE-2025-61882. Essa falha, localizada no componente de Integração do Business Intelligence Publisher, permite a execução remota de código sem autenticação, com uma pontuação máxima de 9.8 no CVSS, possibilitando a total comprometimento do sistema. A vulnerabilidade afeta versões amplamente utilizadas da Oracle EBS, entre 12.2.3 e 12.2.14, que são essenciais para operações empresariais como gestão de pedidos e finanças. A Oracle já lançou atualizações de segurança, mas as organizações precisam aplicar primeiro o Critical Patch Update de outubro de 2023. O Cl0p, ativo desde 2019, tem um histórico de exploração de zero-days e, nesta campanha, está focado na exfiltração de dados em vez da criptografia. As empresas devem realizar um inventário imediato dos endpoints expostos, confirmar a instalação das atualizações e monitorar logs e tráfego de rede para sinais de comprometimento. A situação é crítica, e a falta de ação pode resultar em sérias interrupções operacionais e vazamentos de dados.&lt;/p></description></item><item><title>PoC Liberada para Vulnerabilidade 0-Day do Oracle E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/poc-liberada-para-vulnerabilidade-0-day-do-oracle/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/poc-liberada-para-vulnerabilidade-0-day-do-oracle/</guid><description>&lt;p>A Oracle emitiu um alerta de segurança urgente sobre uma vulnerabilidade crítica de 0-day no Oracle E-Business Suite, que permite a execução remota de código sem autenticação. A falha, identificada como CVE-2025-61882, afeta as versões 12.2.3 a 12.2.14 do software e possui uma pontuação máxima de 9.8 no CVSS 3.1, indicando severidade crítica. Essa vulnerabilidade reside no componente de Integração BI Publisher do Oracle Concurrent Processing e pode ser explorada remotamente através do protocolo HTTP.&lt;/p></description></item><item><title>O que significa Zero Trust (Confiança Zero)?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-significa-zero-trust-confianca-zero/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-significa-zero-trust-confianca-zero/</guid><description>&lt;p>O modelo de segurança Zero Trust, ou Confiança Zero, surge como uma resposta às limitações do modelo tradicional de segurança, que considerava tudo dentro da rede corporativa como seguro. Com a crescente adoção da computação em nuvem e do trabalho remoto, essa abordagem se tornou obsoleta. O princípio central do Zero Trust é o mantra &amp;lsquo;Nunca confie, sempre verifique&amp;rsquo;, que implica que nenhum usuário ou dispositivo é confiável por padrão. Cada acesso a dados ou aplicativos deve ser autenticado e verificado, independentemente de sua origem.&lt;/p></description></item><item><title>Passwork 7 Plataforma Unificada para Gestão de Senhas e Segredos</title><link>https://brdefense.center/news/passwork-7-plataforma-unificada-para-gestao-de-sen/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:59:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/passwork-7-plataforma-unificada-para-gestao-de-sen/</guid><description>&lt;p>O Passwork 7 é uma plataforma unificada de gestão de senhas e segredos, projetada para atender à crescente complexidade do armazenamento e compartilhamento de credenciais nas organizações modernas. A nova versão traz uma interface simplificada, priorizando a usabilidade e segurança, facilitando o gerenciamento de credenciais. Com uma estrutura hierárquica, os dados são organizados em cofres e pastas, permitindo que as empresas adaptem a gestão de credenciais às suas necessidades internas.&lt;/p></description></item><item><title>Empresas que pagam resgates de ransomware não recuperam dados</title><link>https://brdefense.center/news/empresas-que-pagam-resgates-de-ransomware-nao-recu/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresas-que-pagam-resgates-de-ransomware-nao-recu/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente da Veeam revelou que a eficácia do pagamento de resgates em ataques de ransomware está em declínio. Em 2024, apenas 32% das empresas que pagaram resgates conseguiram recuperar seus dados, uma queda significativa em relação aos 54% de 2023. Por outro lado, o número de organizações que conseguiram recuperar suas informações sem pagar o resgate mais que dobrou, passando de 14% para 30%. O aumento da frequência e da gravidade dos ataques de ransomware tem gerado perdas financeiras significativas, com custos de inatividade que podem chegar a £1 milhão por hora. Além disso, a pesquisa destaca que 63% das empresas não conseguem se recuperar de crises devido à falta de infraestrutura alternativa. O governo do Reino Unido também planeja proibir pagamentos de resgates por organizações do setor público e de infraestrutura crítica. A Veeam recomenda que as empresas invistam em sistemas de backup robustos e alternativas de infraestrutura para evitar a necessidade de pagar resgates, uma vez que os atacantes são considerados uma opção não confiável para a recuperação de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Adoção de IA nas empresas riscos e segurança na cadeia de suprimentos</title><link>https://brdefense.center/news/adocao-de-ia-nas-empresas-riscos-e-seguranca-na-ca/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:57:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/adocao-de-ia-nas-empresas-riscos-e-seguranca-na-ca/</guid><description>&lt;p>A adoção de Inteligência Artificial (IA) nas empresas está em rápida ascensão, com ferramentas de IA generativa sendo integradas a diversas funções, como marketing, desenvolvimento e recursos humanos. Essa transformação traz inovação e eficiência, mas também novos riscos que precisam ser geridos. Entre os principais desafios estão a &amp;rsquo;expansão da IA&amp;rsquo;, onde funcionários utilizam ferramentas sem supervisão de segurança, e as vulnerabilidades na cadeia de suprimentos, que aumentam a superfície de ataque. Além disso, o compartilhamento de dados sensíveis com serviços de IA externos levanta preocupações sobre vazamentos e uso indevido de informações. Para mitigar esses riscos, é necessário um novo paradigma de segurança que inclua descoberta contínua, monitoramento em tempo real e avaliação adaptativa de riscos. A Wing Security se destaca nesse cenário, oferecendo visibilidade e controle sobre a utilização de aplicações de IA, permitindo que as empresas inovem com segurança, reduzindo a exposição a ataques e garantindo conformidade regulatória. Essa abordagem transforma a segurança em um facilitador de negócios, permitindo que as organizações adotem ferramentas de IA de forma responsável e segura.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Apache Airflow expõe dados sensíveis a usuários</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-apache-airflow-expoe-dados-sens/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 19:00:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-apache-airflow-expoe-dados-sens/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança na versão 3.0.3 do Apache Airflow permitiu que usuários com permissões de leitura acessassem informações confidenciais, como senhas e tokens, que deveriam ser restritas a usuários com privilégios de edição. Essa vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-54831, ocorreu devido a um erro na camada de serialização do ORM, que não filtrou adequadamente os campos sensíveis nas respostas da API e na interface do usuário. A situação é preocupante, especialmente em ambientes onde permissões de leitura são amplamente concedidas para monitoramento e auditoria, pois usuários mal-intencionados ou contas comprometidas podem explorar essa falha para acessar credenciais de conexão e, consequentemente, sistemas críticos. Em resposta, a equipe de desenvolvimento lançou a versão 3.0.4, que reestabelece o controle de acesso adequado, garantindo que campos sensíveis permaneçam ocultos para usuários não autorizados. As organizações são aconselhadas a atualizar imediatamente para a nova versão, rotacionar credenciais expostas e revisar permissões de acesso para mitigar riscos futuros.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica da Cisco permite execução remota de código em firewalls e roteadores</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-da-cisco-permite-execucao-remota-de/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:59:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-da-cisco-permite-execucao-remota-de/</guid><description>&lt;p>A Cisco divulgou um aviso de segurança crítico (ID cisco-sa-http-code-exec-WmfP3h3O) sobre uma vulnerabilidade de execução remota de código que afeta várias plataformas da empresa. Revelada em 25 de setembro de 2025, a falha (CVE-2025-20363) impacta o Cisco Secure Firewall Adaptive Security Appliance (ASA), o Cisco Secure Firewall Threat Defense (FTD) e diversos sistemas operacionais baseados em IOS. Com uma pontuação CVSS 3.1 de 9.0, a vulnerabilidade permite que atacantes não autenticados ou com privilégios baixos obtenham privilégios de root, o que pode levar à completa compromissão do dispositivo.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Cisco IOS e XE Permite Ataque Remoto e Acesso a Dados Sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-cisco-ios-e-xe-permite-ataque-r/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:01:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-cisco-ios-e-xe-permite-ataque-r/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica nas plataformas Cisco IOS e IOS XE permite que um atacante remoto não autenticado contorne a autenticação TACACS+, potencialmente concedendo controle administrativo total sobre roteadores e switches afetados. Identificada como CVE-2025-20160, a falha possui uma pontuação CVSS 3.1 de 8.1 e resulta de uma validação inadequada da configuração do segredo compartilhado do TACACS+. A vulnerabilidade se manifesta quando o TACACS+ é ativado sem um segredo compartilhado, permitindo que um invasor, posicionado na rede, leia pacotes TACACS+ não criptografados ou se faça passar pelo servidor TACACS+ enviando respostas manipuladas. Isso pode levar à divulgação não autorizada de credenciais e dados de configuração, além de permitir o controle total do dispositivo, o que representa riscos severos à segurança da rede e à continuidade operacional. Embora a Cisco não tenha observado exploração ativa, recomenda a atualização imediata para versões corrigidas do software. Administradores devem auditar suas configurações TACACS+ para garantir que cada entrada de servidor inclua um segredo válido e programar uma atualização para uma versão corrigida conforme sua janela de manutenção.&lt;/p></description></item><item><title>Exposição em massa de dados sensíveis em aplicativos do Firebase</title><link>https://brdefense.center/news/exposicao-em-massa-de-dados-sensiveis-em-aplicativ/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:02:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exposicao-em-massa-de-dados-sensiveis-em-aplicativ/</guid><description>&lt;p>Uma análise de segurança revelou que mais de 150 aplicativos móveis populares estão expondo inadvertidamente dados sensíveis dos usuários devido a configurações inadequadas nos serviços do Google Firebase. A pesquisa, conduzida pelo especialista Icex0, auditou cerca de 1.200 aplicativos e descobriu que aproximadamente 80% deles utilizam serviços do Firebase. Entre os aplicativos vulneráveis, cerca de 150 apresentaram regras de segurança mal configuradas, permitindo acesso não autenticado a repositórios de dados críticos. As informações expostas incluem detalhes de pagamento, credenciais de usuários, mensagens privadas, senhas em texto claro, coordenadas de localização e chaves de acesso a serviços como AWS e GitHub. Um caso alarmante envolveu um aplicativo com mais de 100 milhões de downloads que armazenava fotos de documentos de identidade emitidos pelo governo, acessíveis sem autenticação. As falhas de segurança são atribuídas a quatro serviços do Firebase: Realtime Databases, Cloud Storage Buckets, Firestore e Remote Configuration. O problema é exacerbado por desenvolvedores que mantêm o modo de teste ou configuram regras de segurança excessivamente permissivas. Para mitigar essas vulnerabilidades, foi desenvolvido o OpenFirebase, um scanner de segurança automatizado que analisa arquivos APK para identificar configurações vulneráveis do Firebase, revelando uma quantidade significativa de dados expostos que ferramentas existentes não detectam.&lt;/p></description></item><item><title>Caos do ransomware cresce após ataque à Marks Spencer</title><link>https://brdefense.center/news/caos-do-ransomware-cresce-apos-ataque-a-marks-spen/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:58:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/caos-do-ransomware-cresce-apos-ataque-a-marks-spen/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Marks &amp;amp; Spencer (M&amp;amp;S), uma grande varejista do Reino Unido, sofreu um ataque de ransomware que paralisou seus sistemas internos e impediu que funcionários acessassem arquivos críticos. Este incidente destaca as falhas nas estratégias de backup das empresas, que poderiam ter evitado a criptografia ou exclusão de dados se os backups estivessem isolados. A HyperBUNKER, uma startup de Zagreb, propõe uma solução inovadora com seu cofre offline baseado em tecnologia de diodo, que cria um canal unidirecional para backups, mantendo-os desconectados de redes externas. Embora essa abordagem tenha se mostrado eficaz em ambientes militares e nucleares, sua implementação em empresas comuns levanta questões sobre custo e praticidade. A HyperBUNKER afirma que sua tecnologia evita vulnerabilidades associadas a protocolos de rede, mas a eficácia depende de manuseio cuidadoso e locais seguros. Apesar das promessas, a adoção de soluções de armazenamento offline pode ser vista como um ônus financeiro adicional para empresas que já utilizam múltiplas soluções de backup. As empresas devem avaliar se os custos e riscos de roubo físico superam os benefícios de proteção oferecidos por essa nova tecnologia.&lt;/p></description></item><item><title>SolarWinds corrige falha crítica em software Web Help Desk</title><link>https://brdefense.center/news/solarwinds-corrige-falha-critica-em-software-web-h/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:58:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/solarwinds-corrige-falha-critica-em-software-web-h/</guid><description>&lt;p>A SolarWinds lançou correções para uma vulnerabilidade crítica em seu software Web Help Desk, identificada como CVE-2025-26399, com uma pontuação CVSS de 9.8. Essa falha permite que atacantes executem comandos arbitrários em sistemas vulneráveis, sem necessidade de autenticação. A vulnerabilidade foi descoberta por um pesquisador anônimo da Trend Micro Zero Day Initiative e é uma continuação de problemas anteriores, incluindo CVE-2024-28988 e CVE-2024-28986, que também apresentavam falhas de deserialização de dados não confiáveis. Embora não haja evidências de exploração ativa dessa nova vulnerabilidade, a SolarWinds recomenda que os usuários atualizem para a versão 12.8.7 HF1 para garantir a proteção adequada. A situação é alarmante, considerando o histórico da SolarWinds com ataques, como o incidente de cadeia de suprimentos de 2020, que teve impactos significativos em várias agências governamentais ocidentais. A vulnerabilidade atual destaca a necessidade de vigilância constante e atualização de sistemas, especialmente em um cenário onde a exploração de falhas pode ocorrer rapidamente.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Gestão de Acesso Privilegiado em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gestao-de-acesso-pri/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gestao-de-acesso-pri/</guid><description>&lt;p>Em 2025, a Gestão de Acesso Privilegiado (PAM) se consolidou como um elemento essencial na segurança das empresas, especialmente diante do aumento de ataques cibernéticos e do roubo de credenciais. As organizações buscam soluções robustas que se integrem facilmente a infraestruturas dinâmicas, permitindo controle granular, auditoria de sessões privilegiadas e redução de riscos de violação. O artigo destaca as dez melhores ferramentas de PAM, avaliadas por segurança, usabilidade e inovação. Entre as principais soluções estão CyberArk, BeyondTrust e Delinea, que se destacam por suas funcionalidades avançadas, suporte a conformidade e integração com outras plataformas de segurança. A crescente adoção de arquiteturas de zero-trust e soluções nativas em nuvem, além da automação de monitoramento de sessões, são tendências que moldam o mercado de PAM. As ferramentas analisadas oferecem recursos como acesso sob demanda, gravação de sessões e autenticação multifatorial adaptativa, fundamentais para atender às exigências de segurança e compliance das empresas modernas.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware KillSec Ataca Dados de Pacientes e Redes Hospitalares</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-killsec-ataca-dados-de-pacientes-e-rede/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 18:59:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-killsec-ataca-dados-de-pacientes-e-rede/</guid><description>&lt;p>No dia 8 de setembro de 2025, o grupo de ransomware KillSec assumiu a responsabilidade por um ataque sofisticado à MedicSolution+, uma plataforma de gestão de práticas médicas baseada em nuvem, amplamente utilizada por clínicas no Brasil. Os atacantes comprometeram buckets do AWS S3 que continham mais de 34 GB de registros de pacientes e ativos médicos, exfiltrando cerca de 95.000 arquivos, incluindo raios-X não editados, resultados de exames e fotos de menores. A análise da Resecurity revelou que a violação foi possível devido a endpoints de armazenamento em nuvem mal configurados, que não possuíam controles de acesso adequados e criptografia. O ataque destaca a vulnerabilidade das organizações de saúde que dependem de fornecedores de TI, pois clínicas que utilizam a MedicSolution+ agora enfrentam riscos de vazamento de dados. Após a violação, o KillSec publicou uma nota de resgate em seu site na rede TOR, ameaçando divulgar os registros médicos do Brasil caso não houvesse negociação. O incidente ressalta a necessidade urgente de auditoria nas configurações de ativos em nuvem e a implementação de políticas rigorosas de privilégio mínimo para proteger dados sensíveis de pacientes.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de ataques baseados em navegador o que você precisa saber</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-baseados-em-navegador-o-que-voc/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 18:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-baseados-em-navegador-o-que-voc/</guid><description>&lt;p>Nos últimos anos, os ataques cibernéticos que visam usuários em navegadores da web aumentaram de forma alarmante. Esses ataques, conhecidos como &amp;lsquo;browser-based attacks&amp;rsquo;, têm como objetivo comprometer aplicativos empresariais e dados, explorando a vulnerabilidade dos usuários. O phishing, por exemplo, evoluiu para um modelo multi e cross-channel, utilizando mensagens instantâneas, redes sociais e até mesmo serviços SaaS para enganar os usuários e coletar credenciais. Além disso, técnicas como ClickFix e consent phishing têm se tornado comuns, onde os atacantes induzem as vítimas a executar comandos maliciosos ou a autorizar integrações com aplicativos controlados por eles. Outro vetor preocupante são as extensões de navegador maliciosas, que podem capturar logins e credenciais. A crescente complexidade do ambiente de trabalho moderno, com a utilização de aplicativos descentralizados, torna a detecção e prevenção desses ataques ainda mais desafiadoras. As organizações precisam estar cientes dessas ameaças e implementar medidas de segurança robustas para proteger seus dados e sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Soluções de WAF (Firewall de Aplicações Web) em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-solucoes-de-waf-firewall-de-aplicac/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-solucoes-de-waf-firewall-de-aplicac/</guid><description>&lt;p>Em um cenário digital em constante evolução, a segurança das aplicações web se tornou uma prioridade para as empresas. Os Firewalls de Aplicações Web (WAF) atuam como uma camada de proteção, filtrando e bloqueando tráfego malicioso antes que ele alcance os servidores. Este artigo analisa as 10 melhores soluções de WAF para 2025, considerando critérios como proteção contra ameaças, facilidade de gerenciamento e integração com ambientes em nuvem. As soluções variam de plataformas empresariais a serviços nativos da nuvem, todas projetadas para oferecer proteção robusta contra ataques como injeção SQL e DDoS. A seleção foi baseada em um processo rigoroso que priorizou a eficácia na detecção de ameaças, a escalabilidade e a reputação dos fornecedores. Entre as soluções destacadas estão Fortinet FortiWeb, AWS WAF e Cloudflare WAF, cada uma com características específicas que atendem a diferentes necessidades de segurança. A escolha de um WAF adequado é crucial para garantir a integridade e a confidencialidade dos serviços digitais, especialmente em um ambiente de ameaças cada vez mais sofisticado.&lt;/p></description></item><item><title>O que é firewall e como ele funciona?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-firewall-e-como-ele-funciona/</link><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:58:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-firewall-e-como-ele-funciona/</guid><description>&lt;p>O firewall é uma ferramenta essencial na cibersegurança, atuando como uma barreira entre a rede de um computador e a internet, semelhante a um segurança de festa que controla quem pode entrar ou sair. Ele é crucial para prevenir ataques cibernéticos, como roubo de dados e instalação de malwares. Os firewalls podem ser encontrados tanto em roteadores quanto em sistemas operacionais, como o Windows e o macOS. Existem diferentes tipos de firewalls, incluindo os de filtragem de pacotes, que analisam dados individualmente, e os de inspeção de estado, que monitoram conexões ativas. Os firewalls de próxima geração oferecem funcionalidades avançadas, como prevenção de intrusões e inspeção profunda de pacotes. Embora muitos usuários confiem nos firewalls nativos de seus sistemas, existem soluções de terceiros que oferecem proteção adicional. É fundamental manter esses sistemas atualizados e ativos para garantir a segurança da rede, especialmente em ambientes públicos.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Empresas de Testes de Penetração Externos em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-testes-de-penetracao-ex/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-testes-de-penetracao-ex/</guid><description>&lt;p>Em um mundo cada vez mais digitalizado, os ativos externos de uma organização, como websites e servidores públicos, são as principais portas de entrada para ataques cibernéticos. Um único ponto vulnerável pode resultar em vazamentos de dados ou ataques de ransomware. Para mitigar esses riscos, a realização de testes de penetração externos é essencial. Esses testes simulam ataques cibernéticos, permitindo que especialistas identifiquem e corrijam vulnerabilidades antes que possam ser exploradas por agentes maliciosos. O artigo destaca as dez melhores empresas de testes de penetração externos em 2025, que se destacam por combinar expertise humana com tecnologia avançada. As melhores práticas incluem testes contínuos, abordagens personalizadas e relatórios acionáveis que priorizam riscos de negócios. A lista inclui empresas como Offensive Security, Invicti e Cobalt, que oferecem serviços que vão desde testes pontuais até validações de segurança sob demanda. A necessidade de testes contínuos é enfatizada, dado que o cenário de ameaças cibernéticas está em constante evolução, tornando os testes anuais insuficientes.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade do User-ID da Palo Alto vaza senhas em texto claro</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-user-id-da-palo-alto-vaza-senha/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:00:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-user-id-da-palo-alto-vaza-senha/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no User-ID Credential Agent da Palo Alto Networks, afetando versões anteriores à 11.0.3 no Windows. Essa falha permite que senhas de contas de serviço sejam expostas em texto claro, especialmente quando configuradas com permissões elevadas, como as de Server Operator ou Domain Join. Um usuário de domínio não privilegiado pode explorar mecanismos de leitura de arquivos ou despejo de memória para obter essas senhas. O impacto varia conforme o nível de privilégio da conta de serviço: contas minimamente privilegiadas podem resultar em interrupções nas operações do User-ID, enquanto contas com privilégios elevados podem permitir controle total do servidor, incluindo manipulação de domínio e comprometimento da rede. A Palo Alto Networks já lançou um patch para corrigir a vulnerabilidade, e recomenda que administradores atualizem suas versões para 11.0.3 ou superiores. Enquanto isso, é aconselhável que as organizações verifiquem as permissões de logon local concedidas a usuários de domínio nos Controladores de Domínio e adotem práticas recomendadas para a criação de contas de serviço dedicadas e minimamente privilegiadas.&lt;/p></description></item><item><title>Sapphos, aplicativo lésbico brasileiro, tem falha de segurança grave</title><link>https://brdefense.center/news/sapphos-aplicativo-lesbico-brasileiro-tem-falha-de/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 19:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sapphos-aplicativo-lesbico-brasileiro-tem-falha-de/</guid><description>&lt;p>O Sapphos, um aplicativo de relacionamento voltado exclusivamente para mulheres, foi retirado do ar após apenas 48 horas de funcionamento devido a uma grave falha de segurança. A vulnerabilidade, identificada por um usuário no Twitter, permitia o acesso não autorizado a dados pessoais das usuárias, incluindo CPF e data de nascimento. A falha, classificada como IDOR (Insecure Direct Object Reference), expôs identificadores diretos sem a devida verificação de permissão. As desenvolvedoras do aplicativo, que era operado por uma equipe feminina, admitiram o erro e garantiram que todos os dados das usuárias foram deletados, além de prometerem reembolsos para assinantes. O aplicativo, que chegou a ter 17 mil usuárias, estava em versão beta e não teve dados vazados, mas acessados indevidamente. As responsáveis abriram boletins de ocorrência e planejam desenvolver uma nova versão do aplicativo com segurança aprimorada.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no HashiCorp Vault Pode Fazer Servidores Pararem</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-hashicorp-vault-pode-fazer-serv/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:59:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-hashicorp-vault-pode-fazer-serv/</guid><description>&lt;p>A HashiCorp divulgou uma vulnerabilidade crítica no Vault, identificada como CVE-2025-6203, que afeta as edições Community e Enterprise entre as versões 1.15.0 e 1.20.2. Essa falha permite que atacantes criem payloads JSON complexos que, embora respeitem o limite de tamanho de requisição padrão (32 MiB), podem causar alocação excessiva de memória e alto consumo de CPU, resultando em negação de serviço (DoS) ao deixar o servidor inoperante. A vulnerabilidade foi detalhada no boletim de segurança HCSEC-2025-24, publicado em 28 de agosto de 2025. Para mitigar os riscos, a HashiCorp recomenda que as organizações atualizem para as versões 1.20.3, 1.19.9, 1.18.14 ou 1.16.25, onde a falha foi corrigida. Além disso, novas configurações de listener podem ser aplicadas para limitar a complexidade dos payloads JSON, como profundidade máxima de JSON e tamanho máximo de strings. As empresas são incentivadas a migrar para o novo HCP Vagrant Registry, que oferece uma solução gerenciada para armazenamento e distribuição de artefatos Vagrant, garantindo maior resiliência operacional e segurança da infraestrutura.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no SUSE Fleet expõe dados sensíveis sem criptografia</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-suse-fleet-expoe-dados-sensivei/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:59:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-suse-fleet-expoe-dados-sensivei/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no sistema de gerenciamento Fleet da SUSE, que expõe dados sensíveis de configuração do Helm devido ao armazenamento não criptografado. O problema está relacionado ao manuseio de informações sensíveis através de recursos BundleDeployment, que são armazenados em formato de texto simples, permitindo que qualquer usuário com permissões de GET ou LIST acesse valores do Helm que contêm credenciais, chaves de API e senhas. Diferente do Helm v3, que utiliza segredos do Kubernetes para proteger esses dados, a implementação do Fleet não adota essas salvaguardas, deixando os valores vulneráveis tanto no nível de armazenamento quanto nas respostas da API. A SUSE já lançou patches que alteram fundamentalmente a forma como o Fleet lida com dados sensíveis, introduzindo capacidades de armazenamento de segredos dedicadas para cada recurso Bundle e BundleDeployment, garantindo criptografia e controles de acesso adequados. Organizações são aconselhadas a revisar suas implementações do Fleet e a implementar políticas de controle de acesso para mitigar os riscos enquanto os patches são aplicados.&lt;/p></description></item><item><title>Desafios de Segurança em Navegadores O Caso do Scattered Spider</title><link>https://brdefense.center/news/desafios-de-seguranca-em-navegadores-o-caso-do-sca/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:57:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desafios-de-seguranca-em-navegadores-o-caso-do-sca/</guid><description>&lt;p>À medida que as empresas transferem suas operações para navegadores, os desafios de segurança cibernética aumentam. Um estudo recente revela que mais de 80% dos incidentes de segurança têm origem em aplicações web acessadas por navegadores como Chrome, Edge e Firefox. O grupo de hackers conhecido como Scattered Spider, também chamado de UNC3944, tem se destacado por sua abordagem focada em roubar dados sensíveis diretamente dos navegadores. Suas táticas incluem a exploração de credenciais salvas, manipulação do ambiente do navegador e uso de técnicas avançadas como injeção de JavaScript e extensões maliciosas. Para combater essas ameaças, os CISOs devem adotar uma estratégia de segurança em múltiplas camadas, que inclui proteção contra roubo de credenciais, governança de extensões e monitoramento de atividades no navegador. O artigo serve como um alerta para que os líderes de segurança elevem a segurança do navegador a um pilar central de defesa, considerando a crescente sofisticação dos ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>O que é Engenharia Social? Aprenda a se proteger de golpes</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-engenharia-social-aprenda-a-se-proteger-de/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-engenharia-social-aprenda-a-se-proteger-de/</guid><description>&lt;p>A Engenharia Social é uma técnica de manipulação psicológica utilizada por golpistas para obter informações pessoais e financeiras de suas vítimas. Ao invés de depender de tecnologia complexa, esses criminosos exploram a confiança e a urgência, criando cenários que induzem as pessoas a agir rapidamente, como mensagens que alertam sobre contas bloqueadas ou prêmios inesperados. Os métodos mais comuns incluem phishing, spear phishing, vishing, smishing, baiting e pretexting, cada um com suas particularidades. Para se proteger, é fundamental estar atento a sinais de alerta, como erros de gramática, endereços de e-mail suspeitos e solicitações de informações sensíveis. Além disso, recomenda-se a ativação da autenticação de dois fatores e a verificação de comunicações através de canais oficiais. A conscientização sobre esses golpes é crucial, pois mesmo pessoas experientes em tecnologia podem ser enganadas. Compartilhar informações sobre Engenharia Social pode ajudar a proteger amigos e familiares, especialmente os mais vulneráveis, como crianças e idosos.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Empresas de Teste de Segurança de API em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-teste-de-seguranca-de-a/</link><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-teste-de-seguranca-de-a/</guid><description>&lt;p>Em 2025, as APIs se tornaram fundamentais para o funcionamento de aplicações modernas, abrangendo desde serviços bancários móveis até arquiteturas de microserviços. No entanto, essa popularidade também as torna alvos preferenciais para ataques cibernéticos, com violações relacionadas a APIs se destacando como uma das principais causas de exfiltração de dados. O artigo destaca a importância de um teste de segurança de API robusto, que vai além das soluções tradicionais, como firewalls de aplicativos web (WAFs) e scanners DAST, que muitas vezes falham em detectar ataques específicos de API, como a autorização de nível de objeto quebrada (BOLA) e abusos de lógica de negócios. As melhores empresas de teste de segurança de API em 2025 são aquelas que oferecem uma abordagem abrangente, cobrindo todo o ciclo de vida da segurança, desde o design até a execução. O artigo analisa empresas como Salt Security, Traceable AI e Wallarm, que se destacam por suas capacidades de descoberta automática de APIs, proteção em tempo real e uso de inteligência artificial para detectar ameaças sofisticadas. A segurança de APIs não é mais um luxo, mas uma necessidade crítica para prevenir violações e manter uma postura de segurança forte.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers se passam por suporte técnico no Microsoft Teams para roubar controle de tela</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-se-passam-por-suporte-tecnico-no-microsoft/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-se-passam-por-suporte-tecnico-no-microsoft/</guid><description>&lt;p>Um novo vetor de ataque cibernético tem se destacado, onde hackers estão se passando por pessoal de suporte técnico no Microsoft Teams para roubar o controle de tela dos usuários. Este tipo de phishing, que antes era restrito a e-mails, agora se aproveita das configurações padrão de comunicação externa do Teams, permitindo que os atacantes se façam passar por funcionários de TI. Com a crescente adoção do trabalho remoto, muitas organizações mantêm as mensagens e chamadas externas habilitadas por padrão, o que facilita a intrusão. Os atacantes podem iniciar chats ou chamadas de voz, muitas vezes contornando avisos de segurança que aparecem brevemente antes de desaparecerem. Além disso, eles têm utilizado técnicas para compartilhar arquivos maliciosos disfarçados como documentos legítimos, complicando a detecção. Para mitigar esses riscos, as equipes de operações de segurança (SOCs) devem monitorar domínios externos suspeitos e padrões de nomes que imitam o suporte técnico, além de implementar estratégias de detecção e resposta rápidas. A conscientização dos usuários sobre as táticas de impersonação é crucial para fortalecer a segurança nas comunicações corporativas.&lt;/p></description></item><item><title>Captchas falsos levam usuários a baixar malware de acesso remoto</title><link>https://brdefense.center/news/captchas-falsos-levam-usuarios-a-baixar-malware-de/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:02:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/captchas-falsos-levam-usuarios-a-baixar-malware-de/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da equipe de segurança da Microsoft revela um ataque de engenharia social chamado ClickFix, que tem enganado usuários a executar comandos em seus computadores, resultando em invasões. O ataque se disfarça de CAPTCHA, uma verificação comum para distinguir humanos de bots, mas solicita que a vítima execute uma série de comandos que culminam na execução de códigos maliciosos. O processo envolve pressionar as teclas Windows + R, colar um comando fornecido pelos cibercriminosos e executá-lo, o que pode permitir acesso remoto ao dispositivo e roubo de informações sensíveis, como senhas e dados de cartões de crédito.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware ataca Healthcare Services Group e compromete dados</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-ataca-healthcare-services-grou/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 12:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-ataca-healthcare-services-grou/</guid><description>&lt;p>O Healthcare Services Group (HCSG) confirmou que notificou 624.496 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em outubro de 2024, que comprometeu informações pessoais sensíveis, incluindo números de Seguro Social, dados bancários e informações médicas. O grupo de ransomware Underground reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 1,1 TB de dados, incluindo documentos legais e financeiros confidenciais. A HCSG informou que o acesso não autorizado ocorreu entre 27 de setembro e 3 de outubro de 2024, mas não confirmou se um resgate foi pago. A empresa está oferecendo assistência gratuita de restauração de identidade aos afetados. Embora a HCSG tenha afirmado que o incidente não causou interrupções significativas em suas operações, o ataque destaca a crescente ameaça de ransomware no setor de saúde, onde ataques podem comprometer a segurança e a privacidade dos pacientes. Em 2024, foram registrados 30 ataques a empresas de saúde, comprometendo mais de 196 milhões de registros, com o ataque à HCSG sendo o quarto maior em termos de registros comprometidos.&lt;/p></description></item><item><title>Política de Agente do Microsoft Copilot expõe agentes de IA a qualquer usuário</title><link>https://brdefense.center/news/politica-de-agente-do-microsoft-copilot-expoe-agen/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/politica-de-agente-do-microsoft-copilot-expoe-agen/</guid><description>&lt;p>O ecossistema do Microsoft Copilot enfrenta um grave problema de governança de segurança, onde as políticas de acesso configuradas estão sendo sistematicamente ignoradas. Isso permite a implantação não autorizada de agentes, mesmo diante de restrições administrativas explícitas. Desde maio de 2025, a Microsoft lançou 107 agentes Copilot, mas uma falha crítica foi identificada: a configuração da política de &amp;lsquo;Acesso a Dados&amp;rsquo;, que deveria impedir o acesso de usuários aos agentes, não está sendo aplicada corretamente. Essa vulnerabilidade compromete os controles de segurança das empresas e aumenta os riscos de exposição de dados em ambientes Microsoft 365. A falha se manifesta em múltiplos vetores, incluindo a incapacidade da Microsoft de implementar suas próprias políticas de controle de acesso e deficiências na gestão de inventário de agentes. Para mitigar esses riscos, os administradores devem realizar auditorias abrangentes, implementar bloqueios manuais e estabelecer monitoramento contínuo para detectar novas implantações não autorizadas. A situação exige uma resposta imediata da Microsoft para restaurar a confiança em seu ecossistema de IA.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Empresas de Segurança Zero Trust em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-seguranca-zero-trust-em/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:58:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-seguranca-zero-trust-em/</guid><description>&lt;p>No cenário atual de cibersegurança, o modelo tradicional de segurança baseado em perímetro se mostra insuficiente. O conceito de segurança Zero Trust, que se baseia na premissa de &amp;rsquo;nunca confiar, sempre verificar&amp;rsquo;, ganha destaque, especialmente em um mundo cada vez mais conectado e centrado na nuvem. Este artigo apresenta as 10 melhores empresas de segurança Zero Trust para 2025, que oferecem soluções abrangentes para gerenciar identidades, segmentar redes e proteger dados. Entre as principais tendências que impulsionam a adoção do Zero Trust estão o trabalho remoto, a migração para a nuvem, as ameaças internas e a sofisticação crescente dos ataques cibernéticos. As empresas listadas, como Zscaler, Palo Alto Networks e Microsoft, se destacam por suas plataformas que garantem acesso seguro e contínuo, além de monitoramento e prevenção de ameaças. A escolha de fornecedores adequados é crucial para a construção de uma infraestrutura resiliente e segura, especialmente em um contexto onde a conformidade com regulamentações, como a LGPD, se torna cada vez mais importante.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Empresas de MDR em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-mdr-em-2025/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:57:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-mdr-em-2025/</guid><description>&lt;p>Com o aumento das ameaças cibernéticas e a complexidade dos ataques, as empresas estão cada vez mais buscando soluções de Managed Detection and Response (MDR). Essas empresas oferecem monitoramento contínuo e resposta a incidentes, atuando como centros de operações de segurança (SOC) completos. O artigo destaca as 10 melhores empresas de MDR para 2025, considerando fatores como a escassez de talentos em cibersegurança, a fadiga de alertas e a necessidade de uma resposta rápida a ameaças sofisticadas. Entre as empresas mencionadas, estão a SentinelOne, Arctic Wolf e CrowdStrike, cada uma com suas características únicas, como velocidade de resposta, personalização do serviço e integração com ferramentas de terceiros. A demanda por serviços de MDR está em alta, pois muitas organizações não conseguem manter equipes de segurança internas adequadas. O artigo também discute a importância de uma abordagem proativa na detecção de ameaças, que é essencial para proteger ativos digitais em um cenário de ameaças em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Gerenciamento de Patches em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gerenciamento-de-pat/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:59:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gerenciamento-de-pat/</guid><description>&lt;p>No atual cenário de ameaças cibernéticas, o gerenciamento eficaz de patches é fundamental para a segurança da informação. Ferramentas de gerenciamento de patches são essenciais para que equipes de TI automatizem a distribuição, instalação e verificação de atualizações de software e patches de segurança em todos os pontos finais. Uma solução robusta não apenas corrige vulnerabilidades conhecidas, mas também ajuda a manter a conformidade e reduzir a superfície de ataque, protegendo as organizações contra uma variedade de ameaças cibernéticas, como ransomware e exploits de zero-day.&lt;/p></description></item><item><title>Falha no GlobalProtect da Palo Alto Networks Permite Escalação de Privilégios</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-globalprotect-da-palo-alto-networks-permi/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:58:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-globalprotect-da-palo-alto-networks-permi/</guid><description>&lt;p>A Palo Alto Networks revelou uma vulnerabilidade de severidade moderada em seu aplicativo de VPN GlobalProtect, que pode permitir que atacantes escalem privilégios e instalem software malicioso em endpoints alvo. A falha, identificada como CVE-2025-2183 e com uma pontuação CVSS de 4.5, afeta o processo de validação de certificados em aplicações GlobalProtect em sistemas Windows e Linux. A vulnerabilidade decorre de uma validação insuficiente de certificados, permitindo que atacantes se conectem a servidores arbitrários. Isso pode ser explorado por usuários não administrativos locais ou atacantes na mesma sub-rede, que podem instalar certificados raiz maliciosos e, em seguida, implantar software malicioso assinado por esses certificados fraudulentos. A Palo Alto Networks já lançou atualizações de segurança para corrigir a falha e recomenda que as organizações afetadas priorizem a atualização para as versões corrigidas e implementem mudanças de configuração adicionais para proteção total.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no Cisco Secure Firewall permite injeção de comandos remotos</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-cisco-secure-firewall-permite-inj/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:29:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-cisco-secure-firewall-permite-inj/</guid><description>&lt;p>A Cisco divulgou uma vulnerabilidade crítica em seu software Secure Firewall Management Center (FMC), que permite que atacantes remotos não autenticados executem comandos de shell arbitrários nos sistemas afetados. A falha, identificada como CVE-2025-20265, recebeu a pontuação máxima de 10.0 no Common Vulnerability Scoring System (CVSS), indicando sua gravidade e potencial de exploração. O problema reside na implementação do subsistema RADIUS do software, especificamente na forma como o sistema lida com a entrada do usuário durante a autenticação. Um atacante pode explorar essa vulnerabilidade enviando entradas maliciosas durante o login, permitindo a injeção de comandos que são executados com altos níveis de privilégio. A vulnerabilidade afeta as versões 7.0.7 e 7.7.0 do Cisco Secure FMC, mas apenas quando a autenticação RADIUS está habilitada. A Cisco recomenda que as organizações afetadas apliquem as atualizações de segurança disponíveis e considerem desabilitar temporariamente a autenticação RADIUS, utilizando métodos alternativos como contas de usuário locais ou autenticação LDAP externa. A empresa também confirmou que outros produtos de firewall não são afetados por essa falha.&lt;/p></description></item><item><title>Falha no Cisco Secure Firewall Snort 3 Pode Provocar Ataques DoS</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-cisco-secure-firewall-snort-3-pode-provoc/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:28:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-cisco-secure-firewall-snort-3-pode-provoc/</guid><description>&lt;p>A Cisco emitiu um alerta de segurança crítico sobre uma vulnerabilidade de alta severidade em seu software Secure Firewall Threat Defense (FTD), que pode permitir que atacantes realizem ataques de negação de serviço (DoS). A falha, identificada como CVE-2025-20217, afeta o componente Snort 3 Detection Engine e foi publicada em 14 de agosto de 2025. Com uma pontuação CVSS de 8.6, a vulnerabilidade resulta do processamento incorreto de tráfego de rede durante a inspeção de pacotes. Um atacante remoto não autenticado pode explorar essa falha enviando tráfego especialmente elaborado, fazendo com que o sistema entre em um loop infinito durante a inspeção, resultando em uma condição de DoS que pode interromper funções críticas de segurança da rede. A Cisco recomenda que as organizações verifiquem se o Snort 3 está ativo em suas instalações do FTD, pois apenas dispositivos com esse motor habilitado são suscetíveis. Não existem soluções alternativas, e a única forma de mitigar o problema é através da atualização do software, que já está disponível gratuitamente para clientes com contratos de serviço ativos. A empresa não encontrou evidências de exploração ativa da vulnerabilidade até o momento.&lt;/p></description></item></channel></rss>