<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Git on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/git/</link><description>Recent content in Git on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 13:16:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/git/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades críticas no servidor Git MCP da Anthropic</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-servidor-git-mcp-da-a/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:16:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-servidor-git-mcp-da-a/</guid><description>&lt;p>Um conjunto de três vulnerabilidades de segurança foi revelado no mcp-server-git, o servidor oficial do Protocolo de Contexto de Modelo Git (MCP) mantido pela Anthropic. Essas falhas podem ser exploradas para ler ou deletar arquivos arbitrários e executar código sob certas condições. Segundo o pesquisador Yarden Porat, da Cyata, a exploração ocorre por meio de injeção de prompt, permitindo que um atacante influencie o que um assistente de IA lê, como um README malicioso ou uma descrição de problema comprometida, sem acesso direto ao sistema da vítima. As vulnerabilidades, identificadas como CVE-2025-68143, CVE-2025-68144 e CVE-2025-68145, têm pontuações CVSS que variam de 7.1 a 8.8, indicando um risco elevado. Elas foram corrigidas nas versões 2025.9.25 e 2025.12.18, após divulgação responsável em junho de 2025. A exploração bem-sucedida pode permitir que um atacante transforme qualquer diretório em um repositório Git e acesse repositórios no servidor. Em resposta, a ferramenta git_init foi removida do pacote e validações adicionais foram implementadas. Usuários são aconselhados a atualizar para as versões mais recentes para garantir proteção adequada.&lt;/p></description></item><item><title>CISA adiciona falhas de segurança da Citrix e Git ao catálogo KEV</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-adiciona-falhas-de-seguranca-da-citrix-e-git/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:58:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-adiciona-falhas-de-seguranca-da-citrix-e-git/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu três vulnerabilidades críticas em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV), relacionadas ao Citrix Session Recording e ao Git. As falhas CVE-2024-8068 e CVE-2024-8069, ambas com uma pontuação CVSS de 5.1, permitem a escalada de privilégios e execução remota de código, respectivamente, quando um atacante é um usuário autenticado na mesma rede do servidor de gravação de sessões. A terceira vulnerabilidade, CVE-2025-48384, com uma pontuação CVSS de 8.1, está relacionada ao Git e resulta em execução arbitrária de código devido ao tratamento inconsistente de caracteres de retorno de carro em arquivos de configuração. As falhas da Citrix foram corrigidas em novembro de 2024, enquanto a vulnerabilidade do Git foi abordada em julho de 2025. A CISA não forneceu detalhes adicionais sobre a atividade de exploração, mas exigiu que as agências federais implementassem as mitig ações necessárias até 15 de setembro de 2025.&lt;/p></description></item></channel></rss>