<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Logs De Auditoria on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/logs-de-auditoria/</link><description>Recent content in Logs De Auditoria on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 13:01:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/logs-de-auditoria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Investigação sobre Decodificação de Eventos de Log de Auditoria do Microsoft 365</title><link>https://brdefense.center/news/investigacao-sobre-decodificacao-de-eventos-de-log/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:01:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/investigacao-sobre-decodificacao-de-eventos-de-log/</guid><description>&lt;p>Uma nova investigação da equipe de pesquisa de ameaças da Sekoia.io trouxe à tona a função do campo UserAuthenticationMethod nos logs de auditoria do Microsoft 365. Este campo, que antes era uma incógnita, é na verdade um bitfield que representa diferentes métodos de autenticação, permitindo uma análise mais clara dos eventos de login na plataforma. A pesquisa revelou que valores numéricos como 16, 272 ou 33554432 correspondem a métodos específicos de autenticação, como &amp;lsquo;Senha na Nuvem&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Login sem Senha&amp;rsquo;. Essa descoberta é crucial para analistas de segurança, pois permite monitorar a adoção de métodos de autenticação mais seguros e identificar fraquezas nas práticas de login. A equipe da Sekoia conseguiu mapear esses métodos ao correlacionar logs do Microsoft 365 com logs de login do Microsoft Entra ID, decifrando a lógica binária por trás dos valores. A decodificação do bitfield não só fecha uma lacuna significativa na visibilidade para os respondentes a incidentes, mas também destaca a evolução contínua das tecnologias de autenticação da Microsoft, com bits ainda não mapeados indicando futuras inovações. Essa pesquisa é um chamado para que os defensores contribuam com novas descobertas, fortalecendo o entendimento coletivo sobre a telemetria de autenticação do Microsoft 365.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade do Copilot Interfere em Logs de Auditoria e Permite Acesso Secreto</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-copilot-interfere-em-logs-de-au/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:59:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-copilot-interfere-em-logs-de-au/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica no M365 Copilot da Microsoft permitiu que usuários acessassem arquivos sensíveis sem gerar entradas adequadas nos logs de auditoria, criando riscos significativos de conformidade e segurança para organizações em todo o mundo. Descoberta em 4 de julho por Zack Korman, a falha explorou uma falha fundamental no mecanismo de registro de auditoria do Copilot. Normalmente, quando o Copilot resume um arquivo, ele gera entradas de log correspondentes. No entanto, ao instruir o Copilot a omitir links de arquivos, a funcionalidade de registro de auditoria falhava. Essa técnica de contorno é fácil de executar e pode ser acionada inadvertidamente por interações rotineiras com o Copilot, tornando-se um problema generalizado. A Microsoft classificou a vulnerabilidade como &amp;ldquo;importante&amp;rdquo;, mas não divulgou publicamente a falha nem notificou os clientes afetados, levantando preocupações sobre a transparência nas comunicações de segurança. Organizações que usaram o M365 Copilot antes de 18 de agosto devem assumir que seus logs de auditoria podem estar incompletos e realizar revisões de segurança abrangentes. A falta de notificação impede que as organizações conduzam avaliações de risco adequadas, comprometendo a integridade dos logs de auditoria exigidos por muitos frameworks de conformidade.&lt;/p></description></item></channel></rss>