<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dados De Marketing on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dados-de-marketing/</link><description>Recent content in Dados De Marketing on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 19:18:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dados-de-marketing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Incidente de segurança da Iron Mountain envolve materiais de marketing</title><link>https://brdefense.center/news/incidente-de-seguranca-da-iron-mountain-envolve-ma/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:18:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/incidente-de-seguranca-da-iron-mountain-envolve-ma/</guid><description>&lt;p>A Iron Mountain, empresa de armazenamento e recuperação de dados, confirmou que um recente incidente de segurança, atribuído ao grupo de extorsão Everest, envolveu principalmente materiais de marketing. A empresa, com sede em Portsmouth, New Hampshire, e com mais de 240 mil clientes em 61 países, informou que os atacantes acessaram uma única pasta em um servidor de compartilhamento de arquivos utilizando credenciais comprometidas. Segundo a Iron Mountain, não houve envolvimento de ransomware ou malware, e nenhum sistema adicional da empresa foi comprometido. O grupo Everest, que se destacou por suas táticas de extorsão de dados, não conseguiu acessar informações confidenciais ou sensíveis de clientes. A empresa desativou a credencial comprometida e assegurou que a situação está sob controle. O incidente destaca a importância da segurança cibernética, especialmente em um cenário onde grupos como o Everest têm se tornado mais ativos, visando principalmente organizações de saúde e empresas de grande porte. A Iron Mountain reafirma seu compromisso com a proteção de dados e a transparência em suas operações.&lt;/p></description></item></channel></rss>