<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraude Bancária on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fraude-banc%C3%A1ria/</link><description>Recent content in Fraude Bancária on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 18:57:50 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fraude-banc%C3%A1ria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Venezuelanos condenados por roubo de caixas eletrônicos serão deportados</title><link>https://brdefense.center/news/venezuelanos-condenados-por-roubo-de-caixas-eletro/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:57:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/venezuelanos-condenados-por-roubo-de-caixas-eletro/</guid><description>&lt;p>Dois cidadãos venezuelanos, Luz Granados e Johan Gonzalez-Jimenez, foram condenados por um esquema de jackpotting que resultou no roubo de centenas de milhares de dólares de bancos nos Estados Unidos. Eles se declararam culpados de conspiração e crimes cibernéticos, utilizando laptops para instalar malware em caixas eletrônicos (ATMs) mais antigos, o que permitiu que os dispositivos dispensassem todo o dinheiro disponível. O golpe afetou instituições financeiras em estados como Carolina do Sul, Geórgia, Carolina do Norte e Virgínia. O Departamento de Justiça dos EUA informou que os criminosos abordavam os ATMs à noite, removendo a carcaça externa e conectando um computador para instalar o malware, que burlava os protocolos de segurança. Gonzalez-Jimenez foi sentenciado a 18 meses de prisão e deve pagar uma restituição de mais de 285 mil dólares, enquanto Granados aguarda deportação após cumprir pena. A investigação também levou a indiciamentos de 54 indivíduos em um esquema relacionado em Nebraska, incluindo uma líder de gangue venezuelana. O uso de variantes de malware, como o Ploutus, foi destacado, evidenciando a sofisticação dos ataques, que incluíam a remoção do disco rígido do ATM para instalação direta do malware.&lt;/p></description></item><item><title>Departamento de Justiça dos EUA apreende domínio de fraude bancária</title><link>https://brdefense.center/news/departamento-de-justica-dos-eua-apreende-dominio-d/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:57:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/departamento-de-justica-dos-eua-apreende-dominio-d/</guid><description>&lt;p>O Departamento de Justiça dos EUA anunciou a apreensão do domínio web3adspanels[.]org, que era utilizado para facilitar um esquema de fraude de tomada de conta bancária. Este domínio servia como um painel de controle para manipular credenciais de login bancário obtidas ilegalmente. Os criminosos veiculavam anúncios fraudulentos em motores de busca como Google e Bing, redirecionando usuários desavisados para sites falsos de bancos, onde suas credenciais eram coletadas por meio de um software malicioso. Até o momento, o esquema resultou em 19 vítimas nos EUA, incluindo duas empresas na Geórgia, com perdas estimadas em cerca de $28 milhões, sendo $14,6 milhões em perdas reais. O domínio apreendido armazenava as credenciais de login de milhares de vítimas e facilitava fraudes até recentemente. O FBI relatou mais de 5.100 queixas relacionadas a fraudes de tomada de conta bancária desde janeiro de 2025, totalizando perdas superiores a $262 milhões. O DoJ recomenda que os usuários sejam cautelosos ao compartilhar informações online, monitorem suas contas e utilizem senhas complexas.&lt;/p></description></item><item><title>Indivíduos são indiciados por esquema de jackpotting em ATMs nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/individuos-sao-indiciados-por-esquema-de-jackpotti/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/individuos-sao-indiciados-por-esquema-de-jackpotti/</guid><description>&lt;p>O Departamento de Justiça dos EUA anunciou o indiciamento de 54 indivíduos envolvidos em um esquema de jackpotting que resultou em milhões de dólares em fraudes em caixas eletrônicos (ATMs). O grupo, associado à gangue venezuelana Tren de Aragua, utilizou um malware chamado Ploutus para hackear ATMs e forçá-los a liberar dinheiro. As investigações revelaram que os membros do grupo realizaram vigilância metódica e técnicas de arrombamento para instalar o malware, que permite comandos não autorizados para saques. Desde 2021, foram registrados 1.529 incidentes de jackpotting nos EUA, resultando em perdas de aproximadamente 40,73 milhões de dólares. O uso do Ploutus, que foi detectado pela primeira vez no México em 2013, destaca a vulnerabilidade de ATMs, especialmente aqueles que operam com sistemas mais antigos, como o Windows XP. O impacto financeiro e a conexão com atividades terroristas tornam este caso alarmante, exigindo atenção das autoridades e da indústria financeira.&lt;/p></description></item><item><title>Conta comprometida do Booking.com gera campanha de phishing contra viajantes</title><link>https://brdefense.center/news/conta-comprometida-do-bookingcom-gera-campanha-de/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:59:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/conta-comprometida-do-bookingcom-gera-campanha-de/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Sekoia identificaram uma campanha de phishing sofisticada que visa clientes da indústria de hospitalidade em todo o mundo, utilizando contas de hotéis comprometidas do Booking.com. Os atacantes exploram dados de clientes roubados, como identificadores pessoais e detalhes de reservas, para realizar fraudes bancárias altamente credíveis desde abril de 2025.&lt;/p>
&lt;p>A metodologia do ataque é de múltiplas etapas, começando com e-mails maliciosos enviados a administradores de hotéis a partir de contas de e-mail corporativas comprometidas. Esses e-mails imitam comunicações do Booking.com, com linhas de assunto que mencionam solicitações de clientes e códigos de rastreamento, enganando os destinatários. Os links contidos nos e-mails redirecionam as vítimas para páginas falsas que imitam o Booking.com, onde são induzidas a executar comandos do PowerShell disfarçados, resultando na instalação do malware PureRAT em seus sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Malware Herodotus imita comportamento humano para fraudes bancárias</title><link>https://brdefense.center/news/malware-herodotus-imita-comportamento-humano-para/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:59:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-herodotus-imita-comportamento-humano-para/</guid><description>&lt;p>O malware Herodotus, recentemente identificado pela Threat Fabric, tem gerado preocupações no Brasil e na Itália por sua capacidade de imitar o comportamento humano e enganar sistemas de segurança bancários. Este software malicioso, que opera como um Malware-as-a-Service (MaaS), é distribuído através de fraudes conhecidas como SMiShing, onde usuários recebem mensagens de texto com links maliciosos. Ao clicar no link, a vítima baixa um dropper que instala o Herodotus no dispositivo Android, permitindo que o malware obtenha acesso total ao aparelho.&lt;/p></description></item></channel></rss>