<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Credenciais Expostas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/credenciais-expostas/</link><description>Recent content in Credenciais Expostas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 18:59:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/credenciais-expostas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sites de formatação de código vazam senhas de governo e bancos</title><link>https://brdefense.center/news/sites-de-formatacao-de-codigo-vazam-senhas-de-gove/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sites-de-formatacao-de-codigo-vazam-senhas-de-gove/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da empresa de segurança cibernética WatchTowr revelou que sites de formatação de código, como JSONFormatter e CodeBeautify, expuseram milhares de informações sensíveis, incluindo senhas e credenciais de administrador. A análise de mais de 80.000 arquivos JSON identificou dados críticos, como chaves API e registros SSH, que foram inadvertidamente compartilhados por usuários. A vulnerabilidade se deve ao uso das ferramentas &amp;lsquo;Salvar&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Links Recentes&amp;rsquo;, que permitiram que informações coladas fossem acessíveis através de URLs previsíveis. Organizações de setores essenciais, como governo e finanças, foram afetadas, e os pesquisadores alertaram as instituições de segurança, mas a maioria não respondeu. A exploração dessas brechas já foi confirmada por hackers, o que representa um risco significativo para a segurança cibernética. Os especialistas enfatizam a necessidade de maior conscientização sobre a segurança ao compartilhar dados sensíveis online.&lt;/p></description></item><item><title>Organizações expõem senhas em ferramentas online de formatação de código</title><link>https://brdefense.center/news/organizacoes-expoem-senhas-em-ferramentas-online-d/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:57:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/organizacoes-expoem-senhas-em-ferramentas-online-d/</guid><description>&lt;p>Uma nova pesquisa revelou que diversas organizações em setores sensíveis, como governo e infraestrutura crítica, estão colando senhas e credenciais em ferramentas online como JSONFormatter e CodeBeautify. A empresa de cibersegurança watchTowr Labs coletou um conjunto de dados com mais de 80.000 arquivos nesses sites, revelando milhares de informações sensíveis, incluindo nomes de usuários, senhas, chaves de autenticação e dados pessoais. Os dados expostos incluem informações de setores como finanças, saúde e tecnologia, evidenciando a gravidade do problema. As ferramentas, que são populares entre desenvolvedores e administradores, permitem a criação de links compartilháveis que podem ser acessados por qualquer pessoa com o URL, facilitando o acesso não autorizado. Após a pesquisa, as plataformas desativaram temporariamente a funcionalidade de salvar links, indicando uma resposta a preocupações de segurança. O uso descuidado dessas ferramentas representa um risco significativo, pois informações valiosas estão sendo exploradas por agentes maliciosos, destacando a necessidade urgente de conscientização e melhores práticas de segurança entre as organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica na API do Argo CD expõe credenciais de repositórios</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-na-api-do-argo-cd-expoe-credenciais/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:59:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-na-api-do-argo-cd-expoe-credenciais/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada na plataforma Argo CD, amplamente utilizada para entrega contínua em ambientes Kubernetes. Essa falha permite que tokens de API com permissões básicas de projeto acessem credenciais sensíveis de repositórios, incluindo nomes de usuário e senhas. A vulnerabilidade, designada como GHSA-786q-9hcg-v9ff, foi revelada pelo pesquisador de segurança Michael Crenshaw e afeta todas as versões do Argo CD a partir da 2.2.0-rc1.&lt;/p>
&lt;p>O problema ocorre no endpoint da API de detalhes do projeto (/api/v1/projects/{project}/detailed), onde tokens com permissões padrão podem recuperar credenciais sem a necessidade de acesso explícito a segredos. Isso representa uma séria escalada de privilégios, pois tokens destinados a operações rotineiras de aplicação obtêm acesso não autorizado a dados de autenticação sensíveis. A falha não se limita apenas a permissões de nível de projeto, mas também se estende a qualquer token com permissões de obtenção de projeto, aumentando o impacto potencial em implementações empresariais do Argo CD.&lt;/p></description></item><item><title>Sites da Tencent Cloud comprometidos expõem dados valiosos</title><link>https://brdefense.center/news/sites-da-tencent-cloud-comprometidos-expoem-dados/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:59:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sites-da-tencent-cloud-comprometidos-expoem-dados/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Tencent Cloud, um dos maiores provedores de nuvem da Ásia, enfrentou uma grave violação de segurança que expôs credenciais de login e código-fonte interno. Pesquisadores de segurança da Cybernews identificaram &amp;lsquo;severas desconfigurações&amp;rsquo; em dois sites da Tencent, que permitiram o acesso público a arquivos sensíveis, incluindo credenciais codificadas e um diretório .git que continha todo o histórico de um projeto de software. A investigação revelou que esses dados estavam acessíveis por meses, desde abril de 2025, levantando preocupações sobre o uso malicioso das informações. As credenciais expostas eram fracas e vulneráveis a ataques de dicionário, aumentando o risco de acesso não autorizado a sistemas internos da Tencent Cloud. Embora a empresa tenha corrigido a falha após ser notificada, a extensão do acesso anterior levanta questões sobre a segurança de dados de seus clientes. Especialistas alertam que a situação pode ter permitido que bots de scraping acessassem dados críticos, potencialmente comprometendo a infraestrutura de backend da Tencent.&lt;/p></description></item></channel></rss>