<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Brave on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/brave/</link><description>Recent content in Brave on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 13:00:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/brave/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha no Navegador Comet da Perplexity Permite Injeção de Comandos Maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-navegador-comet-da-perplexity-permite-inj/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:00:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-navegador-comet-da-perplexity-permite-inj/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Brave descobriram uma vulnerabilidade crítica no navegador Comet da Perplexity, que permite a injeção de comandos maliciosos por meio de texto oculto em capturas de tela. Essa falha explora a esteganografia para esconder instruções perigosas em conteúdos da web. Ao tirar uma captura de tela de uma página comprometida, o navegador utiliza tecnologia de reconhecimento óptico de caracteres (OCR) para extrair todo o texto, incluindo os comandos maliciosos ocultos. O problema crítico é que essas instruções são enviadas diretamente para o sistema de IA sem qualquer filtragem, permitindo que atacantes manipulem o navegador para realizar ações não autorizadas. As consequências para os usuários são graves, especialmente para aqueles que mantêm sessões ativas em contas sensíveis, pois um ataque bem-sucedido pode resultar em acesso não autorizado a contas bancárias, roubo de e-mails e comprometimento de sistemas corporativos. Os pesquisadores da Brave relataram a vulnerabilidade à Perplexity em 1º de outubro de 2025, dando tempo para a empresa corrigir o problema antes da divulgação pública. Até que medidas de segurança adequadas sejam implementadas, os especialistas recomendam que os usuários evitem manter contas sensíveis logadas ao usar recursos de navegação do Comet.&lt;/p></description></item></channel></rss>