<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Treinamento on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/treinamento/</link><description>Recent content in Treinamento on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:47:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/treinamento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ambientes de Treinamento Expostos Risco Real em Nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/ambientes-de-treinamento-expostos-risco-real-em-nu/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:47:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ambientes-de-treinamento-expostos-risco-real-em-nu/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Pentera Labs revelou que aplicações de treinamento intencionalmente vulneráveis, como OWASP Juice Shop e DVWA, estão frequentemente expostas à internet em ambientes de nuvem. Essas aplicações, projetadas para fins educacionais e testes, são frequentemente implantadas com configurações padrão e permissões excessivas, permitindo que atacantes acessem identidades de nuvem privilegiadas. A pesquisa identificou quase 2.000 instâncias de aplicações expostas, com 60% delas hospedadas em infraestruturas gerenciadas por clientes em plataformas como AWS, Azure e GCP. Além disso, cerca de 20% dessas instâncias apresentaram evidências de exploração ativa, incluindo atividades de mineração de criptomoedas e shells web. O estudo destaca que ambientes de treinamento são frequentemente considerados de baixo risco e, portanto, não recebem a devida atenção em termos de monitoramento e gestão de segurança. Essa situação é preocupante, pois um único aplicativo exposto pode servir como ponto de entrada para comprometer toda a infraestrutura de nuvem de uma organização. O artigo enfatiza que a rotulagem de um ambiente como &amp;rsquo;treinamento&amp;rsquo; não diminui seu risco, especialmente quando conectado a identidades privilegiadas na nuvem.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisa da Yubico revela lacuna em cibersegurança nas organizações</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisa-da-yubico-revela-lacuna-em-ciberseguranca/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 18:59:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisa-da-yubico-revela-lacuna-em-ciberseguranca/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa realizada pela Yubico revelou que quase metade dos entrevistados interagiu com e-mails de phishing no último ano, com a geração Z sendo a mais vulnerável, apresentando 62% de engajamento com esses golpes. Apesar do reconhecimento generalizado de que senhas são inseguras, elas ainda são o método de autenticação mais utilizado, com menos da metade das empresas adotando autenticação multifator (MFA) em todas as aplicações. Além disso, 40% dos funcionários afirmaram não ter recebido treinamento em cibersegurança. A pesquisa destaca que, embora os ataques de phishing tenham evoluído para se tornarem mais convincentes, a adoção de soluções de autenticação resistentes ao phishing, como chaves de segurança, está começando a aumentar, especialmente na França, onde a adoção de MFA para contas pessoais saltou de 29% para 71% em um ano. A desconexão entre a conscientização sobre segurança e a implementação de práticas eficazes deixa tanto indivíduos quanto organizações vulneráveis a ataques cada vez mais sofisticados.&lt;/p></description></item></channel></rss>