<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Uvalde on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/uvalde/</link><description>Recent content in Uvalde on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 18:57:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/uvalde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ransomware Qilin ataca distrito escolar no Texas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-distrito-escolar-n/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:57:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-distrito-escolar-n/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Qilin reivindicou um ataque cibernético ao Uvalde Consolidated Independent School District, ocorrido entre 15 e 18 de setembro de 2025. Durante o ataque, as escolas do distrito foram fechadas devido à interrupção de serviços essenciais, como telefonia, ar-condicionado e câmeras de segurança. Embora o distrito tenha afirmado que não houve acesso não autorizado a dados sensíveis, Qilin alegou ter roubado informações pessoais de funcionários e alunos, além de dados financeiros. Para corroborar sua afirmação, o grupo publicou imagens de documentos que afirmam ter sido extraídos dos servidores do distrito. Até o momento, o Uvalde CISD não confirmou a veracidade das alegações do grupo. O Qilin é um grupo de ransomware que opera um modelo de ransomware como serviço, permitindo que afiliados utilizem seu malware para realizar ataques. Em 2025, foram confirmados 106 ataques atribuídos ao Qilin, com o grupo já tendo atacado diversas instituições educacionais nos Estados Unidos. Os ataques de ransomware têm se tornado cada vez mais comuns no setor educacional, com 34 incidentes confirmados em 2025, impactando operações diárias e colocando em risco a segurança de dados de alunos e funcionários.&lt;/p></description></item></channel></rss>