<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mapp on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mapp/</link><description>Recent content in Mapp on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 13:08:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mapp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft restringe acesso a sistemas de alerta cibernético para empresas chinesas</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-restringe-acesso-a-sistemas-de-alerta-ci/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:08:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-restringe-acesso-a-sistemas-de-alerta-ci/</guid><description>&lt;p>A Microsoft decidiu restringir o acesso de algumas empresas chinesas ao seu sistema de alerta antecipado sobre vulnerabilidades cibernéticas, conhecido como MAPP (Microsoft Active Protections Program). Essa decisão foi tomada após uma série de ataques que exploraram falhas na plataforma SharePoint da empresa, afetando até 400 organizações. Suspeitas de envolvimento do governo chinês nos ataques levaram a Microsoft a acreditar que houve um vazamento de informações dentro do programa MAPP, que é utilizado para alertar empresas de segurança sobre ameaças e permitir que elas se preparem para possíveis ataques. As vulnerabilidades já foram corrigidas, mas foram utilizadas anteriormente para implantar ransomware, permitindo que atacantes extraíssem chaves criptográficas de servidores da Microsoft. A empresa confirmou que não enviará mais códigos de prova de conceito para empresas chinesas, uma medida que visa evitar que informações sobre as defesas dos sistemas sejam usadas por atacantes. A Microsoft continua a revisar os participantes do MAPP e pode suspender ou remover aqueles que violarem os termos do contrato, que proíbe a participação em ataques ofensivos.&lt;/p></description></item></channel></rss>