<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Software De Compressão on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/software-de-compress%C3%A3o/</link><description>Recent content in Software De Compressão on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 18:58:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/software-de-compress%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no 7-Zip pode dar controle total do computador a hackers</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-7-zip-pode-dar-controle/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-7-zip-pode-dar-controle/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no 7-Zip, um popular software de compressão de arquivos, que pode permitir que hackers assumam o controle total de computadores. A falha, classificada como CVE-2025-11001, foi descoberta por Ryota Shiga da GMO Flatt Security Inc. e envolve a manipulação de links simbólicos em arquivos ZIP. Essa vulnerabilidade permite que um arquivo ZIP malicioso redirecione a extração para diretórios não autorizados, possibilitando a execução de códigos arbitrários com privilégios elevados. Embora até o momento não tenham sido registrados casos de exploração ativa, o NHS England Digital emitiu um alerta de alto risco, destacando a facilidade de exploração, que requer apenas que o usuário abra o arquivo ZIP comprometido. A 7-Zip lançou uma correção na versão 25.00, mas a falta de um sistema de atualização automática significa que os usuários devem atualizar manualmente. A situação é preocupante, especialmente considerando que o score de risco CVSS da falha é de 7,0, indicando um alto nível de severidade.&lt;/p></description></item></channel></rss>