<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Patches Sap on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/patches-sap/</link><description>Recent content in Patches Sap on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 13:02:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/patches-sap/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade de Corrupção de Memória no SAP NetWeaver Permite Injeção de Tickets Corrompidos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-corrupcao-de-memoria-no-sap-net/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:02:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-corrupcao-de-memoria-no-sap-net/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de corrupção de memória foi identificada no SAP NetWeaver AS ABAP e na Plataforma ABAP, classificada como CVE-2025-42902. Essa falha permite que atacantes não autenticados provoquem a queda de processos do servidor ao enviar tickets de logon SAP ou tickets de afirmação SAP malformados. Avaliada como média, com um escore CVSS 3.1 de 5.3, a vulnerabilidade resulta de uma desreferenciação de ponteiro NULL durante a análise dos tickets, levando à corrupção de memória e à terminação do processo. A SAP divulgou um aviso e patches em 14 de outubro de 2025, recomendando que os administradores apliquem as atualizações imediatamente. A falha afeta todas as versões suportadas do SAP NetWeaver, abrangendo desde a versão 7.22 até a 9.16. Embora a confidencialidade e a integridade não sejam comprometidas, a disponibilidade do sistema pode ser severamente afetada por meio de envios repetidos de tickets malformados, resultando em condições de negação de serviço. A SAP também sugere desabilitar a aceitação de tickets de logon externos como uma solução temporária, embora isso possa interromper logins federados legítimos.&lt;/p></description></item></channel></rss>