<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Comunicações on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/comunica%C3%A7%C3%B5es/</link><description>Recent content in Comunicações on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2025 19:00:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/comunica%C3%A7%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha catastrófica 50 dos satélites são vulneráveis e vazam dados</title><link>https://brdefense.center/news/falha-catastrofica-50-dos-satelites-sao-vulneravei/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 19:00:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-catastrofica-50-dos-satelites-sao-vulneravei/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa realizada por cientistas das Universidades da Califórnia e Maryland revelou que quase 50% dos satélites geoestacionários estão vulneráveis a vazamentos de dados. Utilizando uma antena comercial de baixo custo, os pesquisadores conseguiram interceptar comunicações que incluíam dados de operadoras telefônicas, informações governamentais e militares. O estudo, que durou três anos, expôs a falta de criptografia em muitos sinais de satélite, permitindo o acesso não autorizado a informações sensíveis. Entre os dados interceptados estavam comunicações de empresas de eletricidade e plataformas de petróleo, além de conversas de militares e policiais. Apesar de alertar várias empresas, como a T-Mobile, sobre a vulnerabilidade, muitas não tomaram medidas adequadas para proteger suas comunicações. A pesquisa destaca a necessidade urgente de criptografia em sistemas de satélites, especialmente em áreas remotas onde a dependência de sinais de satélite é maior. Os cientistas planejam apresentar suas descobertas em uma conferência em Taiwan e disponibilizar a ferramenta de software utilizada para análise no GitHub, visando ajudar na proteção de dados sensíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>