<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vibe Coding on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vibe-coding/</link><description>Recent content in Vibe Coding on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 12:59:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vibe-coding/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Nova Realidade da Segurança na Web em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/a-nova-realidade-da-seguranca-na-web-em-2025/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-nova-realidade-da-seguranca-na-web-em-2025/</guid><description>&lt;p>À medida que 2025 chega ao fim, os profissionais de segurança enfrentam um cenário alarmante: as estratégias tradicionais de segurança na web tornaram-se obsoletas. Este ano, cinco ameaças principais redefiniram a segurança digital. A primeira, o &amp;lsquo;vibe coding&amp;rsquo;, que utiliza inteligência artificial para gerar código, trouxe à tona vulnerabilidades significativas, com 45% do código gerado apresentando falhas exploráveis. Em seguida, uma campanha de injeção de JavaScript comprometeu 150 mil sites, demonstrando a vulnerabilidade generalizada do uso de JavaScript no lado do cliente. Os ataques de Magecart, que aumentaram 103%, mostraram a sofisticação dos skimmers que se disfarçam como scripts legítimos para roubar dados de pagamento. Além disso, os ataques à cadeia de suprimentos de IA cresceram 156%, com malware polimórfico que se adapta para evitar detecções. Por fim, a validação da privacidade na web revelou que 70% dos principais sites dos EUA violam as preferências de cookies dos usuários. As lições aprendidas em 2025 exigem que as organizações adotem uma abordagem de segurança mais robusta e proativa, com foco em validação de comportamento e monitoramento contínuo.&lt;/p></description></item></channel></rss>