<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>D-Link on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/d-link/</link><description>Recent content in D-Link on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 13:05:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/d-link/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers exploram vulnerabilidade em roteadores D-Link descontinuados</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-em-roteadores-d-l/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:05:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-em-roteadores-d-l/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão aproveitando uma vulnerabilidade crítica em roteadores D-Link de gateway DSL que não recebem suporte há anos. A falha, identificada como CVE-2026-0625, afeta o endpoint dnscfg.cgi devido à má sanitização em uma biblioteca CGI, permitindo a execução remota de códigos maliciosos. Os modelos afetados incluem DSL-526B, DSL-2640B, DSL-2740R e DSL-2780B, todos considerados &amp;rsquo;end-of-life&amp;rsquo; desde 2020, o que significa que não receberão mais atualizações de firmware ou patches de segurança. A D-Link recomenda que os usuários desses dispositivos os substituam por modelos mais novos. A empresa ainda investiga se outros produtos podem ser impactados pela falha. Embora não se saiba quais hackers estão explorando a vulnerabilidade, a maioria das configurações permite apenas acesso LAN a interfaces administrativas. A exploração da falha pode ocorrer através de ataques baseados em navegador ou mirando dispositivos configurados para administração remota. A situação é preocupante, pois a falta de suporte para esses dispositivos pode expor redes a riscos significativos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica em roteadores D-Link pode ser explorada</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-roteadores-d-link-pode/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-roteadores-d-link-pode/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2026-0625, foi descoberta em roteadores DSL da D-Link, com um alto índice de severidade de 9.3 no CVSS. Essa falha, que se refere a uma injeção de comandos no endpoint &amp;lsquo;dnscfg.cgi&amp;rsquo;, permite que atacantes remotos não autenticados injetem e executem comandos de shell arbitrários, resultando em execução remota de código. Os modelos afetados incluem DSL-2740R, DSL-2640B, DSL-2780B e DSL-526B, todos com status de fim de vida desde 2020. A D-Link está investigando a situação após um alerta da VulnCheck em dezembro de 2025, mas a identificação precisa dos modelos afetados é complexa devido a variações de firmware. A exploração ativa dessa vulnerabilidade foi registrada em novembro de 2025, e a empresa recomenda que os proprietários de dispositivos afetados considerem a substituição por modelos que recebam atualizações regulares de firmware e segurança. A falha expõe um mecanismo de configuração DNS que já foi utilizado em campanhas de sequestro de DNS em larga escala, permitindo que atacantes alterem silenciosamente as entradas de DNS, comprometendo a segurança de toda a rede conectada ao roteador.&lt;/p></description></item><item><title>Roteadores D-Link e TP-Link podem ser zumbis por novo malware</title><link>https://brdefense.center/news/roteadores-d-link-e-tp-link-podem-ser-zumbis-por-n/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:01:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/roteadores-d-link-e-tp-link-podem-ser-zumbis-por-n/</guid><description>&lt;p>Um novo malware chamado ShadowV2, baseado na botnet Mirai, está atacando dispositivos de marcas como D-Link e TP-Link, explorando vulnerabilidades conhecidas. Pesquisadores da FortiGuard Labs identificaram que o malware se espalha por pelo menos oito falhas em equipamentos de Internet das Coisas (IoT), incluindo CVEs como CVE-2020-25506 e CVE-2024-10915. Apesar de algumas dessas falhas serem conhecidas, a D-Link não planeja corrigir as vulnerabilidades em seus dispositivos considerados &amp;rsquo;end-of-life&amp;rsquo;. O ShadowV2 realiza ataques DDoS utilizando protocolos UDP, TCP e HTTP, e é controlado por servidores de comando e controle. Os ataques foram observados em diversos setores, incluindo governo e telecomunicações, afetando regiões da América do Sul, América do Norte, Europa e Ásia. A gravidade da situação é acentuada pela falta de atualizações em dispositivos vulneráveis, o que pode levar a um aumento na exploração dessas falhas por cibercriminosos.&lt;/p></description></item></channel></rss>