<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Piracy Shield on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/piracy-shield/</link><description>Recent content in Piracy Shield on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 13:03:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/piracy-shield/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CEO da Cloudflare ameaça retirar servidores da Itália após multa de 14M</title><link>https://brdefense.center/news/ceo-da-cloudflare-ameaca-retirar-servidores-da-ita/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:03:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ceo-da-cloudflare-ameaca-retirar-servidores-da-ita/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare, empresa de infraestrutura web, foi multada em €14 milhões pela AGCOM, a agência de telecomunicações da Itália, por não ter se registrado no controverso sistema Piracy Shield, que exige que provedores de DNS bloqueiem sites piratas. O CEO da Cloudflare, Matthew Prince, criticou a decisão, chamando-a de &amp;lsquo;injusta&amp;rsquo; e um exemplo de excesso regulatório, que poderia levar a um bloqueio generalizado de sites na internet. Ele argumenta que a imposição de bloqueios por provedores de DNS, como o 1.1.1.1 da Cloudflare, cria um precedente perigoso e pode prejudicar a liberdade na internet. A empresa está considerando retirar seus servidores da Itália e suspender serviços de cibersegurança gratuitos, incluindo aqueles destinados aos Jogos Olímpicos de Inverno de 2026. A disputa destaca um conflito crescente entre provedores de internet e detentores de direitos autorais na Europa, onde a pressão para que intermediários atuem como &amp;lsquo;polícias da internet&amp;rsquo; tem aumentado. A Cloudflare planeja recorrer da multa, defendendo que o bloqueio de conteúdo não é a solução para a pirataria e que pode resultar em danos colaterais a sites legítimos.&lt;/p></description></item></channel></rss>