<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Magecart on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/magecart/</link><description>Recent content in Magecart on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 18:57:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/magecart/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de skimming na web afeta grandes redes de pagamento</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-skimming-na-web-afeta-grandes-redes-de/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:57:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-skimming-na-web-afeta-grandes-redes-de/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança identificaram uma campanha significativa de skimming na web, ativa desde janeiro de 2022, que visa grandes redes de pagamento como American Express, Mastercard e UnionPay. Esses ataques, classificados como Magecart, envolvem a injeção de código JavaScript malicioso em sites de e-commerce e portais de pagamento, permitindo que criminosos capturem informações de cartões de crédito e dados pessoais dos usuários durante o processo de checkout.&lt;/p>
&lt;p>O relatório da Silent Push revela que a campanha foi descoberta após a análise de um domínio suspeito associado a um provedor de hospedagem sancionado. O domínio, cdn-cookie[.]com, hospeda códigos JavaScript ofuscados que facilitam o skimming. O ataque é projetado para evitar a detecção, verificando a presença de elementos específicos na estrutura do site e manipulando a interface do usuário para apresentar formulários de pagamento falsos.&lt;/p></description></item><item><title>A Nova Realidade da Segurança na Web em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/a-nova-realidade-da-seguranca-na-web-em-2025/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-nova-realidade-da-seguranca-na-web-em-2025/</guid><description>&lt;p>À medida que 2025 chega ao fim, os profissionais de segurança enfrentam um cenário alarmante: as estratégias tradicionais de segurança na web tornaram-se obsoletas. Este ano, cinco ameaças principais redefiniram a segurança digital. A primeira, o &amp;lsquo;vibe coding&amp;rsquo;, que utiliza inteligência artificial para gerar código, trouxe à tona vulnerabilidades significativas, com 45% do código gerado apresentando falhas exploráveis. Em seguida, uma campanha de injeção de JavaScript comprometeu 150 mil sites, demonstrando a vulnerabilidade generalizada do uso de JavaScript no lado do cliente. Os ataques de Magecart, que aumentaram 103%, mostraram a sofisticação dos skimmers que se disfarçam como scripts legítimos para roubar dados de pagamento. Além disso, os ataques à cadeia de suprimentos de IA cresceram 156%, com malware polimórfico que se adapta para evitar detecções. Por fim, a validação da privacidade na web revelou que 70% dos principais sites dos EUA violam as preferências de cookies dos usuários. As lições aprendidas em 2025 exigem que as organizações adotem uma abordagem de segurança mais robusta e proativa, com foco em validação de comportamento e monitoramento contínuo.&lt;/p></description></item><item><title>Atenção JavaScript não monitorado pode comprometer dados de pagamento</title><link>https://brdefense.center/news/atencao-javascript-nao-monitorado-pode-comprometer/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:59:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atencao-javascript-nao-monitorado-pode-comprometer/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação da temporada de compras de 2025, um alerta se destaca na cibersegurança: o uso de JavaScript não monitorado representa uma vulnerabilidade crítica que pode permitir que atacantes roubem dados de pagamento sem serem detectados por sistemas de firewall de aplicativos web (WAF) e detecção de intrusões. O artigo destaca que, durante a temporada de compras de 2024, houve um aumento alarmante de 690% em ataques, com incidentes notáveis como a violação do Polyfill.io, que afetou mais de 500 mil sites, e o ataque Magecart da Cisco, que visou consumidores durante as compras de fim de ano. A pesquisa revela que, embora as defesas do lado do servidor tenham sido fortalecidas, o ambiente do navegador, onde o código malicioso pode operar, permanece vulnerável. Para mitigar esses riscos, recomenda-se a implementação de políticas de segurança de conteúdo (CSP), integridade de sub-recurso (SRI) e monitoramento contínuo do lado do cliente. Com o aumento do tráfego de compras, é essencial que os varejistas online fechem essas lacunas de visibilidade e adotem medidas proativas para proteger os dados dos consumidores.&lt;/p></description></item><item><title>Injeção de JavaScript Malicioso Impulsiona Novo Ataque de Skimming do Magecart</title><link>https://brdefense.center/news/injecao-de-javascript-malicioso-impulsiona-novo-at/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:00:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/injecao-de-javascript-malicioso-impulsiona-novo-at/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança descobriram uma sofisticada campanha do Magecart que utiliza JavaScript ofuscado para roubar dados de cartões de pagamento de sites de comércio eletrônico comprometidos. A infraestrutura maliciosa, centrada no domínio cc-analytics[.]com, tem coletado informações sensíveis de clientes por pelo menos um ano. O ataque começa com a injeção de tags de script maliciosas em plataformas de e-commerce vulneráveis, referenciando arquivos JavaScript externos controlados pelos atacantes. O código malicioso emprega técnicas avançadas de ofuscação, como codificação hexadecimal e manipulação de strings, para evitar a detecção por ferramentas de segurança. A análise do JavaScript revela um mecanismo de coleta de dados que monitora formulários de checkout e seleções de métodos de pagamento, capturando em tempo real informações como números de cartões de crédito e endereços de cobrança. A operação se estende por múltiplos domínios relacionados, demonstrando uma infraestrutura criminosa organizada e com capacidades técnicas significativas. Especialistas recomendam a implementação de políticas de segurança de conteúdo e a validação de referências de scripts externos para mitigar esses ataques.&lt;/p></description></item></channel></rss>