<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Machine Learning on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/machine-learning/</link><description>Recent content in Machine Learning on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 13:01:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/machine-learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Detalhes Técnicos do LummaStealer com Detecção por Machine Learning</title><link>https://brdefense.center/news/detalhes-tecnicos-do-lummastealer-com-deteccao-por/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:01:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/detalhes-tecnicos-do-lummastealer-com-deteccao-por/</guid><description>&lt;p>Em 2025, o LummaStealer se destacou como um ladrão de informações, atacando setores como telecomunicações, saúde, bancos e marketing. Apesar de uma operação policial em maio que interrompeu suas atividades, novas variantes do malware surgiram. A análise do Netskope Threat Labs revelou que o LummaStealer utiliza técnicas avançadas de ofuscação e evasão, dificultando a detecção por métodos tradicionais. O instalador do malware se disfarça como um instalador NSIS e, ao ser descompactado, revela um script ofuscado que executa um payload em AutoIt. Este script implementa várias verificações para evitar ambientes de análise, como a verificação de variáveis de ambiente e processos de virtualização. Além disso, o LummaStealer utiliza técnicas de persistência, como a criação de atalhos na pasta de inicialização do Windows. A detecção do malware é aprimorada por um modelo de machine learning que analisa comportamentos em um ambiente isolado, permitindo identificar ameaças novas com alta confiança. Essa abordagem demonstra a eficácia da inteligência artificial na luta contra malware sofisticado.&lt;/p></description></item></channel></rss>