<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Iptv on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/iptv/</link><description>Recent content in Iptv on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 18:59:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/iptv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Polícia italiana desmantela serviços ilegais de IPTV em operação global</title><link>https://brdefense.center/news/policia-italiana-desmantela-servicos-ilegais-de-ip/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-italiana-desmantela-servicos-ilegais-de-ip/</guid><description>&lt;p>Uma recente operação global de combate à pirataria, coordenada por Europol, Eurojust e Interpol, resultou na apreensão de três serviços ilegais de IPTV em larga escala. A ação, liderada pela Promotoria do Distrito de Catania e pela Polícia Estatal Italiana, abrangeu 11 cidades em 14 países, com foco especial na Itália, que se prepara para sediar as Olimpíadas de Inverno em Milão em fevereiro de 2026. Durante a operação, 31 indivíduos foram identificados como suspeitos de pertencer a um grupo criminoso organizado transnacional, acusado de violar direitos autorais e realizar fraudes computacionais. Os serviços de IPTV, como IPTVItalia, migliorIPTV e DarkTV, eram responsáveis por retransmitir ilegalmente conteúdos de plataformas como Sky, DAZN e Netflix, atingindo milhões de usuários. Além disso, a operação resultou na identificação de 250 revendedores e 100.000 assinantes apenas na Itália. Embora as autoridades tenham tomado medidas para desmantelar a infraestrutura, alguns sites ainda estavam ativos no momento da reportagem. A operação também se estendeu a serviços piratas na Bulgária, onde três domínios populares foram desativados, afetando a distribuição de obras protegidas por direitos autorais.&lt;/p></description></item></channel></rss>