<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Investigações on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/investiga%C3%A7%C3%B5es/</link><description>Recent content in Investigações on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 06:57:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/investiga%C3%A7%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cidadã chinesa é condenada por esquema fraudulento de criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/cidada-chinesa-e-condenada-por-esquema-fraudulento/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:57:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cidada-chinesa-e-condenada-por-esquema-fraudulento/</guid><description>&lt;p>Uma cidadã chinesa, Zhimin Qian, também conhecida como Yadi Zhang, foi condenada no Reino Unido por sua participação em um esquema fraudulento de criptomoedas que resultou na defraudação de mais de 128 mil vítimas. Durante uma operação policial em sua residência em Londres, as autoridades confiscou £5,5 bilhões (aproximadamente $7,39 bilhões) em criptomoedas, totalizando 61.000 Bitcoins, o que representa a maior apreensão desse tipo no mundo. A investigação, iniciada em 2018, revelou que Zhang enganou principalmente pessoas entre 50 e 75 anos, prometendo lucros garantidos e dividendos diários. Após fugir da China com documentos falsos, ela tentou lavar o dinheiro por meio da compra de propriedades no Reino Unido. Outro envolvido, Jian Wen, também foi condenado e teve que devolver mais de £3,1 milhões. Além disso, a INTERPOL anunciou a Operação Contender 3.0, que resultou na prisão de 260 suspeitos em 14 países africanos, visando combater fraudes online, como golpes românticos e sextorsão, que afetaram 1.463 vítimas e geraram perdas de $2,8 milhões.&lt;/p></description></item></channel></rss>