<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Windows Update on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/windows-update/</link><description>Recent content in Windows Update on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 01:42:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/windows-update/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualizações de emergência da Microsoft corrigem falhas no Outlook</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-emergencia-da-microsoft-corrigem-f/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 01:42:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-emergencia-da-microsoft-corrigem-f/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou atualizações de emergência para Windows 10, Windows 11 e Windows Server, visando resolver um problema que impedia a abertura do Microsoft Outlook clássico ao usar arquivos PST armazenados em serviços de nuvem como OneDrive e Dropbox. Desde a liberação das atualizações de Patch Tuesday de janeiro de 2026, usuários do Outlook têm enfrentado congelamentos ao tentar abrir o aplicativo com arquivos PST na nuvem. Esses arquivos são utilizados para armazenar e-mails e dados localmente, sendo comuns em ambientes corporativos para acesso offline e backup de mensagens importantes. A Microsoft alertou que, após a instalação das atualizações de janeiro, alguns aplicativos podem se tornar não responsivos ao abrir ou salvar arquivos em armazenamento em nuvem. Para mitigar esses problemas, foram disponibilizadas atualizações específicas, como KB5078127 para Windows 11 e KB5078129 para Windows 10. Os usuários afetados podem instalar as atualizações via Windows Update ou pelo Catálogo de Download da Microsoft. Caso não sejam impactados, não há necessidade de instalação imediata. As atualizações também incluem correções para outros bugs relacionados ao Microsoft 365 Cloud PC e problemas de desligamento em PCs com Secure Launch habilitado.&lt;/p></description></item></channel></rss>