<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ntlm Relay on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ntlm-relay/</link><description>Recent content in Ntlm Relay on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 13:07:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ntlm-relay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque MITM6 NTLM Relay Permite Escalada de Privilégios e Domínios</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-mitm6-ntlm-relay-permite-escalada-de-privil/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:07:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-mitm6-ntlm-relay-permite-escalada-de-privil/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Resecurity revelaram uma técnica de ataque sofisticada que explora configurações padrão de redes Windows, permitindo a compromissão total de domínios. O ataque MITM6 + NTLM Relay combina a auto-configuração IPv6 maliciosa com técnicas de retransmissão de credenciais, escalando privilégios e comprometendo ambientes do Active Directory. O método não depende de vulnerabilidades zero-day ou malware, mas sim de configurações frequentemente negligenciadas pelos administradores. Ao se conectar a redes, máquinas Windows enviam automaticamente solicitações DHCPv6, que podem ser respondidas por atacantes usando a ferramenta mitm6, redirecionando as máquinas vítimas para servidores DNS maliciosos. Uma vez que o tráfego DNS é comprometido, os atacantes podem interceptar solicitações WPAD e capturar credenciais de autenticação. A gravidade do ataque aumenta com a configuração padrão do Active Directory, que permite que qualquer usuário autenticado adicione até 10 contas de máquina ao domínio. Medidas de mitigação recomendadas incluem desativar o IPv6 quando não utilizado, implementar DHCPv6 Guard e reforçar a assinatura SMB e LDAP. A pesquisa destaca a importância de endurecer configurações padrão e minimizar suposições de confiança em ambientes de rede.&lt;/p></description></item></channel></rss>