<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gestão De Exposições on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-exposi%C3%A7%C3%B5es/</link><description>Recent content in Gestão De Exposições on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 12:58:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-exposi%C3%A7%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Centros de Operações de Segurança enfrentam sobrecarga de alertas</title><link>https://brdefense.center/news/centros-de-operacoes-de-seguranca-enfrentam-sobrec/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/centros-de-operacoes-de-seguranca-enfrentam-sobrec/</guid><description>&lt;p>Os Centros de Operações de Segurança (SOC) estão sobrecarregados, com analistas lidando com milhares de alertas diariamente, muitos dos quais são falsos positivos. A falta de contexto ambiental e inteligência de ameaças relevantes dificulta a verificação rápida dos alertas realmente maliciosos. Embora as ferramentas tradicionais sejam precisas, elas falham em fornecer uma visão abrangente, permitindo que atacantes sofisticados explorem vulnerabilidades invisíveis. Para mitigar essa situação, as plataformas de gerenciamento de exposição podem transformar as operações dos SOCs, integrando inteligência de exposição diretamente nos fluxos de trabalho dos analistas. Isso melhora a visibilidade da superfície de ataque e permite uma priorização mais eficaz dos ativos críticos. A gestão contínua de exposições fornece contexto em tempo real sobre sistemas e vulnerabilidades, tornando a triagem de alertas mais eficiente. Além disso, a integração com ferramentas como EDRs e SIEMs permite que os analistas correlacionem exposições descobertas com técnicas específicas de ataque, criando uma inteligência acionável. Essa abordagem não apenas melhora a resposta a incidentes, mas também promove uma redução sistemática das exposições, contribuindo para um ambiente de segurança mais robusto.&lt;/p></description></item></channel></rss>