<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Empresas De Segurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/empresas-de-seguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Empresas De Segurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 18:59:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/empresas-de-seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As 10 Melhores Empresas de Segurança em Inteligência de Cadeia de Suprimentos em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-seguranca-em-inteligenc/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:59:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-seguranca-em-inteligenc/</guid><description>&lt;p>No contexto atual da economia global interconectada, a segurança das cadeias de suprimentos se tornou uma prioridade crítica para empresas em todo o mundo. O aumento de ciberataques, vazamentos de dados e interrupções geopolíticas ameaça a estabilidade das cadeias de suprimentos e a continuidade dos negócios. Para enfrentar esses riscos, empresas especializadas em segurança de inteligência de cadeia de suprimentos utilizam tecnologias avançadas como inteligência artificial (IA), aprendizado de máquina, inteligência de ameaças e análises de risco. Essas soluções permitem que as organizações identifiquem proativamente vulnerabilidades, monitorem fornecedores e mitiguem ameaças em tempo real. O artigo apresenta uma análise das dez melhores empresas de segurança em inteligência de cadeia de suprimentos em 2025, avaliando-as com base em critérios como especificações, recursos, razões para compra, prós e contras. A lista destaca empresas que se destacam em precisão, capacidade de integração e insights acionáveis, ajudando os gestores de risco a responder rapidamente e reduzir potenciais interrupções ou violações na cadeia de suprimentos.&lt;/p></description></item><item><title>As 50 Melhores Empresas de Cibersegurança em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-50-melhores-empresas-de-ciberseguranca-em-2025/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:00:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-50-melhores-empresas-de-ciberseguranca-em-2025/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca as 50 melhores empresas de cibersegurança em 2025, enfatizando a crescente necessidade de soluções robustas em um mundo digital cada vez mais interconectado. À medida que empresas e indivíduos dependem de serviços em nuvem, trabalho remoto e dispositivos inteligentes, a superfície de ataque se expande, criando novas oportunidades para ameaças cibernéticas. As empresas listadas estão na vanguarda dessa batalha, desenvolvendo soluções inovadoras para proteger dados, redes e identidades. O foco está em uma abordagem proativa e integrada, que vai além da simples proteção de endpoints, oferecendo soluções abrangentes. A seleção das empresas levou em conta critérios como liderança de mercado, inovação, portfólio abrangente, reconhecimento de clientes e analistas, visão estratégica e saúde financeira. Entre as empresas destacadas estão Palo Alto Networks, Microsoft Security e CrowdStrike, que se destacam por suas soluções de segurança em nuvem, inteligência de ameaças e arquitetura de Zero Trust. O artigo serve como um guia para organizações que buscam fortalecer sua postura de segurança digital.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Empresas de Testes de Penetração Externos em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-testes-de-penetracao-ex/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-testes-de-penetracao-ex/</guid><description>&lt;p>Em um mundo cada vez mais digitalizado, os ativos externos de uma organização, como websites e servidores públicos, são as principais portas de entrada para ataques cibernéticos. Um único ponto vulnerável pode resultar em vazamentos de dados ou ataques de ransomware. Para mitigar esses riscos, a realização de testes de penetração externos é essencial. Esses testes simulam ataques cibernéticos, permitindo que especialistas identifiquem e corrijam vulnerabilidades antes que possam ser exploradas por agentes maliciosos. O artigo destaca as dez melhores empresas de testes de penetração externos em 2025, que se destacam por combinar expertise humana com tecnologia avançada. As melhores práticas incluem testes contínuos, abordagens personalizadas e relatórios acionáveis que priorizam riscos de negócios. A lista inclui empresas como Offensive Security, Invicti e Cobalt, que oferecem serviços que vão desde testes pontuais até validações de segurança sob demanda. A necessidade de testes contínuos é enfatizada, dado que o cenário de ameaças cibernéticas está em constante evolução, tornando os testes anuais insuficientes.&lt;/p></description></item></channel></rss>