<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tecnologia De Ia on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tecnologia-de-ia/</link><description>Recent content in Tecnologia De Ia on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 01:45:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tecnologia-de-ia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OpenAI testa atualização para o recurso de chat temporário do ChatGPT</title><link>https://brdefense.center/news/openai-testa-atualizacao-para-o-recurso-de-chat-te/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:45:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-testa-atualizacao-para-o-recurso-de-chat-te/</guid><description>&lt;p>A OpenAI está implementando uma atualização significativa para o recurso de chat temporário do ChatGPT, que permitirá aos usuários manter a personalização durante as conversas temporárias, enquanto ainda bloqueia a influência desse chat na conta principal. O chat temporário é uma funcionalidade que inicia uma conversa sem histórico, não utilizando memórias ou conversas anteriores, mesmo com a memória ativada. Com a nova atualização, o chat temporário poderá acessar preferências de personalização, como estilo e tom, mas essa função pode ser desativada a qualquer momento. Além disso, a OpenAI poderá manter uma cópia do chat por até 30 dias por motivos de segurança. Recentemente, a empresa também introduziu um modelo de previsão de idade, que pode restringir contas de usuários adultos que são erroneamente identificados como adolescentes, limitando suas interações em tópicos sensíveis. Embora as contas restritas ainda possam aprender e criar, elas não poderão discutir certos assuntos. A OpenAI alerta que seu modelo de IA não é infalível e pode levar a erros de classificação. Essas mudanças visam melhorar a experiência do usuário, mas também levantam questões sobre privacidade e segurança de dados.&lt;/p></description></item><item><title>ChatGPT Go Novo plano acessível com recursos expandidos</title><link>https://brdefense.center/news/chatgpt-go-novo-plano-acessivel-com-recursos-expan/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 01:35:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/chatgpt-go-novo-plano-acessivel-com-recursos-expan/</guid><description>&lt;p>O ChatGPT Go, uma nova oferta da OpenAI, agora está disponível para usuários nos Estados Unidos e custa apenas $8, um valor significativamente menor que o plano ChatGPT Plus, que é de $20. Inicialmente restrito a países em desenvolvimento, o ChatGPT Go permite que os usuários façam upload de arquivos, criem imagens e acessem o modelo GPT 5.2 Instant com limites de uso ampliados. Além disso, oferece janelas de memória e contexto mais longas, permitindo que o modelo lembre-se de interações anteriores. No entanto, o ChatGPT Go não possui capacidades de raciocínio e é limitado ao modelo GPT 5.2 Instant, ao contrário do ChatGPT Plus, que permite acesso a modelos mais avançados e é voltado para tarefas que exigem raciocínio profundo. Existe também um plano ChatGPT Pro, que custa $200 por mês e oferece acesso total ao modelo mais poderoso, GPT-5.2 Pro, além de recursos adicionais. Para evitar anúncios, os usuários precisam assinar um dos planos pagos. A OpenAI também está implementando práticas de segurança para o novo protocolo Model Context Protocol (MCP), que conecta modelos de linguagem a ferramentas e dados, destacando a importância da segurança em serviços emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>OpenAI lança atualização do ChatGPT com busca avançada de histórico</title><link>https://brdefense.center/news/openai-lanca-atualizacao-do-chatgpt-com-busca-avan/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:29:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-lanca-atualizacao-do-chatgpt-com-busca-avan/</guid><description>&lt;p>A OpenAI está implementando uma atualização significativa para o ChatGPT, que agora inclui suporte para uma busca avançada no histórico de chats. Essa nova funcionalidade, que está sendo disponibilizada apenas para assinantes Plus e Pro, promete melhorar a capacidade de encontrar detalhes específicos em conversas anteriores. Anteriormente, a busca no histórico do ChatGPT apresentava limitações, especialmente em casos de threads semelhantes, dificultando a localização de informações desejadas. Com a nova atualização, quando o histórico de chats de referência está ativado, o ChatGPT pode identificar de forma mais confiável detalhes de conversas passadas, apresentando-as como fontes para que os usuários possam revisar o contexto original. Além disso, a OpenAI está aprimorando as capacidades de ditado, reduzindo transcrições vazias e aumentando a precisão. Essa atualização segue uma grande mudança anterior em dezembro, que introduziu novas personalidades para o ChatGPT, permitindo que os usuários ajustem características como calor, entusiasmo e uso de emojis. Essas melhorias visam tornar a interação com a IA mais personalizada e eficiente.&lt;/p></description></item></channel></rss>