<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>1password on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/1password/</link><description>Recent content in 1password on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 13:06:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/1password/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1Password alerta usuários sobre sites suspeitos de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/1password-alerta-usuarios-sobre-sites-suspeitos-de/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:06:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/1password-alerta-usuarios-sobre-sites-suspeitos-de/</guid><description>&lt;p>O gerenciador de senhas 1Password implementou uma nova funcionalidade que avisa os usuários sobre URLs suspeitas de phishing por meio de pop-ups. Essa atualização visa aumentar a segurança dos usuários, ajudando-os a identificar páginas maliciosas e evitando que suas credenciais sejam comprometidas. O serviço, amplamente utilizado, já possui suporte nativo para gerenciamento de passkeys no Windows. Apesar de oferecer essa proteção, a 1Password não preenche automaticamente os dados de login em URLs não cadastradas no cofre, o que significa que os usuários ainda precisam estar atentos a possíveis ataques de typosquatting, onde URLs enganosas podem levar a sites fraudulentos. Uma pesquisa realizada nos EUA revelou que 61% dos usuários já caíram em golpes de phishing, e 75% não verificam a URL antes de clicar em links, o que é especialmente preocupante em ambientes corporativos. A nova funcionalidade será disponibilizada automaticamente para planos individuais e familiares, enquanto administradores de planos empresariais precisarão ativá-la. A 1Password também destacou a crescente utilização de ferramentas de IA em golpes, tornando as páginas falsas mais convincentes do que nunca.&lt;/p></description></item><item><title>1Password adiciona proteção contra URLs de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/1password-adiciona-protecao-contra-urls-de-phishin/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 18:57:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/1password-adiciona-protecao-contra-urls-de-phishin/</guid><description>&lt;p>O gerenciador de senhas 1Password implementou uma nova funcionalidade para proteger seus usuários contra URLs de phishing, alertando-os sobre possíveis páginas maliciosas. Essa ferramenta, amplamente utilizada em ambientes corporativos, não preenche automaticamente os dados de login em sites cujos URLs não correspondem aos armazenados no cofre do usuário. Apesar dessa proteção, a empresa reconhece que muitos usuários podem não perceber erros sutis, como domínios com grafias incorretas, e ainda assim inserir suas credenciais. Para mitigar esse risco, o 1Password agora exibe um pop-up que alerta os usuários sobre possíveis tentativas de phishing, incentivando-os a verificar cuidadosamente o URL antes de prosseguir. Essa funcionalidade será ativada automaticamente para usuários individuais e de planos familiares, enquanto administradores poderão habilitá-la manualmente para funcionários de empresas. A pesquisa realizada pela 1Password revelou que 61% dos entrevistados já foram vítimas de phishing, e 75% não verificam URLs antes de clicar em links. Diante do aumento das ameaças de phishing, especialmente com o uso de ferramentas de IA por atacantes, essa nova camada de proteção é crucial para a segurança dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>1Password e Perplexity lançam navegador Comet AI com segurança integrada</title><link>https://brdefense.center/news/1password-e-perplexity-lancam-navegador-comet-ai-c/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:59:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/1password-e-perplexity-lancam-navegador-comet-ai-c/</guid><description>&lt;p>A parceria entre a 1Password e a Perplexity resultou no lançamento do navegador Comet AI, que se destaca por oferecer segurança de credenciais como prioridade. O navegador inclui uma extensão da 1Password, permitindo que os usuários salvem e armazenem senhas e chaves de acesso com criptografia de ponta a ponta. Além disso, o Comet AI armazena dados de navegação localmente, evitando que servidores da Perplexity processem essas informações, o que garante maior privacidade. O navegador também possui funcionalidades de preenchimento automático para nomes de usuário, senhas e códigos de autenticação de dois fatores, além de permitir a geração e sincronização de senhas únicas entre dispositivos. Kyle Polley, da Perplexity, enfatizou que a segurança foi uma prioridade desde o início do desenvolvimento do Comet, e Anand Srinivas, da 1Password, reafirmou o compromisso da empresa em manter os dados dos usuários seguros. Essa inovação é especialmente relevante em um cenário onde as ameaças cibernéticas estão em constante crescimento.&lt;/p></description></item></channel></rss>