<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Manipulação Infantil on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/manipula%C3%A7%C3%A3o-infantil/</link><description>Recent content in Manipulação Infantil on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 13:00:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/manipula%C3%A7%C3%A3o-infantil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jogos online manipulam crianças para cometer crimes, alerta Europol</title><link>https://brdefense.center/news/jogos-online-manipulam-criancas-para-cometer-crime/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:00:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jogos-online-manipulam-criancas-para-cometer-crime/</guid><description>&lt;p>A Europol, agência de inteligência da União Europeia, está investigando como jogos online se tornaram ferramentas para que cibercriminosos manipulem crianças a cometer atos violentos. Catherine De Bolle, diretora-executiva da Europol, expressou sua preocupação com o uso de menores como &amp;lsquo;peões&amp;rsquo; em crimes graves, incluindo tortura e assassinato. Em um caso alarmante, um menino foi instruído a matar sua irmã mais nova, o que realmente ocorreu. A Europol identificou que esses recrutamentos ocorrem em chats de jogos multiplayer, onde os criminosos inicialmente estabelecem um vínculo com as crianças por meio de conversas sobre temas inocentes. Após ganhar a confiança dos menores, eles migram para chats privados, onde manipulam as crianças a compartilhar informações pessoais, que são usadas para chantageá-las a cometer atos violentos. Até agora, foram registrados 105 casos, incluindo 10 assassinatos encomendados por crianças. Os criminosos frequentemente oferecem recompensas financeiras, mas também utilizam táticas de intimidação, como ameaçar a vida de familiares, para garantir a obediência das vítimas. A Europol alerta que nenhuma criança está a salvo, dado que os criminosos estão constantemente aprimorando suas táticas de manipulação.&lt;/p></description></item></channel></rss>