<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Streaming on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/streaming/</link><description>Recent content in Streaming on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 19:28:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/streaming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Efeito Hidra fim do MegaFilmesHD fez pirataria crescer 20 entenda por que</title><link>https://brdefense.center/news/efeito-hidra-fim-do-megafilmeshd-fez-pirataria-cre/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:28:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/efeito-hidra-fim-do-megafilmeshd-fez-pirataria-cre/</guid><description>&lt;p>O fechamento do site MegaFilmesHD, resultado da Operação Barba Negra em 2015, não eliminou a pirataria, mas a transformou. Um estudo recente das Universidades Chapman e Carnegie Mellon revelou que, após a queda do MegaFilmesHD, o acesso a outros sites piratas aumentou em 20%, com usuários gastando 61% mais tempo em plataformas clandestinas. Apesar disso, o consumo legal também teve um leve crescimento, com a Netflix registrando um aumento de 6% em visitas. O estudo analisou dados de navegação de internautas, mostrando que os antigos usuários do MegaFilmesHD se tornaram 11% mais propensos a assinar serviços de streaming legítimos. No entanto, fatores como preço e demografia influenciam essa transição, com estudantes e desempregados apresentando menor probabilidade de se tornarem assinantes. A pesquisa sugere que, embora a queda de sites piratas possa gerar ganhos para empresas de streaming, a acessibilidade e o preço dos serviços são cruciais para a conversão de usuários. Assim, a luta contra a pirataria continua sendo um desafio complexo, onde a aplicação da lei deve ser acompanhada de estratégias que tornem o consumo legal mais atrativo.&lt;/p></description></item><item><title>Como assistir a segunda temporada de The Artful Dodger online</title><link>https://brdefense.center/news/como-assistir-a-segunda-temporada-de-the-artful-do/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 02:23:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-assistir-a-segunda-temporada-de-the-artful-do/</guid><description>&lt;p>A segunda temporada de &amp;lsquo;The Artful Dodger&amp;rsquo;, a aclamada série australiana de drama criminal, estreia no dia 10 de fevereiro. A trama segue Jack Dawkins, o famoso Artful Dodger, que agora, aos 30 anos, tenta deixar seu passado de ladrão para trás, trabalhando como cirurgião. No entanto, ele enfrenta novos desafios, incluindo a perseguição do Inspetor Boxer e a pressão de seu antigo mentor, Fagin, que deseja envolvê-lo em um novo golpe. A série também explora a jornada de Lady Belle, que busca uma carreira na medicina, um feito notável para a época. Os oito episódios da nova temporada estarão disponíveis para streaming nos Estados Unidos pelo Hulu e Disney Plus, com uma opção de teste gratuito de 30 dias para novos assinantes. Internacionalmente, a série será transmitida pelo Disney Plus, com preços variando entre £5.99 no Reino Unido, CA$8.99 no Canadá e AU$15.99 na Austrália. A nova temporada promete reviravoltas emocionantes e dilemas morais, colocando Jack em uma encruzilhada entre seu passado e seu futuro.&lt;/p></description></item><item><title>Como assistir ao Super Bowl 2026 de qualquer lugar do mundo gratuitamente</title><link>https://brdefense.center/news/como-assistir-ao-super-bowl-2026-de-qualquer-lugar/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 02:21:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-assistir-ao-super-bowl-2026-de-qualquer-lugar/</guid><description>&lt;p>O Super Bowl 2026, que ocorrerá no Levi&amp;rsquo;s Stadium, na Califórnia, promete ser um evento emocionante, com os New England Patriots enfrentando o Seattle Seahawks. Para os fãs que desejam assistir ao jogo gratuitamente, várias opções de streaming estão disponíveis. Nos Estados Unidos, a transmissão pode ser acessada pelo Peacock, que oferece um teste gratuito de 30 dias com o Walmart+. No Reino Unido, o Channel 5 permite a visualização com um código postal britânico, enquanto na Austrália, o 7Plus e na Nova Zelândia, o TVNZ Plus também oferecem transmissões gratuitas. Para aqueles que estão fora de seu país de origem e desejam acessar essas transmissões, o uso de uma VPN, como a NordVPN, é recomendado. A NordVPN é destacada como uma das melhores opções do mercado, oferecendo segurança online e a capacidade de desbloquear serviços de streaming. O artigo enfatiza a importância de proteger a privacidade online ao acessar conteúdos de diferentes regiões, comparando a falta de uma VPN a deixar a porta da frente aberta em uma cidade movimentada.&lt;/p></description></item><item><title>Proton VPN com preço baixo para assistir ao Super Bowl</title><link>https://brdefense.center/news/proton-vpn-com-preco-baixo-para-assistir-ao-super/</link><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 02:19:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/proton-vpn-com-preco-baixo-para-assistir-ao-super/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação do Super Bowl, muitos fãs de esportes estão buscando maneiras de assistir ao evento mais importante do futebol americano. O artigo destaca a importância de utilizar uma VPN para acessar a transmissão americana, que oferece a melhor experiência, incluindo comerciais icônicos e comentários especializados. O Proton VPN, um serviço suíço, está disponível por apenas $2,99 por mês, um dos preços mais baixos já vistos, proporcionando uma economia significativa em comparação com outros serviços. O Proton VPN se destaca por sua capacidade de streaming, especialmente com a plataforma Peacock, garantindo conexões rápidas e estáveis. Além disso, o aplicativo permite a criação de um &amp;lsquo;Perfil Super Bowl LX&amp;rsquo;, facilitando o acesso à transmissão com um único clique. Para aqueles que não desejam um compromisso de longo prazo, uma opção mensal está disponível por $10, embora sem a garantia de reembolso. O artigo também menciona que o Proton VPN oferece proteção para até 10 dispositivos e recursos de bloqueio de anúncios e malware, tornando-o uma escolha robusta para quem busca segurança online enquanto assiste ao Super Bowl.&lt;/p></description></item><item><title>Experimente o Super Bowl LX como um local com este VPN</title><link>https://brdefense.center/news/experimente-o-super-bowl-lx-como-um-local-com-este/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:31:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/experimente-o-super-bowl-lx-como-um-local-com-este/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação do Super Bowl LX em 2026, muitos espectadores fora dos Estados Unidos buscam maneiras de assistir ao evento com a mesma qualidade e experiência que os locais. O artigo destaca o NordVPN como a melhor opção para streaming, especialmente para acessar plataformas como Peacock e NBC. O autor, Rob Dunne, testou o NordVPN e constatou que ele oferece menos quedas de conexão e menos buffering em comparação com outros serviços, como Surfshark e Proton VPN. Os planos do NordVPN começam a partir de R$ 18,00 por mês, com uma garantia de reembolso de 30 dias, permitindo que os usuários experimentem o serviço sem riscos. Além de acesso a mais de 3.000 servidores nos EUA, o NordVPN também oferece proteção contra ameaças e um gerenciador de senhas. O uso de um VPN não só melhora a experiência de streaming, mas também garante segurança durante a transmissão do evento, especialmente em um contexto onde as interrupções comerciais e a análise especializada são altamente valorizadas. Para aqueles que buscam alternativas mais baratas, o artigo menciona Surfshark e PrivadoVPN, embora com algumas limitações em comparação ao NordVPN.&lt;/p></description></item><item><title>Como assistir o Six Nations 2026 online com uma VPN</title><link>https://brdefense.center/news/como-assistir-o-six-nations-2026-online-com-uma-vp/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:03:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-assistir-o-six-nations-2026-online-com-uma-vp/</guid><description>&lt;p>O Six Nations 2026 promete ser uma das edições mais competitivas do torneio, com seleções como França, Inglaterra e Irlanda se destacando. Os campeões atuais, França, possuem um elenco talentoso, enquanto a Inglaterra busca manter seu bom desempenho e a Irlanda deseja recuperar o título após uma temporada decepcionante. Itália e Escócia também devem ser levadas a sério, especialmente após a vitória da Itália sobre a Austrália. Para os fãs de rugby, muitos jogos serão transmitidos gratuitamente no Reino Unido, Irlanda e França, através de plataformas como BBC iPlayer, ITVX, RTÉ Player, Virgin Media Play e France TV. Para quem estiver fora desses países durante o torneio, o uso de uma VPN, como a NordVPN, é recomendado para acessar as transmissões como se estivesse em casa. Além disso, a VPN oferece proteção contra ameaças online, tornando-se uma ferramenta útil para quem viaja. A competição ocorrerá ao longo de seis semanas, com jogos programados para começar em fevereiro de 2026.&lt;/p></description></item><item><title>Como assistir The Fall and Rise of Reggie Dinkins online</title><link>https://brdefense.center/news/como-assistir-the-fall-and-rise-of-reggie-dinkins/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:20:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-assistir-the-fall-and-rise-of-reggie-dinkins/</guid><description>&lt;p>O novo sitcom esportivo &amp;lsquo;The Fall and Rise of Reggie Dinkins&amp;rsquo;, estrelado por Tracy Morgan e Daniel Radcliffe, estreou no dia 18 de janeiro de 2026, após o NFL, e já está disponível para streaming gratuito no CTV, no Canadá. A série segue Reggie Dinkins, um jogador de futebol em decadência que busca redenção. O episódio piloto recebeu críticas mistas, com alguns elogiando o humor e outros criticando o ritmo lento. Para os fãs fora do Canadá, é possível assistir ao programa utilizando uma VPN, como a NordVPN, que permite contornar bloqueios geográficos. Nos Estados Unidos, os episódios são transmitidos pela NBC e ficam disponíveis no Peacock no dia seguinte, com uma assinatura a partir de $7,99 por mês. No Reino Unido e na Austrália, ainda não há datas de lançamento confirmadas. A série promete abordar temas de superação e confrontação com o passado, com um elenco que inclui Erika Alexander e Bobby Moynihan.&lt;/p></description></item><item><title>Como assistir A Knight of the Seven Kingdoms online com uma VPN</title><link>https://brdefense.center/news/como-assistir-a-knight-of-the-seven-kingdoms-onlin/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:21:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-assistir-a-knight-of-the-seven-kingdoms-onlin/</guid><description>&lt;p>A série A Knight of the Seven Kingdoms, que faz parte da franquia Game of Thrones, estreia no dia 18 de janeiro de 2026, com episódios disponíveis em diferentes plataformas de streaming, como HBO Max nos EUA e na Austrália, Sky no Reino Unido e Crave no Canadá. A trama se passa cerca de 90 anos antes dos eventos de Game of Thrones e acompanha as aventuras de Ser Duncan, o Alto, e seu jovem escudeiro Egg. A série promete uma adaptação fiel da novela The Hedge Knight, de George R.R. Martin, e, apesar de ter um tom mais tranquilo, ainda contará com sequências de ação, como torneios e julgamentos por combate.&lt;/p></description></item><item><title>Como assistir TV britânica de Natal no exterior em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/como-assistir-tv-britanica-de-natal-no-exterior-em/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 01:22:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-assistir-tv-britanica-de-natal-no-exterior-em/</guid><description>&lt;p>O artigo da TechRadar apresenta a programação da TV britânica para o Natal de 2025, destacando produções como &amp;lsquo;A Ghost Story for Christmas: The Room in the Tower&amp;rsquo;, com Joanna Lumley, e &amp;lsquo;Dear Father Christmas&amp;rsquo;, que promete uma abordagem divertida sobre a figura do Papai Noel. Além disso, menciona o retorno de personagens icônicos como Pat Butcher em &amp;lsquo;EastEnders&amp;rsquo; e a animação &amp;lsquo;The Scarecrows’ Wedding&amp;rsquo;. Para quem estiver fora do Reino Unido durante as festividades, o texto sugere o uso de VPNs, como a NordVPN, para acessar serviços de streaming como BBC iPlayer e ITVX, que são restritos geograficamente. O uso de uma VPN não só facilita o acesso a esses conteúdos, mas também oferece proteção contra ameaças online. O artigo também lista uma série de especiais de Natal programados, que incluem desde comédias até dramas e animações, prometendo uma variedade de entretenimento para todos os gostos.&lt;/p></description></item><item><title>NordVPN lança app de VPN para Fire TV Stick da Amazon</title><link>https://brdefense.center/news/nordvpn-lanca-app-de-vpn-para-fire-tv-stick-da-ama/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:00:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nordvpn-lanca-app-de-vpn-para-fire-tv-stick-da-ama/</guid><description>&lt;p>A NordVPN anunciou o lançamento de um novo aplicativo de VPN para o Fire TV Stick 4K Select da Amazon, que agora opera com o sistema operacional Linux, conhecido como Vega OS. Este é um marco, pois a NordVPN se torna a primeira provedora a oferecer uma solução nativa de VPN para este dispositivo. O aplicativo foi desenvolvido especificamente para o novo sistema, garantindo que os usuários possam proteger suas atividades online enquanto assistem a conteúdos de streaming. Entre as funcionalidades do app estão o protocolo NordLynx, que proporciona streaming rápido e sem interrupções, e a conexão automática, que oferece proteção instantânea. Os usuários aguardam apenas a atualização de software da Amazon para baixar o aplicativo na loja de apps. A mudança para o Vega OS visa criar um ecossistema mais seguro, prevenindo instalações não autorizadas de aplicativos. Embora a novidade seja empolgante, usuários que já possuem outras soluções de VPN podem hesitar em investir em um novo serviço. A NordVPN não anunciou exclusividade com a Amazon, e outras provedores, como a Surfshark, também estão desenvolvendo suas versões do aplicativo.&lt;/p></description></item><item><title>Música gerada por IA é problemática quando finge ser artista real</title><link>https://brdefense.center/news/musica-gerada-por-ia-e-problematica-quando-finge-s/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 01:02:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/musica-gerada-por-ia-e-problematica-quando-finge-s/</guid><description>&lt;p>A música gerada por inteligência artificial (IA) está se tornando cada vez mais comum, mas não necessariamente popular. Recentemente, a cantora folk inglesa Emily Portman se deparou com um álbum falso, intitulado &amp;lsquo;Orca&amp;rsquo;, que foi lançado sob seu nome sem sua autorização. Esse incidente destaca um problema crescente: a imitação de artistas por meio de IA, levando a um roubo de identidade digital. Outros artistas, como Josh Kaufman e Blaze Foley, também foram vítimas desse fenômeno. A situação se agrava com a dificuldade das plataformas de streaming em monitorar as 99.000 novas músicas carregadas diariamente, muitas vezes sem verificação adequada. Embora a IA possa ser uma ferramenta útil para músicos, seu uso para criar conteúdo falso representa um roubo de propriedade artística. A falta de consentimento e contexto altera a experiência do ouvinte, levando a uma desvalorização da autenticidade na música. A crescente aceitação de músicas geradas por IA pode resultar em uma saturação de conteúdo de baixa qualidade, prejudicando artistas reais e sua capacidade de se destacar no mercado.&lt;/p></description></item></channel></rss>