<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Autenticação Multifatorial on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/autentica%C3%A7%C3%A3o-multifatorial/</link><description>Recent content in Autenticação Multifatorial on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 18:59:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/autentica%C3%A7%C3%A3o-multifatorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Polícia Militar tem dados sensíveis roubados por falha básica de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/policia-militar-tem-dados-sensiveis-roubados-por-f/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:59:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-militar-tem-dados-sensiveis-roubados-por-f/</guid><description>&lt;p>Um recente incidente de cibersegurança revelou que a Polícia Militar do Brasil teve dados sensíveis comprometidos devido à falta de autenticação de dois fatores (2FA) em sistemas utilizados por diversas empresas. O hacker conhecido como Zestix, ou Sentap, explorou credenciais de nuvem comprometidas, obtidas através de malwares de infostealing, para acessar portais de compartilhamento de arquivos. Entre as 50 empresas afetadas, estavam organizações de setores críticos, como saúde e aviação, com dados sendo vendidos por milhões de reais em bitcoin. O caso da Maida Health, que teve 2,3 TB de dados vazados, destaca a gravidade do problema, evidenciando a necessidade urgente de implementar medidas de segurança robustas, como o 2FA, para proteger informações sensíveis. O relatório da Hudson Rock, que analisou o incidente, enfatiza que a maioria das empresas invadidas não havia adotado a autenticação multifatorial, permitindo que os hackers utilizassem senhas vazadas sem a necessidade de ataques mais complexos. Este incidente serve como um alerta para a importância de fortalecer a segurança cibernética em todas as organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Novos kits de phishing ameaçam segurança digital em larga escala</title><link>https://brdefense.center/news/novos-kits-de-phishing-ameacam-seguranca-digital-e/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:57:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novos-kits-de-phishing-ameacam-seguranca-digital-e/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram quatro novos kits de phishing: BlackForce, GhostFrame, InboxPrime AI e Spiderman, que facilitam o roubo de credenciais em grande escala. O BlackForce, detectado pela primeira vez em agosto de 2025, é projetado para realizar ataques Man-in-the-Browser (MitB) e capturar senhas de uso único (OTPs), burlando a autenticação multifatorial (MFA). Vendido em fóruns do Telegram, o kit já foi utilizado para se passar por marcas renomadas como Disney e Netflix. O GhostFrame, descoberto em setembro de 2025, utiliza um iframe oculto para redirecionar vítimas a páginas de phishing, enquanto o InboxPrime AI automatiza campanhas de e-mail malicioso usando inteligência artificial, permitindo que atacantes simulem comportamentos humanos reais. Por fim, o Spiderman replica páginas de login de bancos europeus, oferecendo uma plataforma completa para gerenciar campanhas de phishing. Esses kits representam uma ameaça crescente, especialmente para empresas que dependem de autenticação digital, exigindo atenção redobrada das equipes de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>CISA publica melhores práticas de segurança para servidores Exchange</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-publica-melhores-praticas-de-seguranca-para-s/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:01:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-publica-melhores-praticas-de-seguranca-para-s/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura (CISA), em parceria com a Agência de Segurança Nacional e aliados internacionais, lançou um guia abrangente de melhores práticas de segurança para fortalecer a infraestrutura dos servidores Microsoft Exchange. Este documento é essencial para organizações que buscam proteger seus ambientes Exchange locais contra ameaças sofisticadas. Os servidores Exchange são alvos valiosos para atacantes que buscam acesso não autorizado e a exfiltração de dados sensíveis. O guia enfatiza a importância da autenticação multifatorial (MFA) e do controle de acesso robusto como pilares fundamentais da segurança. Além disso, recomenda a implementação de protocolos de criptografia para proteger as comunicações de e-mail, tanto em trânsito quanto em repouso. Outro ponto crítico abordado é a manutenção de servidores Exchange legados durante migrações para a nuvem, que frequentemente ficam sem monitoramento adequado, tornando-se vulneráveis. A CISA sugere que as organizações desenvolvam planos de descomissionamento para essas infraestruturas obsoletas, eliminando pontos de entrada para atacantes e simplificando a segurança. O guia também lista várias vulnerabilidades críticas (CVE) que afetam versões do Exchange, destacando a necessidade urgente de ações corretivas.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Proteção Contra Roubo de Conta em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-protecao-contra-roub/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:00:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-protecao-contra-roub/</guid><description>&lt;p>Os ataques de roubo de conta (Account Takeover - ATO) estão se tornando uma das ameaças cibernéticas mais rápidas e crescentes, afetando tanto empresas quanto indivíduos em todo o mundo. Os atacantes utilizam bots automatizados, phishing e tentativas de força bruta para comprometer contas de usuários. Para enfrentar essa ameaça, as organizações estão adotando ferramentas avançadas de proteção contra ATO, que combinam gerenciamento de bots, autenticação multifatorial (MFA), análises comportamentais e monitoramento impulsionado por inteligência artificial (IA). Em 2025, as melhores ferramentas de ATO oferecem velocidade, precisão e escalabilidade, além de defesa contra ataques sofisticados. O artigo destaca as dez principais ferramentas de proteção contra ATO, explicando suas especificações, características e adequação a diferentes tipos de organizações. A utilização dessas ferramentas é crucial para reduzir os riscos de roubo de credenciais e ataques baseados em bots, além de melhorar a confiança do cliente e a conformidade regulatória. As empresas nos setores financeiro, e-commerce, saúde e SaaS enfrentam riscos significativos se as contas de usuários forem comprometidas, resultando em perdas financeiras e danos à reputação.&lt;/p></description></item><item><title>As 5 Melhores Soluções Contra Roubo de Contas em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-5-melhores-solucoes-contra-roubo-de-contas-em-2/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-5-melhores-solucoes-contra-roubo-de-contas-em-2/</guid><description>&lt;p>Os ataques de roubo de contas (Account Takeover - ATO) estão em ascensão, representando uma ameaça significativa no cenário digital atual. Com bilhões de credenciais comprometidas disponíveis no dark web e ferramentas automatizadas que testam milhares de tentativas de login por segundo, cada página de login se torna um alvo potencial. Os atacantes evoluíram suas táticas, utilizando phishing, engenharia social e troca de SIM para contornar autenticações de dois fatores. O artigo destaca cinco soluções eficazes para prevenir ATOs em 2025: Lunar, Telesign, Feedzai, Kount e Sift. Essas plataformas oferecem recursos como monitoramento em tempo real, análise comportamental, autenticação multifatorial e inteligência de risco. A solução Lunar, por exemplo, se destaca por sua ampla cobertura de dados e capacidade de detectar ameaças emergentes rapidamente. A necessidade de soluções robustas contra ATOs é imperativa, especialmente para empresas que não possuem segurança em camadas e detecção de ameaças em tempo real. Com a crescente complexidade dos ataques, as organizações devem adotar medidas proativas para proteger suas credenciais e dados sensíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>