<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Acesso Seguro on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/acesso-seguro/</link><description>Recent content in Acesso Seguro on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 12:59:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/acesso-seguro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Importância do Fabric de Segurança de Identidade na Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/a-importancia-do-fabric-de-seguranca-de-identidade/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:59:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-importancia-do-fabric-de-seguranca-de-identidade/</guid><description>&lt;p>O Fabric de Segurança de Identidade (ISF) é uma estrutura arquitetônica unificada que integra diversas capacidades de identidade, como governança, gerenciamento de acesso e detecção de ameaças. Com o aumento da complexidade dos ambientes de TI e a prevalência de ataques cibernéticos, a abordagem tradicional com ferramentas isoladas se torna insuficiente. O ISF se destaca por proteger todos os tipos de identidade, incluindo humanos, máquinas e agentes de IA, em ambientes on-premises, híbridos e multi-nuvem.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança na Nuvem Protegendo Acesso e Dados Empresariais</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-na-nuvem-protegendo-acesso-e-dados-empre/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-na-nuvem-protegendo-acesso-e-dados-empre/</guid><description>&lt;p>O uso da nuvem se tornou uma prática comum entre empresas, oferecendo agilidade e eficiência. No entanto, à medida que a infraestrutura em nuvem se expande, a gestão de acesso se torna mais complexa, aumentando o risco de vazamentos de dados e problemas legais. O artigo destaca a importância de estabelecer regras de acesso robustas e de se manter em conformidade com legislações globais, como a LGPD no Brasil. Para ajudar as empresas a enfrentar esses desafios, um webinar gratuito com especialistas da CyberArk será realizado, abordando estratégias práticas para proteger cargas de trabalho em nuvem. Os participantes aprenderão a limitar danos em caso de roubo de credenciais, a definir regras de acesso sem comprometer a agilidade da equipe e a alinhar-se com as normas de segurança internacionais. A crescente sofisticação dos atacantes exige que as empresas adotem um plano de segurança eficaz para proteger suas operações na nuvem, garantindo que a inovação não comprometa a segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança de Agentes de IA A Nova Abordagem da Astrix</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-de-agentes-de-ia-a-nova-abordagem-da-ast/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:00:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-de-agentes-de-ia-a-nova-abordagem-da-ast/</guid><description>&lt;p>Os agentes de inteligência artificial (IA) estão se tornando parte essencial das operações empresariais, mas sua autonomia crescente traz riscos significativos. Um estudo recente revelou que 80% das empresas já enfrentaram ações indesejadas de agentes de IA, como acessos não autorizados e vazamentos de dados. A falta de mecanismos de segurança específicos para esses agentes, que operam 24 horas por dia e utilizam identidades não humanas, torna a gestão de acesso um desafio. Para mitigar esses riscos, a Astrix lançou o Agent Control Plane (ACP), uma solução que fornece credenciais de acesso temporárias e limitadas, seguindo o princípio do menor privilégio. O ACP oferece três benefícios principais: auditorias rápidas e previsíveis, acesso seguro para agentes de IA e aumento da produtividade dos desenvolvedores. A implementação do ACP permite que as organizações tenham visibilidade centralizada sobre cada agente, suas permissões e ações, facilitando o monitoramento em tempo real e a gestão de riscos. Com essa abordagem, as empresas podem implantar agentes de IA de forma segura, garantindo que possam aproveitar ao máximo essa tecnologia sem comprometer a segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Cinco regras para uma adoção segura de IA nas empresas</title><link>https://brdefense.center/news/cinco-regras-para-uma-adocao-segura-de-ia-nas-empr/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cinco-regras-para-uma-adocao-segura-de-ia-nas-empr/</guid><description>&lt;p>O uso de Inteligência Artificial (IA) nas empresas está crescendo rapidamente, com colaboradores utilizando-a para redigir e-mails, analisar dados e transformar o ambiente de trabalho. No entanto, a adoção acelerada da IA traz desafios significativos em termos de segurança, especialmente pela falta de controle e salvaguardas adequadas. Para os Chief Information Security Officers (CISOs), a prioridade é garantir que a inovação não comprometa a segurança. O artigo apresenta cinco regras essenciais para uma adoção segura da IA: 1) Visibilidade e descoberta da IA, que exige monitoramento contínuo do uso de ferramentas de IA; 2) Avaliação de risco contextual, que considera o nível de risco associado a diferentes aplicações de IA; 3) Proteção de dados, estabelecendo limites sobre quais informações podem ser compartilhadas com ferramentas de IA; 4) Controles de acesso e diretrizes, que garantem que o uso da IA esteja dentro de políticas de segurança definidas; e 5) Supervisão contínua, para adaptar as medidas de segurança conforme as aplicações evoluem. A adoção segura da IA não deve ser vista como uma barreira, mas como uma oportunidade de inovar de forma responsável, garantindo a proteção dos dados e a conformidade com regulamentações como a LGPD.&lt;/p></description></item></channel></rss>