<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bitlocker on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bitlocker/</link><description>Recent content in Bitlocker on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 13:01:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bitlocker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft alerta sobre recuperação do BitLocker em sistemas Windows</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-recuperacao-do-bitlocker-em/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:01:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-recuperacao-do-bitlocker-em/</guid><description>&lt;p>A Microsoft identificou um problema que pode afetar usuários de sistemas operacionais Windows após a atualização de segurança de outubro de 2025. Dispositivos com processadores Intel que suportam a tecnologia Connected Standby podem apresentar telas de recuperação do BitLocker inesperadamente durante reinicializações, exigindo que os usuários insiram manualmente a chave de recuperação para restaurar a funcionalidade normal. O problema afeta as versões do Windows 11 (24H2 e 25H2) e do Windows 10 (22H2). A situação ocorre após a instalação de atualizações lançadas em ou após 14 de outubro de 2025. A Microsoft está investigando a causa raiz e já ativou um recurso de reversão de problemas conhecido (KIR) para mitigar o impacto. Embora a interrupção seja temporária e a funcionalidade de criptografia permaneça intacta, a empresa recomenda que os usuários mantenham suas chaves de recuperação acessíveis e monitorem o painel de saúde do Windows para atualizações sobre a resolução do problema. Servidores Windows não são afetados, limitando o impacto principalmente a estações de trabalho de consumidores e empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 80 vulnerabilidades em atualização de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-80-vulnerabilidades-em-atualizac/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:37:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-80-vulnerabilidades-em-atualizac/</guid><description>&lt;p>No dia 10 de setembro de 2025, a Microsoft lançou uma atualização de segurança que corrige 80 falhas em seu software, incluindo uma vulnerabilidade já conhecida publicamente. Dentre as 80 falhas, oito foram classificadas como Críticas e 72 como Importantes. Nenhuma das vulnerabilidades foi explorada como zero-day. A maioria das falhas (38) está relacionada a elevação de privilégios, seguida por execução remota de código (22), divulgação de informações (14) e negação de serviço (3). A vulnerabilidade mais crítica, CVE-2025-55234, com um CVSS de 8.8, refere-se a um problema de elevação de privilégios no SMB do Windows, que pode permitir ataques de relay. A Microsoft também destacou a importância de auditorias adicionais para garantir a compatibilidade do cliente SMB. Outras vulnerabilidades notáveis incluem CVE-2025-54914, uma falha crítica no Azure Networking, e CVE-2025-55232, que afeta o Microsoft HPC Pack. A atualização também aborda falhas no BitLocker, que podem permitir que atacantes contornem proteções de criptografia. A Microsoft recomenda medidas adicionais, como habilitar TPM+PIN para aumentar a segurança do BitLocker.&lt;/p></description></item></channel></rss>