<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Android on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/android/</link><description>Recent content in Android on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:45:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Spyware no Telegram oferece acesso total à câmera e microfone de celulares</title><link>https://brdefense.center/news/spyware-no-telegram-oferece-acesso-total-a-camera/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:45:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spyware-no-telegram-oferece-acesso-total-a-camera/</guid><description>&lt;p>Um novo spyware, conhecido como ZeroDayRAT, está sendo comercializado no Telegram e visa dispositivos Android e iOS, permitindo que hackers tenham acesso remoto completo a câmeras, microfones e dados pessoais dos usuários. De acordo com a pesquisa da iVerify, o malware é capaz de gerenciar aparelhos comprometidos, coletando informações financeiras e espiando em tempo real. O spyware é descrito como um &amp;lsquo;kit de ferramentas completo&amp;rsquo; que permite aos cibercriminosos monitorar as vítimas por meio de um painel de controle, que fornece dados sobre o modelo do dispositivo, versão do sistema operacional, status da bateria e localização geográfica. Além disso, o ZeroDayRAT pode ativar câmeras e microfones, registrar senhas e padrões de desbloqueio, e roubar informações de aplicativos financeiros, como Google Pay e Apple Pay. Especialistas alertam que a instalação de aplicativos fora das lojas oficiais aumenta o risco de infecção por esse tipo de malware.&lt;/p></description></item><item><title>Antivírus falso no Android rouba senhas bancárias em vez de proteger</title><link>https://brdefense.center/news/antivirus-falso-no-android-rouba-senhas-bancarias/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:50:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/antivirus-falso-no-android-rouba-senhas-bancarias/</guid><description>&lt;p>Um novo malware disfarçado de aplicativo de antivírus, chamado &amp;lsquo;TrustBastion&amp;rsquo;, tem enganado usuários de dispositivos Android, oferecendo uma falsa sensação de segurança enquanto rouba informações sensíveis. Especialistas da Bitdefender alertam que o aplicativo, que se apresenta como uma solução de proteção, na verdade monitora o aparelho em tempo real, coletando senhas e credenciais de login de aplicativos de mensagens e bancos. O golpe começa com anúncios que alertam sobre uma suposta infecção no smartphone, levando o usuário a instalar o TrustBastion para &amp;lsquo;remover&amp;rsquo; a ameaça. Após a instalação, o aplicativo solicita uma atualização que instala um arquivo APK malicioso, permitindo que os hackers monitorem a tela do dispositivo e capturem dados sensíveis, como PINs e padrões de desbloqueio. A situação é agravada pela capacidade dos criminosos de gerar novas variantes do malware a cada 15 minutos, dificultando sua detecção. Para se proteger, os especialistas recomendam que os usuários instalem aplicativos apenas na Play Store, a loja oficial do Google.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de um bilhão de celulares Android vulneráveis após atualização</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-um-bilhao-de-celulares-android-vulneraveis/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:51:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-um-bilhao-de-celulares-android-vulneraveis/</guid><description>&lt;p>Um comunicado da Google revelou que mais de 40% dos celulares Android estão vulneráveis a ataques de malwares e spywares devido à recente atualização do sistema operacional, o Android 16. Isso representa mais de um bilhão de dispositivos sem atualizações de segurança críticas. Atualmente, apenas 7,5% dos celulares estão com o Android 16 instalado, enquanto a maioria ainda opera com versões anteriores, como Android 15, 14 e 13, que também não recebem suporte adequado. A fragmentação do sistema Android, causada pela diversidade de fabricantes, contribui para essa situação, já que muitos modelos mais antigos não recebem atualizações de segurança após dois ou três anos de uso. Isso gera uma vulnerabilidade de patch, onde falhas conhecidas são exploradas por hackers. A Google tenta mitigar esse problema com o Project Mainline, que atualiza componentes específicos do Android diretamente pela Play Store, mas essa solução é limitada. Para os usuários de dispositivos que não receberão mais suporte, a recomendação é considerar a troca de aparelho para evitar riscos de segurança, como ataques de ransomware e roubo de dados pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>Nova plataforma de spyware móvel ZeroDayRAT ameaça usuários brasileiros</title><link>https://brdefense.center/news/nova-plataforma-de-spyware-movel-zerodayrat-ameaca/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:49:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-plataforma-de-spyware-movel-zerodayrat-ameaca/</guid><description>&lt;p>Uma nova plataforma de spyware móvel chamada ZeroDayRAT está sendo promovida em canais de cibercrime, como o Telegram, oferecendo controle remoto total sobre dispositivos Android e iOS comprometidos. O malware, que suporta versões do Android de 5 a 16 e iOS até a versão 26, não apenas rouba dados, mas também permite vigilância em tempo real e roubo financeiro. O painel de controle do ZeroDayRAT fornece informações detalhadas sobre os dispositivos infectados, como modelo, versão do sistema operacional, status da bateria e localização. Além do registro passivo de dados, o malware pode ativar câmeras e microfones, capturar senhas e até contornar autenticações de dois fatores (2FA) ao interceptar senhas temporárias. Um módulo específico para roubo de criptomoedas busca aplicativos como MetaMask e Binance, enquanto outro foca em aplicativos bancários. A entrega do malware não foi detalhada, mas especialistas alertam que um dispositivo comprometido pode resultar em brechas significativas para empresas. Para se proteger, recomenda-se que os usuários confiem apenas em lojas de aplicativos oficiais e considerem ativar modos de proteção avançados em seus dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>Por que TVs e TV Box são alvos preferidos de hackers?</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-tvs-e-tv-box-sao-alvos-preferidos-de-hacke/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:44:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-tvs-e-tv-box-sao-alvos-preferidos-de-hacke/</guid><description>&lt;p>As TVs conectadas à internet, especialmente aquelas com sistema Android, tornaram-se alvos preferidos de hackers devido à sua vulnerabilidade e à falta de medidas de segurança adequadas. Diferente de computadores e smartphones, as TVs geralmente não recebem atualizações de segurança regulares, o que as torna um terreno fértil para ataques cibernéticos. Um exemplo alarmante é a botnet Aisuru, que utilizou TVs Android hackeadas para realizar um dos maiores ataques DDoS da história, com 200 milhões de solicitações maliciosas por segundo.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet AISURUKimwolf causa ataque DDoS recorde de 31,4 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-causa-ataque-ddos-recorde-de/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:03:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-causa-ataque-ddos-recorde-de/</guid><description>&lt;p>A botnet AISURU/Kimwolf foi responsável por um ataque de negação de serviço distribuído (DDoS) que atingiu a marca recorde de 31,4 Terabits por segundo (Tbps) em novembro de 2025, durando apenas 35 segundos. A Cloudflare, que detectou e mitigou automaticamente a atividade, relatou um aumento significativo de ataques DDoS hipervolumétricos, com um crescimento de 121% em 2025, totalizando 47,1 milhões de ataques. Durante a campanha conhecida como &amp;lsquo;The Night Before Christmas&amp;rsquo;, que começou em 19 de dezembro de 2025, a média dos ataques foi de 4 Tbps, com picos de até 24 Tbps. A botnet comprometeu mais de 2 milhões de dispositivos Android, principalmente TVs Android de marcas não reconhecidas, utilizando redes de proxy residenciais para controlar esses dispositivos. Além disso, a Cloudflare observou que o setor de telecomunicações foi o mais atacado, com países como China, Brasil e EUA figurando entre os mais afetados. O aumento na sofisticação e no tamanho dos ataques representa um desafio crescente para as organizações, que devem reavaliar suas estratégias de defesa.&lt;/p></description></item><item><title>Plataforma Hugging Face é usada para disseminar malware Android</title><link>https://brdefense.center/news/plataforma-hugging-face-e-usada-para-disseminar-ma/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:22:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataforma-hugging-face-e-usada-para-disseminar-ma/</guid><description>&lt;p>Recentemente, hackers utilizaram a plataforma Hugging Face para distribuir malware direcionado a dispositivos Android, disfarçado como um aplicativo antivírus chamado TrustBastion. Este aplicativo, ao ser instalado, informa ao usuário que seu dispositivo está infectado e solicita uma atualização, momento em que o código malicioso é efetivamente instalado. O TrustBastion conecta-se a um servidor de terceiros que redireciona para um repositório na Hugging Face, onde o APK malicioso é hospedado. O malware é capaz de capturar capturas de tela, exibir interfaces falsas de login para serviços de pagamento e roubar códigos de bloqueio, enviando todas as informações coletadas para servidores controlados pelos atacantes. Apesar da rápida identificação e remoção do aplicativo, novos repositórios surgiram, indicando a persistência da ameaça. Especialistas recomendam que os usuários baixem aplicativos apenas de fontes confiáveis, como a Google Play Store, e que verifiquem as avaliações e o número de downloads antes de instalar qualquer aplicativo.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malware no Android usa Hugging Face para roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-no-android-usa-hugging-face-pa/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:02:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-no-android-usa-hugging-face-pa/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware para Android está utilizando a plataforma Hugging Face como repositório para milhares de variações de um payload APK que coleta credenciais de serviços financeiros e de pagamento populares. A campanha, descoberta pela empresa romena de cibersegurança Bitdefender, começa com a instalação de um aplicativo dropper chamado TrustBastion, que engana os usuários com anúncios alarmantes, alegando que seus dispositivos estão infectados. O aplicativo malicioso se disfarça como uma ferramenta de segurança, prometendo detectar ameaças como fraudes e malware.&lt;/p></description></item><item><title>Google fortalece proteção contra roubo em dispositivos Android</title><link>https://brdefense.center/news/google-fortalece-protecao-contra-roubo-em-disposit/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:27:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-fortalece-protecao-contra-roubo-em-disposit/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou melhorias significativas nas funcionalidades de proteção contra roubo em dispositivos Android, visando tornar os smartphones menos vulneráveis a furtos. As novas medidas, que se baseiam nas defesas anti-furto já existentes desde outubro de 2024, incluem controles mais detalhados para o recurso de Bloqueio por Falha de Autenticação, que agora permite que os usuários ativem ou desativem a função de bloqueio automático após várias tentativas de acesso malsucedidas. Além disso, a empresa expandiu o recurso de Verificação de Identidade, que exige autenticação biométrica para ações realizadas fora de locais confiáveis, abrangendo agora todos os aplicativos que utilizam o Android Biometric Prompt.&lt;/p></description></item><item><title>Mods de jogos no Android escondem novo vírus que controla o celular</title><link>https://brdefense.center/news/mods-de-jogos-no-android-escondem-novo-virus-que-c/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:07:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mods-de-jogos-no-android-escondem-novo-virus-que-c/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Doctor Web identificaram uma nova ameaça de malware chamada Phantom, que afeta dispositivos Android através de jogos e aplicativos modificados. O malware, que se disfarça como aplicativos legítimos, transforma os celulares em ferramentas de fraude publicitária, clicando em anúncios sem o consentimento do usuário. Os primeiros sinais de infecção surgiram em setembro de 2025, quando jogos populares como &amp;lsquo;Creation Magic World&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Cute Pet House&amp;rsquo; começaram a apresentar comportamentos suspeitos. O Phantom opera em dois modos: um que utiliza um navegador oculto para interagir com anúncios e outro que permite acesso remoto à tela do dispositivo infectado. Essa invasão é difícil de detectar, pois os aplicativos continuam funcionando normalmente. A Doctor Web alerta que a instalação de aplicativos fora das lojas oficiais aumenta o risco de infecção, recomendando cautela ao baixar APKs de fontes não confiáveis.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers utilizam IA para disseminar malware em anúncios no Android</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-utilizam-ia-para-disseminar-malware-em-anu/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:06:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-utilizam-ia-para-disseminar-malware-em-anu/</guid><description>&lt;p>Um novo tipo de malware para dispositivos Android está utilizando inteligência artificial (IA) para contornar sistemas de segurança convencionais. De acordo com informações do Tech Radar, cibercriminosos estão empregando a plataforma de machine learning TensorFlow, desenvolvida pelo Google, para distribuir trojans através de anúncios maliciosos. A técnica envolve a criação de aplicativos falsos que são disseminados principalmente pela loja GetApps da Xiaomi, além de outros canais como redes sociais e Telegram.&lt;/p></description></item><item><title>Novos trojans de cliques no Android usam aprendizado de máquina</title><link>https://brdefense.center/news/novos-trojans-de-cliques-no-android-usam-aprendiza/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:39:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novos-trojans-de-cliques-no-android-usam-aprendiza/</guid><description>&lt;p>Uma nova família de trojans de cliques para Android está utilizando modelos de aprendizado de máquina do TensorFlow para detectar e interagir automaticamente com elementos publicitários específicos. Ao contrário dos trojans tradicionais que dependem de rotinas de clique em JavaScript, essa nova abordagem realiza uma análise visual baseada em aprendizado de máquina. Os pesquisadores da Dr.Web identificaram que esses malwares estão sendo distribuídos através da loja oficial GetApps de dispositivos Xiaomi, operando em um modo chamado &amp;lsquo;fantasma&amp;rsquo;, que utiliza um navegador oculto para carregar páginas de anúncios e scripts JavaScript que automatizam ações sobre os anúncios exibidos. Além disso, um segundo modo, denominado &amp;lsquo;sinalização&amp;rsquo;, permite que os atacantes transmitam um feed de vídeo ao vivo da tela do navegador virtual, possibilitando ações em tempo real. Os trojans são frequentemente incorporados em jogos inicialmente benignos, recebendo funcionalidades maliciosas em atualizações subsequentes. Os pesquisadores alertam que a instalação de aplicativos fora do Google Play, especialmente versões modificadas de aplicativos populares, deve ser evitada, pois isso aumenta o risco de infecção. Embora a fraude de cliques não represente uma ameaça imediata à privacidade dos usuários, ela pode resultar em drenagem da bateria e custos adicionais de dados móveis.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisadores de segurança desativam 550 servidores das botnets Aisuru e Kimwolf</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-de-seguranca-desativam-550-servidore/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:00:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-de-seguranca-desativam-550-servidore/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores do laboratório Black Lotus, da Lumen Technologies, conseguiram desativar mais de 550 servidores de comando e controle (C2) das botnets Aisuru e Kimwolf, que operam desde outubro de 2025. A Aisuru, uma das maiores botnets em atividade, é conhecida por realizar ataques DDoS e hospedar tráfego malicioso através de proxies residenciais. A seção Kimwolf, voltada para dispositivos Android, infectou mais de 2 milhões de aparelhos, principalmente TV Boxes, utilizando um SDK malicioso chamado ByteConnect. A botnet não apenas realiza ataques, mas também cobra por serviços de realocação de banda larga e venda de DDoS. A Black Lotus identificou um aumento significativo no número de bots da Kimwolf, que chegou a 800.000 em outubro de 2025. As operações maliciosas se escondem em tráfego comum, dificultando a detecção. A desativação dos servidores é um passo importante, mas os cibercriminosos estão se adaptando rapidamente, mudando para novos IPs e métodos de operação.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet AISURUKimwolf compromete milhões de dispositivos Android</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-compromete-milhoes-de-disposi/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:57:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-compromete-milhoes-de-disposi/</guid><description>&lt;p>A equipe Black Lotus Labs da Lumen Technologies revelou que desde outubro de 2025, mais de 550 nós de comando e controle (C2) associados à botnet AISURU/Kimwolf foram neutralizados. Essas botnets, que afetam principalmente dispositivos Android, têm a capacidade de realizar ataques de negação de serviço distribuído (DDoS) e redirecionar tráfego malicioso para serviços de proxy residencial. A análise do malware Kimwolf, que transforma dispositivos Android TV comprometidos em proxies residenciais, foi detalhada em um relatório da QiAnXin XLab. A botnet já infectou mais de 2 milhões de dispositivos, explorando vulnerabilidades em serviços de proxy. Além disso, houve um aumento significativo no número de bots, com 800 mil novos dispositivos adicionados em um curto período. A infraestrutura C2 da Kimwolf foi observada escaneando serviços em busca de dispositivos vulneráveis, utilizando falhas de segurança para propagar o malware. A situação é preocupante, pois esses dispositivos comprometidos operam sob a aparência de tráfego legítimo, dificultando a detecção por soluções de segurança. A relevância deste incidente é alta, especialmente para empresas que utilizam dispositivos Android em suas operações.&lt;/p></description></item><item><title>Principais ameaças aos celulares Android em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/principais-ameacas-aos-celulares-android-em-2025/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:58:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/principais-ameacas-aos-celulares-android-em-2025/</guid><description>&lt;p>Um relatório da ESET revela que o ecossistema Android na América Latina, especialmente no Brasil e México, continua sendo um alvo preferencial para cibercriminosos. Em 2025, três famílias de malware se destacaram entre as mais detectadas: Trojan.Android/Exploit.CVE-2012-6636, Trojan.Android/Exploit.Lotoor e Trojan.Android/Pandora. A primeira, com mais de uma década, explora vulnerabilidades em aplicativos desatualizados, enquanto a segunda se aproveita de falhas em dispositivos com acesso root. A terceira, uma variante do malware Mirai, transforma dispositivos em botnets para ataques DDoS. A ESET alerta que a fragmentação do sistema Android e o uso prolongado de aparelhos sem atualização contribuem para a persistência dessas ameaças. Recomendações incluem manter o sistema e aplicativos atualizados e evitar downloads de fontes não confiáveis.&lt;/p></description></item><item><title>Falhas de segurança em ferramentas de automação e malware em dispositivos Android</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-de-seguranca-em-ferramentas-de-automacao-e/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:01:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-de-seguranca-em-ferramentas-de-automacao-e/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a cibersegurança enfrentou desafios significativos, destacando como pequenas falhas podem resultar em grandes consequências. Um exemplo alarmante é a vulnerabilidade crítica na plataforma de automação n8n, identificada como CVE-2026-21858, que permite execução remota de código sem autenticação, potencialmente comprometendo sistemas inteiros. Essa falha, que afeta versões anteriores à 1.121.0, é particularmente preocupante para organizações que utilizam n8n para automatizar fluxos de trabalho sensíveis.&lt;/p>
&lt;p>Além disso, o botnet Kimwolf, uma variante do malware Aisuru, infectou mais de dois milhões de dispositivos Android, explorando vulnerabilidades em redes de proxy residenciais. O malware utiliza o Android Debug Bridge (ADB) exposto para executar comandos remotamente, aumentando o risco de comprometimento de dispositivos em redes internas.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil é o principal alvo de vírus pré-instalado em TV Box Android</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-e-o-principal-alvo-de-virus-pre-instalado-e/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:03:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-e-o-principal-alvo-de-virus-pre-instalado-e/</guid><description>&lt;p>A empresa de cibersegurança Synthient revelou a descoberta da botnet Kimwolf, que já comprometeu mais de 2 milhões de dispositivos Android, especialmente TV boxes, no Brasil e em outros países. A botnet, que se conecta a redes proxy residenciais, é uma evolução da botnet Aisuru, que anteriormente havia invadido 1,8 milhões de aparelhos. A Kimwolf utiliza técnicas avançadas de encriptação e comunicação, como DNS sobre TLS e EtherHiding, para evitar detecções e desmantelamentos. Os cibercriminosos monetizam as infecções por meio da venda de SDKs e revenda de banda larga, além de permitir o preenchimento de credenciais em massa. A maioria das infecções foi observada em países como Brasil, Índia, Arábia Saudita e Vietnã. A Synthient recomenda que provedores de proxy bloqueiem portas arriscadas e que usuários verifiquem e destruam dispositivos infectados.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet Kimwolf infecta mais de 2 milhões de dispositivos Android</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-kimwolf-infecta-mais-de-2-milhoes-de-dispos/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:57:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-kimwolf-infecta-mais-de-2-milhoes-de-dispos/</guid><description>&lt;p>A botnet Kimwolf, que já infectou mais de 2 milhões de dispositivos Android, tem se destacado por sua capacidade de explorar redes de proxy residenciais para disseminar malware. De acordo com a Synthient, a botnet monetiza suas operações através da instalação de aplicativos, venda de largura de banda de proxy residencial e funcionalidade de DDoS. Desde sua primeira documentação pública em dezembro de 2025, Kimwolf tem sido associada a ataques DDoS recordes, principalmente em países como Vietnã, Brasil, Índia e Arábia Saudita. A maioria das infecções ocorre em dispositivos Android que têm o Android Debug Bridge (ADB) exposto, com 67% dos dispositivos conectados à botnet sendo não autenticados e com ADB habilitado por padrão. Além disso, a botnet utiliza endereços IP de proxies alugados, como os oferecidos pela empresa chinesa IPIDEA, para infiltrar-se em redes locais e instalar o malware. A Synthient alerta que a vulnerabilidade expõe milhões de dispositivos a ataques, e recomenda que provedores de proxy bloqueiem solicitações a endereços IP privados para mitigar os riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe do processo judicial espalha malware entre usuários de Android</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-processo-judicial-espalha-malware-entre-u/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-processo-judicial-espalha-malware-entre-u/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe está afetando usuários de Android na Turquia, onde criminosos estão utilizando aplicativos relacionados ao sistema jurídico para disseminar um trojan chamado Frogblight, que tem como objetivo roubar dados bancários. O malware foi identificado pela primeira vez em agosto de 2025 e é propagado por meio de smishing, uma técnica de phishing que utiliza mensagens SMS fraudulentas. As vítimas recebem mensagens que alegam envolvimento em processos judiciais ou a possibilidade de receber auxílio financeiro, levando-as a clicar em links que baixam aplicativos maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>Telegram é usado por hackers para espalhar aplicativos clonados</title><link>https://brdefense.center/news/telegram-e-usado-por-hackers-para-espalhar-aplicat/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/telegram-e-usado-por-hackers-para-espalhar-aplicat/</guid><description>&lt;p>Criminosos digitais estão utilizando o Telegram como plataforma para disseminar aplicativos clonados que roubam dados de usuários de dispositivos Android. Especialistas do Group-IB identificaram uma campanha de phishing que se aproveita da confiança em aplicativos legítimos, como os disponíveis na Play Store. Os hackers criam versões falsas de aplicativos populares e, ao serem instalados, esses aplicativos maliciosos atuam como droppers, implantando um payload agressivo sem necessidade de conexão com a internet. A infecção ocorre através do sequestro de SMS, utilizando um malware chamado Wonderland, que permite a execução de comandos maliciosos em tempo real. Até o momento, a campanha foi observada principalmente no Uzbequistão, mas a técnica pode ser facilmente replicada em outros locais. O malware intercepta senhas de uso único e informações sensíveis, como credenciais bancárias, e se propaga entre os contatos da vítima. Para que o malware funcione, o usuário deve permitir a instalação de fontes desconhecidas, o que facilita o sequestro do número de celular e a continuidade da infecção. A estratégia dos hackers é criar uma aparência de legitimidade para enganar as vítimas e burlar verificações de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Malware em PDF é armadilha para roubar dados de usuários de iPhone e Android</title><link>https://brdefense.center/news/malware-em-pdf-e-armadilha-para-roubar-dados-de-us/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-em-pdf-e-armadilha-para-roubar-dados-de-us/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Zimperium identificaram duas novas campanhas de phishing que utilizam arquivos PDF maliciosos para infectar dispositivos iPhone e Android, visando roubar dados dos usuários. O malware se disfarça como documentos legítimos, sendo disseminado através de mensagens de texto que enganam as vítimas, aproveitando-se da confiança que elas depositam em comunicações aparentemente oficiais. Uma das campanhas finge ser uma notificação de pagamento de pedágio eletrônico no estado de Massachusetts, enquanto a outra se apresenta como uma fatura falsa do PayPal relacionada a criptomoedas. Os criminosos criaram cerca de 2.145 domínios falsos para espalhar esses links maliciosos, aumentando a eficácia do ataque. A engenharia social é uma tática central, pois os hackers exploram a vulnerabilidade dos usuários em relação a comunicações que parecem vir de autoridades. É crucial que os usuários mantenham um nível elevado de desconfiança ao receber documentos inesperados, especialmente aqueles que solicitam ações imediatas, como pagamentos. A situação ressalta a importância de medidas de segurança cibernética robustas para proteger dados sensíveis contra essas ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Malware Wonderland ataca usuários de Android no Uzbequistão</title><link>https://brdefense.center/news/malware-wonderland-ataca-usuarios-de-android-no-uz/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:58:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-wonderland-ataca-usuarios-de-android-no-uz/</guid><description>&lt;p>Um novo malware chamado Wonderland, que se disfarça como aplicativos legítimos, está sendo utilizado por grupos de ameaças para roubar mensagens SMS de usuários de Android no Uzbequistão. Anteriormente, os atacantes usavam APKs de trojans que atuavam como malware imediatamente após a instalação. Agora, eles estão utilizando aplicativos dropper, que parecem inofensivos, mas contêm um payload malicioso que é ativado localmente após a instalação, mesmo sem conexão com a internet. O Wonderland permite comunicação bidirecional com o servidor de comando e controle (C2), possibilitando o roubo de SMS e a execução de comandos em tempo real. Os atacantes, conhecidos como TrickyWonders, utilizam o Telegram para coordenar suas operações e distribuem o malware através de páginas falsas do Google Play, campanhas publicitárias e contas falsas em aplicativos de namoro. Uma vez instalado, o malware pode interceptar senhas de uso único (OTPs) e acessar informações bancárias dos usuários. A evolução do malware na região mostra um aumento na sofisticação das técnicas utilizadas, tornando a detecção e mitigação mais desafiadoras para os usuários e profissionais de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Startup suíça Soverli traz segurança de smartphone ao estilo Proton</title><link>https://brdefense.center/news/startup-suica-soverli-traz-seguranca-de-smartphone/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:14:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/startup-suica-soverli-traz-seguranca-de-smartphone/</guid><description>&lt;p>A startup suíça Soverli apresentou uma nova abordagem para a segurança em smartphones, que opera em conjunto com Android e iOS, oferecendo uma camada de sistema operacional audível para empresas. Essa inovação permite que múltiplos sistemas operacionais funcionem simultaneamente em um único dispositivo, garantindo que usuários em setores críticos, como serviços de emergência e segurança pública, mantenham suas atividades mesmo se o sistema operacional principal for comprometido. A arquitetura da Soverli possibilita a separação entre ambientes pessoais e profissionais, protegendo dados sensíveis sem sacrificar a funcionalidade do dispositivo. A tecnologia, desenvolvida ao longo de quatro anos na ETH Zurich, utiliza um sistema patenteado que reduz a superfície de ataque e implementa ferramentas de criptografia para proteger informações. A startup já demonstrou a operação de aplicativos de mensagens seguras, como o Signal, dentro dessa camada soberana, assegurando a confidencialidade das comunicações. Com um financiamento inicial de 2,6 milhões de dólares, a Soverli planeja expandir suas operações e parcerias, alinhando-se à crescente demanda por infraestrutura digital auditável na Europa.&lt;/p></description></item><item><title>Novo trojan transforma apps famosos em espiões</title><link>https://brdefense.center/news/novo-trojan-transforma-apps-famosos-em-espioes/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-trojan-transforma-apps-famosos-em-espioes/</guid><description>&lt;p>Um novo malware, identificado como Cellik, está causando sérios problemas em dispositivos Android. Este trojan de acesso remoto (RAT) é capaz de clonar aplicativos legítimos da Play Store, permitindo que hackers obtenham controle total dos aparelhos das vítimas. O Cellik é comercializado em fóruns da dark web e oferece uma gama de ferramentas para comprometer sistemas, criando uma falsa sensação de legitimidade. Ao instalar o aplicativo comprometido, a vítima permite que o malware acesse a tela do dispositivo, registre teclas digitadas, intercepte notificações e navegue de forma oculta na internet. O Cellik também consegue acessar o sistema de arquivos do aparelho e utilizar cookies armazenados para roubar credenciais de login. O que torna esse malware particularmente perigoso é sua capacidade de se integrar à Play Store, burlando sistemas de segurança como o Google Play Protect, que não consegue detectar a presença do trojan. Essa situação levanta preocupações significativas sobre a segurança dos usuários e a eficácia das medidas de proteção atualmente disponíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Malware para Android sequestra celular e espiona vítima pela câmera</title><link>https://brdefense.center/news/malware-para-android-sequestra-celular-e-espiona-v/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:58:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-para-android-sequestra-celular-e-espiona-v/</guid><description>&lt;p>Uma nova ameaça de cibersegurança, identificada como DroidLock, está afetando dispositivos Android na Espanha, sequestrando celulares e espionando usuários através da câmera frontal. Detectado pela empresa Zimperium’s zLabs, o malware se espalha por meio de sites falsos, enganando as vítimas com telas de atualização falsas que as levam a entrar em contato com os hackers. Embora se assemelhe a um ransomware, o DroidLock não criptografa arquivos, mas utiliza permissões do dispositivo para alterar senhas e reconfigurar o aparelho, permitindo controle total aos criminosos. Através de uma tecnologia chamada VNC (Virtual Network Computing), os hackers conseguem acessar remotamente o dispositivo, coletando informações sensíveis, como logins e códigos de autenticação, que são enviadas para servidores controlados por eles. A situação é alarmante, especialmente para empresas, onde um simples clique em um link malicioso pode comprometer dados corporativos e a segurança de informações confidenciais. Especialistas alertam que a natureza agressiva do DroidLock pode causar danos significativos, tornando essencial que usuários e empresas adotem medidas de proteção adequadas.&lt;/p></description></item><item><title>Samsung Galaxy levará até 30 dias para corrigir falha perigosa</title><link>https://brdefense.center/news/samsung-galaxy-levara-ate-30-dias-para-corrigir-fa/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:03:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/samsung-galaxy-levara-ate-30-dias-para-corrigir-fa/</guid><description>&lt;p>No início de dezembro de 2025, a Google emitiu um alerta sobre vulnerabilidades críticas no sistema operacional Android, identificadas como CVE-2025-48633 e CVE-2025-48572. Essas falhas estão sendo ativamente exploradas, permitindo ataques de negação de serviço (DoS) sem a necessidade de privilégios de administrador. Embora a Google tenha rapidamente disponibilizado uma atualização de segurança para seus dispositivos Pixel, a Samsung, que detém cerca de 30% do mercado Android, confirmou que suas correções levarão até 30 dias para serem implementadas. A empresa também está trabalhando em correções para outras vulnerabilidades identificadas pelo Project Zero da Google. A CISA (Agência de Defesa Cibernética dos EUA) emitiu um alerta pedindo que funcionários federais atualizassem seus dispositivos ou parassem de usá-los. A Samsung deve lançar as atualizações em uma sequência que dependerá do modelo, região e operadora, o que pode deixar muitos usuários vulneráveis durante esse período. A situação destaca a importância de atualizações rápidas em dispositivos móveis, especialmente em um cenário onde a segurança cibernética é cada vez mais crítica.&lt;/p></description></item><item><title>Novas famílias de malware Android ameaçam usuários de bancos na Polônia</title><link>https://brdefense.center/news/novas-familias-de-malware-android-ameacam-usuarios/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:58:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-familias-de-malware-android-ameacam-usuarios/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre duas novas famílias de malware Android, FvncBot e SeedSnatcher, além de uma versão aprimorada do ClayRat. O FvncBot, disfarçado como um aplicativo de segurança do mBank, visa usuários de bancos na Polônia e é desenvolvido do zero, sem inspiração em trojans anteriores. Ele utiliza serviços de acessibilidade do Android para realizar fraudes financeiras, incluindo keylogging e injeções de web. O SeedSnatcher, distribuído via Telegram, tem como alvo frases-semente de carteiras de criptomoedas e intercepta mensagens SMS para roubar códigos de autenticação de dois fatores. Já o ClayRat, atualizado, abusa de permissões de SMS e acessibilidade, permitindo o controle total do dispositivo. As técnicas de evasão de detecção utilizadas por esses malwares incluem injeção de conteúdo em WebView e carregamento dinâmico de classes. A distribuição do FvncBot e do SeedSnatcher ainda não é clara, mas trojans bancários costumam usar phishing via SMS e lojas de aplicativos de terceiros como vetores de propagação. A crescente sofisticação desses malwares representa uma ameaça significativa para a segurança dos usuários de dispositivos Android, especialmente em um contexto onde a proteção de dados é crucial.&lt;/p></description></item><item><title>Trojan bancário no WhatsApp e malware para Android ameaçam brasileiros</title><link>https://brdefense.center/news/trojan-bancario-no-whatsapp-e-malware-para-android/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 18:59:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trojan-bancario-no-whatsapp-e-malware-para-android/</guid><description>&lt;p>Duas novas campanhas de malware estão ameaçando usuários brasileiros, com foco em um trojan bancário que ataca o WhatsApp e um malware que compromete pagamentos NFC em dispositivos Android. Pesquisadores da Trend Micro identificaram que o grupo Water Saci está por trás do trojan, que se espalha através de arquivos HTA e PDFs maliciosos. Os cibercriminosos utilizam contatos confiáveis para enganar as vítimas, aumentando a probabilidade de que elas baixem os arquivos infectados. Uma vez instalado, o trojan rouba informações sensíveis, como senhas e dados de cartões de crédito. Além disso, o malware RelayNFC, que afeta pagamentos NFC, permite que hackers realizem transações fraudulentas ao interceptar dados do cartão da vítima quando este é encostado no dispositivo. Essa nova era de ameaças digitais no Brasil destaca a vulnerabilidade dos usuários e a necessidade de medidas de segurança mais robustas, especialmente em plataformas amplamente utilizadas como o WhatsApp.&lt;/p></description></item><item><title>Malware infecta app SmartTube em smart TVs Android saiba como agir</title><link>https://brdefense.center/news/malware-infecta-app-smarttube-em-smart-tvs-android/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:01:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-infecta-app-smarttube-em-smart-tvs-android/</guid><description>&lt;p>O SmartTube, um aplicativo de código aberto amplamente utilizado para acessar o YouTube em TVs Android, foi recentemente comprometido por cibercriminosos que conseguiram roubar a chave de assinatura do aplicativo. Isso resultou na distribuição de versões alteradas do app, que continham malware. O desenvolvedor, Yuliskov, já removeu as versões afetadas e lançou uma nova versão beta com uma chave de assinatura atualizada. O malware, localizado na biblioteca libalphasdk.so, coleta informações do dispositivo, como aplicativos instalados e endereço IP, mas, segundo especialistas, não houve vazamento de dados de contas. O Google Play Protect conseguiu bloquear a instalação do malware em muitos dispositivos antes que os usuários percebessem o problema. Para os usuários do SmartTube, é recomendado desinstalar as versões comprometidas e instalar apenas a versão 30.56, que é considerada segura. Essa versão pode ser encontrada no GitHub, já que o aplicativo não está mais disponível na Play Store. O uso de versões não oficiais ou aplicativos que prometem consertar o problema deve ser evitado, pois isso pode aumentar os riscos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Malware para Android ataca aplicativos bancários e permite fraudes em tempo real</title><link>https://brdefense.center/news/malware-para-android-ataca-aplicativos-bancarios-e/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-para-android-ataca-aplicativos-bancarios-e/</guid><description>&lt;p>Um novo malware para Android, denominado Albiriox, está gerando preocupações entre especialistas em cibersegurança. Este software malicioso opera como um modelo MaaS (Malware as a Service) e é projetado para realizar fraudes em tempo real, utilizando dados bancários das vítimas. O Albiriox foi identificado em fóruns de cibercrime de língua russa e possui recursos avançados que permitem manipular a tela do dispositivo de forma automatizada e imperceptível.&lt;/p>
&lt;p>O malware já possui uma lista pré-programada com mais de 400 aplicativos visados, principalmente voltados para finanças, como bancos e carteiras de criptomoedas. Desde sua detecção em setembro, o Albiriox tem evoluído, utilizando táticas de phishing para infectar dispositivos, como o envio de mensagens SMS com links encurtados que redirecionam para aplicativos falsos. Uma vez instalado, o malware consegue controlar o dispositivo em tempo real, coletando informações sensíveis e burlando métodos tradicionais de autenticação.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações de segurança do Android corrigem vulnerabilidades críticas</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-do-android-corrigem-vuln/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-do-android-corrigem-vuln/</guid><description>&lt;p>No dia 2 de dezembro de 2025, o Google lançou atualizações mensais de segurança para o sistema operacional Android, abordando um total de 107 falhas de segurança, incluindo duas vulnerabilidades de alta gravidade que já foram exploradas ativamente. As falhas identificadas são: CVE-2025-48633, uma vulnerabilidade de divulgação de informações no Framework, e CVE-2025-48572, uma vulnerabilidade de elevação de privilégios também no Framework. O Google não forneceu detalhes sobre a natureza dos ataques ou se as vulnerabilidades foram utilizadas em conjunto. No entanto, a empresa indicou que há sinais de exploração limitada e direcionada. Além disso, uma vulnerabilidade crítica (CVE-2025-48631) que poderia resultar em negação de serviço remoto foi corrigida. As atualizações incluem dois níveis de patch, 2025-12-01 e 2025-12-05, permitindo que os fabricantes de dispositivos abordem rapidamente as vulnerabilidades comuns a todos os dispositivos Android. Os usuários são aconselhados a atualizar seus dispositivos assim que os patches estiverem disponíveis. Este lançamento ocorre três meses após a correção de duas falhas ativamente exploradas no Kernel do Linux e no Android Runtime.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware Albiriox ameaça dispositivos Android com fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-albiriox-ameaca-dispositivos-android/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-albiriox-ameaca-dispositivos-android/</guid><description>&lt;p>Um novo malware para Android, chamado Albiriox, foi identificado como parte de um modelo de malware-as-a-service (MaaS), oferecendo uma gama completa de funcionalidades para facilitar fraudes em dispositivos. O malware contém uma lista codificada de mais de 400 aplicativos, incluindo bancos e plataformas de criptomoedas. Os pesquisadores da Cleafy relataram que o Albiriox é distribuído por meio de aplicativos dropper, utilizando técnicas de engenharia social para enganar os usuários. Uma vez instalado, o malware solicita permissões para instalar outros aplicativos, permitindo o controle remoto do dispositivo. O Albiriox utiliza uma conexão TCP não criptografada para comunicação com o comando e controle (C2), permitindo que os atacantes executem comandos remotamente e capturem informações sensíveis. Além disso, o malware é capaz de realizar ataques de sobreposição em aplicativos bancários, roubando credenciais sem que os usuários percebam. A ameaça é particularmente relevante para usuários na Áustria, onde campanhas específicas foram observadas. A disseminação de ferramentas de cibercrime como o Albiriox representa um risco crescente para a segurança dos dispositivos móveis, especialmente em um cenário onde a fraude em dispositivos está se tornando cada vez mais sofisticada.&lt;/p></description></item><item><title>66 antivírus falham em detectar novo malware que controla Android</title><link>https://brdefense.center/news/66-antivirus-falham-em-detectar-novo-malware-que-c/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/66-antivirus-falham-em-detectar-novo-malware-que-c/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Certo Software identificaram um novo spyware para Android chamado RadzaRat, que também atua como um trojan de acesso remoto (RAT), permitindo que hackers tenham controle total sobre os dispositivos infectados. Disfarçado como um gerenciador de arquivos, o aplicativo malicioso não é detectado por nenhum dos 66 antivírus testados, o que o torna extremamente perigoso. O RadzaRat é capaz de registrar tudo que o usuário digita (keylogging), possibilitando o roubo de informações sensíveis, como senhas e dados de cartão de crédito.&lt;/p></description></item><item><title>Nova falha no Android compromete autenticação de dois fatores</title><link>https://brdefense.center/news/nova-falha-no-android-compromete-autenticacao-de-d/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:00:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-falha-no-android-compromete-autenticacao-de-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Universidade de Michigan e da CMU identificaram uma nova vulnerabilidade no sistema Android, especificamente em dispositivos da Google e Samsung, chamada Pixnapping. Essa falha permite que atacantes capturem informações exibidas na tela, incluindo códigos de autenticação de dois fatores (2FA), utilizando uma técnica de canal lateral que burla as proteções visuais do sistema. O ataque explora o SurfaceFlinger, um mecanismo de renderização de imagens, e foi testado em cinco modelos de aparelhos com versões do Android entre 13 e 16. Apesar de uma correção oficial (CVE-2025-48561) ter sido lançada, os especialistas conseguiram contornar o patch rapidamente. Para que o ataque ocorra, a vítima precisa instalar um aplicativo malicioso que utiliza a API de desfoque de janelas para espionar a atividade do usuário. A Google não planeja corrigir essa falha, que é considerada bloqueada por padrão, mas tanto a Google quanto a Samsung pretendem implementar medidas de mitigação até dezembro. Especialistas recomendam que os usuários mantenham seus dispositivos atualizados e evitem aplicativos de fontes não confiáveis.&lt;/p></description></item><item><title>Malware para Android monitora mensagens no WhatsApp e Telegram</title><link>https://brdefense.center/news/malware-para-android-monitora-mensagens-no-whatsap/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:57:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-para-android-monitora-mensagens-no-whatsap/</guid><description>&lt;p>Um novo trojan bancário, denominado Sturnus, está afetando dispositivos Android, permitindo que hackers roubem credenciais sensíveis e realizem fraudes financeiras. Especialistas da ThreatFabric identificaram que o malware não apenas compromete dados bancários, mas também assume o controle total do dispositivo, monitorando conversas em aplicativos de mensagens como WhatsApp e Telegram. O Sturnus se disfarça como aplicativos legítimos, como Google Chrome, e, uma vez instalado, estabelece um canal HTTPS criptografado para exfiltração de dados em tempo real. O malware utiliza serviços de acessibilidade do Android para capturar informações da tela, como botões pressionados e textos digitados, e realiza transferências bancárias sem o conhecimento do usuário. Embora ainda esteja em fase de desenvolvimento, o Sturnus já é considerado funcional e representa uma ameaça significativa, especialmente para instituições financeiras na Europa. A recomendação para usuários de Android é evitar a instalação de arquivos APK fora de lojas oficiais, a fim de mitigar riscos de infecção.&lt;/p></description></item><item><title>Novo trojan bancário para Android chamado Sturnus é descoberto</title><link>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-para-android-chamado-sturnus/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:58:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-para-android-chamado-sturnus/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre um novo trojan bancário para Android chamado Sturnus, que permite o roubo de credenciais e a tomada total do dispositivo para fraudes financeiras. Uma das características mais notáveis do Sturnus é sua capacidade de contornar mensagens criptografadas, capturando conteúdo diretamente da tela do dispositivo após a descriptografia. Isso permite que o malware monitore comunicações em aplicativos como WhatsApp, Telegram e Signal. Além disso, o Sturnus realiza ataques de sobreposição, exibindo telas de login falsas sobre aplicativos bancários para roubar credenciais dos usuários. O malware é direcionado a instituições financeiras na Europa Central e do Sul, utilizando sobreposições específicas para cada região. Após ser ativado, o Sturnus se conecta a um servidor remoto via WebSocket e HTTP, recebendo cargas úteis criptografadas. Ele também pode abusar dos serviços de acessibilidade do Android para capturar pressionamentos de tecla e registrar interações da interface do usuário. O Sturnus é projetado para evitar a detecção, bloqueando tentativas de desinstalação e monitorando continuamente a atividade do dispositivo. Embora sua disseminação ainda seja limitada, a combinação de geografia-alvo e foco em aplicativos de alto valor sugere que os atacantes estão refinando suas ferramentas para operações mais amplas no futuro.&lt;/p></description></item><item><title>Google reduz vulnerabilidades de segurança no Android com Rust</title><link>https://brdefense.center/news/google-reduz-vulnerabilidades-de-seguranca-no-andr/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:57:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-reduz-vulnerabilidades-de-seguranca-no-andr/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que a adoção da linguagem de programação Rust no Android resultou em uma queda significativa nas vulnerabilidades de segurança relacionadas à memória, que agora representam menos de 20% do total. Jeff Vander Stoep, do Google, destacou que a transição para Rust trouxe uma redução de 1000 vezes na densidade de vulnerabilidades de segurança de memória em comparação ao código em C e C++. Além disso, as mudanças em Rust têm uma taxa de reversão quatro vezes menor e demandam 25% menos tempo em revisão de código, tornando o desenvolvimento não apenas mais seguro, mas também mais ágil. Desde 2019, o número de vulnerabilidades de segurança de memória caiu de 223 para menos de 50 em 2024. O Google planeja expandir o uso de Rust em outras partes do ecossistema Android, como no kernel e em aplicativos críticos. Apesar dos avanços, a empresa enfatiza a importância de uma abordagem de defesa em profundidade, ressaltando que as características de segurança da linguagem são apenas uma parte de uma estratégia abrangente. Um exemplo de vulnerabilidade descoberta foi a CVE-2025-48530, que poderia ter permitido execução remota de código, mas foi corrigida antes de ser divulgada publicamente.&lt;/p></description></item><item><title>Novo trojan Android Fantasy Hub ameaça usuários e empresas</title><link>https://brdefense.center/news/novo-trojan-android-fantasy-hub-ameaca-usuarios-e/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-trojan-android-fantasy-hub-ameaca-usuarios-e/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre um novo trojan de acesso remoto para Android, chamado Fantasy Hub, que está sendo comercializado em canais de Telegram de língua russa sob um modelo de Malware-as-a-Service (MaaS). O malware permite controle total do dispositivo e espionagem, coletando mensagens SMS, contatos, registros de chamadas, imagens e vídeos, além de interceptar e manipular notificações. O Fantasy Hub é projetado para facilitar a vida de atacantes iniciantes, oferecendo documentação e um modelo de assinatura gerido por bot. O preço varia de $200 por semana a $4,500 por ano. O trojan se disfarça como uma atualização do Google Play e abusa de permissões padrão de SMS para obter acesso a dados sensíveis. A ameaça é particularmente preocupante para empresas que adotam o modelo BYOD (Bring Your Own Device) e para usuários de aplicativos bancários. A Zscaler revelou um aumento de 67% nas transações de malware Android, destacando a crescente sofisticação de trojans bancários e spyware. O Fantasy Hub representa uma nova geração de malware que combina técnicas de engenharia social com funcionalidades avançadas, como streaming em tempo real de câmera e microfone.&lt;/p></description></item><item><title>Malware para Android usa Find My Device para apagar dados remotamente</title><link>https://brdefense.center/news/malware-para-android-usa-find-my-device-para-apaga/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-para-android-usa-find-my-device-para-apaga/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Coreia do Sul confirmaram um novo ataque de remoção de dados remota que visa dispositivos Android, atribuído ao grupo de ameaça persistente avançada (APT) KONNI, vinculado à Coreia do Norte. O ataque utiliza o serviço Find My Device do Google para redefinir dispositivos e apagar dados de smartphones e tablets das vítimas. A campanha começou com ataques de spear-phishing, onde os atacantes se passaram por figuras confiáveis, como conselheiros psicológicos e ativistas de direitos humanos, distribuindo malware disfarçado de programas de alívio do estresse via KakaoTalk. Os atacantes conseguiram acesso persistente ao instalar arquivos MSI que continham scripts maliciosos. O malware, que inclui RATs como RemcosRAT e QuasarRAT, foi orquestrado através de uma infraestrutura de comando e controle (C2) hospedada no WordPress. Uma vez que as credenciais da conta do Google foram comprometidas, os atacantes puderam rastrear as localizações das vítimas em tempo real e emitir comandos de remoção de dados. Especialistas recomendam a mudança imediata de senhas e a ativação da autenticação em duas etapas para proteger contas do Google e prevenir abusos futuros.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Konni realiza ataques a dispositivos Android e Windows</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-konni-realiza-ataques-a-dispositivos-android/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-konni-realiza-ataques-a-dispositivos-android/</guid><description>&lt;p>O grupo de ciberespionagem associado à Coreia do Norte, conhecido como Konni, foi identificado em uma nova onda de ataques que visam dispositivos Android e Windows, com o objetivo de roubo de dados e controle remoto. Os atacantes se disfarçaram como conselheiros psicológicos e ativistas de direitos humanos, distribuindo malware disfarçado de programas de alívio do estresse. Uma das táticas mais preocupantes é a exploração dos serviços de rastreamento da Google, permitindo que os invasores redefinam remotamente dispositivos Android, resultando na exclusão não autorizada de dados pessoais. O ataque foi detectado em setembro de 2025 e marca a primeira vez que o grupo utiliza funções legítimas para realizar redefinições remotas. Os atacantes também empregaram e-mails de spear-phishing, imitando entidades legítimas, para obter acesso a computadores e propagar malware através de sessões do aplicativo KakaoTalk. O malware, denominado EndRAT, permite controle total sobre os sistemas comprometidos, incluindo a exfiltração de credenciais do Google. Além disso, o grupo Lazarus foi mencionado por utilizar uma versão atualizada do malware Comebacker em campanhas de espionagem direcionadas a organizações de defesa e aeroespaciais. Essas atividades destacam a crescente sofisticação e a ameaça representada por grupos de ciberespionagem da Coreia do Norte.&lt;/p></description></item><item><title>Aplicativos Android maliciosos atingem 42 milhões de downloads</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativos-android-maliciosos-atingem-42-milhoes/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativos-android-maliciosos-atingem-42-milhoes/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Zscaler revela que 239 aplicativos maliciosos para Android disponíveis no Google Play foram baixados 42 milhões de vezes, expondo milhões de usuários a riscos financeiros. Esses aplicativos, frequentemente disfarçados como ferramentas de produtividade, têm facilitado fraudes por meio de pagamentos móveis, utilizando técnicas de engenharia social como phishing e smishing. A pesquisa indica um aumento de 67% nas transações de malware para Android em relação ao ano anterior, com o adware representando 69% das detecções. O setor de energia foi o mais afetado, com um aumento de 387% nas tentativas de ataque. Além disso, os ataques a dispositivos IoT e roteadores também cresceram, com os Estados Unidos sendo o país mais visado. O relatório destaca a necessidade urgente de uma abordagem de segurança em camadas, como o modelo Zero Trust, para mitigar esses riscos. Para proteger os dispositivos, recomenda-se manter o software atualizado, usar aplicativos antivírus confiáveis e revisar cuidadosamente as permissões dos aplicativos.&lt;/p></description></item><item><title>Malware Herodotus para Android Ganha Acesso Total ao Dispositivo</title><link>https://brdefense.center/news/malware-herodotus-para-android-ganha-acesso-total/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-herodotus-para-android-ganha-acesso-total/</guid><description>&lt;p>O malware Herodotus, um novo trojan bancário para Android, está circulando como uma oferta de Malware-as-a-Service (MaaS), explorando engenharia social e abuso de permissões para contornar soluções de segurança tradicionais. Ele se espalha por campanhas de phishing via SMS, redirecionando as vítimas para páginas de download falsas, onde instalam o APK malicioso fora da Play Store oficial. Após a instalação e concessão de permissões críticas, o Herodotus assume o controle total do dispositivo, realizando operações bancárias não autorizadas enquanto os usuários estão logados em suas contas financeiras.&lt;/p></description></item><item><title>Apps falsos no Android gravam suas conversas sem consentimento</title><link>https://brdefense.center/news/apps-falsos-no-android-gravam-suas-conversas-sem-c/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:00:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apps-falsos-no-android-gravam-suas-conversas-sem-c/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da ESET identificaram 12 aplicativos maliciosos para Android que gravam conversas e chamadas dos usuários sem o seu conhecimento. Esses aplicativos, disfarçados de plataformas de mensagens, são utilizados por cibercriminosos para instalar um spyware chamado VajraSpy nos dispositivos. O ataque começa com uma abordagem que cria uma falsa sensação de confiança, levando a vítima a instalar o aplicativo malicioso. Uma vez instalado, o VajraSpy tem acesso a informações confidenciais, como contatos, mensagens e localização, além de poder gravar áudios e chamadas. Embora alguns desses aplicativos tenham sido removidos da Google Play Store, outros ainda estão disponíveis, exigindo que os usuários tenham cautela ao baixar novos aplicativos. Para se proteger, recomenda-se não clicar em links suspeitos, verificar a reputação dos aplicativos e estar atento a sinais de infecção, como solicitações inesperadas de acesso ao microfone e consumo excessivo de bateria. A instalação de um antivírus também é uma medida recomendada para detectar atividades suspeitas em tempo real.&lt;/p></description></item><item><title>Novo vírus Android rouba criptomoedas sem deixar rastros</title><link>https://brdefense.center/news/novo-virus-android-rouba-criptomoedas-sem-deixar-r/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:59:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-virus-android-rouba-criptomoedas-sem-deixar-r/</guid><description>&lt;p>Um novo malware para Android, identificado como &amp;lsquo;Android/BankBot-YNRK&amp;rsquo;, está causando preocupação entre usuários de criptomoedas na Indonésia e em outros países do sudeste asiático. Este trojan bancário se disfarça de aplicativos populares, como WhatsApp e TikTok, e é capaz de drenar carteiras de criptomoedas sem que as vítimas percebam. O malware utiliza recursos de acessibilidade do Android para obter controle total do dispositivo, permitindo que os cibercriminosos acessem dados bancários, senhas e chaves de criptomoedas. Uma das características mais alarmantes do vírus é sua capacidade de desativar notificações e alertas, tornando difícil para o usuário perceber transações suspeitas em andamento. Além disso, o malware pode capturar imagens em tempo real, facilitando o roubo de credenciais de acesso. A Cyfirma, empresa de cibersegurança que identificou a ameaça, alerta que o vírus se espalha principalmente por meio de downloads de APKs de fontes não oficiais, enganando os usuários com simulações de verificações de dados pessoais. A situação é crítica, especialmente para dispositivos com Android 13 e versões anteriores, que oferecem permissões que facilitam a ação do malware.&lt;/p></description></item><item><title>Desmistificando a Segurança do Android com Samsung Knox</title><link>https://brdefense.center/news/desmistificando-a-seguranca-do-android-com-samsung/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:58:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desmistificando-a-seguranca-do-android-com-samsung/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda a segurança dos dispositivos Android, especialmente os da linha Samsung Galaxy, desmistificando a ideia de que o sistema é inerentemente inseguro. Com o aumento do trabalho remoto, a segurança dos dados corporativos se torna uma preocupação central para administradores de TI. A plataforma Samsung Knox é apresentada como uma solução robusta que combina proteções de hardware e software, permitindo um controle mais profundo sobre os dispositivos e dados da empresa. Entre as funcionalidades destacadas, estão a proteção proativa contra malware, com o Google Play Protect e o Samsung Message Guard, que previnem ataques de zero-click. Além disso, a plataforma oferece ferramentas para gerenciar atualizações de forma eficiente, permitindo que administradores controlem o timing e a versão dos updates, minimizando interrupções. O artigo também enfatiza que a maioria das violações de segurança está relacionada a falhas humanas, e não apenas a vulnerabilidades de plataforma. Portanto, a implementação de políticas de segurança e a utilização de soluções como o Samsung Knox são essenciais para garantir a proteção dos dados corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica do Android permite execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-do-android-permite-execuca/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:02:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-do-android-permite-execuca/</guid><description>&lt;p>Em 3 de novembro de 2025, o Google divulgou seu Boletim de Segurança Android, revelando uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (CVE-2025-48593) que afeta dispositivos Android em todo o mundo. Essa falha, que não requer interação do usuário para ser explorada, representa um risco severo, pois permite que atacantes executem código arbitrário em dispositivos vulneráveis. A vulnerabilidade impacta as versões Android 13, 14, 15 e 16, e a sua gravidade é acentuada pelo fato de que os usuários não podem mitigar o problema através de mudanças de comportamento ou práticas de segurança. O Google recomenda que todos os dispositivos com nível de patch de segurança de 2025-11-01 ou posterior sejam atualizados imediatamente para se proteger contra essa e outras ameaças. Além disso, uma outra vulnerabilidade de elevação de privilégios (CVE-2025-48581) foi identificada, afetando exclusivamente o Android 16. O Google também enfatiza a importância de atualizações regulares e o uso do Google Play Protect para aumentar a segurança dos dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>Novos trojans Android ameaçam segurança de dados financeiros</title><link>https://brdefense.center/news/novos-trojans-android-ameacam-seguranca-de-dados-f/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novos-trojans-android-ameacam-seguranca-de-dados-f/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram dois novos trojans para Android, BankBot-YNRK e DeliveryRAT, que têm a capacidade de coletar dados sensíveis de dispositivos comprometidos. O BankBot-YNRK, por exemplo, evita a detecção ao verificar se está sendo executado em um ambiente virtualizado e coleta informações sobre o dispositivo, como fabricante e modelo. Ele se disfarça como um aplicativo governamental indonésio, &amp;lsquo;Identitas Kependudukan Digital&amp;rsquo;, e, uma vez instalado, silencia notificações para não alertar a vítima sobre atividades suspeitas. O malware é projetado para operar em dispositivos Android 13 e anteriores, já que a versão 14 introduziu novas proteções contra o uso indevido de serviços de acessibilidade. Por outro lado, o DeliveryRAT, que tem sido distribuído sob a forma de serviços de entrega, coleta dados de SMS e registros de chamadas, além de ocultar seu ícone para dificultar a remoção. Ambos os trojans representam uma ameaça significativa, especialmente para usuários de dispositivos Android no Brasil, onde a segurança de dados financeiros é uma preocupação crescente.&lt;/p></description></item><item><title>Malware Herodotus imita comportamento humano para fraudes bancárias</title><link>https://brdefense.center/news/malware-herodotus-imita-comportamento-humano-para/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:59:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-herodotus-imita-comportamento-humano-para/</guid><description>&lt;p>O malware Herodotus, recentemente identificado pela Threat Fabric, tem gerado preocupações no Brasil e na Itália por sua capacidade de imitar o comportamento humano e enganar sistemas de segurança bancários. Este software malicioso, que opera como um Malware-as-a-Service (MaaS), é distribuído através de fraudes conhecidas como SMiShing, onde usuários recebem mensagens de texto com links maliciosos. Ao clicar no link, a vítima baixa um dropper que instala o Herodotus no dispositivo Android, permitindo que o malware obtenha acesso total ao aparelho.&lt;/p></description></item><item><title>Google Introduz Proteção com IA no Android Contra Golpes Móveis</title><link>https://brdefense.center/news/google-introduz-protecao-com-ia-no-android-contra/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-introduz-protecao-com-ia-no-android-contra/</guid><description>&lt;p>Em resposta à crescente ameaça de golpes móveis, a Google anunciou melhorias significativas na proteção do Android, utilizando inteligência artificial para combater fraudes. Em um relatório divulgado em 30 de outubro de 2025, a empresa destacou que suas defesas baseadas em IA superam as de outras plataformas, com um impacto positivo na segurança dos usuários. No último ano, os golpes móveis geraram perdas superiores a 400 bilhões de dólares globalmente. O sistema do Android processa mensalmente mais de 10 bilhões de chamadas e mensagens suspeitas, bloqueando mais de 100 milhões de números fraudulentos recentemente. A pesquisa realizada pela YouGov, envolvendo 5.000 usuários nos EUA, Índia e Brasil, revelou que usuários do Android, especialmente os do Google Pixel, relataram menos mensagens de golpe em comparação aos usuários do iOS. Além disso, a análise de segurança da Leviathan Security Group confirmou que o Pixel 10 Pro oferece a melhor proteção contra fraudes. As funcionalidades incluem filtragem automática de spam e detecção de padrões de conversação fraudulentos, garantindo a privacidade dos usuários. Com atualizações contínuas através do Google Play Protect, o Android se mantém à frente das ameaças móveis em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Google bloqueia 10 bilhões de chamadas e mensagens maliciosas por mês</title><link>https://brdefense.center/news/google-bloqueia-10-bilhoes-de-chamadas-e-mensagens/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:57:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-bloqueia-10-bilhoes-de-chamadas-e-mensagens/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que suas defesas contra fraudes em Android protegem usuários globalmente, bloqueando mais de 10 bilhões de chamadas e mensagens suspeitas mensalmente. A empresa impediu que mais de 100 milhões de números suspeitos utilizassem os Serviços de Comunicação Ricos (RCS), evitando que fraudes fossem enviadas. Recentemente, o Google implementou links mais seguros no aplicativo Google Messages, alertando os usuários sobre URLs em mensagens marcadas como spam. A análise de relatórios de usuários revelou que fraudes de emprego são as mais comuns, seguidas por golpes financeiros relacionados a contas falsas e esquemas de investimento. O Google também observou um aumento em mensagens fraudulentas enviadas em grupos, o que pode tornar as fraudes menos suspeitas. As mensagens fraudulentas seguem um padrão de envio, com picos de atividade nas manhãs de segunda-feira. Os golpistas utilizam táticas como &amp;lsquo;Spray and Pray&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Bait and Wait&amp;rsquo; para enganar as vítimas, e a operação é apoiada por fornecedores que oferecem serviços de envio em massa. O cenário de mensagens fraudulentas é volátil, com golpistas mudando constantemente de estratégia para evitar a detecção.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil é o segundo maior alvo de novo vírus que rouba contas do Telegram</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-e-o-segundo-maior-alvo-de-novo-virus-que-ro/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:05:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-e-o-segundo-maior-alvo-de-novo-virus-que-ro/</guid><description>&lt;p>O malware Baohuo, que se disfarça como versões falsas do Telegram X, já infectou mais de 58 mil dispositivos globalmente, com 12 mil vítimas no Brasil, representando 20,5% do total. A ameaça, identificada pela empresa de segurança Doctor Web, não se limita a smartphones, afetando também tablets e sistemas de infotenimento. Os criminosos utilizam sites fraudulentos em português que imitam lojas de aplicativos, atraindo usuários com promessas de recursos aprimorados. O Baohuo opera de forma discreta, permitindo que os cibercriminosos tenham controle total sobre as contas do Telegram das vítimas sem que elas percebam. O malware se destaca por sua sofisticação, utilizando técnicas como backdoors e um sistema de comando e controle baseado em Redis, que permite a exfiltração de dados e controle remoto das funcionalidades do aplicativo. A campanha começou em meados de 2024 e continua ativa, com cerca de 20 mil conexões de dispositivos infectados. A escolha do Brasil como alvo prioritário se deve à alta penetração do Telegram e à vulnerabilidade dos usuários a golpes.&lt;/p></description></item><item><title>Novo trojan bancário Herodotus ataca Brasil e Itália</title><link>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-herodotus-ataca-brasil-e-ital/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:59:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-herodotus-ataca-brasil-e-ital/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre um novo trojan bancário para Android chamado Herodotus, que está em campanhas ativas visando usuários na Itália e no Brasil. O malware, que foi anunciado em fóruns underground em setembro de 2025, é projetado para realizar ataques de tomada de controle de dispositivos (DTO) e se destaca por tentar imitar o comportamento humano para evitar a detecção por biometria comportamental. Herodotus é distribuído por aplicativos disfarçados, como uma versão falsa do Google Chrome, e utiliza serviços de acessibilidade para interagir com a tela do dispositivo, exibir telas de login falsas e roubar credenciais. Além disso, o trojan pode interceptar códigos de autenticação de dois fatores (2FA) e instalar arquivos APK remotamente. Uma característica inovadora do Herodotus é a introdução de atrasos aleatórios nas ações remotas, o que simula a digitação humana e dificulta a detecção por soluções antifraude. O malware está em desenvolvimento ativo e já mira organizações financeiras em diversos países, incluindo os EUA e o Reino Unido, ampliando seu alcance. A ameaça representa um risco significativo para usuários de dispositivos Android, especialmente em um contexto onde a segurança financeira é crítica.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça Android Herodotus imita comportamento humano para driblar biometria</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-android-herodotus-imita-comportamento-human/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:59:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-android-herodotus-imita-comportamento-human/</guid><description>&lt;p>Um novo Trojan bancário para Android, chamado Herodotus, foi identificado como uma ameaça sofisticada que utiliza técnicas avançadas para evitar a detecção por biometria comportamental. Desenvolvido por um grupo conhecido como &amp;lsquo;K1R0&amp;rsquo;, o malware simula padrões de interação humana durante sessões de fraude, introduzindo atrasos aleatórios entre os eventos de entrada de texto, o que dificulta a identificação por sistemas de análise de digitação. Herodotus combina funcionalidades do Trojan Brokewell e é oferecido como Malware-as-a-Service em fóruns clandestinos, indicando sua ampla adoção comercial.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque pixel a pixel rouba códigos de autenticação em Android</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-pixel-a-pixel-rouba-codigos-de-autenticacao/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:02:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-pixel-a-pixel-rouba-codigos-de-autenticacao/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores das Universidades da Califórnia, Carnegie Mellon e Washington identificaram um novo tipo de ataque chamado Pixnapping, que explora vulnerabilidades em dispositivos Android para roubar códigos de autenticação em duas etapas (2FA) e outros dados sensíveis. O ataque é classificado como um ataque de canal lateral, onde o malware consegue contornar as ferramentas de segurança dos navegadores e acessar informações através da API do Android e do hardware do dispositivo. O método utilizado permite que o malware capture dados em apenas 30 segundos, afetando diversos modelos de celulares, incluindo os da Google e Samsung, com versões do Android variando da 13 à 16.&lt;/p></description></item><item><title>Novo vírus se disfarça de app de VPN e IPTV para roubar contas bancárias</title><link>https://brdefense.center/news/novo-virus-se-disfarca-de-app-de-vpn-e-iptv-para-r/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:03:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-virus-se-disfarca-de-app-de-vpn-e-iptv-para-r/</guid><description>&lt;p>Especialistas em segurança da Cleafy identificaram um novo aplicativo malicioso chamado Mbdro Pro IP TV + VPN, que se disfarça como um serviço de VPN e streaming para Android. Este aplicativo não apenas falha em fornecer as funcionalidades prometidas, mas também instala um trojan bancário conhecido como Klopatra, que ainda não foi classificado em uma família de malwares específica. O Klopatra utiliza engenharia social para enganar os usuários e roubar suas credenciais, permitindo que os atacantes realizem transações fraudulentas. O uso de aplicativos falsos de VPN e IPTV está se tornando uma tendência crescente, com riscos ocultos mesmo em aplicativos legítimos disponíveis na Play Store. Um estudo recente da Open Technology Fund revelou que 32 VPNs comerciais, utilizadas por mais de um bilhão de pessoas, apresentam sérios problemas de segurança. Para se proteger, os usuários devem baixar aplicativos apenas de fontes confiáveis e verificar as permissões solicitadas. A situação é alarmante, pois muitos usuários, ao buscar serviços clandestinos, ignoram as soluções de segurança disponíveis.&lt;/p></description></item><item><title>GhostBat RAT se disfarça de aplicativos do RTO para roubar dados bancários</title><link>https://brdefense.center/news/ghostbat-rat-se-disfarca-de-aplicativos-do-rto-par/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:01:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ghostbat-rat-se-disfarca-de-aplicativos-do-rto-par/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware para Android, identificada como GhostBat RAT, está explorando a aparência de aplicativos do Escritório de Transporte Regional (RTO) da Índia para roubar dados bancários e credenciais de UPI de usuários indianos. O malware utiliza técnicas avançadas de ofuscação, dropper em múltiplas etapas e engenharia social para enganar os usuários, sendo distribuído através de aplicativos falsos do mParivahan via WhatsApp, SMS e sites comprometidos.&lt;/p>
&lt;p>Após a instalação, o aplicativo falso solicita permissões de SMS sob o pretexto de uma atualização e começa a coletar dados sensíveis. Desde setembro de 2025, foram identificadas mais de 40 amostras de APK maliciosos, que empregam técnicas de evasão como manipulação de cabeçalho ZIP e mecanismos anti-emulação. O malware também realiza phishing, levando os usuários a uma interface falsa de UPI onde são induzidos a inserir seus PINs, que são enviados para um endpoint controlado pelos atacantes.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade em dispositivos Android permite roubo de dados sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-dispositivos-android-permite-ro/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-dispositivos-android-permite-ro/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Universidade da Califórnia e outras instituições descobriram uma vulnerabilidade em dispositivos Android da Google e Samsung, que pode ser explorada por meio de um ataque chamado &amp;lsquo;Pixnapping&amp;rsquo;. Este ataque permite que aplicativos maliciosos capturem códigos de autenticação de dois fatores (2FA), cronogramas do Google Maps e outros dados sensíveis sem o conhecimento do usuário. O método utiliza APIs do Android e um canal lateral de hardware, permitindo que um aplicativo malicioso intercepte dados de outros aplicativos, mesmo sem permissões especiais. O ataque foi testado em cinco dispositivos com Android entre as versões 13 e 16, mas a metodologia pode ser aplicada a todos os dispositivos Android. O Google já está ciente da vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-48561, e lançou patches em setembro de 2025. No entanto, um método alternativo para reativar o ataque foi descoberto, e a empresa está trabalhando em uma solução definitiva. A vulnerabilidade também permite que atacantes verifiquem se aplicativos específicos estão instalados no dispositivo, contornando restrições implementadas nas versões mais recentes do Android.&lt;/p></description></item><item><title>Malware se disfarça de WhatsApp, TikTok e YouTube no Android para espionagem</title><link>https://brdefense.center/news/malware-se-disfarca-de-whatsapp-tiktok-e-youtube-n/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:03:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-se-disfarca-de-whatsapp-tiktok-e-youtube-n/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Zimperium revelou uma nova campanha de spyware chamada ClayRat, que se disfarça de aplicativos populares como WhatsApp, TikTok e YouTube para infectar dispositivos Android. O malware, que já afetou mais de 600 usuários, principalmente na Rússia, é disseminado por meio de canais do Telegram e sites maliciosos que imitam serviços legítimos. Os hackers utilizam técnicas de phishing para criar domínios que se assemelham aos originais, levando os usuários a baixar APKs sem o seu conhecimento. Uma vez instalado, o spyware consegue acessar SMS, histórico de chamadas, tirar fotos e até fazer ligações. O malware se comunica com um servidor de comando e controle de forma encriptada, coletando informações do dispositivo e enviando-as aos cibercriminosos. A Zimperium já notificou o Google, que implementou bloqueios no Play Protect, mas a empresa alerta que a campanha é massiva e recomenda cautela ao instalar aplicativos fora da loja oficial. Os usuários devem evitar burlar as configurações de segurança do Android e sempre optar por fontes confiáveis para downloads.&lt;/p></description></item><item><title>Nova Ameaça Android ClayRat Imitando WhatsApp e Google Fotos</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ameaca-android-clayrat-imitando-whatsapp-e-go/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ameaca-android-clayrat-imitando-whatsapp-e-go/</guid><description>&lt;p>ClayRat é uma nova campanha de spyware para Android que tem ganhado destaque, especialmente entre usuários de língua russa. Nos últimos três meses, pesquisadores da zLabs identificaram mais de 600 amostras únicas e 50 droppers associados a essa ameaça. O ClayRat utiliza engenharia social e sites de phishing para enganar as vítimas, fazendo-as instalar APKs maliciosos disfarçados de aplicativos legítimos como WhatsApp e Google Photos.&lt;/p>
&lt;p>Os atacantes registram domínios semelhantes aos oficiais e criam páginas de destino que redirecionam para canais do Telegram, onde comentários manipulados e contagens de downloads inflacionadas ajudam a reduzir a desconfiança. Uma vez instalado, o spyware obtém acesso a mensagens SMS, registros de chamadas e informações do dispositivo, além de capturar fotos pela câmera frontal e enviar mensagens SMS sem o consentimento do usuário.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de spyware ClayRat ataca usuários de Android na Rússia</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-spyware-clayrat-ataca-usuarios-de-andr/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 18:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-spyware-clayrat-ataca-usuarios-de-andr/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de spyware chamada ClayRat tem se espalhado rapidamente, visando usuários de Android na Rússia. Os atacantes utilizam canais do Telegram e sites de phishing que imitam aplicativos populares como WhatsApp, Google Photos, TikTok e YouTube para enganar as vítimas e induzi-las a instalar o malware. Uma vez ativo, o ClayRat pode exfiltrar mensagens SMS, registros de chamadas, notificações e informações do dispositivo, além de tirar fotos com a câmera frontal e enviar mensagens SMS ou fazer chamadas diretamente do aparelho da vítima.&lt;/p></description></item><item><title>Novo RAT Android Indetectável é Descoberto e Disponibilizado no GitHub</title><link>https://brdefense.center/news/novo-rat-android-indetectavel-e-descoberto-e-dispo/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:00:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-rat-android-indetectavel-e-descoberto-e-dispo/</guid><description>&lt;p>Um novo Trojan de Acesso Remoto (RAT) para Android, anunciado como totalmente indetectável, foi encontrado publicamente no GitHub, levantando sérias preocupações entre pesquisadores de cibersegurança. Este RAT é projetado para contornar restrições de permissões e processos em segundo plano, especialmente em ROMs chinesas como MIUI e EMUI, representando uma das ameaças mais sofisticadas já observadas no Android.&lt;/p>
&lt;p>O malware utiliza um dropper de múltiplas camadas que insere seu payload em aplicativos Android legítimos, permitindo que usuários desavisados instalem APKs comprometidos. Uma vez instalado, o RAT consegue escalar silenciosamente suas permissões, neutralizando o modelo de permissões do usuário. Com comunicação criptografada e técnicas de evasão, ele se torna quase invisível para softwares antivírus.&lt;/p></description></item><item><title>Campanhas de spyware Android visam usuários nos Emirados Árabes Unidos</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-de-spyware-android-visam-usuarios-nos-em/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-de-spyware-android-visam-usuarios-nos-em/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da ESET descobriram duas campanhas de spyware para Android, chamadas ProSpy e ToSpy, que se disfarçam de aplicativos legítimos como Signal e ToTok, visando usuários nos Emirados Árabes Unidos. As aplicações maliciosas são distribuídas por meio de sites falsos e engenharia social, enganando os usuários para que as baixem manualmente, uma vez que não estão disponíveis nas lojas oficiais de aplicativos.&lt;/p>
&lt;p>A campanha ProSpy, identificada em junho de 2025, é considerada ativa desde 2024 e utiliza sites enganosos que imitam o Signal e o ToTok para hospedar arquivos APK maliciosos. O ToTok, que foi removido das lojas oficiais em 2019 por suspeitas de espionagem, é utilizado como isca. Os aplicativos maliciosos solicitam permissões para acessar contatos, mensagens SMS e arquivos, exfiltrando dados do dispositivo.&lt;/p></description></item><item><title>Trojan bancário Klopatra compromete mais de 3.000 dispositivos Android</title><link>https://brdefense.center/news/trojan-bancario-klopatra-compromete-mais-de-3000-d/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 06:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trojan-bancario-klopatra-compromete-mais-de-3000-d/</guid><description>&lt;p>Um novo trojan bancário para Android, chamado Klopatra, foi descoberto e já comprometeu mais de 3.000 dispositivos, principalmente na Espanha e na Itália. Identificado pela empresa italiana Cleafy, o malware utiliza uma técnica avançada de controle remoto chamada VNC (Virtual Network Computing) e sobreposições dinâmicas para roubo de credenciais, facilitando transações fraudulentas. Os pesquisadores destacam que Klopatra representa uma evolução significativa na sofisticação do malware móvel, utilizando bibliotecas nativas e uma ferramenta de proteção de código comercial chamada Virbox, o que dificulta sua detecção.&lt;/p></description></item><item><title>Novo trojan bancário Datzbro ataca idosos via redes sociais</title><link>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-datzbro-ataca-idosos-via-rede/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-datzbro-ataca-idosos-via-rede/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo trojan bancário para Android, chamado Datzbro, que realiza ataques de tomada de controle de dispositivos e transações fraudulentas, especialmente visando idosos. A empresa ThreatFabric, da Holanda, descobriu a campanha em agosto de 2025, após relatos de usuários na Austrália sobre golpistas que gerenciavam grupos no Facebook promovendo &amp;lsquo;viagens ativas para idosos&amp;rsquo;. Os criminosos também atuaram em países como Singapura, Malásia, Canadá, África do Sul e Reino Unido.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe usa nome do iFood para espalhar app falso de R 2 mil</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-usa-nome-do-ifood-para-espalhar-app-falso-de/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:04:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-usa-nome-do-ifood-para-espalhar-app-falso-de/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe digital está circulando no Brasil, onde golpistas se passam pelo iFood para enganar usuários com a oferta de um cupom de R$ 2 mil. Mensagens de texto com um link encurtado estão sendo enviadas a diversas pessoas, direcionando-as a uma página falsa que imita o site oficial do iFood. Ao acessar, os usuários são incentivados a baixar um aplicativo malicioso em formato APK, que pode comprometer a segurança de seus dispositivos. O aplicativo, que se apresenta como &amp;lsquo;ifood.apk&amp;rsquo;, pode ser utilizado para bombardear os celulares com anúncios, roubar dados pessoais ou até mesmo permitir acesso remoto aos aparelhos. O iFood já se manifestou, alertando que não realiza sorteios ou promoções dessa natureza e que todas as comunicações legítimas são feitas por canais oficiais. Para se proteger, os usuários devem evitar clicar em links suspeitos, não compartilhar informações pessoais e denunciar mensagens como spam. O golpe destaca a importância da conscientização sobre segurança digital e a necessidade de cautela ao lidar com ofertas que parecem boas demais para ser verdade.&lt;/p></description></item><item><title>33 dos apps Android vazam dados sensíveis no iOS, taxa é de 20</title><link>https://brdefense.center/news/33-dos-apps-android-vazam-dados-sensiveis-no-ios-t/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:01:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/33-dos-apps-android-vazam-dados-sensiveis-no-ios-t/</guid><description>&lt;p>Um relatório recente da Zimperium revelou que 33% dos aplicativos Android e 20% dos aplicativos iOS apresentam vulnerabilidades que podem expor dados sensíveis dos usuários. O estudo destaca que cerca de 50% dos aplicativos ainda contêm segredos hardcoded, como chaves de API, que podem ser explorados por cibercriminosos. Além disso, 1 em cada 5 dispositivos Android é afetado por malware, e quase 1 em cada 3 aplicativos financeiros no Android é vulnerável a ataques man-in-the-middle, mesmo com defesas SSL. As fraquezas no lado do cliente estão facilitando novas formas de roubo de dados e manipulação de aplicativos. Especialistas sugerem que, para melhorar a segurança, os fabricantes devem atualizar constantemente os aplicativos e criar APIs mais seguras. A mudança de foco deve ser na proteção do próprio trabalho dos aplicativos, em vez de apenas proteger os dispositivos. O relatório alerta para a necessidade urgente de ações para mitigar essas vulnerabilidades e proteger os usuários contra ataques maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>Falha grave em celulares Samsung permite controle remoto por hackers</title><link>https://brdefense.center/news/falha-grave-em-celulares-samsung-permite-controle/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:06:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-grave-em-celulares-samsung-permite-controle/</guid><description>&lt;p>A Samsung lançou um patch para corrigir uma vulnerabilidade zero-day, identificada como CVE-2025-21043, que afeta celulares Android da marca rodando Android 13 ou superior. A falha foi reportada pelas equipes da Meta e do WhatsApp em 13 de agosto de 2025 e permite que hackers executem código malicioso remotamente em dispositivos vulneráveis. A vulnerabilidade está relacionada a uma biblioteca de análise de imagens desenvolvida pela Quramsoft, que é utilizada em diversos aplicativos, incluindo o WhatsApp. Embora a Samsung não tenha especificado se os ataques afetaram apenas usuários do WhatsApp, a possibilidade de outros aplicativos de mensagem serem vulneráveis também foi levantada. A empresa recomendou que os usuários atualizem seus dispositivos e realizem uma reinicialização para as configurações de fábrica. Além disso, pesquisadores notaram que hackers começaram a explorar uma vulnerabilidade semelhante em servidores MagicINFO 9 da Samsung, utilizados em ambientes como aeroportos e hospitais. A correção da falha é crucial para proteger os usuários contra potenciais ataques que podem comprometer a segurança de seus dados e dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>Samsung corrige vulnerabilidade crítica em atualizações de segurança do Android</title><link>https://brdefense.center/news/samsung-corrige-vulnerabilidade-critica-em-atualiz/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/samsung-corrige-vulnerabilidade-critica-em-atualiz/</guid><description>&lt;p>A Samsung lançou suas atualizações mensais de segurança para o Android, incluindo um patch para uma vulnerabilidade crítica identificada como CVE-2025-21043, que possui uma pontuação CVSS de 8.8. Essa falha, relacionada a uma escrita fora dos limites no arquivo libimagecodec.quram.so, permite que atacantes remotos executem código arbitrário em dispositivos afetados. A vulnerabilidade impacta as versões 13, 14, 15 e 16 do Android e foi divulgada à Samsung em 13 de agosto de 2025. Embora a empresa não tenha fornecido detalhes sobre como a vulnerabilidade está sendo explorada, reconheceu que um exploit já está em circulação. Essa situação surge após a Google ter resolvido duas falhas de segurança em Android que também estavam sendo exploradas em ataques direcionados. A correção é essencial para proteger os usuários de dispositivos Samsung contra possíveis ataques que possam comprometer a segurança de seus dados.&lt;/p></description></item><item><title>Trojan RatOn controla contas bancárias e ativa pagamentos automáticos</title><link>https://brdefense.center/news/trojan-raton-controla-contas-bancarias-e-ativa-pag/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:00:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trojan-raton-controla-contas-bancarias-e-ativa-pag/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da ThreatFabric MTI descobriram um novo trojan bancário para Android, chamado RatOn, que combina táticas clássicas de sobreposição e relé NFC com acesso remoto completo e capacidades de Sistema de Transferência Automatizada (ATS). Emergiu em 5 de julho de 2025 e evoluiu até 29 de agosto de 2025, representando a primeira integração conhecida de ataques de relé NFC em um framework de Trojan de Acesso Remoto.&lt;/p>
&lt;p>O ataque começa quando as vítimas baixam um APK malicioso disfarçado de instalador de aplicativos de sites adultos da República Tcheca e da Eslováquia. Após a instalação, o trojan solicita permissões de Acessibilidade e Administrador do Dispositivo, permitindo que opere em segundo plano. RatOn monitora continuamente o estado do dispositivo, enviando capturas de tela e descrições textuais dos elementos da interface do usuário para seu servidor de controle.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware RatOn ameaça usuários de Android com fraudes financeiras</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-raton-ameaca-usuarios-de-android-com/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-raton-ameaca-usuarios-de-android-com/</guid><description>&lt;p>Um novo malware para Android, denominado RatOn, evoluiu de uma ferramenta básica para um sofisticado trojan de acesso remoto, capaz de realizar fraudes financeiras. De acordo com um relatório da ThreatFabric, o RatOn combina ataques de sobreposição tradicionais com transferências automáticas de dinheiro e funcionalidades de comunicação por campo próximo (NFC), tornando-se uma ameaça poderosa. O malware visa aplicativos de carteira de criptomoedas, como MetaMask e Trust, e pode realizar transferências automáticas utilizando um aplicativo bancário específico da República Tcheca.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade 0-Day do Android é explorada, alerta a CISA</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-day-do-android-e-explorada-alert/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:59:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-day-do-android-e-explorada-alert/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) elevou a prioridade de uma nova vulnerabilidade zero-day no componente Android Runtime, classificando-a como de alta gravidade. A falha, identificada como CVE-2025-48543, resulta de um erro de uso após a liberação de memória, permitindo que atacantes escapem do sandbox do Chrome e executem código arbitrário, potencialmente elevando privilégios a nível root em dispositivos Android. A CISA recomenda que organizações e usuários finais implementem medidas de mitigação até 25 de setembro de 2025 para evitar possíveis violações de dados ou controle não autorizado de dispositivos. A vulnerabilidade é especialmente preocupante devido à ampla adoção do Android, que opera bilhões de dispositivos globalmente, expondo dados pessoais e credenciais a agentes maliciosos. As recomendações incluem verificar atualizações de firmware, endurecer configurações do Android Runtime e implementar diretrizes operacionais para monitoramento. Embora não haja evidências de ligação com campanhas de ransomware, a urgência para a aplicação de patches é destacada, uma vez que sistemas não corrigidos permanecerão vulneráveis a acessos não autorizados e exfiltração de dados.&lt;/p></description></item><item><title>143.000 arquivos de malware atacam dispositivos Android e iOS no 2º tri de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/143000-arquivos-de-malware-atacam-dispositivos-and/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:58:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/143000-arquivos-de-malware-atacam-dispositivos-and/</guid><description>&lt;p>No segundo trimestre de 2025, a Kaspersky identificou 143.000 pacotes de instalação maliciosos direcionados a dispositivos Android e novas variantes de spyware que infiltraram o ecossistema iOS. Embora o número total de incidentes de malware móvel tenha diminuído para 10,71 milhões em comparação ao trimestre anterior, os trojans e malwares bancários continuam a representar os riscos mais severos para os usuários de smartphones. Os trojans bancários, especialmente da família Mamont, foram responsáveis por 42.220 das infecções, destacando-se o Mamont.ev, que teve um aumento significativo de atividade. Além disso, um novo spyware chamado SparkKitty, que coleta imagens e códigos de recuperação de carteiras de criptomoedas, foi detectado em ambas as plataformas. A descoberta de backdoors pré-instalados em dispositivos Android e a utilização de serviços VPN fraudulentos para ocultar funcionalidades de spyware também foram alarmantes. Apesar da queda no número de incidentes, a qualidade e a diversidade das ameaças aumentaram, exigindo vigilância constante na instalação de aplicativos e na integridade da cadeia de suprimentos.&lt;/p></description></item><item><title>Hook v3 revela arsenal chocante de malware e ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/hook-v3-revela-arsenal-chocante-de-malware-e-ranso/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hook-v3-revela-arsenal-chocante-de-malware-e-ranso/</guid><description>&lt;p>O Hook v3, a mais recente variante do trojan bancário para Android, apresenta um conjunto alarmante de funcionalidades, incluindo sobreposições de ransomware, prompts bancários falsos e funções de spyware. Pesquisadores da Zimperium zLabs identificaram que o malware agora suporta 107 comandos remotos, com 38 novos na última atualização, explorando os Serviços de Acessibilidade do Android. Essa evolução sugere uma transição de fraudes bancárias específicas para uma plataforma de ameaças mais versátil, aumentando o risco para usuários e instituições financeiras. Entre as novas táticas, destacam-se sobreposições que imitam telas de desbloqueio e pagamentos, como o Google Pay, que induzem as vítimas a fornecer dados sensíveis. Além disso, a capacidade de streaming em tempo real permite que os atacantes monitorem as atividades dos dispositivos das vítimas. O Hook v3 se espalha por meio de sites de phishing e APKs maliciosos hospedados no GitHub, o que facilita sua disseminação. A combinação de roubo passivo e monitoramento ativo torna essa ameaça particularmente intrusiva e preocupante para a segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Novas proteções do Android não evitam golpes se usuários forem descuidados</title><link>https://brdefense.center/news/novas-protecoes-do-android-nao-evitam-golpes-se-us/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:01:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-protecoes-do-android-nao-evitam-golpes-se-us/</guid><description>&lt;p>Especialistas em cibersegurança, como os da ThreatFabric, alertam sobre a evolução dos malwares para Android, que agora utilizam aplicativos do tipo dropper para instalar não apenas trojans bancários, mas também ladrões de SMS e spywares básicos. Apesar das recentes proteções implementadas pelo Google em mercados como Brasil, Cingapura, Índia e Tailândia, que visam impedir a instalação de aplicativos suspeitos fora da Play Store, os hackers estão se adaptando. Eles criam droppers que evitam a detecção ao baixar malwares após a instalação do aplicativo, contornando assim o Play Protect, que verifica os aplicativos antes de serem executados. Uma nova tática utilizada pelos criminosos é a exibição de telas de atualização que parecem inofensivas, mas que na verdade solicitam permissões para instalar malwares. Isso significa que, mesmo com as proteções, o usuário pode acabar aceitando a instalação de vírus, especialmente se ignorar os avisos do Google. O Google afirma que continua a melhorar suas proteções e que aplicativos maliciosos são constantemente removidos da Play Store. No entanto, a vulnerabilidade humana permanece um fator crítico na segurança dos dispositivos Android.&lt;/p></description></item><item><title>Google corrige 120 falhas de segurança no Android em setembro de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/google-corrige-120-falhas-de-seguranca-no-android/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-corrige-120-falhas-de-seguranca-no-android/</guid><description>&lt;p>Em setembro de 2025, o Google lançou atualizações de segurança para corrigir 120 vulnerabilidades no sistema operacional Android, incluindo duas falhas críticas que já foram exploradas em ataques direcionados. As vulnerabilidades CVE-2025-38352 e CVE-2025-48543, ambas relacionadas a escalonamento de privilégios, permitem que um invasor obtenha acesso elevado sem a necessidade de permissões adicionais ou interação do usuário. O Google não divulgou detalhes sobre como essas falhas foram utilizadas em ataques reais, mas indicou que há evidências de exploração limitada e direcionada. Além dessas, foram corrigidas várias outras vulnerabilidades que afetam componentes do Framework e do Sistema, incluindo falhas de execução remota de código e negação de serviço. Para facilitar a implementação das correções, o Google disponibilizou dois níveis de patch de segurança, permitindo que parceiros do Android abordem rapidamente as vulnerabilidades comuns. A empresa enfatizou a importância de que todos os parceiros implementem as correções recomendadas. Este cenário destaca a necessidade de vigilância contínua e atualização dos sistemas para mitigar riscos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização de Segurança do Android Corrige Vulnerabilidades 0-Day</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-android-corrige-vulner/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-android-corrige-vulner/</guid><description>&lt;p>Os usuários de Android em todo o mundo devem instalar imediatamente o patch de segurança de setembro de 2025 para proteger seus dispositivos contra vulnerabilidades de alta severidade que estão sendo ativamente exploradas. Lançada em 1º de setembro de 2025, a atualização aborda várias falhas críticas, incluindo duas que já foram confirmadas como alvo de exploração limitada e direcionada.&lt;/p>
&lt;p>As vulnerabilidades mais preocupantes incluem uma falha de execução remota de código no componente do sistema, que permite a execução de código arbitrário sem privilégios adicionais ou interação do usuário. Além disso, duas falhas de Elevação de Privilégios (EoP) no Android Runtime e no Sistema, ambas classificadas como de alta severidade, também requerem atenção imediata.&lt;/p></description></item><item><title>Mudanças no cenário de malware Android novos droppers em ação</title><link>https://brdefense.center/news/mudancas-no-cenario-de-malware-android-novos-dropp/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mudancas-no-cenario-de-malware-android-novos-dropp/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertam para uma nova tendência no cenário de malware para Android, onde aplicativos dropper, tradicionalmente usados para distribuir trojans bancários, agora também estão veiculando malwares mais simples, como ladrões de SMS e spyware básico. Essas campanhas estão sendo disseminadas por aplicativos que se disfarçam de aplicativos governamentais ou bancários, especialmente na Índia e em outras partes da Ásia. A ThreatFabric, empresa de segurança móvel, destacou que essa mudança é impulsionada pelas novas proteções de segurança que o Google implementou em mercados como Brasil, Índia, Singapura e Tailândia, visando bloquear a instalação de aplicativos suspeitos que solicitam permissões perigosas. Apesar das defesas do Google Play Protect, os atacantes estão adaptando suas táticas para contornar essas proteções, criando droppers que não solicitam permissões de alto risco e que exibem apenas uma tela de &amp;lsquo;atualização&amp;rsquo; inofensiva. O verdadeiro payload é baixado apenas após o usuário clicar no botão de atualização. Um exemplo de dropper identificado é o RewardDropMiner, que tem sido utilizado para distribuir malwares direcionados a usuários na Índia. Além disso, uma nova campanha de malvertising está utilizando anúncios maliciosos no Facebook para disseminar um trojan bancário, atingindo usuários na União Europeia. Essa situação destaca a constante evolução das táticas dos cibercriminosos e a necessidade de vigilância contínua.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramentas de Trading Gratuitas Viram Armadilha para Android</title><link>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-trading-gratuitas-viram-armadilha-p/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-trading-gratuitas-viram-armadilha-p/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão utilizando a plataforma de anúncios do Facebook para disseminar malware avançado para dispositivos Android. Um estudo da Bitdefender Labs documentou uma série de ataques em 2025, onde anúncios falsos promovem versões gratuitas do TradingView Premium, levando usuários a sites fraudulentos. Esses sites imitam páginas legítimas e induzem os usuários a baixar um arquivo APK malicioso que solicita permissões avançadas, como acesso à acessibilidade. O malware, uma variante evoluída do Brokewell, utiliza técnicas de ofuscação para evitar detecção e, uma vez instalado, permite que atacantes tenham controle total sobre os dispositivos comprometidos. Isso inclui a capacidade de roubar dados financeiros, contornar autenticações de dois fatores e até mesmo ativar microfones e câmeras. A campanha é global, com anúncios localizados em várias línguas e direcionados a usuários de Android, enquanto usuários de outras plataformas veem conteúdo benigno. A Bitdefender recomenda que usuários móveis instalem aplicativos apenas de fontes confiáveis e revisem cuidadosamente as permissões solicitadas.&lt;/p></description></item><item><title>Spyware, ransomware e ladrão de senhas novo vírus para Android é tudo em um</title><link>https://brdefense.center/news/spyware-ransomware-e-ladrao-de-senhas-novo-virus-p/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 18:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spyware-ransomware-e-ladrao-de-senhas-novo-virus-p/</guid><description>&lt;p>A empresa de segurança mobile Zimperium alertou sobre uma nova variante do trojan bancário Hook, agora denominado Hook Versão 3, que se transformou em uma ameaça híbrida, atuando como spyware, ransomware e ferramenta de hacking. Este malware é capaz de executar 107 comandos remotos e possui 38 funções adicionais, aproveitando-se dos serviços de acessibilidade do Android para obter permissões irrestritas no dispositivo da vítima.&lt;/p>
&lt;p>Uma das características mais preocupantes do Hook Versão 3 é sua capacidade de criar telas falsas transparentes, que imitam a tela de bloqueio e as telas de pagamento do Google Play, com o objetivo de roubar informações sensíveis, como PINs e dados de cartões de crédito. Além disso, o malware transmite a tela do celular em tempo real para os cibercriminosos, permitindo que eles monitorem as atividades da vítima. O ransomware também pode bloquear a tela do dispositivo, exigindo um pagamento em criptomoedas para a liberação.&lt;/p></description></item><item><title>Malware perigoso encontrado em apps Android com mais de 19 milhões de downloads</title><link>https://brdefense.center/news/malware-perigoso-encontrado-em-apps-android-com-ma/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-perigoso-encontrado-em-apps-android-com-ma/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Zscaler ThreatLabs identificaram 77 aplicativos maliciosos na Google Play Store, que foram baixados mais de 19 milhões de vezes. A maioria desses aplicativos, cerca de 25%, estava associada ao malware Joker, que pode enviar mensagens de texto, capturar telas, fazer chamadas telefônicas e roubar informações sensíveis dos usuários. Além do Joker, variantes como Harly e o trojan bancário Anatsa também foram detectados, sendo que este último pode roubar credenciais de login de mais de 800 aplicativos bancários e de criptomoedas. Os aplicativos maliciosos, descritos como &amp;ldquo;maskware&amp;rdquo;, funcionam normalmente, mas em segundo plano realizam atividades prejudiciais. Para se proteger, os usuários devem baixar aplicativos apenas de fontes confiáveis, ativar o Play Protect, verificar as avaliações e permissões solicitadas pelos aplicativos antes da instalação. Essa situação evidencia que mesmo a Google Play Store, considerada uma fonte segura, não é imune a ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Malware Hook Evolui - Trojan Bancário Android Ganha 107 Recursos de Controle Remoto</title><link>https://brdefense.center/news/malware-hook-evolui-trojan-bancario-android-ganha/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:00:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-hook-evolui-trojan-bancario-android-ganha/</guid><description>&lt;p>A equipe de pesquisa zLabs da Zimperium revelou uma evolução significativa do trojan bancário Hook para Android, agora na versão Hook v3, que incorpora 107 comandos remotos, sendo 38 novos recursos que ampliam suas capacidades. Entre as inovações mais preocupantes estão as sobreposições de estilo ransomware, que exibem mensagens de extorsão em tela cheia com detalhes de pagamento em criptomoeda, e um mecanismo agressivo de bypass de tela de bloqueio, que engana as vítimas a inserirem suas credenciais. Além disso, o malware pode exibir uma tela de escaneamento NFC falsa para roubar dados de pagamento sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Google exigirá verificação de desenvolvedores de apps Android</title><link>https://brdefense.center/news/google-exigira-verificacao-de-desenvolvedores-de-a/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:57:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-exigira-verificacao-de-desenvolvedores-de-a/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que começará a verificar a identidade de todos os desenvolvedores que distribuem aplicativos no Android, incluindo aqueles que o fazem fora da Play Store. A medida visa aumentar a responsabilidade e dificultar a distribuição de aplicativos maliciosos. A partir de outubro de 2025, convites para a verificação serão enviados gradualmente, com a implementação total prevista para setembro de 2026 em países como Brasil, Indonésia, Cingapura e Tailândia. A vice-presidente do Android, Suzanne Frey, destacou que todos os aplicativos instalados em dispositivos Android certificados nessas regiões precisarão ser registrados por desenvolvedores verificados. Embora os desenvolvedores que já utilizam a Play Store não enfrentem grandes mudanças, a nova exigência busca impedir que atores maliciosos se façam passar por desenvolvedores legítimos. Além disso, a Google já havia implementado outras medidas de segurança, como a exigência de um número D-U-N-S para novos registros de contas de desenvolvedores organizacionais. Essas mudanças visam proteger os usuários de malware e fraudes, mantendo a escolha do usuário enquanto reforçam a segurança do ecossistema Android.&lt;/p></description></item><item><title>Novo trojan bancário HOOK combina extorsão e ransomware no Android</title><link>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-hook-combina-extorsao-e-ranso/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:57:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-hook-combina-extorsao-e-ranso/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova variante do trojan bancário HOOK, que agora incorpora telas de sobreposição no estilo ransomware para extorquir vítimas. Essa variante é capaz de exibir uma tela de alerta em tela cheia, que apresenta uma mensagem alarmante de &amp;lsquo;&lt;em>AVISO&lt;/em>&amp;rsquo;, juntamente com um endereço de carteira e um valor, ambos recuperados dinamicamente de um servidor de comando e controle (C2). O ataque é iniciado remotamente quando o comando &amp;lsquo;ransome&amp;rsquo; é enviado pelo servidor C2, e o atacante pode remover a sobreposição com o comando &amp;lsquo;delete_ransome&amp;rsquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque Malicioso no Android Explora Subsídio de Eletricidade na Índia</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-malicioso-no-android-explora-subsidio-de-el/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 06:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-malicioso-no-android-explora-subsidio-de-el/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da McAfee descobriram uma campanha sofisticada de phishing no Android que visa usuários indianos, disfarçando-se como parte do programa de subsídio de eletricidade PM Surya Ghar do governo. O ataque utiliza uma operação de engenharia social em múltiplas etapas, incluindo vídeos no YouTube, sites falsos e aplicativos maliciosos hospedados no GitHub, com o objetivo de roubar informações financeiras e obter controle remoto dos dispositivos infectados.&lt;/p>
&lt;p>A campanha começa com vídeos promocionais no YouTube que prometem subsídios de eletricidade por meio de um aplicativo móvel. Esses vídeos contêm URLs encurtadas que redirecionam as vítimas para sites de phishing que imitam de perto o portal oficial do programa. O site fraudulento apresenta instruções de registro falsas e um ícone enganoso do Google Play, que, ao ser clicado, baixa um arquivo APK malicioso.&lt;/p></description></item><item><title>Trojan bancário ERMAC 3.0 apresenta evolução preocupante</title><link>https://brdefense.center/news/trojan-bancario-ermac-30-apresenta-evolucao-preocu/</link><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 12:57:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trojan-bancario-ermac-30-apresenta-evolucao-preocu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre o trojan bancário para Android ERMAC 3.0, que apresenta uma evolução significativa em suas capacidades de injeção de formulários e roubo de dados, visando mais de 700 aplicativos de bancos, compras e criptomoedas. Inicialmente documentado em setembro de 2021, o ERMAC é atribuído ao ator de ameaças DukeEugene e é considerado uma evolução dos malwares Cerberus e BlackRock.&lt;/p>
&lt;p>A nova versão inclui métodos de injeção de formulários aprimorados, um painel de comando e controle (C2) reformulado, um novo backdoor para Android e comunicações criptografadas com AES-CBC. A Hunt.io conseguiu acessar o código-fonte completo do malware, revelando falhas críticas na infraestrutura dos operadores, como um segredo JWT codificado e um token de administrador estático. Essas vulnerabilidades oferecem oportunidades para que defensores rastreiem e interrompam operações ativas do ERMAC.&lt;/p></description></item><item><title>Código-fonte do malware bancário ERMAC V3.0 vaza com senha fraca</title><link>https://brdefense.center/news/codigo-fonte-do-malware-bancario-ermac-v30-vaza-co/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:28:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/codigo-fonte-do-malware-bancario-ermac-v30-vaza-co/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Hunt.io descobriram e analisaram o código-fonte completo do ERMAC V3.0, um dos trojans bancários mais sofisticados para Android. O vazamento ocorreu em março de 2024, quando a equipe identificou um diretório exposto contendo o pacote completo do malware, incluindo seu backend em PHP e Laravel, frontend em React e servidor de exfiltração em Golang. O ERMAC V3.0 é capaz de atacar mais de 700 aplicativos de bancos, compras e criptomoedas globalmente, utilizando técnicas avançadas de injeção de formulários para roubar credenciais e dados financeiros. A análise revelou vulnerabilidades críticas, como segredos JWT hardcoded e credenciais padrão não alteradas, que podem ser exploradas por defensores. Além disso, o malware utiliza criptografia AES-CBC, mas com uma chave e nonce hardcoded, o que facilita sua detecção. A Hunt.io também conseguiu vincular o código vazado a operações ativas do ERMAC, destacando a necessidade urgente de medidas de segurança mais robustas contra esse tipo de ameaça.&lt;/p></description></item></channel></rss>