<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Credenciais Sensíveis on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/credenciais-sens%C3%ADveis/</link><description>Recent content in Credenciais Sensíveis on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 06:58:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/credenciais-sens%C3%ADveis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Servidores MCP Sob Ataque Como Infratores Transformam Infraestrutura em Máquinas de Coleta de Dados</title><link>https://brdefense.center/news/servidores-mcp-sob-ataque-como-infratores-transfor/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/servidores-mcp-sob-ataque-como-infratores-transfor/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Kaspersky revelaram como o Modelo de Protocolo de Contexto (MCP), um novo padrão da Anthropic para integrações de assistentes de IA, pode ser explorado como um vetor sofisticado de ataque à cadeia de suprimentos. O estudo de prova de conceito demonstra que servidores MCP aparentemente legítimos podem coletar silenciosamente credenciais sensíveis de desenvolvedores e dados de ambiente. O MCP atua como um &amp;lsquo;barramento de plug-ins&amp;rsquo;, permitindo que assistentes de IA, como Claude e Cursor, se conectem a ferramentas externas e fontes de dados através de comandos em linguagem natural. No entanto, essa arquitetura cria superfícies de ataque significativas que estão sendo exploradas por atores maliciosos. Técnicas de exploração incluem confusão de nomes, envenenamento de ferramentas e cenários de &amp;lsquo;rug pull&amp;rsquo;, onde servidores legítimos são substituídos por versões comprometidas. O conceito de ataque demonstrado envolveu a criação de um pacote malicioso que, uma vez instalado, realizava operações de coleta de dados sofisticadas, visando arquivos sensíveis, como chaves SSH e credenciais de API. A exfiltração de dados era disfarçada como tráfego normal do GitHub, dificultando a detecção. As equipes de segurança devem implementar fluxos de aprovação rigorosos e monitorar interações para mitigar esses riscos emergentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>