<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>C2pa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/c2pa/</link><description>Recent content in C2pa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 18:58:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/c2pa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google Pixel 10 implementa padrão C2PA para autenticidade digital</title><link>https://brdefense.center/news/google-pixel-10-implementa-padrao-c2pa-para-autent/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:58:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-pixel-10-implementa-padrao-c2pa-para-autent/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que seus novos smartphones Pixel 10 suportam o padrão C2PA (Coalition for Content Provenance and Authenticity) para verificar a origem e a história de conteúdos digitais. Essa funcionalidade foi integrada aos aplicativos Pixel Camera e Google Photos, visando aumentar a transparência na mídia digital. As Credenciais de Conteúdo do C2PA são um manifesto digital assinado criptograficamente que fornece uma proveniência verificável para conteúdos digitais, como imagens e vídeos. O aplicativo de câmera do Pixel 10 alcançou o Nível de Garantia 2, a mais alta classificação de segurança definida pelo programa de conformidade do C2PA, sendo essa classificação atualmente exclusiva da plataforma Android. Além disso, os dispositivos Pixel 10 oferecem timestamps confiáveis gerados no próprio dispositivo, garantindo que as imagens capturadas possam ser confiáveis mesmo após a expiração do certificado. Essa inovação é possibilitada por uma combinação do chip de segurança Titan M2 e recursos de segurança integrados ao sistema operacional Android. O Google enfatiza que as Credenciais de Conteúdo do C2PA são um passo importante para aumentar a transparência e a confiança na mídia digital, especialmente em um contexto onde a inteligência artificial está cada vez mais presente na criação de conteúdos.&lt;/p></description></item></channel></rss>