<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Segurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 02:18:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apple corrige vulnerabilidade zero-day em seus sistemas operacionais</title><link>https://brdefense.center/news/apple-corrige-vulnerabilidade-zero-day-em-seus-sis/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 02:18:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-corrige-vulnerabilidade-zero-day-em-seus-sis/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade zero-day, identificada como CVE-2026-20700, que foi explorada em um ataque extremamente sofisticado direcionado a indivíduos específicos. Essa falha, que permite a execução de código arbitrário no dyld, o Dynamic Link Editor utilizado nos sistemas operacionais da Apple, afeta dispositivos como iPhone 11 e versões posteriores, iPads a partir da 8ª geração, e Macs com macOS Tahoe. A empresa foi alertada sobre a exploração dessa vulnerabilidade pelo Google Threat Analysis Group, embora não tenha fornecido detalhes sobre como o ataque foi realizado. A Apple recomenda que todos os usuários instalem as atualizações mais recentes para proteger seus dispositivos, especialmente considerando que a falha foi utilizada em ataques direcionados. Além do CVE-2026-20700, outras vulnerabilidades, como CVE-2025-14174 e CVE-2025-43529, também foram exploradas em incidentes semelhantes. As atualizações de segurança foram disponibilizadas nas versões iOS 18.7.5, iPadOS 18.7.5, macOS Tahoe 26.3, tvOS 26.3, watchOS 26.3 e visionOS 26.3.&lt;/p></description></item><item><title>Add-in AgreeTo do Outlook se torna ferramenta de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/add-in-agreeto-do-outlook-se-torna-ferramenta-de-p/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:15:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/add-in-agreeto-do-outlook-se-torna-ferramenta-de-p/</guid><description>&lt;p>O add-in AgreeTo, originalmente uma ferramenta legítima de agendamento de reuniões para usuários do Outlook, foi sequestrado e transformado em um kit de phishing que roubou mais de 4.000 credenciais de contas da Microsoft. Desenvolvido por um editor independente e disponível na Microsoft Office Add-in Store desde dezembro de 2022, o add-in foi abandonado pelo desenvolvedor, permitindo que um ator de ameaças reivindicasse sua URL e implantasse uma página falsa de login da Microsoft. Essa página enganosa coletava credenciais e redirecionava os usuários para a página legítima da Microsoft, reduzindo a suspeita. Pesquisadores da Koi Security descobriram que, além das credenciais, também foram coletados números de cartões de crédito e respostas de segurança bancária. O add-in manteve permissões que permitiam ler e modificar e-mails dos usuários, embora não tenha sido confirmada atividade maliciosa nesse sentido. A Microsoft removeu o add-in da loja após a descoberta, mas o incidente destaca a falta de um processo de verificação contínua para add-ins já aprovados. Este caso é notável por ser o primeiro malware encontrado no Marketplace oficial da Microsoft, levantando preocupações sobre a segurança de add-ins em plataformas amplamente utilizadas.&lt;/p></description></item><item><title>Antivírus falso no Android rouba senhas bancárias em vez de proteger</title><link>https://brdefense.center/news/antivirus-falso-no-android-rouba-senhas-bancarias/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:50:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/antivirus-falso-no-android-rouba-senhas-bancarias/</guid><description>&lt;p>Um novo malware disfarçado de aplicativo de antivírus, chamado &amp;lsquo;TrustBastion&amp;rsquo;, tem enganado usuários de dispositivos Android, oferecendo uma falsa sensação de segurança enquanto rouba informações sensíveis. Especialistas da Bitdefender alertam que o aplicativo, que se apresenta como uma solução de proteção, na verdade monitora o aparelho em tempo real, coletando senhas e credenciais de login de aplicativos de mensagens e bancos. O golpe começa com anúncios que alertam sobre uma suposta infecção no smartphone, levando o usuário a instalar o TrustBastion para &amp;lsquo;remover&amp;rsquo; a ameaça. Após a instalação, o aplicativo solicita uma atualização que instala um arquivo APK malicioso, permitindo que os hackers monitorem a tela do dispositivo e capturem dados sensíveis, como PINs e padrões de desbloqueio. A situação é agravada pela capacidade dos criminosos de gerar novas variantes do malware a cada 15 minutos, dificultando sua detecção. Para se proteger, os especialistas recomendam que os usuários instalem aplicativos apenas na Play Store, a loja oficial do Google.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 59 vulnerabilidades, incluindo 6 ativamente exploradas</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-59-vulnerabilidades-incluindo-6/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:47:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-59-vulnerabilidades-incluindo-6/</guid><description>&lt;p>No dia 11 de fevereiro de 2026, a Microsoft lançou atualizações de segurança para corrigir 59 falhas em seu software, das quais seis estão sendo ativamente exploradas. Entre as vulnerabilidades, cinco foram classificadas como Críticas e 52 como Importantes. As falhas incluem escalonamento de privilégios, execução remota de código e bypass de recursos de segurança. As vulnerabilidades mais críticas são CVE-2026-21510 e CVE-2026-21513, ambas com pontuação CVSS de 8.8, permitindo que atacantes contornem mecanismos de segurança em redes. A Microsoft também corrigiu uma vulnerabilidade moderada no navegador Edge, que poderia permitir spoofing em dispositivos Android. A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu essas falhas em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Explotadas, exigindo que agências federais apliquem as correções até 3 de março de 2026. Além disso, a Microsoft está implementando novas iniciativas de segurança, como o Modo de Segurança Padrão do Windows, para melhorar a proteção contra ameaças futuras.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações de Segurança da Microsoft em Fevereiro de 2026</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-microsoft-em-fevereir/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:27:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-microsoft-em-fevereir/</guid><description>&lt;p>Em fevereiro de 2026, a Microsoft lançou atualizações de segurança para 58 vulnerabilidades, incluindo 6 que estão sendo ativamente exploradas e 3 vulnerabilidades zero-day publicamente divulgadas. Dentre as falhas corrigidas, 5 são classificadas como &amp;lsquo;Críticas&amp;rsquo;, sendo 3 relacionadas a elevação de privilégios e 2 a divulgação de informações. As vulnerabilidades incluem 25 falhas de elevação de privilégios, 12 de execução remota de código e 6 de divulgação de informações. A Microsoft também começou a implementar novos certificados de Secure Boot, substituindo os certificados de 2011 que expirarão em junho de 2026. Entre as vulnerabilidades ativamente exploradas, destacam-se falhas no Windows Shell e no Microsoft Word, que permitem que atacantes contornem mecanismos de segurança e executem código malicioso. A correção dessas falhas é crucial, pois pode prevenir ataques que visam comprometer sistemas e dados sensíveis. A atualização é especialmente relevante para empresas que utilizam produtos Microsoft em suas operações diárias.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização de segurança KB5075912 da Microsoft corrige vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-kb5075912-da-microsoft-co/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:26:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-kb5075912-da-microsoft-co/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou a atualização de segurança KB5075912 para o Windows 10, abordando vulnerabilidades identificadas no Patch Tuesday de fevereiro de 2026. Esta atualização inclui correções para 58 falhas de segurança, das quais seis são consideradas zero-day, ou seja, estão sendo ativamente exploradas. Os usuários do Windows 10 Enterprise LTSC e aqueles inscritos no programa ESU podem instalar a atualização através das configurações do Windows Update. Após a instalação, a versão do Windows 10 será atualizada para a build 19045.6937.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de um bilhão de celulares Android vulneráveis após atualização</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-um-bilhao-de-celulares-android-vulneraveis/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:51:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-um-bilhao-de-celulares-android-vulneraveis/</guid><description>&lt;p>Um comunicado da Google revelou que mais de 40% dos celulares Android estão vulneráveis a ataques de malwares e spywares devido à recente atualização do sistema operacional, o Android 16. Isso representa mais de um bilhão de dispositivos sem atualizações de segurança críticas. Atualmente, apenas 7,5% dos celulares estão com o Android 16 instalado, enquanto a maioria ainda opera com versões anteriores, como Android 15, 14 e 13, que também não recebem suporte adequado. A fragmentação do sistema Android, causada pela diversidade de fabricantes, contribui para essa situação, já que muitos modelos mais antigos não recebem atualizações de segurança após dois ou três anos de uso. Isso gera uma vulnerabilidade de patch, onde falhas conhecidas são exploradas por hackers. A Google tenta mitigar esse problema com o Project Mainline, que atualiza componentes específicos do Android diretamente pela Play Store, mas essa solução é limitada. Para os usuários de dispositivos que não receberão mais suporte, a recomendação é considerar a troca de aparelho para evitar riscos de segurança, como ataques de ransomware e roubo de dados pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>BeyondTrust alerta sobre falha crítica em software de suporte remoto</title><link>https://brdefense.center/news/beyondtrust-alerta-sobre-falha-critica-em-software/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:24:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/beyondtrust-alerta-sobre-falha-critica-em-software/</guid><description>&lt;p>A BeyondTrust emitiu um alerta para que seus clientes apliquem um patch em uma falha de segurança crítica em seu software de Suporte Remoto (RS) e Acesso Remoto Privilegiado (PRA). Identificada como CVE-2026-1731, essa vulnerabilidade permite que atacantes não autenticados executem código arbitrário remotamente, explorando uma fraqueza de injeção de comandos do sistema operacional. A falha afeta versões do BeyondTrust Remote Support 25.3.1 ou anteriores e do Privileged Remote Access 24.3.4 ou anteriores. Os atacantes podem realizar ataques de baixa complexidade sem interação do usuário, o que pode levar a compromissos de sistema, acesso não autorizado e exfiltração de dados. A BeyondTrust já corrigiu seus sistemas em nuvem e recomenda que os clientes locais atualizem para versões mais recentes. Aproximadamente 11.000 instâncias estão expostas à internet, com cerca de 8.500 delas sendo implementações locais que permanecem vulneráveis se os patches não forem aplicados. Embora não haja exploração ativa conhecida da CVE-2026-1731 até o momento, a história recente de falhas na BeyondTrust, incluindo incidentes relacionados a grupos de hackers apoiados pelo estado, destaca a importância de ações rápidas para mitigar riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Nova ferramenta da Apple limita localização no iPhone e iPad</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-da-apple-limita-localizacao-no-iph/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:34:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-da-apple-limita-localizacao-no-iph/</guid><description>&lt;p>A Apple anunciou uma nova ferramenta de privacidade que permitirá aos usuários de iPhones e iPads limitar a precisão dos dados de localização compartilhados com redes móveis. A funcionalidade, chamada &amp;lsquo;Limitar Localização Precisa&amp;rsquo;, estará disponível na atualização do iOS 26.3 e permitirá que as operadoras identifiquem apenas a localização aproximada do usuário, como o bairro, em vez do endereço exato. Essa mudança visa aumentar a privacidade dos usuários, embora os dados utilizados em situações de emergência permaneçam precisos. A nova opção pode ser ativada nas configurações do dispositivo, mas atualmente está disponível apenas em modelos específicos, como o iPhone Air, iPhone 16e e iPad Pro (M5) com Wi-Fi + Celular. A implementação dessa ferramenta depende do suporte das operadoras, com algumas já oferecendo a funcionalidade em países como Reino Unido, Estados Unidos e Tailândia, mas sem informações sobre sua disponibilidade no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de fotos em perfis privados do Instagram expõe usuários</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-fotos-em-perfis-privados-do-instagram/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:01:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-fotos-em-perfis-privados-do-instagram/</guid><description>&lt;p>Um pesquisador de segurança, Jatin Banga, revelou que perfis privados do Instagram estavam vazando links para fotos privadas em respostas HTML acessíveis a usuários não autenticados. O recurso de conta privada do Instagram deveria restringir o acesso a fotos, vídeos e histórias apenas a seguidores aprovados. No entanto, Banga encontrou que, em certos dispositivos móveis, o código-fonte HTML de perfis privados continha links e legendas de fotos que deveriam ser restritas. Ele relatou a vulnerabilidade à Meta, empresa-mãe do Instagram, em 12 de outubro de 2025. Embora a Meta tenha corrigido o problema rapidamente, o pesquisador contestou a classificação da falha como um problema de cache de CDN, afirmando que se tratava de uma falha de autorização no servidor. Apesar de suas tentativas de esclarecer a situação, a Meta encerrou o caso como &amp;rsquo;não aplicável&amp;rsquo;, sem uma análise de causa raiz. Banga expressou preocupações sobre a falta de transparência e a possibilidade de que a falha tenha sido explorada antes de ser corrigida. O incidente destaca a importância da segurança em plataformas amplamente utilizadas e a necessidade de uma resposta adequada a vulnerabilidades reportadas.&lt;/p></description></item><item><title>Loja vende malwares personalizados para roubar dados do Chrome</title><link>https://brdefense.center/news/loja-vende-malwares-personalizados-para-roubar-dad/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:27:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/loja-vende-malwares-personalizados-para-roubar-dad/</guid><description>&lt;p>Um novo serviço de malware, operado por hackers russos sob o pseudônimo &amp;lsquo;Stenli&amp;rsquo;, está comercializando uma extensão falsa do Google Chrome com o objetivo de roubar informações sensíveis dos usuários. Este malware é projetado para enganar as vítimas, falsificando sites legítimos e coletando dados confidenciais, como informações bancárias. A extensão maliciosa consegue burlar o sistema de moderação da Chrome Web Store, permitindo que ela seja instalada diretamente no navegador. O preço para adquirir essa ferramenta varia entre US$ 2 mil e US$ 6 mil. A análise da Varonis revelou que a extensão utiliza um iframe para sobrepor sites legítimos com conteúdo de phishing, enquanto mantém o endereço original visível, aumentando a credibilidade do golpe. Além disso, a extensão pode enviar notificações push que parecem vir do próprio Chrome, o que dificulta a identificação do ataque. Especialistas alertam que os usuários devem verificar regularmente as extensões instaladas e estar atentos às permissões solicitadas por elas, a fim de evitar serem vítimas desse tipo de golpe.&lt;/p></description></item><item><title>Google fortalece proteção contra roubo em dispositivos Android</title><link>https://brdefense.center/news/google-fortalece-protecao-contra-roubo-em-disposit/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:27:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-fortalece-protecao-contra-roubo-em-disposit/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou melhorias significativas nas funcionalidades de proteção contra roubo em dispositivos Android, visando tornar os smartphones menos vulneráveis a furtos. As novas medidas, que se baseiam nas defesas anti-furto já existentes desde outubro de 2024, incluem controles mais detalhados para o recurso de Bloqueio por Falha de Autenticação, que agora permite que os usuários ativem ou desativem a função de bloqueio automático após várias tentativas de acesso malsucedidas. Além disso, a empresa expandiu o recurso de Verificação de Identidade, que exige autenticação biométrica para ações realizadas fora de locais confiáveis, abrangendo agora todos os aplicativos que utilizam o Android Biometric Prompt.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft lança patches para vulnerabilidade zero-day no Office</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-patches-para-vulnerabilidade-zero/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:02:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-patches-para-vulnerabilidade-zero/</guid><description>&lt;p>Na última segunda-feira, a Microsoft divulgou patches de segurança fora do ciclo regular para uma vulnerabilidade zero-day de alta severidade no Microsoft Office, identificada como CVE-2026-21509, com uma pontuação CVSS de 7.8. Essa falha permite que atacantes não autorizados contornem recursos de segurança locais, explorando a confiança em entradas não confiáveis. O ataque ocorre quando um arquivo do Office especialmente elaborado é enviado a um usuário, que precisa ser convencido a abri-lo. A Microsoft informou que usuários do Office 2021 e versões posteriores serão protegidos automaticamente, mas devem reiniciar seus aplicativos. Para versões anteriores, como Office 2016 e 2019, atualizações específicas devem ser instaladas. Além disso, a empresa recomenda uma alteração no Registro do Windows para mitigar a vulnerabilidade. A CISA dos EUA adicionou essa falha ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas, exigindo que agências federais apliquem os patches até 16 de fevereiro de 2026. A Microsoft não divulgou detalhes sobre a natureza dos ataques que exploram essa vulnerabilidade, mas a situação destaca a importância de manter os sistemas atualizados e seguros.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam convites da OpenAI para roubar dados de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-convites-da-openai-para-roubar-dados/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:02:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-convites-da-openai-para-roubar-dados/</guid><description>&lt;p>A Kaspersky revelou uma nova campanha de phishing que explora o recurso de convites a equipes da OpenAI para roubar dados bancários de usuários. Os hackers, identificados como norte-coreanos, criam contas empresariais falsas que registram links e números de telefone maliciosos, gerando uma falsa sensação de segurança. Utilizando essas contas, eles enviam e-mails fraudulentos a partir de endereços legítimos, pressionando as vítimas a fornecerem informações financeiras. Os e-mails maliciosos frequentemente alegam renovações de assinatura com valores superiores ou oferecem promoções irresistíveis, levando muitos usuários desavisados a cair na armadilha. Além disso, os criminosos também utilizam táticas de vishing, realizando ligações para pressionar as vítimas em tempo real. A Kaspersky recomenda que os usuários desconfiem de convites não solicitados de plataformas da OpenAI e verifiquem cuidadosamente os endereços de e-mail e números de telefone antes de agir.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft lança atualizações de segurança para vulnerabilidade crítica no Office</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-vul/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:00:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-vul/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou atualizações de segurança emergenciais para corrigir uma vulnerabilidade zero-day de alta severidade no Microsoft Office, identificada como CVE-2026-21509. Essa falha, que permite a bypass de recursos de segurança, afeta diversas versões do Office, incluindo 2016, 2019, LTSC 2021, LTSC 2024 e Microsoft 365 Apps for Enterprise. Embora as atualizações para Office 2016 e 2019 ainda não estejam disponíveis, a empresa recomenda medidas mitigatórias temporárias. A vulnerabilidade pode ser explorada por atacantes locais não autenticados que convencem usuários a abrir arquivos maliciosos. A Microsoft esclareceu que, para versões mais recentes, como Office 2021, a proteção será aplicada automaticamente, mas os usuários precisarão reiniciar os aplicativos. Para os usuários das versões 2016 e 2019, a empresa sugere a criação de chaves específicas no Registro do Windows como uma medida de mitigação. A falha foi descoberta recentemente, e a Microsoft não divulgou detalhes sobre como foi explorada. A situação é crítica, pois a exploração dessa vulnerabilidade pode comprometer a segurança dos dados dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers utilizam IA para disseminar malware em anúncios no Android</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-utilizam-ia-para-disseminar-malware-em-anu/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:06:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-utilizam-ia-para-disseminar-malware-em-anu/</guid><description>&lt;p>Um novo tipo de malware para dispositivos Android está utilizando inteligência artificial (IA) para contornar sistemas de segurança convencionais. De acordo com informações do Tech Radar, cibercriminosos estão empregando a plataforma de machine learning TensorFlow, desenvolvida pelo Google, para distribuir trojans através de anúncios maliciosos. A técnica envolve a criação de aplicativos falsos que são disseminados principalmente pela loja GetApps da Xiaomi, além de outros canais como redes sociais e Telegram.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica na rede do GNU permite acesso total sem login</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-na-rede-do-gnu-permite-acesso-total/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:02:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-na-rede-do-gnu-permite-acesso-total/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança crítica foi identificada no daemon telnet InetUtils do sistema GNU, que permite a hackers obter acesso total a servidores sem a necessidade de autenticação. Classificada como CVE-2026-24061, a vulnerabilidade recebeu uma pontuação de 9,8 em 10, indicando seu nível crítico. O problema reside na manipulação da variável de ambiente USER, onde um atacante pode usar o valor -f root para contornar a autenticação e se logar como root. Essa falha, que passou despercebida por 11 anos, foi introduzida em um commit de 2015 e afeta todas as versões do InetUtils entre 1.9.3 e 2.7. A descoberta foi feita por Kyu Neushwaistein em 19 de janeiro de 2026, e, segundo a empresa de segurança GreyNoise, já houve tentativas de exploração da vulnerabilidade em pelo menos 21 endereços IP em várias partes do mundo. Para mitigar o problema, recomenda-se aplicar patches, restringir o acesso ao serviço telnet e, como solução temporária, desabilitar o servidor telnetd ou customizar o login para bloquear o parâmetro -f.&lt;/p></description></item><item><title>Curl encerra programa de recompensas por vulnerabilidades devido a relatórios ruins</title><link>https://brdefense.center/news/curl-encerra-programa-de-recompensas-por-vulnerabi/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:00:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/curl-encerra-programa-de-recompensas-por-vulnerabi/</guid><description>&lt;p>O projeto curl, uma popular ferramenta de linha de comando para transferência de dados, anunciou o fim de seu programa de recompensas por vulnerabilidades na HackerOne, a partir do final deste mês. A decisão foi motivada pelo aumento de relatórios de baixa qualidade, muitos dos quais gerados por inteligência artificial, que sobrecarregaram a equipe de segurança do projeto. Daniel Stenberg, fundador e desenvolvedor principal do curl, destacou que, até o final de janeiro de 2026, ainda serão aceitas submissões, mas a partir de fevereiro, os pesquisadores deverão relatar problemas de segurança diretamente pelo GitHub. O projeto não oferecerá mais recompensas financeiras e advertiu que relatórios considerados de baixa qualidade resultarão em banimento e ridicularização pública. Essa mudança reflete uma preocupação com a saúde mental da equipe e a necessidade de manter a eficiência do projeto, que é mantido por um número limitado de colaboradores. Stenberg também observou um aumento significativo nas submissões de vulnerabilidades em comparação com outros projetos de código aberto, o que reforça a urgência da decisão.&lt;/p></description></item><item><title>GitLab corrige falha crítica de segurança - saiba mais</title><link>https://brdefense.center/news/gitlab-corrige-falha-critica-de-seguranca-saiba-ma/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:19:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gitlab-corrige-falha-critica-de-seguranca-saiba-ma/</guid><description>&lt;p>O GitLab anunciou a correção de uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2026-0723, que permitia a invasores contornar a autenticação de dois fatores (2FA) e potencialmente assumir contas de usuários. Essa falha afetava tanto a versão Community Edition (CE) quanto a Enterprise Edition (EE) do GitLab. A vulnerabilidade foi causada por um valor de retorno não verificado nos serviços de autenticação do GitLab, permitindo que atacantes, com conhecimento prévio do ID de credencial da vítima, enviassem respostas forjadas de dispositivos para contornar a 2FA. Além disso, o GitLab também corrigiu outras duas vulnerabilidades que poderiam ser exploradas para realizar ataques de negação de serviço (DoS) em pontos de autenticação, endpoints da API, documentos Wiki e requisições SSH. O GitLab recomendou que todos os usuários atualizassem suas instâncias imediatamente, uma vez que cerca de 6.000 instâncias CE estão expostas online, representando um grande risco. As versões corrigidas são 18.8.2, 18.7.2 e 18.6.4.&lt;/p></description></item><item><title>Cisco lança patches para vulnerabilidade crítica em produtos de comunicação</title><link>https://brdefense.center/news/cisco-lanca-patches-para-vulnerabilidade-critica-e/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:38:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisco-lanca-patches-para-vulnerabilidade-critica-e/</guid><description>&lt;p>A Cisco divulgou novos patches para corrigir uma vulnerabilidade de segurança classificada como &amp;ldquo;crítica&amp;rdquo;, afetando diversos produtos de Comunicações Unificadas e o Webex Calling Dedicated Instance. Identificada como CVE-2026-20045, a falha possui uma pontuação CVSS de 8.2 e permite que um atacante remoto não autenticado execute comandos arbitrários no sistema operacional subjacente de dispositivos vulneráveis. A vulnerabilidade decorre de uma validação inadequada de entradas fornecidas pelo usuário em requisições HTTP. Um atacante pode explorar essa falha enviando requisições HTTP manipuladas para a interface de gerenciamento web do dispositivo afetado, obtendo acesso ao sistema operacional e podendo elevar privilégios a root. A Cisco já está ciente de tentativas de exploração dessa vulnerabilidade e recomenda que os clientes atualizem para versões corrigidas até 11 de fevereiro de 2026, conforme exigido pela CISA. A falha impacta produtos como Unified CM Session Management Edition, Unified CM IM &amp;amp; Presence Service, Unity Connection e Webex Calling Dedicated Instance. Não há soluções alternativas disponíveis no momento.&lt;/p></description></item><item><title>GitLab corrige falha crítica de autenticação em suas plataformas</title><link>https://brdefense.center/news/gitlab-corrige-falha-critica-de-autenticacao-em-su/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:22:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gitlab-corrige-falha-critica-de-autenticacao-em-su/</guid><description>&lt;p>O GitLab lançou correções para uma vulnerabilidade crítica de bypass na autenticação de dois fatores, afetando tanto as edições comunitária quanto empresarial de sua plataforma de desenvolvimento de software. Identificada como CVE-2026-0723, essa falha permite que atacantes que conhecem o ID da conta de um alvo contornem a autenticação de dois fatores ao enviar respostas forjadas de dispositivos. Além disso, a empresa corrigiu outras duas falhas de alta gravidade que poderiam permitir que atores mal-intencionados não autenticados provocassem condições de negação de serviço (DoS) ao enviar solicitações malformadas. Para mitigar essas vulnerabilidades, o GitLab lançou as versões 18.8.2, 18.7.2 e 18.6.4, recomendando que os administradores atualizem suas instalações imediatamente. O GitLab, que possui mais de 30 milhões de usuários registrados, é amplamente utilizado por empresas de grande porte, incluindo a Nvidia e a Goldman Sachs. A empresa já havia corrigido problemas de segurança semelhantes anteriormente, destacando a importância de manter as versões atualizadas para evitar riscos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft oferece solução temporária para falhas no Outlook após atualizações</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-oferece-solucao-temporaria-para-falhas-n/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:20:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-oferece-solucao-temporaria-para-falhas-n/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou uma solução temporária para usuários do Outlook que estão enfrentando travamentos após a instalação das atualizações de segurança do Windows deste mês. O problema afeta especialmente usuários com contas de e-mail POP que instalaram a atualização KB5074109 em sistemas Windows 11 25H2 e 24H2. Os sintomas incluem a incapacidade de reabrir o Outlook sem encerrar o processo pelo Gerenciador de Tarefas, e-mails sendo baixados novamente, além de mensagens enviadas não aparecendo na pasta Itens Enviados. A Microsoft também alertou que qualquer aplicativo pode se tornar não responsivo ao abrir ou salvar arquivos em serviços de armazenamento em nuvem, como OneDrive ou Dropbox. Os usuários afetados foram aconselhados a acessar suas contas de e-mail via webmail ou a mover seus arquivos PST do Outlook para fora do OneDrive. Embora seja possível desinstalar as atualizações problemáticas, a Microsoft adverte que isso pode deixar os dispositivos vulneráveis a ameaças, já que as atualizações de segurança corrigem falhas exploráveis. A empresa está investigando a situação, mas ainda não forneceu um cronograma para uma solução permanente.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no plugin ACF Extended do WordPress</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-plugin-acf-extended-do/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:36:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-plugin-acf-extended-do/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de gravidade crítica foi identificada no plugin ACF Extended para WordPress, que atualmente está ativo em cerca de 100.000 sites. A falha, registrada como CVE-2025-14533, permite que atacantes não autenticados obtenham permissões administrativas ao explorar a ação de formulário &amp;lsquo;Inserir Usuário / Atualizar Usuário&amp;rsquo;. Essa vulnerabilidade afeta as versões 0.9.2.1 e anteriores do plugin, que não impõem restrições de função durante a criação ou atualização de usuários. Mesmo que as configurações de campo estejam adequadas, a exploração é possível, permitindo que o papel do usuário seja definido arbitrariamente, inclusive como &amp;lsquo;administrador&amp;rsquo;. Embora a exploração dessa falha seja severa, ela só pode ser realizada em sites que utilizam explicitamente um formulário de &amp;lsquo;Criar Usuário&amp;rsquo; ou &amp;lsquo;Atualizar Usuário&amp;rsquo; com um campo de função mapeado. A vulnerabilidade foi descoberta pelo pesquisador de segurança Andrea Bocchetti e corrigida pelo fornecedor em 14 de dezembro de 2025. Apesar de ainda não haver relatos de ataques, atividades de reconhecimento em larga escala visando plugins vulneráveis foram observadas, o que indica um potencial risco para os sites que não atualizaram para a versão corrigida.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers exploram falha em plugin do WordPress para acessar sites vulneráveis</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-falha-em-plugin-do-wordpress-para/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-falha-em-plugin-do-wordpress-para/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Patchstack identificaram uma vulnerabilidade crítica no plugin Modular DS do WordPress, classificada como CVE-2026-23550, que afeta as versões 2.5.1 e anteriores. Essa falha permite que hackers obtenham acesso administrativo a sites, colocando em risco a segurança de dados e operações. O problema decorre de falhas de projeto que aceitam solicitações como &amp;lsquo;confiáveis&amp;rsquo; sem verificação criptografada da origem. Isso possibilita que, ao não fornecer um ID de usuário, o sistema faça login automaticamente como um administrador, permitindo o controle total do site. Após a notificação, a Modular DS lançou uma atualização para corrigir a vulnerabilidade, e os usuários são aconselhados a atualizar imediatamente para evitar ataques. A exploração dessa falha pode resultar em danos significativos, especialmente para empresas que dependem do WordPress para gerenciar seus sites.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no GlobalProtect da Palo Alto Networks</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-globalprotect-da-palo-a/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:59:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-globalprotect-da-palo-a/</guid><description>&lt;p>A Palo Alto Networks divulgou atualizações de segurança para uma vulnerabilidade de alta severidade, identificada como CVE-2026-0227, que afeta o software PAN-OS utilizado em suas soluções GlobalProtect Gateway e Portal. Com uma pontuação CVSS de 7.7, a falha permite que um atacante não autenticado cause uma condição de negação de serviço (DoS) no firewall, levando-o a entrar em modo de manutenção após tentativas repetidas de exploração. A vulnerabilidade foi descoberta por um pesquisador externo e afeta diversas versões do PAN-OS, incluindo 12.1, 11.2, 11.1, 10.2 e 10.1, além do Prisma Access. A Palo Alto Networks esclareceu que a falha é aplicável apenas a configurações com o GlobalProtect habilitado e que não existem alternativas para mitigar o problema. Embora não haja evidências de exploração ativa, a empresa recomenda que os dispositivos sejam mantidos atualizados, especialmente considerando a atividade de escaneamento em gateways GlobalProtect nos últimos meses.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização de segurança da Microsoft corrige 114 vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-da-microsoft-corrige-114/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:01:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-da-microsoft-corrige-114/</guid><description>&lt;p>Em 14 de janeiro de 2026, a Microsoft lançou sua primeira atualização de segurança do ano, abordando 114 falhas, incluindo uma vulnerabilidade que está sendo explorada ativamente. Dentre as falhas, oito foram classificadas como Críticas e 106 como Importantes. A vulnerabilidade em destaque, CVE-2026-20805, é uma falha de divulgação de informações que afeta o Desktop Window Manager (DWM), permitindo que atacantes autorizados revelem informações sensíveis. A atualização também inclui correções para falhas no navegador Edge e um bypass de segurança relacionado ao Secure Boot. A CISA dos EUA incluiu a CVE-2026-20805 em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Explotadas, exigindo que agências federais apliquem as correções até 3 de fevereiro de 2026. A Microsoft também alertou sobre a expiração de certificados de Secure Boot, que pode impactar a segurança de dispositivos se não forem atualizados a tempo. A atualização removeu drivers de modem vulneráveis que poderiam permitir elevação de privilégios. A gravidade das falhas e a necessidade de correções rápidas destacam a importância da atualização para a segurança dos sistemas Windows.&lt;/p></description></item><item><title>Node.js corrige falha crítica que afeta quase todos os aplicativos em produção</title><link>https://brdefense.center/news/nodejs-corrige-falha-critica-que-afeta-quase-todos/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:00:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nodejs-corrige-falha-critica-que-afeta-quase-todos/</guid><description>&lt;p>O Node.js lançou atualizações para corrigir uma falha de segurança crítica que impacta praticamente todos os aplicativos em produção que utilizam a plataforma. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-59466, pode levar a uma condição de negação de serviço (DoS) se explorada. O problema ocorre devido a um erro que se manifesta quando a API async_hooks é utilizada, resultando na saída abrupta do Node.js com o código 7, sem lançar um erro capturável. Isso torna os aplicativos vulneráveis a ataques de DoS, especialmente aqueles que dependem de entradas não sanitizadas para controlar a profundidade da recursão. As versões afetadas incluem todas a partir da 8.x até a 18.x, com correções disponíveis nas versões 20.20.0, 22.22.0, 24.13.0 e 25.3.0. Apesar da gravidade, a equipe do Node.js considera a correção uma mitigação, uma vez que a exaustão de espaço na pilha não é parte da especificação ECMAScript e não é tratada como um problema de segurança pelo motor V8. Dada a gravidade da vulnerabilidade, é recomendado que os usuários atualizem suas versões o mais rápido possível.&lt;/p></description></item><item><title>Trend Micro libera correções críticas para Apex Central - atualize já</title><link>https://brdefense.center/news/trend-micro-libera-correcoes-criticas-para-apex-ce/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:03:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trend-micro-libera-correcoes-criticas-para-apex-ce/</guid><description>&lt;p>A Trend Micro anunciou a liberação de um patch crítico para sua plataforma Apex Central, que é uma solução de gerenciamento de segurança centralizada para empresas. A vulnerabilidade identificada como CVE-2025-69258 permitia a injeção de DLLs não autenticadas e a execução remota de código, com uma gravidade avaliada em 9.8/10. Essa falha poderia ser explorada por atacantes remotos sem qualquer interação do usuário, permitindo que códigos maliciosos fossem executados com privilégios elevados. Além da CVE-2025-69258, o patch também corrige outras duas vulnerabilidades, CVE-2025-69259 e CVE-2025-69260, que também podem ser exploradas por atacantes não autenticados. A Trend Micro recomenda que as empresas apliquem o patch imediatamente, uma vez que medidas temporárias, como desconectar sistemas da internet, não são soluções definitivas. A empresa também sugere que os clientes revisem o acesso remoto a sistemas críticos e atualizem suas políticas de segurança de perímetro.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações de segurança da Trend Micro corrigem vulnerabilidades críticas</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-trend-micro-corrigem/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:59:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-trend-micro-corrigem/</guid><description>&lt;p>A Trend Micro lançou atualizações de segurança para corrigir várias vulnerabilidades que afetam as versões on-premise do Apex Central para Windows, incluindo uma falha crítica que pode permitir a execução de código arbitrário. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-69258, possui uma pontuação CVSS de 9.8, indicando seu alto risco. Essa falha permite que um atacante remoto não autenticado carregue uma DLL controlada por ele em um executável chave, resultando na execução de código com privilégios elevados. Além disso, duas outras vulnerabilidades, CVE-2025-69259 e CVE-2025-69260, ambas com pontuação CVSS de 7.5, podem causar condições de negação de serviço. As falhas foram descobertas pela Tenable em agosto de 2025, e a exploração requer que o atacante tenha acesso físico ou remoto ao endpoint vulnerável. A Trend Micro recomenda que os clientes apliquem as correções imediatamente e revisem o acesso remoto a sistemas críticos, além de manter políticas de segurança atualizadas.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware Ghost Tap frauda compras NFC por aproximação com celular</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-ghost-tap-frauda-compras-nfc-por-apro/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-ghost-tap-frauda-compras-nfc-por-apro/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Group-IB identificaram uma nova campanha de malware chamada Ghost Tap, que visa fraudar transações de pagamento por aproximação (NFC) sem a necessidade de acessar fisicamente o cartão bancário das vítimas. O malware se disfarça como aplicativos legítimos de pagamento ou serviços financeiros, permitindo que os atacantes realizem transações fraudulentas remotamente. As vítimas são geralmente convencidas a instalar o aplicativo malicioso por meio de técnicas de smishing e vishing. Uma vez instalado, o malware transmite os dados do cartão para um servidor controlado pelos golpistas, que completam as transações usando terminais de ponto de venda (POS) obtidos ilegalmente. Entre novembro de 2024 e agosto de 2025, aproximadamente R$ 1,9 milhão foram roubados através de um terminal POS promovido no Telegram. Grupos como TX-NFC e X-NFC estão envolvidos na venda do malware, que já resultou em prisões em vários países. Para combater essa ameaça, é essencial unir a educação do usuário com um monitoramento mais rigoroso das fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Estado do Software Livre Confiável Riscos e Oportunidades</title><link>https://brdefense.center/news/estado-do-software-livre-confiavel-riscos-e-oportu/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:02:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/estado-do-software-livre-confiavel-riscos-e-oportu/</guid><description>&lt;p>O relatório &amp;lsquo;The State of Trusted Open Source&amp;rsquo;, elaborado pela Chainguard, oferece uma visão abrangente sobre o uso de software livre nas organizações modernas e os riscos associados. A análise de mais de 1800 projetos de imagens de contêiner e 10.100 instâncias de vulnerabilidades revelou que a popularidade de um projeto não necessariamente se correlaciona com o risco. Por exemplo, 98% das vulnerabilidades encontradas estavam fora dos 20 projetos mais populares, indicando que a maior parte da carga de segurança está em imagens menos visíveis. Além disso, a conformidade com regulamentações, como o FIPS, tem impulsionado a adoção de software seguro, com 44% dos clientes da Chainguard utilizando imagens FIPS em produção. O relatório também destaca que a velocidade de remediação é crucial para construir confiança, com a Chainguard resolvendo vulnerabilidades críticas em menos de 20 horas, o que é significativamente mais rápido do que os padrões do setor. Esses dados são essenciais para que as empresas brasileiras compreendam a importância de manter a segurança em toda a sua infraestrutura de software livre, especialmente em um cenário onde a conformidade e a segurança são cada vez mais exigidas.&lt;/p></description></item><item><title>Malware oculto no KMSAuto infecta quase 3 milhões de PCs</title><link>https://brdefense.center/news/malware-oculto-no-kmsauto-infecta-quase-3-milhoes/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-oculto-no-kmsauto-infecta-quase-3-milhoes/</guid><description>&lt;p>Um homem lituano de 29 anos foi preso por sua suposta participação na infecção de 2,8 milhões de sistemas com um malware disfarçado de KMSAuto, uma ferramenta popular para ativar o Windows e o Microsoft Office sem custos. As autoridades coreanas relataram que o criminoso enganou as vítimas a baixarem um ativador malicioso, que escaneava a área de transferência em busca de credenciais de criptomoeda, substituindo-as por endereços controlados por ele. O ataque resultou em um roubo de 1,7 bilhão de won coreano, equivalente a milhões de reais, através de 8,4 mil transações online. A investigação começou em agosto de 2020, após uma denúncia de cryptojacking, onde o malware alterava endereços de carteiras de criptomoeda sem o conhecimento dos usuários. O caso destaca a crescente ameaça de malware escondido em ferramentas piratas e a necessidade de conscientização sobre os riscos associados ao uso de software não autorizado.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe do processo judicial espalha malware entre usuários de Android</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-processo-judicial-espalha-malware-entre-u/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-processo-judicial-espalha-malware-entre-u/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe está afetando usuários de Android na Turquia, onde criminosos estão utilizando aplicativos relacionados ao sistema jurídico para disseminar um trojan chamado Frogblight, que tem como objetivo roubar dados bancários. O malware foi identificado pela primeira vez em agosto de 2025 e é propagado por meio de smishing, uma técnica de phishing que utiliza mensagens SMS fraudulentas. As vítimas recebem mensagens que alegam envolvimento em processos judiciais ou a possibilidade de receber auxílio financeiro, levando-as a clicar em links que baixam aplicativos maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no MongoDB, MongoBleed, compromete Ubisoft</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-mongodb-mongobleed-compromete-ubi/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-mongodb-mongobleed-compromete-ubi/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores das empresas OX Security e Wiz.io identificaram uma vulnerabilidade crítica no MongoDB, conhecida como MongoBleed (CVE-2025-14847), que já foi explorada em ataques a diversos sites e serviços, incluindo a Ubisoft. Essa falha permite que hackers acessem e vazem informações sensíveis da memória de servidores MongoDB, como senhas e chaves de API, sem necessidade de autenticação. A vulnerabilidade foi revelada em 24 de dezembro de 2025 e afeta todas as versões suportadas do MongoDB, da 3.6 à 8.2.2. A Ubisoft, que utiliza MongoDB em seus serviços, teve que interromper temporariamente o acesso ao jogo Rainbow Six Siege e seu marketplace devido a um ataque que explorou essa brecha. Para mitigar os riscos, as organizações que utilizam MongoDB devem atualizar suas versões imediatamente ou desativar a compressão zlib, que é a causa da vulnerabilidade. A primeira exploração pública foi demonstrada em 25 de dezembro, evidenciando a gravidade da situação e a necessidade urgente de ações corretivas.&lt;/p></description></item><item><title>A criptografia pós-quântica não é o fim NordVPN busca inovações em 2026</title><link>https://brdefense.center/news/a-criptografia-pos-quantica-nao-e-o-fim-nordvpn-bu/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 06:57:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-criptografia-pos-quantica-nao-e-o-fim-nordvpn-bu/</guid><description>&lt;p>Em agosto de 2024, o Instituto Nacional de Padrões e Tecnologia (NIST) lançou os primeiros padrões de criptografia resistentes a quânticos, marcando um novo capítulo na segurança de VPNs. A NordVPN, uma das principais fornecedoras do setor, adotou esses padrões em outubro de 2024, começando pela proteção em dispositivos Linux. Em 2025, a empresa expandiu a criptografia pós-quântica (PQE) para todos os seus aplicativos, utilizando o algoritmo ML-KEM, que é fundamental para a troca de chaves criptográficas. A NordVPN implementou uma abordagem híbrida, combinando algoritmos PQE com métodos de criptografia clássicos, e introduziu uma inovação ao trocar chaves de criptografia a cada 90 segundos, um método patenteado. O CTO da NordVPN, Marijus Briedis, destacou que a implementação da PQE é apenas o primeiro passo, com planos para integrar segurança pós-quântica na fase de autenticação, um aspecto crucial para garantir a confiança em identidades digitais. Embora não haja uma data definida para essa integração, a expectativa é que ocorra no primeiro semestre de 2026. A empresa busca liderar a indústria em agilidade criptográfica, permitindo adaptações rápidas a novas ameaças quânticas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no FortiOS permite bypass de autenticação em VPNs</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-fortios-permite-bypass-de-auten/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:57:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-fortios-permite-bypass-de-auten/</guid><description>&lt;p>A Fortinet alertou sobre a exploração ativa de uma vulnerabilidade de cinco anos, identificada como CVE-2020-12812, que afeta o FortiOS SSL VPN. Essa falha de autenticação inadequada permite que usuários loguem sem serem solicitados a fornecer um segundo fator de autenticação, caso a combinação de letras do nome de usuário seja alterada. O problema ocorre quando a autenticação de dois fatores (2FA) está habilitada em configurações específicas, como quando o método de autenticação é remoto (por exemplo, LDAP). A vulnerabilidade foi identificada como uma falha de correspondência sensível a maiúsculas e minúsculas entre autenticações locais e remotas. A Fortinet recomenda que as organizações atualizem para as versões mais recentes do FortiOS e desativem a sensibilidade a maiúsculas nos nomes de usuário para mitigar o risco. A falha já foi explorada por diversos agentes de ameaça, e o governo dos EUA a incluiu em sua lista de vulnerabilidades críticas em 2021. As empresas que utilizam o FortiOS devem agir rapidamente para evitar que usuários administrativos ou de VPN sejam autenticados sem 2FA.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança em SaaS Desafios e Soluções com a IA</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-em-saas-desafios-e-solucoes-com-a-ia/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:00:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-em-saas-desafios-e-solucoes-com-a-ia/</guid><description>&lt;p>Nos últimos anos, a integração de assistentes de inteligência artificial (IA) em aplicações SaaS, como Zoom, Slack e Microsoft 365, trouxe uma nova dinâmica ao gerenciamento de dados e segurança. Esses assistentes, que operam em alta velocidade e com privilégios elevados, criam caminhos de integração dinâmicos entre diferentes sistemas, o que desafia os modelos tradicionais de segurança que assumem interfaces fixas e papéis de usuário estáveis. A dificuldade em rastrear as ações desses agentes de IA, que muitas vezes se misturam aos logs de usuários normais, expõe vulnerabilidades significativas. Para mitigar esses riscos, as equipes de segurança precisam adotar uma abordagem de segurança dinâmica, que monitore e adapte as políticas em tempo real, garantindo visibilidade e auditabilidade das ações dos assistentes de IA. Essa nova camada de segurança deve ser capaz de detectar desvios de acesso e comportamentos anômalos, permitindo uma resposta proativa a incidentes. À medida que as organizações adotam copilotos de IA, é crucial que os líderes de segurança reavaliem suas estratégias para garantir que a inovação não comprometa a segurança dos dados.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização emergencial da Apple corrige falhas críticas de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-emergencial-da-apple-corrige-falhas-cr/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-emergencial-da-apple-corrige-falhas-cr/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou atualizações emergenciais para corrigir duas vulnerabilidades críticas no iOS 26, identificadas como CVE-2025-43529 e CVE-2025-14174. Essas falhas, do tipo zero-day, permitiam que hackers obtivessem controle total sobre dispositivos, afetando especificamente usuários de versões anteriores do sistema operacional. A primeira vulnerabilidade, CVE-2025-43529, está relacionada a uma falha de execução remota de código no WebKit, que é a base para navegadores como Safari e Chrome. A segunda, CVE-2025-14174, envolve o corrompimento da memória no motor de renderização do WebKit. Ambas as falhas foram descobertas em colaboração com a equipe de análise de ameaças do Google. Os dispositivos afetados incluem iPhone 11 e sucessores, diversos modelos de iPad, e a vulnerabilidade também impactou o Chrome. A Apple recomenda que todos os usuários atualizem seus dispositivos imediatamente para evitar riscos adicionais. Apesar da correção, detalhes sobre os ataques e os alvos específicos não foram divulgados, mas especialistas sugerem que podem estar relacionados a ataques de spyware direcionados.&lt;/p></description></item><item><title>Samsung Galaxy levará até 30 dias para corrigir falha perigosa</title><link>https://brdefense.center/news/samsung-galaxy-levara-ate-30-dias-para-corrigir-fa/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:03:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/samsung-galaxy-levara-ate-30-dias-para-corrigir-fa/</guid><description>&lt;p>No início de dezembro de 2025, a Google emitiu um alerta sobre vulnerabilidades críticas no sistema operacional Android, identificadas como CVE-2025-48633 e CVE-2025-48572. Essas falhas estão sendo ativamente exploradas, permitindo ataques de negação de serviço (DoS) sem a necessidade de privilégios de administrador. Embora a Google tenha rapidamente disponibilizado uma atualização de segurança para seus dispositivos Pixel, a Samsung, que detém cerca de 30% do mercado Android, confirmou que suas correções levarão até 30 dias para serem implementadas. A empresa também está trabalhando em correções para outras vulnerabilidades identificadas pelo Project Zero da Google. A CISA (Agência de Defesa Cibernética dos EUA) emitiu um alerta pedindo que funcionários federais atualizassem seus dispositivos ou parassem de usá-los. A Samsung deve lançar as atualizações em uma sequência que dependerá do modelo, região e operadora, o que pode deixar muitos usuários vulneráveis durante esse período. A situação destaca a importância de atualizações rápidas em dispositivos móveis, especialmente em um cenário onde a segurança cibernética é cada vez mais crítica.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no plugin Sneeit Framework para WordPress</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-plugin-sneeit-framework/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:58:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-plugin-sneeit-framework/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança crítica foi identificada no plugin Sneeit Framework para WordPress, afetando todas as versões até a 8.3, com uma pontuação CVSS de 9.8. Essa vulnerabilidade, classificada como CVE-2025-6389, permite a execução remota de código, possibilitando que atacantes não autenticados executem funções PHP arbitrárias no servidor. O Wordfence, empresa de segurança, relatou que a exploração da falha começou em 24 de novembro de 2025, com mais de 131.000 tentativas de ataque bloqueadas, sendo 15.381 apenas nas últimas 24 horas. Os atacantes têm utilizado requisições HTTP maliciosas para criar contas de administrador e carregar arquivos PHP maliciosos, que podem ser usados para injetar backdoors e redirecionar visitantes para sites maliciosos. O plugin Sneeit Framework possui mais de 1.700 instalações ativas, o que aumenta a urgência para que os administradores atualizem para a versão 8.4, que corrige a vulnerabilidade. Além disso, o artigo menciona outra exploração em andamento, relacionada ao ICTBroadcast, que também apresenta riscos significativos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no plugin King Addons para Elementor</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-plugin-king-addons-para/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-plugin-king-addons-para/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-8489, foi descoberta no plugin King Addons para Elementor, utilizado em mais de 10.000 sites WordPress. Com uma pontuação CVSS de 9.8, essa falha permite que atacantes não autenticados obtenham privilégios administrativos ao se registrarem como usuários com a função de administrador. A vulnerabilidade afeta as versões do plugin entre 24.12.92 e 51.1.14 e foi corrigida na versão 51.1.35, lançada em 25 de setembro de 2025. O problema reside na função &amp;lsquo;handle_register_ajax()&amp;rsquo;, que não restringe adequadamente os papéis que os usuários podem registrar. Desde a divulgação pública da falha, a empresa de segurança Wordfence bloqueou mais de 48.400 tentativas de exploração, com ataques ativos registrados desde o final de outubro de 2025. Administradores de sites são aconselhados a atualizar para a versão mais recente do plugin e a auditar seus ambientes em busca de usuários administrativos suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade zero-day no iOS 26 pode dar controle total do iPhone a hackers</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-no-ios-26-pode-dar-contro/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:02:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-no-ios-26-pode-dar-contro/</guid><description>&lt;p>Um cibercriminoso conhecido como ResearcherX divulgou uma suposta vulnerabilidade zero-day no iOS 26, da Apple, em um marketplace da dark web. Essa falha permitiria a corrupção da memória e o controle total de dispositivos que utilizam esse sistema operacional. A vulnerabilidade estaria relacionada ao parser do iOS Message, permitindo acesso root sem interação do usuário, apenas ao receber um pacote de dados malicioso. Classificada como uma &amp;lsquo;solução full chain&amp;rsquo;, a brecha poderia contornar as defesas de segurança do iOS, incluindo a &amp;lsquo;Proteção Multi Camadas&amp;rsquo;, que abrange o kernel e as defesas de espaço de usuário. Caso confirmada, a falha poderia expor dados sensíveis dos usuários, como mensagens, fotos encriptadas e informações de localização. A venda do exploit é alarmante, com preços que variam entre US$ 2 milhões e US$ 5 milhões, refletindo a gravidade da situação. Essa vulnerabilidade surge após a Apple ter lançado uma atualização significativa em setembro, que visava melhorar a segurança do sistema, mas que aparentemente não foi suficiente para impedir a exploração por hackers.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações de segurança do Android corrigem vulnerabilidades críticas</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-do-android-corrigem-vuln/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-do-android-corrigem-vuln/</guid><description>&lt;p>No dia 2 de dezembro de 2025, o Google lançou atualizações mensais de segurança para o sistema operacional Android, abordando um total de 107 falhas de segurança, incluindo duas vulnerabilidades de alta gravidade que já foram exploradas ativamente. As falhas identificadas são: CVE-2025-48633, uma vulnerabilidade de divulgação de informações no Framework, e CVE-2025-48572, uma vulnerabilidade de elevação de privilégios também no Framework. O Google não forneceu detalhes sobre a natureza dos ataques ou se as vulnerabilidades foram utilizadas em conjunto. No entanto, a empresa indicou que há sinais de exploração limitada e direcionada. Além disso, uma vulnerabilidade crítica (CVE-2025-48631) que poderia resultar em negação de serviço remoto foi corrigida. As atualizações incluem dois níveis de patch, 2025-12-01 e 2025-12-05, permitindo que os fabricantes de dispositivos abordem rapidamente as vulnerabilidades comuns a todos os dispositivos Android. Os usuários são aconselhados a atualizar seus dispositivos assim que os patches estiverem disponíveis. Este lançamento ocorre três meses após a correção de duas falhas ativamente exploradas no Kernel do Linux e no Android Runtime.&lt;/p></description></item><item><title>Google nega uso de e-mails do Gmail para treinar IAs</title><link>https://brdefense.center/news/google-nega-uso-de-e-mails-do-gmail-para-treinar-i/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:58:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-nega-uso-de-e-mails-do-gmail-para-treinar-i/</guid><description>&lt;p>O Google se defendeu de acusações de que estaria utilizando e-mails do Gmail para treinar seus modelos de inteligência artificial sem o consentimento dos usuários. As alegações surgiram após uma análise da empresa de segurança Malwarebytes, que sugeriu que mudanças nas configurações do Gmail permitiriam a análise de e-mails pessoais para alimentar ferramentas como o Gemini. O Google, em resposta, afirmou que não altera as configurações dos usuários e que os recursos inteligentes do Gmail, como a Escrita e Resposta Inteligentes, existem há anos sem uso do conteúdo dos e-mails para treinar suas IAs. Após a resposta do Google, a Malwarebytes revisou sua posição, reconhecendo que as acusações foram baseadas em mal-entendidos sobre a apresentação das configurações do Gmail. A empresa de segurança esclareceu que o Gmail apenas escaneia e-mails para ativar recursos como filtragem de spam e sugestões de escrita, práticas consideradas normais em termos de segurança e privacidade. O artigo também menciona que os usuários podem desativar esses recursos nas configurações do Gmail, caso desejem maior controle sobre suas informações.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização de segurança do Grafana corrige falha crítica de privilégio</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-grafana-corrige-falha/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:57:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-grafana-corrige-falha/</guid><description>&lt;p>A Grafana lançou atualizações de segurança para corrigir uma falha crítica, classificada com um CVSS de 10.0, que pode permitir a escalada de privilégios ou a impersonação de usuários em configurações específicas. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-41115, reside no componente SCIM (System for Cross-domain Identity Management), que facilita o provisionamento e gerenciamento automatizado de usuários. A falha afeta as versões do Grafana Enterprise de 12.0.0 a 12.2.1, quando o provisionamento SCIM está habilitado e configurado. Um cliente SCIM malicioso pode provisionar um usuário com um &amp;rsquo;externalId&amp;rsquo; numérico, que pode ser interpretado como um ID de usuário interno, possibilitando a impersonação de contas existentes, como a de um administrador. A vulnerabilidade foi descoberta internamente em 4 de novembro de 2025, e a Grafana recomenda que os usuários apliquem os patches disponíveis imediatamente para mitigar os riscos potenciais. As versões corrigidas incluem Grafana Enterprise 12.0.6+security-01, 12.1.3+security-01, 12.2.1+security-01 e 12.3.0.&lt;/p></description></item><item><title>Como navegar nas restrições da internet no Oriente Médio com VPN</title><link>https://brdefense.center/news/como-navegar-nas-restricoes-da-internet-no-oriente/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-navegar-nas-restricoes-da-internet-no-oriente/</guid><description>&lt;p>Em 2025, pelo menos sete países do Oriente Médio, incluindo Turquia, Síria, Jordânia e Catar, impuseram restrições à internet, afetando o acesso de cidadãos e turistas a conteúdos online. Essas restrições variam de bloqueios temporários, como o ocorrido na Turquia, onde o acesso a redes sociais foi limitado por 42 horas, a bloqueios prolongados, como o do jogo Roblox no Catar, que permanece inacessível devido a preocupações com a segurança infantil. A resposta a essas limitações tem sido um aumento significativo no uso de VPNs, sendo o Proton VPN uma das opções mais populares. Com sede na Suíça, o Proton VPN se destaca por suas características avançadas de anti-censura, prometendo contornar bloqueios severos. A empresa oferece um serviço gratuito, essencial para aqueles que não podem pagar por opções premium, mas também disponibiliza uma versão paga com recursos adicionais, como uma rede de servidores em 127 países e uma política rigorosa de não registro. O Proton VPN também introduziu o protocolo Stealth e um recurso de ícone discreto para evitar a detecção em ambientes de censura. Essa ferramenta é especialmente relevante em países com alta vigilância e censura, tornando-se uma solução viável para quem busca privacidade e liberdade online.&lt;/p></description></item><item><title>Clientes da Fortinet devem atualizar imediatamente após falha de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/clientes-da-fortinet-devem-atualizar-imediatamente/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:59:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/clientes-da-fortinet-devem-atualizar-imediatamente/</guid><description>&lt;p>A Fortinet emitiu um alerta urgente para seus clientes após a descoberta de uma vulnerabilidade crítica em seu firewall de aplicação web, o FortiWeb. Identificada como CVE-2025-64446, essa falha permite que atacantes não autenticados executem comandos administrativos no sistema, apresentando um risco significativo. A vulnerabilidade afeta as versões 7.0.0 a 8.0.1 do FortiWeb e foi corrigida na versão 8.0.2. A gravidade da falha foi classificada com um escore de 9.8 em 10, indicando a necessidade de ação imediata. A Fortinet recomenda que os usuários apliquem o patch ou desativem as interfaces HTTP/HTTPS expostas à internet. A vulnerabilidade já está sendo explorada ativamente, conforme relatórios de pesquisadores de segurança. A CISA (Cybersecurity and Infrastructure Security Agency) incluiu essa falha em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas, exigindo que agências federais tomem medidas até 21 de novembro. A situação destaca a importância de manter sistemas atualizados e monitorar logs para detectar possíveis modificações não autorizadas.&lt;/p></description></item><item><title>Múltiplas falhas no Cisco Unified CCX permitem execução de comandos arbitrários</title><link>https://brdefense.center/news/multiplas-falhas-no-cisco-unified-ccx-permitem-exe/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:58:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/multiplas-falhas-no-cisco-unified-ccx-permitem-exe/</guid><description>&lt;p>A Cisco divulgou vulnerabilidades críticas de execução remota de código que afetam o Cisco Unified Contact Center Express (CCX), expondo organizações a riscos severos de segurança. O aviso detalha duas vulnerabilidades independentes no processo de Java Remote Method Invocation (RMI), que podem permitir que atacantes não autenticados obtenham controle total do sistema, incluindo privilégios de nível root. As falhas representam uma ameaça significativa para operações de contact center em todo o mundo, pois podem ser exploradas sem autenticação ou interação do usuário. A primeira vulnerabilidade permite o upload de arquivos arbitrários e a execução de comandos com permissões de root. A segunda permite que atacantes contornem mecanismos de autenticação na aplicação CCX Editor, criando a ilusão de acesso legítimo. Ambas as vulnerabilidades possuem pontuações CVSS de 9.8 e 9.4, respectivamente, indicando níveis críticos de severidade. A Cisco recomenda que as organizações que utilizam versões vulneráveis do CCX atualizem imediatamente para as versões corrigidas, uma vez que não existem alternativas de mitigação. A rápida remediação é essencial para proteger a infraestrutura crítica dos contact centers.&lt;/p></description></item><item><title>SAP corrige sérias falhas de segurança - saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/sap-corrige-serias-falhas-de-seguranca-saiba-como/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:02:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sap-corrige-serias-falhas-de-seguranca-saiba-como/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a SAP lançou um patch crítico para corrigir vulnerabilidades significativas em seu SAP Solution Manager, que possui milhares de organizações usuárias. A falha, identificada como CVE-2025-42887, permite a injeção de código não autenticado, possibilitando que atacantes assumam o controle total do sistema. Com uma pontuação de severidade de 9.9/10, essa vulnerabilidade representa um risco elevado à confidencialidade, integridade e disponibilidade dos dados. Além disso, a SAP também corrigiu outra falha crítica, CVE-2024-42890, relacionada ao SQL Anywhere Monitor, que apresenta credenciais hardcoded, expondo recursos a usuários não autorizados. Os especialistas da SecurityBridge, que descobriram as falhas, alertam que a aplicação do patch deve ser feita imediatamente, já que a divulgação pública pode acelerar o desenvolvimento de exploits. A atualização foi parte do Patch Day de novembro de 2025, que abordou um total de 18 novas vulnerabilidades e atualizações de falhas já conhecidas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 63 vulnerabilidades de segurança em software</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-63-vulnerabilidades-de-seguranca/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:59:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-63-vulnerabilidades-de-seguranca/</guid><description>&lt;p>Na última terça-feira, a Microsoft lançou patches para 63 novas vulnerabilidades de segurança em seus softwares, incluindo uma que está sendo ativamente explorada. Dentre as falhas, quatro são classificadas como Críticas e 59 como Importantes. A vulnerabilidade zero-day CVE-2025-62215, com um score CVSS de 7.0, é uma falha de escalonamento de privilégios no Windows Kernel, permitindo que um atacante autorizado eleve seus privilégios locais. Para explorar essa falha, o invasor precisa já ter acesso ao sistema e utilizar um aplicativo especialmente elaborado para provocar uma condição de corrida. Além disso, foram corrigidas falhas críticas relacionadas a buffer overflow que podem resultar em execução remota de código. A vulnerabilidade no Kerberos (CVE-2025-60704), que permite a um atacante assumir o controle de um domínio, também é preocupante, pois pode ser explorada por quem já possui acesso inicial ao sistema. As atualizações são essenciais para proteger as organizações, especialmente aquelas que utilizam Active Directory. É fundamental que as empresas brasileiras realizem a atualização de seus sistemas para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Firefox lança atualização de segurança para corrigir vulnerabilidades críticas</title><link>https://brdefense.center/news/firefox-lanca-atualizacao-de-seguranca-para-corrig/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/firefox-lanca-atualizacao-de-seguranca-para-corrig/</guid><description>&lt;p>No dia 11 de novembro de 2025, a Mozilla lançou a versão 145 do Firefox para corrigir múltiplas vulnerabilidades de segurança que poderiam permitir a execução de código arbitrário nos sistemas dos usuários. A atualização aborda 16 CVEs, sendo que oito delas foram classificadas como de alta severidade. A falha mais crítica, CVE-2025-13027, é um conjunto de bugs de segurança de memória identificados pela equipe de Fuzzing da Mozilla. Esses problemas podem ser explorados por atacantes para executar código remotamente, potencialmente contornando as proteções do navegador e comprometendo dispositivos inteiros.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Amazon WorkSpaces para Linux permite extração de tokens</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-amazon-workspaces-para-linux-pe/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:01:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-amazon-workspaces-para-linux-pe/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no cliente Amazon WorkSpaces para Linux, afetando as versões de 2023.0 a 2024.8, conforme o CVE-2025-12779. Essa falha permite que usuários maliciosos em sistemas compartilhados extraiam tokens de autenticação válidos, possibilitando acesso não autorizado a sessões de trabalho de outros usuários. A Amazon emitiu um comunicado de segurança em 5 de novembro de 2025, alertando sobre a gravidade do problema e recomendando a atualização imediata para a versão 2025.0 ou superior. A vulnerabilidade é particularmente preocupante em ambientes multiusuários, onde um atacante pode obter controle total sobre o espaço de trabalho de outra pessoa, comprometendo dados sensíveis e recursos associados. A Amazon encerrou o suporte para as versões afetadas, exigindo que as organizações realizem a atualização sem demora. As equipes de segurança devem auditar suas implementações do WorkSpaces e priorizar a atualização em ambientes de alto risco, além de revisar logs de acesso para identificar tentativas suspeitas de extração de tokens durante o período vulnerável.&lt;/p></description></item><item><title>Google afirma que Chrome é seguro agora armazena passaporte e CNH</title><link>https://brdefense.center/news/google-afirma-que-chrome-e-seguro-agora-armazena-p/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:59:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-afirma-que-chrome-e-seguro-agora-armazena-p/</guid><description>&lt;p>A Google anunciou uma atualização no Chrome que permite ao navegador armazenar informações pessoais sensíveis, como números de passaporte e carteiras de motorista, além de dados comuns como nome e endereço. O Gerente Sênior de Produtos da Google, Nico Hersh, garantiu que todos os dados serão criptografados para proteger os usuários contra acessos não autorizados. A nova funcionalidade de preenchimento automático, que já está disponível, é desativada por padrão e pode ser ativada nas configurações do navegador. Os usuários têm controle total sobre quais dados são salvos e podem excluí-los a qualquer momento. Apesar das promessas de segurança, o artigo ressalta que nenhuma ferramenta é 100% segura e que a proteção dos dados depende de fatores como a segurança da conta Google e a habilidade do usuário em identificar tentativas de phishing. Recomenda-se manter o navegador e o sistema operacional atualizados, usar autenticação em duas etapas e evitar o uso da ferramenta em dispositivos públicos ou compartilhados.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisadores apontam falhas de segurança preocupantes no ChatGPT</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-apontam-falhas-de-seguranca-preocupa/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:58:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-apontam-falhas-de-seguranca-preocupa/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Tenable identificaram sete falhas de injeção de comandos no ChatGPT-4o, denominadas &amp;lsquo;HackedGPT&amp;rsquo;. Essas vulnerabilidades permitem que atacantes insiram comandos ocultos, roubem dados sensíveis e disseminem desinformação. As falhas incluem injeção indireta de comandos através de sites confiáveis, injeção de comandos com um clique, e bypass de mecanismos de segurança utilizando links maliciosos disfarçados. Embora a OpenAI tenha corrigido algumas dessas falhas em seu modelo GPT-5, várias ainda permanecem ativas, colocando milhões de usuários em risco. Os especialistas alertam que essas vulnerabilidades não apenas expõem o ChatGPT a ataques, mas também podem transformar a ferramenta em um vetor de ataque, coletando informações de conversas cotidianas. A Tenable recomenda que os fornecedores de IA reforcem suas defesas contra injeções de comandos, garantindo que os mecanismos de segurança funcionem conforme o esperado. A situação é preocupante, especialmente considerando que ferramentas como o Google Gemini também podem ser suscetíveis a problemas semelhantes, devido à integração com serviços de e-mail.&lt;/p></description></item><item><title>Novo vírus Android rouba criptomoedas sem deixar rastros</title><link>https://brdefense.center/news/novo-virus-android-rouba-criptomoedas-sem-deixar-r/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:59:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-virus-android-rouba-criptomoedas-sem-deixar-r/</guid><description>&lt;p>Um novo malware para Android, identificado como &amp;lsquo;Android/BankBot-YNRK&amp;rsquo;, está causando preocupação entre usuários de criptomoedas na Indonésia e em outros países do sudeste asiático. Este trojan bancário se disfarça de aplicativos populares, como WhatsApp e TikTok, e é capaz de drenar carteiras de criptomoedas sem que as vítimas percebam. O malware utiliza recursos de acessibilidade do Android para obter controle total do dispositivo, permitindo que os cibercriminosos acessem dados bancários, senhas e chaves de criptomoedas. Uma das características mais alarmantes do vírus é sua capacidade de desativar notificações e alertas, tornando difícil para o usuário perceber transações suspeitas em andamento. Além disso, o malware pode capturar imagens em tempo real, facilitando o roubo de credenciais de acesso. A Cyfirma, empresa de cibersegurança que identificou a ameaça, alerta que o vírus se espalha principalmente por meio de downloads de APKs de fontes não oficiais, enganando os usuários com simulações de verificações de dados pessoais. A situação é crítica, especialmente para dispositivos com Android 13 e versões anteriores, que oferecem permissões que facilitam a ação do malware.&lt;/p></description></item><item><title>AMD confirma nova falha de segurança grave em CPUs Zen 5</title><link>https://brdefense.center/news/amd-confirma-nova-falha-de-seguranca-grave-em-cpus/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:03:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/amd-confirma-nova-falha-de-seguranca-grave-em-cpus/</guid><description>&lt;p>A AMD confirmou uma nova vulnerabilidade de segurança em suas CPUs baseadas na arquitetura Zen 5, classificada como de alta severidade. A falha, identificada como AMD-SB-7055, afeta o gerador de números aleatórios RDSEED, que é crucial para a geração de chaves de criptografia. O problema ocorre nas instruções de 16 e 32 bits, que podem retornar o valor &amp;lsquo;0&amp;rsquo; sem sinalizar erro, enganando aplicações que dependem dessa funcionalidade para garantir a segurança dos dados. A AMD já está distribuindo atualizações de firmware (AGESA) para corrigir a vulnerabilidade, com prioridade para servidores EPYC 9005, devido ao processamento de dados sensíveis em data centers. Para usuários de desktop e notebooks, as atualizações devem ser disponibilizadas até o final de novembro de 2025. Enquanto isso, a empresa recomenda que desenvolvedores utilizem a versão de 64 bits do RDSEED ou tratem retornos de &amp;lsquo;0&amp;rsquo; como falhas. Essa situação levanta preocupações sobre a confidencialidade e integridade dos dados, especialmente em ambientes que utilizam criptografia para proteger informações sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade de Escalação de Privilégios em Plugin WordPress Atinge 100 mil Sites</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-escalacao-de-privilegios-em-plu/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:01:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-escalacao-de-privilegios-em-plu/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-11749, foi descoberta no plugin AI Engine do WordPress, que está ativo em mais de 100 mil sites. Com uma pontuação CVSS de 9.8, a falha permite que atacantes não autenticados recuperem um token de acesso exposto da API REST MCP, concedendo-lhes privilégios administrativos completos nos sites afetados. O problema foi relatado por Emiliano Versini através do programa de recompensas da Wordfence em 4 de outubro de 2025 e corrigido pelo desenvolvedor Jordy Meow na versão 3.1.4, lançada em 19 de outubro de 2025. A vulnerabilidade reside na integração do plugin com o Modelo de Contexto de Protocolo (MCP), que permite que sistemas de IA interajam com o WordPress. As versões até 3.1.3 não incluíram o parâmetro “show_in_index =&amp;gt; false” durante o registro da rota REST, expondo endpoints visíveis publicamente. Os proprietários de sites afetados devem atualizar para a versão 3.1.4 ou superior e rotacionar imediatamente o token de acesso MCP para evitar acessos não autorizados.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica do Android permite execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-do-android-permite-execuca/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:02:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-do-android-permite-execuca/</guid><description>&lt;p>Em 3 de novembro de 2025, o Google divulgou seu Boletim de Segurança Android, revelando uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (CVE-2025-48593) que afeta dispositivos Android em todo o mundo. Essa falha, que não requer interação do usuário para ser explorada, representa um risco severo, pois permite que atacantes executem código arbitrário em dispositivos vulneráveis. A vulnerabilidade impacta as versões Android 13, 14, 15 e 16, e a sua gravidade é acentuada pelo fato de que os usuários não podem mitigar o problema através de mudanças de comportamento ou práticas de segurança. O Google recomenda que todos os dispositivos com nível de patch de segurança de 2025-11-01 ou posterior sejam atualizados imediatamente para se proteger contra essa e outras ameaças. Além disso, uma outra vulnerabilidade de elevação de privilégios (CVE-2025-48581) foi identificada, afetando exclusivamente o Android 16. O Google também enfatiza a importância de atualizações regulares e o uso do Google Play Protect para aumentar a segurança dos dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>Apple corrige falhas críticas de segurança no iOS 26.1 e iPadOS 26.1</title><link>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falhas-criticas-de-seguranca-no-ios/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:00:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falhas-criticas-de-seguranca-no-ios/</guid><description>&lt;p>No dia 3 de novembro de 2025, a Apple lançou atualizações de segurança significativas para iOS 26.1 e iPadOS 26.1, abordando várias vulnerabilidades críticas que representavam riscos sérios à segurança dos dispositivos e à privacidade dos usuários. As atualizações estão disponíveis para iPhones a partir do modelo 11 e diversos modelos de iPad, incluindo iPad Pro de terceira geração e posteriores.&lt;/p>
&lt;p>Entre as falhas corrigidas, destacam-se vulnerabilidades no Apple Neural Engine, como CVE-2025-43447 e CVE-2025-43462, que permitiam que aplicativos maliciosos causassem falhas no sistema ou corrompessem a memória do kernel. A Apple implementou mecanismos aprimorados de gerenciamento de memória para mitigar esses riscos. Além disso, a vulnerabilidade CVE-2025-43455 no recurso Apple Account foi corrigida, evitando que aplicativos maliciosos capturassem capturas de tela de informações sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>WhatsApp adiciona criptografia por chave para fortalecer segurança de backups</title><link>https://brdefense.center/news/whatsapp-adiciona-criptografia-por-chave-para-fort/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:00:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/whatsapp-adiciona-criptografia-por-chave-para-fort/</guid><description>&lt;p>O WhatsApp anunciou uma atualização de segurança que simplifica e fortalece a proteção dos backups de chats. A nova funcionalidade de backups criptografados por chave elimina a necessidade de senhas complexas ou longas chaves de criptografia, permitindo que os usuários protejam seus backups utilizando métodos biométricos como impressão digital, reconhecimento facial ou código de bloqueio de tela. Essa mudança visa resolver um problema comum enfrentado por milhões de usuários, que muitas vezes armazenam memórias valiosas em suas conversas, como fotos e mensagens importantes. Com a criptografia de ponta a ponta já implementada para os chats, agora essa proteção se estende aos backups, garantindo que nem mesmo o WhatsApp tenha acesso aos dados dos usuários. A implementação da nova funcionalidade será gradual, permitindo que a empresa colete feedback dos usuários e otimize a experiência em diferentes dispositivos. Essa atualização representa um avanço significativo na segurança e na conveniência, permitindo que os usuários mantenham suas conversas privadas sem a necessidade de conhecimentos técnicos especializados.&lt;/p></description></item><item><title>Chrome vai bloquear acesso a sites sem HTTPS a partir de 2026</title><link>https://brdefense.center/news/chrome-vai-bloquear-acesso-a-sites-sem-https-a-par/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 19:00:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/chrome-vai-bloquear-acesso-a-sites-sem-https-a-par/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que, a partir de outubro de 2026, o navegador Chrome exigirá permissão explícita dos usuários para acessar sites que não utilizem HTTPS, um protocolo que garante conexões seguras. Essa mudança, que será implementada com o lançamento do Chrome 154, visa aumentar a segurança na navegação e dificultar ações de hackers que exploram conexões HTTP não criptografadas. O novo recurso, denominado &amp;lsquo;sempre usar conexões seguras&amp;rsquo;, será ativado automaticamente, mas os usuários não receberão alertas repetidos para sites que acessam frequentemente. A primeira fase do teste começará em abril de 2026 com o Chrome 147, focando inicialmente em usuários da Navegação Segura Melhorada, que já conta com mais de 1 bilhão de pessoas. A medida se aplica apenas a sites públicos, excluindo servidores privados e intranets corporativas. O Google enfatizou que essa é uma etapa significativa em sua estratégia de segurança, embora ainda haja muito a ser feito para garantir uma navegação mais segura na web.&lt;/p></description></item><item><title>Falha em Plugin do WordPress Permite Leitura de Arquivos do Servidor</title><link>https://brdefense.center/news/falha-em-plugin-do-wordpress-permite-leitura-de-ar/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 07:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-em-plugin-do-wordpress-permite-leitura-de-ar/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no plugin Anti-Malware Security e Brute-Force Firewall do WordPress, afetando mais de 100 mil sites globalmente. A falha, registrada como CVE-2025-11705, permite que atacantes autenticados com acesso básico leiam arquivos arbitrários nos servidores afetados, expondo dados sensíveis como configurações e credenciais de banco de dados. O problema decorre da ausência de uma verificação de autorização na função GOTMLS_ajax_scan(), que exibe resultados de varredura de malware. Apesar de mecanismos de proteção, a implementação falhou em validar corretamente as capacidades dos usuários, permitindo que contas de baixo privilégio contornassem essas salvaguardas. A vulnerabilidade foi descoberta pelo pesquisador Dmitrii Ignatyev e divulgada através do programa de recompensas da Wordfence, resultando em um patch liberado em 15 de outubro de 2025. Administradores de sites devem atualizar imediatamente para a versão 4.23.83 ou posterior para mitigar os riscos. Este incidente destaca a importância de manter versões de plugins atualizadas e monitorar avisos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Google lança Chrome 142 com correções para 20 vulnerabilidades críticas</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-chrome-142-com-correcoes-para-20-vuln/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-chrome-142-com-correcoes-para-20-vuln/</guid><description>&lt;p>O Google lançou oficialmente a versão 142 do Chrome, que traz atualizações de segurança essenciais para as plataformas Windows, Mac e Linux. Esta nova versão corrige 20 vulnerabilidades de alta severidade, muitas das quais poderiam permitir a execução remota de código, comprometendo dados e a integridade do sistema dos usuários. Entre os problemas abordados, destacam-se falhas no motor JavaScript V8, como confusão de tipos e condições de corrida, que podem resultar em execução de código arbitrário. Além disso, foram feitas correções em questões de manipulação de mídia e vulnerabilidades no framework de extensões, que poderiam ser exploradas para elevar privilégios. O programa de recompensas por vulnerabilidades do Google incentivou a contribuição de pesquisadores externos, com recompensas variando de $2.000 a $50.000. Os profissionais de segurança recomendam a ativação de atualizações automáticas para garantir proteção imediata contra tentativas de exploração. A versão 142 do Chrome reforça a postura de segurança do navegador em um cenário de ameaças cibernéticas em constante crescimento.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no ASP.NET permite ataques de requisições HTTP maliciosas</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-aspnet-permite-ataques/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:01:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-aspnet-permite-ataques/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou uma atualização de segurança para corrigir uma vulnerabilidade crítica no ASP.NET Core, identificada como CVE-2025-55315, que expõe organizações a ataques de &amp;lsquo;HTTP request smuggling&amp;rsquo;. Com uma pontuação CVSS 3.1 de 9.9, a gravidade da falha exige uma correção imediata em ambientes corporativos. A vulnerabilidade surge da forma como o servidor web Kestrel, parte do ASP.NET Core, processa requisições HTTP. Em determinadas condições, o servidor não valida corretamente os limites das requisições, permitindo que atacantes criem requisições maliciosas que ocultam outras requisições dentro delas. Isso pode contornar controles de segurança críticos, como autenticação e validação de entrada.&lt;/p></description></item><item><title>Plataforma X solicita re-inscrição de chaves de segurança para 2FA</title><link>https://brdefense.center/news/plataforma-x-solicita-re-inscricao-de-chaves-de-se/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataforma-x-solicita-re-inscricao-de-chaves-de-se/</guid><description>&lt;p>A plataforma de mídia social X está solicitando que os usuários que utilizam autenticação de dois fatores (2FA) com chaves de segurança, como Yubikeys, re-inscrevam suas chaves até 10 de novembro de 2025. Essa medida visa garantir o acesso contínuo ao serviço, uma vez que as chaves de segurança atualmente estão vinculadas ao domínio twitter.com, que será aposentado. Após a data limite, contas que não realizarem a re-inscrição ficarão bloqueadas até que o usuário re-inscreva a chave, escolha um método diferente de 2FA ou opte por não usar 2FA, embora a empresa recomende fortemente o uso dessa camada adicional de segurança. A mudança não afeta os usuários que utilizam outros métodos de 2FA, como aplicativos autenticadores. A plataforma também oferece 2FA via mensagens de texto, mas essa opção é restrita a assinantes não-Premium desde março de 2023. Para re-inscrever, os usuários devem seguir um processo específico nas configurações de segurança da conta, que inclui a exclusão de chaves existentes e a inserção de uma nova chave de segurança. Essa atualização é parte da estratégia da empresa para formalizar a transição do Twitter para X, após a aquisição por Elon Musk em 2022.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft aumenta a segurança do Windows desativando pré-visualização de arquivos</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-aumenta-a-seguranca-do-windows-desativan/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:57:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-aumenta-a-seguranca-do-windows-desativan/</guid><description>&lt;p>A Microsoft implementou uma atualização de segurança no Windows File Explorer a partir de 14 de outubro de 2025, que desativa automaticamente o painel de pré-visualização para arquivos baixados. Essa medida visa mitigar uma vulnerabilidade que poderia expor hashes NTLM, credenciais sensíveis usadas na autenticação em redes. O vetor de ataque envolve a pré-visualização de arquivos maliciosos que incorporam elementos HTML, permitindo que solicitações de rede não autorizadas sejam disparadas em segundo plano. Com a nova atualização, arquivos de fontes não confiáveis são marcados com o atributo &amp;lsquo;Mark of the Web&amp;rsquo;, impedindo a pré-visualização e exibindo um aviso ao usuário. Embora a maioria dos usuários não sinta um impacto significativo, a proteção é ativada automaticamente, priorizando a segurança sem comprometer a usabilidade. Para arquivos confiáveis, os usuários podem facilmente reverter a proteção. Essa mudança é especialmente benéfica para ambientes corporativos, onde a segurança é crucial, reduzindo a superfície de ataque e promovendo hábitos de segurança mais seguros. A atualização é um passo importante na luta contra o roubo de credenciais, mantendo os sistemas Windows mais resilientes frente a ameaças cibernéticas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica em servidor MCP expõe mais de 3.000 servidores</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-servidor-mcp-expoe-mais/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:00:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-servidor-mcp-expoe-mais/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da GitGuardian identificaram uma vulnerabilidade crítica de travessia de caminho na plataforma Smithery.ai, que hospeda servidores do Modelo de Protocolo de Contexto (MCP). Essa falha expôs mais de 3.000 servidores de IA e comprometeu milhares de chaves de API. A vulnerabilidade foi causada por um erro de configuração no processo de construção do servidor da Smithery, permitindo que atacantes especificassem locais arbitrários do sistema de arquivos como contexto de construção do Docker. Ao explorar essa falha, os pesquisadores conseguiram acessar arquivos sensíveis, incluindo credenciais de autenticação do Docker, que estavam severamente sobreprivilegiadas. Isso possibilitou a execução de código arbitrário em servidores comprometidos e a captura de tráfego de rede, expondo chaves de API e tokens de autenticação de milhares de clientes. A vulnerabilidade representa um cenário clássico de ataque à cadeia de suprimentos, onde a exploração de uma única plataforma confiável pode resultar em violações que afetam diversas organizações. A Smithery respondeu rapidamente à divulgação da vulnerabilidade, implementando correções em menos de 48 horas, sem evidências de exploração antes do patch.&lt;/p></description></item><item><title>Múltiplas vulnerabilidades no GitLab permitem ataques de negação de serviço</title><link>https://brdefense.center/news/multiplas-vulnerabilidades-no-gitlab-permitem-ataq/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:02:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/multiplas-vulnerabilidades-no-gitlab-permitem-ataq/</guid><description>&lt;p>O GitLab divulgou atualizações críticas para suas edições Community (CE) e Enterprise (EE) visando corrigir várias vulnerabilidades que podem ser exploradas para provocar ataques de negação de serviço (DoS). As versões 18.5.1, 18.4.3 e 18.3.5 incluem correções essenciais que devem ser aplicadas imediatamente em todas as instalações autogeridas. As falhas identificadas incluem controle de acesso inadequado na API do runner, DoS na coleta de eventos, validação de JSON e pontos de upload. Essas vulnerabilidades permitem que usuários não autenticados sobrecarreguem APIs e rotinas de validação, resultando em uso excessivo de recursos. Além disso, um erro de autorização na construção de pipelines pode permitir a execução não autorizada de jobs. O GitLab já implementou as correções em sua plataforma hospedada, e os clientes dedicados não precisam tomar nenhuma ação. A atualização é crucial para manter a disponibilidade e a segurança dos dados dos projetos. A empresa recomenda que todas as instalações afetadas atualizem para as versões mais recentes o mais rápido possível, já que a falta de ação pode resultar em interrupções significativas nos serviços.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft libera patch de segurança após fim do Windows 10</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-libera-patch-de-seguranca-apos-fim-do-wi/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-libera-patch-de-seguranca-apos-fim-do-wi/</guid><description>&lt;p>Em 14 de outubro de 2025, a Microsoft lançou um patch abrangente que corrige 183 falhas de segurança em seus produtos relacionados ao Windows, incluindo três vulnerabilidades zero-day que estavam sendo ativamente exploradas. Este lançamento ocorre após o término do suporte ao Windows 10, exceto para usuários do programa de Atualizações de Segurança Estendidas (ESU). Das 183 correções, 165 foram classificadas como &amp;lsquo;importantes&amp;rsquo;, 17 como &amp;lsquo;críticas&amp;rsquo; e apenas uma como &amp;lsquo;moderada&amp;rsquo;. As vulnerabilidades abordadas incluem elevação de privilégios, execução remota de código e vazamento de informações. As falhas zero-day mais preocupantes são CVE-2025-24990 e CVE-2025-59230, ambas permitindo que hackers executem códigos com privilégios elevados. A primeira será resolvida com a remoção do driver afetado, enquanto a segunda é a primeira vulnerabilidade no gerenciamento de conexão de acesso remoto a ser explorada dessa forma. Além disso, a CVE-2025-47827, que contorna o Secure Boot, apresenta um risco baixo, pois requer acesso físico ao dispositivo. A correção dessas vulnerabilidades é crucial para proteger usuários e empresas que ainda utilizam o Windows 10.&lt;/p></description></item><item><title>Página de Login Falsa da Microsoft Alvo de Golpe de Suporte Técnico</title><link>https://brdefense.center/news/pagina-de-login-falsa-da-microsoft-alvo-de-golpe-d/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pagina-de-login-falsa-da-microsoft-alvo-de-golpe-d/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe de phishing, analisado pelo Cofense Phishing Defense Center, explora a confiança dos usuários na marca Microsoft para aplicar fraudes de suporte técnico. O ataque começa com um e-mail que se passa por uma empresa chamada &amp;lsquo;Syria Rent a Car&amp;rsquo;, prometendo um reembolso em troca da verificação do e-mail do usuário. Ao clicar no link, a vítima é direcionada a um desafio CAPTCHA falso, que visa enganar tanto o usuário quanto ferramentas de detecção de phishing. Após essa etapa, a vítima é levada a uma página que simula mensagens de segurança da Microsoft, criando uma falsa sensação de urgência ao afirmar que o sistema foi comprometido. O navegador parece travado, e pop-ups insistem que o usuário entre em contato com um número de suporte que, na verdade, conecta a engenheiros sociais que tentam obter credenciais ou instalar ferramentas de acesso remoto. Este golpe destaca como a confiança nas marcas pode ser manipulada para intensificar os métodos tradicionais de phishing, exigindo que as empresas adotem treinamentos de conscientização e respostas integradas a tentativas de phishing.&lt;/p></description></item><item><title>Lançamento do VMware Workstation e Fusion 25H2 com Novos Recursos</title><link>https://brdefense.center/news/lancamento-do-vmware-workstation-e-fusion-25h2-com/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:59:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lancamento-do-vmware-workstation-e-fusion-25h2-com/</guid><description>&lt;p>A VMware anunciou a atualização 25H2 para seus produtos Workstation e Fusion, introduzindo um novo sistema de versionamento baseado em calendário que facilita o gerenciamento do ciclo de vida do software. Essa mudança, que combina o ano e o semestre na nomenclatura, visa proporcionar maior clareza sobre os lançamentos, permitindo que administradores planejem atualizações com mais confiança.&lt;/p>
&lt;p>Entre as principais novidades está o &amp;lsquo;dictTool&amp;rsquo;, uma ferramenta de linha de comando que permite inspecionar e editar arquivos de configuração do VMware diretamente de scripts ou terminais, atendendo a um pedido frequente da comunidade. Além disso, a versão 25H2 amplia a compatibilidade com os mais recentes processadores da Intel, como Lunar Lake e Meteor Lake, e suporta uma variedade de sistemas operacionais convidados, incluindo Red Hat Enterprise Linux 10 e macOS Tahoe.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização final do Windows 10 corrige falhas de segurança críticas</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-final-do-windows-10-corrige-falhas-de/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:57:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-final-do-windows-10-corrige-falhas-de/</guid><description>&lt;p>O Windows 10 recebeu sua última atualização de segurança, que corrige 172 falhas, incluindo seis vulnerabilidades zero-day. Essas falhas representam riscos significativos, pois são brechas que podem ser exploradas por atacantes antes que a Microsoft tenha a chance de lançar um patch. Entre as vulnerabilidades corrigidas, destacam-se problemas no Gerenciador de Conexão de Acesso Remoto do Windows, uma falha de bypass no Secure Boot e uma vulnerabilidade no TPM 2.0, que é essencial para a atualização para o Windows 11. A situação é alarmante, pois, sem atualizações de segurança, o sistema operacional pode se tornar um alvo fácil para cibercriminosos ao longo do tempo. A Microsoft oferece um programa de Atualizações de Segurança Estendidas (ESU) que permite aos usuários obter suporte adicional, o que é crucial para aqueles que ainda utilizam o Windows 10 após o fim do suporte oficial em outubro de 2025. Ignorar essas atualizações pode resultar em um aumento exponencial de vulnerabilidades, tornando o sistema cada vez mais inseguro.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Phishing se Passa por Alerta de Hack do LastPass para Espalhar Malware</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-se-passa-por-alerta-de-hack-d/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 18:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-se-passa-por-alerta-de-hack-d/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing está atacando usuários do LastPass, disfarçando-se como alertas de segurança urgentes para disseminar malware. Especialistas em segurança identificaram e-mails fraudulentos enviados de domínios como &amp;lsquo;hello@lastpasspulse[.]blog&amp;rsquo; e &amp;lsquo;hello@lastpassgazette[.]blog&amp;rsquo;, com linhas de assunto alarmantes como &amp;lsquo;Fomos Hackeados - Atualize Seu Aplicativo LastPass Desktop para Manter a Segurança do Cofre&amp;rsquo;. Apesar das alegações, a equipe de segurança do LastPass confirmou que não houve violação. Os e-mails direcionam os usuários a domínios maliciosos, como &amp;rsquo;lastpassdesktop[.]com&amp;rsquo;, que foram sinalizados como sites de phishing ativos. A análise técnica dos cabeçalhos dos e-mails revela táticas de ofuscação agressivas, reforçando a ilusão de legitimidade. A campanha coincide com um feriado nos EUA, um momento estratégico em que as equipes de segurança podem estar menos atentas. O LastPass enfatiza que nunca solicitará a senha mestra ou exigirá atualizações imediatas por meio de links enviados por e-mail. Os usuários são aconselhados a verificar todas as comunicações inesperadas e a encaminhar e-mails suspeitos para investigação.&lt;/p></description></item><item><title>Novo vírus se disfarça de app de VPN e IPTV para roubar contas bancárias</title><link>https://brdefense.center/news/novo-virus-se-disfarca-de-app-de-vpn-e-iptv-para-r/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:03:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-virus-se-disfarca-de-app-de-vpn-e-iptv-para-r/</guid><description>&lt;p>Especialistas em segurança da Cleafy identificaram um novo aplicativo malicioso chamado Mbdro Pro IP TV + VPN, que se disfarça como um serviço de VPN e streaming para Android. Este aplicativo não apenas falha em fornecer as funcionalidades prometidas, mas também instala um trojan bancário conhecido como Klopatra, que ainda não foi classificado em uma família de malwares específica. O Klopatra utiliza engenharia social para enganar os usuários e roubar suas credenciais, permitindo que os atacantes realizem transações fraudulentas. O uso de aplicativos falsos de VPN e IPTV está se tornando uma tendência crescente, com riscos ocultos mesmo em aplicativos legítimos disponíveis na Play Store. Um estudo recente da Open Technology Fund revelou que 32 VPNs comerciais, utilizadas por mais de um bilhão de pessoas, apresentam sérios problemas de segurança. Para se proteger, os usuários devem baixar aplicativos apenas de fontes confiáveis e verificar as permissões solicitadas. A situação é alarmante, pois muitos usuários, ao buscar serviços clandestinos, ignoram as soluções de segurança disponíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Falha Use-After-Free no Chrome Permite Execução de Código Arbitrário</title><link>https://brdefense.center/news/falha-use-after-free-no-chrome-permite-execucao-de/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:00:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-use-after-free-no-chrome-permite-execucao-de/</guid><description>&lt;p>O Google lançou uma atualização crítica para o Chrome, versão 141.0.7390[.]107/.108, que corrige uma falha de segurança de alta gravidade, identificada como CVE-2025-11756. Essa vulnerabilidade, descoberta por um pesquisador externo, permite a execução de código arbitrário devido a um erro &amp;lsquo;Use-After-Free&amp;rsquo; no componente Safe Browsing do navegador. Ao manipular a vida útil de objetos durante verificações de URLs maliciosas, um atacante pode corromper a memória, potencialmente comprometendo o processo de renderização privilegiado do Chrome.&lt;/p></description></item><item><title>Nova campanha de worm no WhatsApp entrega malware bancário no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/nova-campanha-de-worm-no-whatsapp-entrega-malware/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:01:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-campanha-de-worm-no-whatsapp-entrega-malware/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Dell e da Sophos descobriram uma campanha ativa de malware que explora a plataforma WhatsApp Web para disseminar um worm auto-replicante. Iniciada em 29 de setembro de 2025, a campanha visa principalmente usuários brasileiros, utilizando mensagens enganosas e anexos ZIP maliciosos para comprometer sistemas. Os usuários recebem mensagens de contatos infectados contendo arquivos ZIP que aparentam ser documentos financeiros legítimos, mas que, ao serem abertos, executam comandos PowerShell ocultos. Esses comandos baixam scripts adicionais de um servidor de comando e controle, desativando mecanismos de segurança do Windows e permitindo a instalação de trojans bancários e ladrões de credenciais de criptomoedas. Entre os malwares identificados estão um trojan bancário conhecido como Maverick e um módulo de automação de navegador que utiliza o Selenium para controlar sessões do WhatsApp Web. A campanha já afetou mais de 1.000 endpoints em 400 ambientes na primeira semana, destacando a necessidade urgente de conscientização e proteção contra anexos ZIP recebidos por plataformas de mensagens.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no tema WordPress Service Finder expõe sites</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-tema-wordpress-service/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-tema-wordpress-service/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-5947, está sendo explorada ativamente por agentes maliciosos, afetando o tema WordPress Service Finder. Essa falha de segurança permite que atacantes não autenticados acessem qualquer conta de usuário, incluindo administradores, comprometendo o controle de sites vulneráveis. A vulnerabilidade se origina de uma falha de validação do valor do cookie do usuário durante uma função de troca de conta, permitindo que um invasor se logue como qualquer usuário. O problema afeta todas as versões do tema até a 6.0 e foi corrigido em 17 de julho de 2025, com a liberação da versão 6.1. Desde 1º de agosto de 2025, foram detectadas mais de 13.800 tentativas de exploração, embora a taxa de sucesso ainda não seja clara. Administradores de sites são aconselhados a auditar suas plataformas em busca de atividades suspeitas e garantir que todos os plugins e temas estejam atualizados.&lt;/p></description></item><item><title>VPNs gratuitas podem ser porta de entrada para hackers</title><link>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-podem-ser-porta-de-entrada-para-hac/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:02:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-podem-ser-porta-de-entrada-para-hac/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Zimperium zLabs analisou 800 aplicativos de VPN gratuitos para Android e iOS, revelando falhas críticas de segurança. Muitos desses aplicativos apresentam comportamentos maliciosos, como vazamento de dados pessoais e falta de privacidade. Três aplicativos ainda utilizam uma versão desatualizada da biblioteca OpenSSL, tornando os usuários vulneráveis ao bug Heartbleed, que permite acesso remoto a informações sensíveis. Além disso, 1% dos aplicativos analisados são suscetíveis a ataques man-in-the-middle, possibilitando a interceptação de dados. A pesquisa também destacou problemas de permissões excessivas, como um aplicativo de iOS que solicita acesso à localização o tempo todo, o que é desnecessário para uma VPN. A falta de transparência é um problema recorrente, com 25% dos aplicativos na App Store não apresentando um manifesto de privacidade válido. Essa situação é preocupante, especialmente para empresas que adotam políticas de BYOD (Bring Your Own Device), pois os dispositivos pessoais podem comprometer a segurança dos sistemas internos.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica de RCE no Redis permite que atacantes tomem controle do sistema</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-de-rce-no-redis-permite-que-atacante/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:00:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-de-rce-no-redis-permite-que-atacante/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (RCE) no Redis, identificada como CVE-2025-49844, expõe uma falha perigosa na imagem oficial do contêiner Redis, que passou despercebida por mais de uma década. Essa falha permite que atacantes não autenticados explorem uma vulnerabilidade de uso após a liberação na engine de scripts Lua do Redis, possibilitando a execução de código arbitrário no sistema host. Com a imagem oficial do Redis sendo utilizada em 57% dos ambientes em nuvem e sem autenticação por padrão, instâncias expostas à internet se tornam alvos fáceis para agentes maliciosos. O processo de exploração, denominado “RediShell”, envolve o envio de scripts Lua maliciosos que contornam os mecanismos de sandboxing, levando à corrupção de memória e à execução de código. Uma vez que o controle é estabelecido, os atacantes podem roubar chaves SSH, tokens IAM e implantar backdoors. A vulnerabilidade foi reportada pela primeira vez em maio de 2025 e um aviso de segurança foi publicado em outubro de 2025, destacando a urgência de atualização das instâncias do Redis. Organizações devem priorizar a aplicação de patches e a implementação de medidas de autenticação robustas para evitar possíveis violações de dados e compromissos de sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade grave na engine Unity afeta jogos no Steam</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-grave-na-engine-unity-afeta-jogos/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 18:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-grave-na-engine-unity-afeta-jogos/</guid><description>&lt;p>Engenheiros da Unity identificaram uma vulnerabilidade de segurança em sua plataforma de desenvolvimento de jogos, que permite a visualização e o roubo de dados dos usuários em aplicativos construídos com a engine. Essa falha, que permaneceu oculta por quase uma década, foi corrigida com um patch recente, mas muitos jogos ainda precisam ser atualizados para eliminar o problema. Entre os títulos afetados estão Fallout Shelter, Overcooked 2 e Wasteland 3. Embora a Unity tenha afirmado que a vulnerabilidade não afetou usuários, a possibilidade de ataques ainda existe, especialmente se arquivos maliciosos já estiverem presentes no sistema do usuário. A execução de códigos maliciosos seria limitada ao nível de privilégio do aplicativo vulnerável, o que significa que o risco aumenta se o jogo for executado em modo de administrador. Portanto, é crucial que os jogadores atualizem seus jogos assim que as correções estiverem disponíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Falha no Zabbix permite elevação de privilégios para atacantes</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-zabbix-permite-elevacao-de-privilegios-pa/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:01:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-zabbix-permite-elevacao-de-privilegios-pa/</guid><description>&lt;p>Uma falha crítica de segurança foi identificada no Zabbix Agent e Agent2 para Windows, permitindo que atacantes locais escalem privilégios para o nível SYSTEM. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2025-27237, ocorre devido à forma como o agente carrega seu arquivo de configuração do OpenSSL durante a inicialização do serviço. Em versões afetadas, esse arquivo está armazenado em um diretório onde usuários não administrativos têm acesso de gravação. Um atacante pode substituir ou modificar esse arquivo para referenciar uma DLL maliciosa, forçando o agente a carregar e executar código arbitrário como usuário SYSTEM ao reiniciar o serviço. As versões vulneráveis incluem Zabbix Agent e Agent2 de 6.0.0 a 6.0.40, 7.0.0 a 7.0.17, 7.2.0 a 7.2.11 e 7.4.0 a 7.4.1. Para mitigar essa vulnerabilidade, os administradores devem atualizar para versões corrigidas e reiniciar o serviço. A falha foi divulgada de forma responsável e confirmada pela equipe de suporte do Zabbix, que recomenda a aplicação imediata do patch para evitar a exploração da vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Prova de Conceito Publicada para Vulnerabilidade do Sudo que Concede Acesso Root</title><link>https://brdefense.center/news/prova-de-conceito-publicada-para-vulnerabilidade-d/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/prova-de-conceito-publicada-para-vulnerabilidade-d/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica no Sudo, identificada como CVE-2025-32463, foi recentemente divulgada, permitindo que atacantes obtenham privilégios de root em sistemas Linux afetados. O código malicioso, que foi disponibilizado como uma prova de conceito (PoC) por meio do GitHub, permite que usuários locais com contas não privilegiadas explorem uma falha na funcionalidade chroot do Sudo, elevando seu acesso a controle total do sistema. As versões afetadas incluem o Sudo de 1.9.14 a 1.9.17, enquanto versões anteriores não são impactadas. A exploração dessa vulnerabilidade pode resultar em movimentos laterais dentro da rede, comprometendo a segurança de toda a infraestrutura de TI. Especialistas em segurança recomendam que as organizações atualizem para a versão 1.9.17p1 ou posterior, onde a falha foi corrigida. Além disso, o uso de frameworks de segurança como AppArmor ou SELinux é aconselhado para restringir o comportamento do Sudo. A detecção proativa de tentativas de exploração é essencial para mitigar riscos. A liberação pública do PoC aumenta significativamente o risco para sistemas não corrigidos, tornando a atualização imediata uma prioridade.&lt;/p></description></item><item><title>Oracle lança atualização de emergência para falha crítica em E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/oracle-lanca-atualizacao-de-emergencia-para-falha/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:57:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/oracle-lanca-atualizacao-de-emergencia-para-falha/</guid><description>&lt;p>A Oracle divulgou uma atualização emergencial para corrigir uma falha de segurança crítica em seu E-Business Suite, identificada como CVE-2025-61882, com uma pontuação CVSS de 9.8. Essa vulnerabilidade permite que um atacante não autenticado, com acesso à rede via HTTP, comprometa o componente de Processamento Concorrente da Oracle. A empresa alertou que, se explorada com sucesso, essa falha pode resultar em execução remota de código. O Chief Security Officer da Oracle, Rob Duhart, afirmou que a atualização foi lançada para mitigar potenciais explorações adicionais descobertas durante a investigação. A vulnerabilidade está relacionada a uma onda recente de ataques de roubo de dados do grupo Cl0p, que utilizou múltiplas falhas, incluindo algumas já corrigidas em atualizações anteriores. A Mandiant, subsidiária do Google, destacou que o Cl0p explorou essas vulnerabilidades para roubar grandes quantidades de dados de várias vítimas. Diante da exploração em massa de zero-days, as organizações devem verificar se já foram comprometidas, independentemente da aplicação do patch.&lt;/p></description></item><item><title>Google Chrome lança correção para 21 vulnerabilidades de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/google-chrome-lanca-correcao-para-21-vulnerabilida/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-chrome-lanca-correcao-para-21-vulnerabilida/</guid><description>&lt;p>O Google Chrome lançou a versão 141, que inclui correções para 21 vulnerabilidades de segurança, abrangendo desde falhas de alta severidade, como estouros de buffer, até vulnerabilidades de baixa severidade. A atualização será disponibilizada automaticamente para usuários de Windows, macOS e Linux nas próximas semanas. Entre as falhas corrigidas, destacam-se CVEs como CVE-2025-11205 e CVE-2025-11206, que resultaram em recompensas significativas para os pesquisadores que as relataram. O Google implementou melhorias de segurança internas e campanhas de fuzzing contínuas para fortalecer a resiliência do navegador contra novas ameaças. Além das correções de segurança, a versão 141 traz melhorias de desempenho e otimizações que beneficiam especialmente dispositivos com menor capacidade de processamento. Os usuários são incentivados a atualizar o navegador o mais rápido possível para garantir a proteção contra essas vulnerabilidades. Para administradores de TI, recomenda-se testar a nova versão em ambientes controlados antes de uma implementação em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>Crítico Imagem Docker do Termix Vaza Chaves SSH (CVE-2025-59951)</title><link>https://brdefense.center/news/critico-imagem-docker-do-termix-vaza-chaves-ssh-cv/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:58:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/critico-imagem-docker-do-termix-vaza-chaves-ssh-cv/</guid><description>&lt;p>Uma grave vulnerabilidade foi identificada na imagem oficial do Docker para o Termix, permitindo acesso não autenticado a credenciais SSH sensíveis. A configuração incorreta do proxy reverso Nginx faz com que o backend do Termix reconheça todas as solicitações como originadas do localhost, resultando em acesso irrestrito ao endpoint interno que expõe informações de hosts SSH, incluindo endereços de servidores, nomes de usuários e senhas. Essa falha, classificada como CVE-2025-59951, é uma violação de controle de acesso e pode ser explorada por qualquer usuário que consiga alcançar o proxy. Para mitigar o problema, os mantenedores do Termix devem implementar validações adequadas para os cabeçalhos X-Real-IP ou X-Forwarded-For e reforçar controles de autenticação. Organizações que utilizam versões da imagem do Termix entre release-0.1.1-tag e release-1.6.0-tag estão em risco e devem auditar suas implementações, rotacionar chaves SSH expostas e atualizar para uma versão corrigida assim que disponível.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisadores Revelam Técnica FlipSwitch que Supera Endurecimento do Kernel Linux</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-tecnica-flipswitch-que-super/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:01:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-tecnica-flipswitch-que-super/</guid><description>&lt;p>Uma nova técnica de rootkit chamada FlipSwitch foi descoberta, permitindo que atacantes contornem as melhorias de segurança do kernel Linux 6.9. Essa técnica representa um retrocesso na proteção do sistema, pois os invasores agora visam a lógica do novo despachante de chamadas do kernel, em vez de sobrescrever a tabela de chamadas de sistema, uma abordagem que se tornou obsoleta. O FlipSwitch funciona ao localizar e reescrever o código de máquina do próprio kernel dentro do despachante de chamadas do sistema, redirecionando a execução para manipuladores maliciosos. Essa técnica é reversível, permitindo que os atacantes removam vestígios de sua presença. A detecção de rootkits de kernel é desafiadora, mas pesquisadores lançaram uma assinatura YARA para identificar o FlipSwitch, tanto em disco quanto na memória. Essa evolução nas técnicas de ataque destaca a constante luta entre o endurecimento do Linux e a adaptação dos invasores, mostrando que o progresso defensivo não elimina a ameaça, mas muda suas regras.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Parser de Fontes em Produtos Apple Causa Crashes e Corrupção de Memória</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-parser-de-fontes-em-produtos-ap/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-parser-de-fontes-em-produtos-ap/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou uma atualização de segurança para o macOS Sequoia 15.7.1, corrigindo uma vulnerabilidade crítica no sistema de parsing de fontes, identificada como CVE-2025-43400. Essa falha permite que arquivos de fontes maliciosos provoquem operações de escrita fora dos limites, resultando em corrupção de memória e possíveis crashes de aplicativos. Embora não haja relatos de exploração ativa até o momento, a vulnerabilidade afeta diversas plataformas da Apple, incluindo iOS e iPadOS, evidenciando a interconexão dos componentes do sistema operacional da empresa. A atualização foi disponibilizada em 29 de setembro de 2025 e é crucial que os usuários a instalem imediatamente, especialmente em ambientes corporativos onde arquivos de fontes podem ser processados automaticamente. A natureza da vulnerabilidade sugere que, se explorada, poderia ser utilizada como um ponto de partida para ataques mais sofisticados, como execução remota de código. Portanto, a Apple recomenda que todos os usuários verifiquem suas configurações de atualização para garantir que a correção seja aplicada.&lt;/p></description></item><item><title>Novo golpe de phishing ameaça contas de desenvolvedores Python</title><link>https://brdefense.center/news/novo-golpe-de-phishing-ameaca-contas-de-desenvolve/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 19:00:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-golpe-de-phishing-ameaca-contas-de-desenvolve/</guid><description>&lt;p>A Python Software Foundation alertou sobre uma nova onda de ataques de phishing direcionados a desenvolvedores que utilizam a linguagem Python, especificamente através do Python Package Index (PyPI). Os golpistas estão enviando e-mails fraudulentos solicitando que os usuários verifiquem suas contas sob a ameaça de suspensão, levando-os a um site falso, pypi-mirror.org, que imita a página oficial do PyPI. Ao clicar no link, as vítimas podem ter suas credenciais de acesso roubadas. O PyPI é uma plataforma amplamente utilizada, hospedando mais de 681.400 projetos e 15 milhões de arquivos, tornando-se um alvo atrativo para ataques cibernéticos. O risco é significativo, pois os hackers podem não apenas roubar projetos, mas também injetar malwares em pacotes existentes ou publicar novos projetos maliciosos, afetando usuários e comprometendo dados sensíveis, como credenciais e informações financeiras. A fundação recomenda que os desenvolvedores alterem suas senhas imediatamente e revisem suas contas em busca de atividades suspeitas. Este ataque é parte de uma campanha mais ampla que já afetou a cadeia de suprimentos de software, com incidentes semelhantes ocorrendo no ecossistema npm.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Kernel Linux ksmbd Permite Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-kernel-linux-ksmbd-permite-exec/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-kernel-linux-ksmbd-permite-exec/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no componente de compartilhamento de arquivos ksmbd do Kernel Linux, permitindo que atacantes remotos executem código arbitrário com privilégios totais do kernel. Classificada como CVE-2025-38561, a falha afeta distribuições Linux que utilizam a implementação do servidor SMB ksmbd. Embora a autenticação válida seja necessária, a exploração bem-sucedida pode levar a uma completa compromissão do sistema, tornando a aplicação de patches urgente para administradores e fornecedores.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança de iframes de pagamento um alerta para comerciantes</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-de-iframes-de-pagamento-um-alerta-para-c/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:01:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-de-iframes-de-pagamento-um-alerta-para-c/</guid><description>&lt;p>Um novo artigo destaca a vulnerabilidade dos iframes de pagamento, que estão sendo explorados por atacantes através de técnicas de sobreposição maliciosa para roubar dados de cartões de crédito. A campanha de skimming do Stripe, ocorrida em agosto de 2024, exemplifica essa ameaça, onde 49 comerciantes foram comprometidos. Os atacantes injetam JavaScript malicioso em plataformas vulneráveis, como o WordPress, para substituir iframes legítimos por réplicas perfeitas que capturam informações do usuário sem que ele perceba.&lt;/p></description></item><item><title>SonicWall emite patch urgente para remover rootkit OVERSTEP</title><link>https://brdefense.center/news/sonicwall-emite-patch-urgente-para-remover-rootkit/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sonicwall-emite-patch-urgente-para-remover-rootkit/</guid><description>&lt;p>A SonicWall anunciou uma atualização de segurança urgente para seus dispositivos Secure Mobile Access (SMA) da série 100, visando eliminar um rootkit persistente conhecido como &amp;lsquo;OVERSTEP&amp;rsquo;. A atualização, identificada como versão 10.2.2.2-92sv, introduz verificações de integridade de arquivos aprimoradas, capazes de detectar e remover componentes maliciosos implantados por essa ameaça. Organizações que utilizam os modelos SMA 210, 410 e 500v são fortemente aconselhadas a aplicar o patch imediatamente para mitigar riscos de exploração. O rootkit OVERSTEP foi identificado pela Google Threat Intelligence Group (GTIG) como uma ameaça sofisticada, capaz de estabelecer acesso encoberto e persistente a redes corporativas, permitindo que atacantes se movam lateralmente, exfiltrando dados e implantando cargas adicionais. A SonicWall enfatiza que a única forma de eliminar a ameaça é atualizar para a versão corrigida, pois não há soluções alternativas viáveis. O não cumprimento dessa recomendação pode expor as redes a acessos não autorizados e vigilância persistente. O patch não afeta as appliances da série SMA1000 e as funcionalidades SSL-VPN em produtos de firewall da SonicWall.&lt;/p></description></item><item><title>Jogo no Steam rouba doações para tratamento de câncer de streamer</title><link>https://brdefense.center/news/jogo-no-steam-rouba-doacoes-para-tratamento-de-can/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:01:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/jogo-no-steam-rouba-doacoes-para-tratamento-de-can/</guid><description>&lt;p>Um incidente alarmante ocorreu com o streamer letão Raivo Plavnieks, conhecido como RastalandTV, que teve mais de R$ 170 mil roubados de sua carteira de criptomoedas após baixar o jogo Block Blasters, disponível na plataforma Steam. O jogo, que estava ativo entre 30 de julho e 21 de setembro de 2025, foi inicialmente considerado seguro, mas em 30 de agosto, recebeu um dropper que instalou um aplicativo malicioso em computadores de jogadores. O malware coletava informações sensíveis, como dados de login do Steam e endereços IP, enviando-os para os golpistas. A investigação revelou que até 478 contas de usuários do Steam foram comprometidas, com perdas totais estimadas em até US$ 150.000. O caso destaca a vulnerabilidade de jogadores que possuem criptomoedas e a necessidade de cautela ao baixar jogos, especialmente aqueles com avaliações positivas, mas que podem esconder malwares. A Valve, responsável pelo Steam, ainda não se pronunciou sobre o incidente. Usuários afetados são aconselhados a trocar suas senhas e transferir seus ativos digitais para carteiras mais seguras.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração Ativa de Vulnerabilidade 0-Day do Google Chrome Atualize Já</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-0-day-do-googl/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:59:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-0-day-do-googl/</guid><description>&lt;p>O Google lançou uma atualização de segurança emergencial para o Chrome após a descoberta de uma vulnerabilidade crítica de zero-day, que está sendo ativamente explorada por atacantes. A versão 140.0.7339.185/.186 para Windows e Mac, e 140.0.7339.185 para Linux, foi disponibilizada em 17 de setembro de 2025, corrigindo quatro falhas de segurança de alta gravidade, incluindo a CVE-2025-10585. Essa vulnerabilidade, classificada como um erro de confusão de tipo no motor JavaScript V8 do Chrome, permite que atacantes corrompam a memória e executem código remotamente. O Google confirmou que um exploit para essa vulnerabilidade já está em uso, o que representa um risco significativo para os usuários. Além da CVE-2025-10585, a atualização também corrige outras falhas críticas, como CVE-2025-10500, CVE-2025-10501 e CVE-2025-10502, que envolvem vulnerabilidades de uso após liberação de memória e estouro de buffer. Os usuários do Chrome devem atualizar imediatamente seus navegadores para mitigar esses riscos, e as organizações devem implementar monitoramento de rede para detectar tentativas de exploração.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Cliente C do Kubernetes Expõe Comunicações a Ataques MiTM</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-cliente-c-do-kubernetes-expoe-c/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:00:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-cliente-c-do-kubernetes-expoe-c/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de alta severidade foi descoberta na biblioteca cliente C# do Kubernetes, comprometendo a integridade das comunicações com o servidor API e abrindo espaço para ataques do tipo man-in-the-middle (MiTM). Identificada como CVE-2025-9708, a falha resulta de uma validação inadequada de certificados no modo de Autoridade Certificadora (CA) personalizada. O cliente aceita qualquer certificado assinado pela CA fornecida, sem verificar a cadeia de confiança completa. Isso permite que atacantes apresentem certificados falsificados e interceptem ou manipulem o tráfego sensível do plano de controle. A vulnerabilidade afeta todas as versões do cliente C# do Kubernetes até a versão 17.0.13, especialmente em ambientes que utilizam certificados CA personalizados. Embora a falha tenha um escore CVSS de 6.8, indicando uma severidade média, ela representa um risco significativo em ambientes de desenvolvimento e produção. O projeto Kubernetes já lançou uma correção na versão 17.0.14, e recomenda-se que os usuários atualizem imediatamente. Enquanto isso, uma solução temporária é mover os certificados CA personalizados para o armazenamento de confiança do sistema, embora isso amplie a confiança para todos os processos no host. As equipes devem auditar arquivos kubeconfig e monitorar logs para detectar possíveis explorações.&lt;/p></description></item><item><title>Apple corrige falha crítica que pode ter sido explorada em ataques direcionados</title><link>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falha-critica-que-pode-ter-sido-expl/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:00:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falha-critica-que-pode-ter-sido-expl/</guid><description>&lt;p>A Apple anunciou a correção de uma vulnerabilidade crítica (CVE-2025-43300) em seu componente ImageIO, que permite a corrupção de memória ao processar arquivos de imagem maliciosos. Com uma pontuação CVSS de 8.8, essa falha foi identificada como parte de ataques sofisticados direcionados a menos de 200 indivíduos. Além disso, a WhatsApp confirmou que uma vulnerabilidade em seus aplicativos para iOS e macOS (CVE-2025-55177, CVSS 5.4) foi encadeada com a falha da Apple, potencializando os riscos de espionagem. As atualizações de segurança foram disponibilizadas para várias versões do iOS e macOS, incluindo versões mais antigas, visando proteger dispositivos como iPhone 8, iPhone 6s e iPad Air 2. Embora não haja evidências de que as falhas tenham sido amplamente exploradas, a Apple recomenda que os usuários mantenham seus sistemas atualizados para garantir a proteção. Além da correção das vulnerabilidades mencionadas, a atualização também aborda outras falhas de segurança em componentes como Safari e WebKit, que poderiam permitir acesso não autorizado a dados sensíveis e causar falhas inesperadas no sistema.&lt;/p></description></item><item><title>Samsung corrige vulnerabilidade crítica em atualizações de segurança do Android</title><link>https://brdefense.center/news/samsung-corrige-vulnerabilidade-critica-em-atualiz/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/samsung-corrige-vulnerabilidade-critica-em-atualiz/</guid><description>&lt;p>A Samsung lançou suas atualizações mensais de segurança para o Android, incluindo um patch para uma vulnerabilidade crítica identificada como CVE-2025-21043, que possui uma pontuação CVSS de 8.8. Essa falha, relacionada a uma escrita fora dos limites no arquivo libimagecodec.quram.so, permite que atacantes remotos executem código arbitrário em dispositivos afetados. A vulnerabilidade impacta as versões 13, 14, 15 e 16 do Android e foi divulgada à Samsung em 13 de agosto de 2025. Embora a empresa não tenha fornecido detalhes sobre como a vulnerabilidade está sendo explorada, reconheceu que um exploit já está em circulação. Essa situação surge após a Google ter resolvido duas falhas de segurança em Android que também estavam sendo exploradas em ataques direcionados. A correção é essencial para proteger os usuários de dispositivos Samsung contra possíveis ataques que possam comprometer a segurança de seus dados.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações de segurança da SAP corrigem vulnerabilidades críticas</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-sap-corrigem-vulnerab/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-sap-corrigem-vulnerab/</guid><description>&lt;p>A SAP lançou atualizações de segurança para corrigir várias falhas, incluindo três vulnerabilidades críticas no SAP NetWeaver. A primeira, CVE-2025-42944, com uma pontuação CVSS de 10.0, é uma vulnerabilidade de desserialização que permite a um atacante não autenticado executar comandos do sistema operacional ao enviar um payload malicioso para uma porta aberta. A segunda, CVE-2025-42922, com pontuação de 9.9, permite que um usuário autenticado não administrativo faça o upload de arquivos arbitrários. A terceira, CVE-2025-42958, com pontuação de 9.1, envolve uma falha de verificação de autenticação que pode permitir que usuários não autorizados acessem informações sensíveis e funcionalidades administrativas. Além disso, uma vulnerabilidade de validação de entrada no SAP S/4HANA (CVE-2025-42916) foi identificada, permitindo que atacantes com acesso privilegiado excluam o conteúdo de tabelas de banco de dados. Embora não haja evidências de que essas falhas tenham sido exploradas ativamente, é crucial que os usuários apliquem as atualizações o mais rápido possível para garantir a proteção adequada.&lt;/p></description></item><item><title>Plex confirma vazamento de dados e recomenda troca de senhas</title><link>https://brdefense.center/news/plex-confirma-vazamento-de-dados-e-recomenda-troca/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:00:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plex-confirma-vazamento-de-dados-e-recomenda-troca/</guid><description>&lt;p>A plataforma de streaming Plex confirmou um vazamento de dados, alertando seus usuários para que mudem suas senhas imediatamente. Um agente não autorizado teve acesso a um banco de dados que inclui e-mails, nomes de usuário e dados de autenticação. Embora as senhas estejam cifradas, a empresa recomenda a troca das credenciais, pois os invasores podem ter conhecimento sobre o número de caracteres das senhas. Para facilitar a mudança, os usuários podem acessar o link &lt;a href="https://plex.tv/reset">https://plex.tv/reset&lt;/a>. Além disso, o Plex sugere que os usuários desconectem todos os dispositivos após a alteração da senha e, caso utilizem um login único (SSO), que também realizem a desconexão em todos os dispositivos. A empresa enfatiza a importância da autenticação em duas etapas para aumentar a segurança das contas, já que isso pode impedir o acesso mesmo que a senha seja comprometida. O incidente destaca a necessidade de vigilância constante em relação à segurança de dados pessoais em plataformas digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Ivanti Connect Secure e Policy Secure têm falhas de segurança críticas</title><link>https://brdefense.center/news/ivanti-connect-secure-e-policy-secure-tem-falhas-d/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:01:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ivanti-connect-secure-e-policy-secure-tem-falhas-d/</guid><description>&lt;p>A Ivanti divulgou um aviso de segurança em setembro de 2025, alertando sobre onze vulnerabilidades em seu portfólio de Acesso Seguro, que inclui o Connect Secure, Policy Secure e ZTA Gateways. Dentre as falhas, seis são de severidade média e cinco de alta severidade, com destaque para problemas de bypass de autorização e CSRF (Cross-Site Request Forgery). Essas vulnerabilidades permitem que usuários autenticados com privilégios limitados modifiquem configurações restritas, possibilitando a escalada de privilégios. Além disso, atacantes não autenticados podem induzir vítimas a executar ações sensíveis com mínima interação. A Ivanti recomenda que os administradores apliquem patches ou mitigações imediatamente para proteger a infraestrutura de acesso remoto. As falhas incluem também problemas de negação de serviço e injeção de texto refletido, que, embora classificadas como de severidade média, podem facilitar ataques mais amplos. A empresa aconselha que portais administrativos não sejam acessíveis publicamente para reduzir a exposição a riscos. Os patches estão disponíveis para as versões afetadas, e a Ivanti agradece ao pesquisador de segurança Nikolay Semov pela colaboração na identificação de uma das falhas.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica na API do Argo CD expõe credenciais de repositórios</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-na-api-do-argo-cd-expoe-credenciais/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:59:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-na-api-do-argo-cd-expoe-credenciais/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada na plataforma Argo CD, amplamente utilizada para entrega contínua em ambientes Kubernetes. Essa falha permite que tokens de API com permissões básicas de projeto acessem credenciais sensíveis de repositórios, incluindo nomes de usuário e senhas. A vulnerabilidade, designada como GHSA-786q-9hcg-v9ff, foi revelada pelo pesquisador de segurança Michael Crenshaw e afeta todas as versões do Argo CD a partir da 2.2.0-rc1.&lt;/p>
&lt;p>O problema ocorre no endpoint da API de detalhes do projeto (/api/v1/projects/{project}/detailed), onde tokens com permissões padrão podem recuperar credenciais sem a necessidade de acesso explícito a segredos. Isso representa uma séria escalada de privilégios, pois tokens destinados a operações rotineiras de aplicação obtêm acesso não autorizado a dados de autenticação sensíveis. A falha não se limita apenas a permissões de nível de projeto, mas também se estende a qualquer token com permissões de obtenção de projeto, aumentando o impacto potencial em implementações empresariais do Argo CD.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no SAP S4HANA permite controle total do sistema</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-sap-s4hana-permite-controle-total/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-sap-s4hana-permite-controle-total/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de alta severidade no SAP S/4HANA, identificada como CVE-2025-42957 e com um score CVSS de 9.9, está sendo ativamente explorada. Essa falha permite que um usuário com privilégios baixos, que possua acesso mínimo ao SAP, realize injeção de código remoto, resultando em uma tomada de controle total do sistema. A vulnerabilidade foi descoberta pelo SecurityBridge em 27 de junho de 2025 e divulgada de forma responsável à SAP, que lançou correções em 11 de agosto de 2025. No entanto, tentativas de exploração já foram observadas no mundo real. Para que um ataque seja bem-sucedido, é necessário apenas um usuário SAP válido com acesso a um módulo RFC vulnerável e a autorização S_DMIS com atividade 02. Uma vez explorada, a falha permite ao atacante executar código ABAP arbitrário, modificar ou excluir registros no banco de dados SAP, criar novos usuários administrativos com privilégios totais e até implantar ransomware. As organizações que utilizam SAP S/4HANA, tanto em ambientes on-premise quanto em nuvem privada, devem aplicar as atualizações de segurança imediatamente para mitigar esse risco crítico.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no SAP S4HANA em exploração ativa</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-sap-s4hana-em-exploraca/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-sap-s4hana-em-exploraca/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de segurança, identificada como CVE-2025-42957, está afetando o software SAP S/4HANA, amplamente utilizado para gestão empresarial. Com uma pontuação CVSS de 9.9, essa falha permite a injeção de código ABAP arbitrário por atacantes com privilégios de usuário, comprometendo a confidencialidade, integridade e disponibilidade do sistema. A exploração bem-sucedida pode levar a sérias consequências, como a modificação de bancos de dados, criação de contas de superusuário e instalação de ransomware. A empresa SecurityBridge alertou que a exploração ativa já foi observada, afetando tanto as edições on-premise quanto as de nuvem privada. Embora a exploração em larga escala ainda não tenha sido detectada, a facilidade de engenharia reversa do patch torna a situação alarmante. As organizações são aconselhadas a aplicar os patches imediatamente, monitorar logs em busca de chamadas RFC suspeitas e implementar medidas de segmentação e backup adequadas. Recomenda-se também a implementação do SAP UCON para restringir o uso de RFC e revisar o acesso ao objeto de autorização S_DMIS.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização do Windows 11 de agosto de 2025 causa problemas para usuários não administradores</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-de-agosto-de-2025-causa/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:58:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-de-agosto-de-2025-causa/</guid><description>&lt;p>A Microsoft reconheceu que a atualização de segurança de agosto de 2025 (KB5063878) está gerando prompts inesperados do Controle de Conta de Usuário (UAC) para usuários não administradores ao tentar reparar ou atualizar certos aplicativos. Essa mudança foi implementada para reforçar a segurança do Windows Installer, corrigindo uma vulnerabilidade (CVE-2025-50173) que poderia ser explorada por atacantes. Como consequência, programas comuns, como AutoCAD e Civil 3D, agora solicitam aprovação de administrador para operações que antes eram realizadas sem essa necessidade. Além disso, aplicativos mais antigos, como o Office 2010, podem falhar completamente quando executados em contas padrão. A Microsoft planeja, em atualizações futuras, permitir que administradores de TI aprovem aplicativos específicos para realizar essas operações de reparo sem interrupções constantes. Até que essa solução seja implementada, os usuários devem estar cientes de que a exigência de permissões administrativas não indica um problema com os aplicativos, mas sim uma medida de segurança adicional do Windows.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização Crítica de Segurança - Vulnerabilidade de Permissões do Apache DolphinScheduler Corri...</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-critica-de-seguranca-vulnerabilidade-d/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:59:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-critica-de-seguranca-vulnerabilidade-d/</guid><description>&lt;p>A Apache Software Foundation anunciou a correção de uma vulnerabilidade crítica no Apache DolphinScheduler, uma plataforma popular de orquestração de fluxos de trabalho distribuídos. Classificada como &amp;lsquo;Permissões Padrão Incorretas&amp;rsquo;, a falha afeta todas as versões anteriores à 3.2.2 e foi avaliada com baixa severidade. A vulnerabilidade resulta de configurações inadequadas de permissões padrão, permitindo acesso não autorizado a dados sensíveis e funções administrativas. Embora detalhes técnicos sobre o mecanismo de exploração não tenham sido divulgados, a falha pode permitir que atacantes contornem controles de acesso e obtenham privilégios elevados. A versão 3.3.1 já está disponível e deve ser instalada imediatamente pelos usuários afetados, evitando a versão intermediária 3.2.2. Além da atualização, é recomendado que as organizações revisem suas configurações de permissão e realizem auditorias para detectar acessos não autorizados. A Apache enfatiza a importância de manter versões atualizadas e participar de programas de reporte de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Google corrige 120 falhas de segurança no Android em setembro de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/google-corrige-120-falhas-de-seguranca-no-android/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-corrige-120-falhas-de-seguranca-no-android/</guid><description>&lt;p>Em setembro de 2025, o Google lançou atualizações de segurança para corrigir 120 vulnerabilidades no sistema operacional Android, incluindo duas falhas críticas que já foram exploradas em ataques direcionados. As vulnerabilidades CVE-2025-38352 e CVE-2025-48543, ambas relacionadas a escalonamento de privilégios, permitem que um invasor obtenha acesso elevado sem a necessidade de permissões adicionais ou interação do usuário. O Google não divulgou detalhes sobre como essas falhas foram utilizadas em ataques reais, mas indicou que há evidências de exploração limitada e direcionada. Além dessas, foram corrigidas várias outras vulnerabilidades que afetam componentes do Framework e do Sistema, incluindo falhas de execução remota de código e negação de serviço. Para facilitar a implementação das correções, o Google disponibilizou dois níveis de patch de segurança, permitindo que parceiros do Android abordem rapidamente as vulnerabilidades comuns. A empresa enfatizou a importância de que todos os parceiros implementem as correções recomendadas. Este cenário destaca a necessidade de vigilância contínua e atualização dos sistemas para mitigar riscos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização de Segurança do Android Corrige Vulnerabilidades 0-Day</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-android-corrige-vulner/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-android-corrige-vulner/</guid><description>&lt;p>Os usuários de Android em todo o mundo devem instalar imediatamente o patch de segurança de setembro de 2025 para proteger seus dispositivos contra vulnerabilidades de alta severidade que estão sendo ativamente exploradas. Lançada em 1º de setembro de 2025, a atualização aborda várias falhas críticas, incluindo duas que já foram confirmadas como alvo de exploração limitada e direcionada.&lt;/p>
&lt;p>As vulnerabilidades mais preocupantes incluem uma falha de execução remota de código no componente do sistema, que permite a execução de código arbitrário sem privilégios adicionais ou interação do usuário. Além disso, duas falhas de Elevação de Privilégios (EoP) no Android Runtime e no Sistema, ambas classificadas como de alta severidade, também requerem atenção imediata.&lt;/p></description></item><item><title>Google desmente rumores sobre alerta de segurança do Gmail</title><link>https://brdefense.center/news/google-desmente-rumores-sobre-alerta-de-seguranca/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:58:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-desmente-rumores-sobre-alerta-de-seguranca/</guid><description>&lt;p>Recentemente, circularam rumores de que o Google havia enviado um alerta de segurança urgente a todos os usuários do Gmail. No entanto, a empresa confirmou que não houve tal notificação em massa. O Gmail utiliza uma estratégia de defesa em camadas, que inclui autenticação de remetente através de protocolos como SPF, DKIM e DMARC, além de análise de conteúdo para detectar anexos maliciosos e URLs embutidos. O sistema de detecção de anomalias, apoiado por modelos de aprendizado de máquina, analisa bilhões de sinais anônimos para identificar comportamentos incomuns. Essa abordagem impede que mais de 99,9% das ameaças de phishing e malware cheguem às caixas de entrada dos usuários. O Google também recomenda que os usuários adotem métodos de autenticação modernos, como Passkeys, que eliminam os riscos associados ao roubo de senhas. Além disso, o Gmail oferece avisos de phishing e incentiva os usuários a reportarem mensagens suspeitas, contribuindo para a melhoria contínua dos algoritmos de detecção. Para aumentar a segurança, o Google sugere que os usuários verifiquem cuidadosamente os endereços dos remetentes e mantenham seus dispositivos atualizados.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça de Segurança no WhatsApp Novo Golpe Permite Hackers Controlarem Chats Privados</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-de-seguranca-no-whatsapp-novo-golpe-permite/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:00:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-de-seguranca-no-whatsapp-novo-golpe-permite/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing sofisticada está afetando usuários do WhatsApp, onde mensagens enganosas de contatos, como &amp;ldquo;Oi, encontrei sua foto por acaso!&amp;rdquo;, são utilizadas para induzir cliques em links maliciosos. Ao clicar, as vítimas são redirecionadas para uma página falsa de login do Facebook, onde, ao inserir suas credenciais, os hackers conseguem explorar a funcionalidade de vinculação de dispositivos do WhatsApp. Isso permite que os atacantes assumam o controle total das conversas, mídias e contatos da vítima.&lt;/p></description></item><item><title>MediaTek emite atualização de segurança para corrigir vulnerabilidades em chipsets</title><link>https://brdefense.center/news/mediatek-emite-atualizacao-de-seguranca-para-corri/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mediatek-emite-atualizacao-de-seguranca-para-corri/</guid><description>&lt;p>A MediaTek divulgou seu Boletim de Segurança de Produtos de setembro de 2025, revelando várias vulnerabilidades críticas em seus chipsets e firmware de modem. O boletim classifica sete falhas, sendo três de alta severidade que podem permitir escalonamento de privilégios remoto ou negação de serviço quando um equipamento de usuário se conecta a uma estação base maliciosa. As falhas de alta severidade incluem CVE-2025-20708 e CVE-2025-20703, que envolvem acessos de memória fora dos limites, e CVE-2025-20704, que requer reconexão do usuário a uma rede comprometida. As vulnerabilidades de severidade média, relacionadas ao uso após a liberação de memória, afetam módulos específicos em versões do Android e Linux. A MediaTek já forneceu patches para corrigir essas falhas, e os fabricantes de dispositivos devem garantir que as atualizações de firmware sejam implementadas. A empresa não encontrou evidências de exploração ativa dessas vulnerabilidades até o momento, mas recomenda que os OEMs integrem as correções e realizem testes de segurança para evitar possíveis ataques futuros.&lt;/p></description></item><item><title>Usuários do Passwordstate devem corrigir vulnerabilidade de bypass de autenticação</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-do-passwordstate-devem-corrigir-vulnerabi/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:00:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-do-passwordstate-devem-corrigir-vulnerabi/</guid><description>&lt;p>A Click Studios, responsável pelo Passwordstate, um gerenciador de senhas voltado para empresas, alertou os usuários sobre uma vulnerabilidade crítica de bypass de autenticação. A falha, identificada na versão 9.9 - Build 9972, permite que atacantes acessem a seção de administração do Passwordstate sem a devida autenticação, utilizando uma URL manipulada na página de Acesso Emergencial. A empresa recomenda que todos os clientes atualizem suas instâncias imediatamente para mitigar os riscos associados a essa vulnerabilidade. Embora o ID CVE da falha ainda esteja pendente, a exploração dessa vulnerabilidade pode ter um impacto severo, dependendo da facilidade de execução. Para aqueles que não conseguem aplicar o patch rapidamente, a Click Studios sugere uma solução temporária: restringir o acesso à página de Acesso Emergencial a endereços IP específicos. O Passwordstate é amplamente utilizado por mais de 370.000 usuários em 29.000 empresas, incluindo instituições governamentais e financeiras. Portanto, a atualização é crucial para garantir a segurança das informações armazenadas.&lt;/p></description></item><item><title>Múltiplas falhas da Hikvision permitem execução de comandos arbitrários</title><link>https://brdefense.center/news/multiplas-falhas-da-hikvision-permitem-execucao-de/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/multiplas-falhas-da-hikvision-permitem-execucao-de/</guid><description>&lt;p>O Hikvision Security Response Center (HSRC) divulgou três falhas críticas em seu software HikCentral, identificadas como CVE-2025-39245 a CVE-2025-39247. As vulnerabilidades incluem injeção de CSV, que permite a execução de comandos arbitrários ao importar arquivos maliciosos, e falhas de controle de acesso que podem permitir que usuários não autenticados adquiram privilégios administrativos. A injeção de CSV afeta versões do HikCentral Master Lite entre V2.2.1 e V2.3.2, enquanto a falha de caminho de serviço não citado afeta o HikCentral FocSign nas versões V1.4.0 a V2.2.0. A falha de bypass de controle de acesso, considerada a mais crítica, afeta o HikCentral Professional nas versões V2.3.1 a V2.6.2, com um escore CVSS de 8.6, indicando um alto potencial de controle não autorizado sobre sistemas de vigilância. A Hikvision recomenda que os usuários atualizem imediatamente para as versões corrigidas para evitar possíveis explorações.&lt;/p></description></item><item><title>Google Play Store remove 77 aplicativos maliciosos com 19 milhões de downloads</title><link>https://brdefense.center/news/google-play-store-remove-77-aplicativos-maliciosos/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:02:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-play-store-remove-77-aplicativos-maliciosos/</guid><description>&lt;p>A empresa de segurança em nuvem Zscaler identificou 77 aplicativos maliciosos na Google Play Store, que juntos somavam 19 milhões de downloads. A maioria desses aplicativos se disfarçava como ferramentas utilitárias ou de personalização, mas continha malwares, incluindo o trojan Anatsa, que rouba dados bancários. Essa versão do Anatsa é capaz de detectar teclas digitadas, ler e enviar SMS, e evitar detecções. Além disso, 66% dos aplicativos eram adware, enquanto 25% continham o malware Joker, que pode acessar mensagens, tirar prints de tela e cadastrar usuários em serviços pagos sem autorização. Os aplicativos maliciosos afetaram até 831 instituições em todo o mundo, incluindo bancos e operadores de criptomoedas. Após a análise, a Google removeu os aplicativos da loja. Para se proteger, é recomendado ativar o Play Protect e ter cautela ao baixar aplicativos, confiando apenas em publicadores de boa reputação e limitando permissões desnecessárias.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração de 0-Day afeta servidores FreePBX admins devem cortar acesso à internet</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-0-day-afeta-servidores-freepbx-admin/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:01:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-0-day-afeta-servidores-freepbx-admin/</guid><description>&lt;p>Administradores do FreePBX estão em alerta após a descoberta de uma vulnerabilidade crítica de 0-Day no módulo Endpoint Manager. Identificada em 21 de agosto de 2025, a falha permite que atacantes realizem escalonamento de privilégios não autenticados, levando à execução remota de código (RCE). Isso significa que invasores podem obter privilégios administrativos sem credenciais válidas, especialmente se a interface de administração estiver exposta a redes hostis. A equipe de segurança da Sangoma emitiu um aviso de emergência em 26 de agosto, recomendando que os operadores isolem imediatamente os sistemas afetados e bloqueiem o acesso público às portas 80 e 443. Além disso, é sugerido que os administradores verifiquem a presença do módulo Endpoint e apliquem o patch oficial ou removam o módulo vulnerável. A análise forense deve incluir a verificação de logs do servidor web e a busca por padrões de comprometimento. Para a proteção a longo prazo, recomenda-se a desativação de módulos comerciais não utilizados e a implementação de autenticação multifator (MFA) para acesso administrativo. A combinação de isolamento imediato, análise forense e endurecimento proativo pode ajudar a mitigar o impacto dessa vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração do Teclado Virtual da Cisco IMC - Redirecionamento para Sites Maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-do-teclado-virtual-da-cisco-imc-redirec/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:00:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-do-teclado-virtual-da-cisco-imc-redirec/</guid><description>&lt;p>A Cisco emitiu um alerta de segurança crítico sobre uma vulnerabilidade no Integrated Management Controller (IMC), que afeta a funcionalidade do Teclado Virtual Video Monitor (vKVM). A falha, descoberta durante testes internos, resulta de uma verificação inadequada dos endpoints do vKVM. Se não for corrigida, um atacante não autenticado pode redirecionar usuários desavisados para sites maliciosos, possibilitando o roubo de credenciais e outras compromissos mais amplos. A Cisco recomenda atualizações imediatas, pois não existem soluções alternativas. A vulnerabilidade é preocupante devido à sua ampla abrangência em diversos produtos da Cisco, incluindo servidores UCS B-Series e C-Series, além de sistemas HyperFlex e centros de gerenciamento de firewall. A empresa já disponibilizou versões corrigidas, e os administradores devem agir rapidamente para aplicar os patches, uma vez que a simplicidade do ataque, que depende de engenharia social, aumenta o risco de exploração. Embora não haja evidências de exploração ativa até o momento, a natureza crítica da falha exige atenção urgente das organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Falha Crítica de Segurança no Cisco UCS Manager Permite Injeção de Comandos Maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-de-seguranca-no-cisco-ucs-manager-pe/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:59:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-de-seguranca-no-cisco-ucs-manager-pe/</guid><description>&lt;p>A Cisco divulgou um aviso de segurança sobre múltiplas vulnerabilidades de média gravidade em seu software UCS Manager, identificadas como CVE-2025-20294 e CVE-2025-20295. Essas falhas afetam dispositivos que operam o UCS Manager em várias plataformas de Fabric Interconnect. Ambas as vulnerabilidades resultam de validação insuficiente de entradas em argumentos de comando, permitindo que um atacante com acesso administrativo realize injeções de comandos e execute atividades maliciosas no sistema operacional subjacente. A CVE-2025-20294, com uma pontuação CVSS de 6.5, impacta tanto a interface de linha de comando quanto a interface de gerenciamento baseada na web, possibilitando que um invasor autenticado execute comandos arbitrários com privilégios de root. A CVE-2025-20295, com pontuação CVSS de 6.0, permite que um atacante local leia, crie ou sobrescreva arquivos críticos do sistema. A Cisco já disponibilizou atualizações de software para corrigir as falhas e recomenda que os usuários atualizem imediatamente, pois não há soluções alternativas disponíveis. Embora as vulnerabilidades sejam classificadas como de média gravidade, sua exploração pode comprometer a infraestrutura crítica de data centers, tornando-se um alvo de alto valor para atacantes.&lt;/p></description></item><item><title>Falhas críticas no Cisco NX-OS permitem injeção de comandos maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-no-cisco-nx-os-permitem-injecao-de/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:59:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-no-cisco-nx-os-permitem-injecao-de/</guid><description>&lt;p>A Cisco divulgou uma vulnerabilidade de alto risco em seu software NX-OS, que afeta uma ampla gama de dispositivos utilizados em data centers. A falha permite que atacantes com credenciais válidas injetem comandos no sistema operacional subjacente, explorando a validação inadequada de entradas no interface de linha de comando (CLI). Embora os privilégios de root não sejam concedidos, um atacante pode executar instruções com os privilégios de uma conta não-root, possibilitando o acesso a arquivos e potencialmente facilitando movimentos laterais dentro da rede. A vulnerabilidade impacta dispositivos como os switches da série Nexus e MDS 9000, além de interconectores UCS. A Cisco já disponibilizou patches para corrigir a falha, e os administradores são aconselhados a aplicar as atualizações o mais rápido possível. Não há registros de exploração ativa até o momento, mas a possibilidade de uso indevido em ambientes com ameaças internas é significativa. A empresa reforça a importância de manter a segurança e a estabilidade operacional através da aplicação das correções recomendadas.&lt;/p></description></item><item><title>Falha XSS no Nagios permite execução remota de JavaScript arbitrário</title><link>https://brdefense.center/news/falha-xss-no-nagios-permite-execucao-remota-de-jav/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-xss-no-nagios-permite-execucao-remota-de-jav/</guid><description>&lt;p>A Nagios Enterprises anunciou a atualização do Nagios XI para a versão 2024R2.1, que inclui melhorias significativas de segurança e novas funcionalidades de gerenciamento SNMP. Um dos principais destaques é a correção de uma vulnerabilidade de cross-site scripting (XSS) na funcionalidade Graph Explorer, que poderia permitir a injeção de scripts maliciosos através de parâmetros de URL. O pesquisador de segurança Marius Lihet foi reconhecido por divulgar a falha de forma responsável. Além disso, a atualização introduz novos níveis de licença, permitindo um controle mais granular sobre permissões de usuários e acesso a recursos em grandes implantações empresariais. A versão também removeu o suporte ao Ubuntu 20.04, exigindo que os administradores planejem migrações para manter a segurança da plataforma. A nova página de &amp;lsquo;SNMP Walk Jobs&amp;rsquo; melhora a escalabilidade e confiabilidade em auditorias de dispositivos, enquanto a integração com o Nagios Mod-Gearman ajuda a manter o desempenho sob cargas pesadas. Com foco em segurança e flexibilidade, esta atualização é essencial para empresas que monitoram ambientes de rede complexos.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração Ativa de Vulnerabilidades no Citrix NetScaler ADC e Gateway</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidades-no-citrix-net/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:59:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidades-no-citrix-net/</guid><description>&lt;p>A Cloud Software Group emitiu um alerta de segurança urgente sobre três vulnerabilidades críticas que afetam os produtos NetScaler ADC e NetScaler Gateway. A mais grave, identificada como CVE-2025-7775, possui um escore CVSS de 9.2 e permite a execução remota de código ou negação de serviço devido a condições de overflow de memória. Explorações dessa vulnerabilidade já foram observadas em dispositivos não mitigados, tornando a aplicação de patches uma prioridade imediata. As outras duas vulnerabilidades, CVE-2025-7776 e CVE-2025-8424, também apresentam riscos significativos, com escores de 8.8 e 8.7, respectivamente. A primeira está relacionada a configurações do NetScaler Gateway que podem levar a negação de serviço, enquanto a segunda envolve uma falha de controle de acesso na interface de gerenciamento do NetScaler, permitindo acesso administrativo não autorizado. A empresa recomenda a atualização para versões corrigidas, destacando a importância de agir rapidamente para proteger a infraestrutura de rede e dados sensíveis das organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no Chrome permite execução de código arbitrário</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-chrome-permite-execucao-de-codigo/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:58:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-chrome-permite-execucao-de-codigo/</guid><description>&lt;p>Em 26 de agosto de 2025, o Google lançou uma atualização para o Chrome Desktop, corrigindo uma vulnerabilidade crítica identificada como CVE-2025-9478, que afeta a biblioteca gráfica ANGLE. Essa falha de uso após a liberação (use-after-free) pode permitir a execução remota de código malicioso através de comandos específicos enviados por uma página web comprometida. A atualização está sendo distribuída gradualmente para as versões do Chrome em Windows, Mac e Linux, e é recomendada a todos os usuários que mantenham seus navegadores atualizados. O Google agradeceu à equipe de pesquisa externa, Google Big Sleep, por relatar a vulnerabilidade de forma responsável. A empresa reforça a importância de atualizações frequentes para garantir a segurança dos usuários e prevenir a exploração de falhas antes que a maioria esteja protegida.&lt;/p></description></item><item><title>Malware perigoso encontrado em apps Android com mais de 19 milhões de downloads</title><link>https://brdefense.center/news/malware-perigoso-encontrado-em-apps-android-com-ma/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-perigoso-encontrado-em-apps-android-com-ma/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Zscaler ThreatLabs identificaram 77 aplicativos maliciosos na Google Play Store, que foram baixados mais de 19 milhões de vezes. A maioria desses aplicativos, cerca de 25%, estava associada ao malware Joker, que pode enviar mensagens de texto, capturar telas, fazer chamadas telefônicas e roubar informações sensíveis dos usuários. Além do Joker, variantes como Harly e o trojan bancário Anatsa também foram detectados, sendo que este último pode roubar credenciais de login de mais de 800 aplicativos bancários e de criptomoedas. Os aplicativos maliciosos, descritos como &amp;ldquo;maskware&amp;rdquo;, funcionam normalmente, mas em segundo plano realizam atividades prejudiciais. Para se proteger, os usuários devem baixar aplicativos apenas de fontes confiáveis, ativar o Play Protect, verificar as avaliações e permissões solicitadas pelos aplicativos antes da instalação. Essa situação evidencia que mesmo a Google Play Store, considerada uma fonte segura, não é imune a ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Malware de Linux infecta PCs através de arquivos RAR recebidos por e-mail</title><link>https://brdefense.center/news/malware-de-linux-infecta-pcs-atraves-de-arquivos-r/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:01:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-de-linux-infecta-pcs-atraves-de-arquivos-r/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Trellix identificaram um novo ataque direcionado a usuários de Linux, que utiliza phishing por e-mail para disseminar malware. O ataque se destaca pelo uso de um arquivo RAR com um nome malicioso, que injeta comandos shell e arquivos bash codificados em Base64. O malware, denominado VShell, cria um backdoor que permite o controle remoto do sistema infectado. O ataque explora uma vulnerabilidade comum em scripts shell, onde os nomes de arquivos não são devidamente verificados pelos antivírus, permitindo que o malware passe despercebido. Os criminosos utilizam engenharia social, enviando e-mails que se disfarçam de pesquisas de produtos de beleza, oferecendo recompensas em dinheiro para atrair as vítimas a baixar o arquivo malicioso. Para se proteger, é recomendado desconfiar de recompensas financeiras em e-mails de remetentes desconhecidos e evitar baixar arquivos sem verificar sua origem e conteúdo.&lt;/p></description></item><item><title>NIST publica novo padrão de criptografia leve para segurança IoT</title><link>https://brdefense.center/news/nist-publica-novo-padrao-de-criptografia-leve-para/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:59:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nist-publica-novo-padrao-de-criptografia-leve-para/</guid><description>&lt;p>O Instituto Nacional de Padrões e Tecnologia dos EUA (NIST) lançou a Publicação Especial NIST 800-232, que padroniza a família de algoritmos criptográficos Ascon, desenvolvidos para ambientes com recursos limitados, como dispositivos da Internet das Coisas (IoT). Esta iniciativa, que começou em 2015, culminou em um processo rigoroso de avaliação que selecionou o Ascon em fevereiro de 2023. Os algoritmos Ascon são projetados para atender às necessidades de segurança crítica em dispositivos IoT, onde padrões tradicionais, como AES-GCM e SHA-2, podem ser excessivamente pesados.&lt;/p></description></item><item><title>Atualize dispositivos Apple agora - novo patch corrige falha crítica</title><link>https://brdefense.center/news/atualize-dispositivos-apple-agora-novo-patch-corri/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:08:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualize-dispositivos-apple-agora-novo-patch-corri/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou um patch de segurança para corrigir uma falha de zero-day identificada como CVE-2025-43300, que afeta dispositivos com iOS e iPadOS. Essa vulnerabilidade, que permite a execução remota de código, foi explorada em ataques sofisticados direcionados a indivíduos específicos. O problema reside em um erro de escrita fora dos limites no framework ImageIO, que gerencia arquivos de imagem. A falha possibilita que imagens maliciosas enviadas por e-mail ou mensagens causem corrupção de memória, levando a possíveis crashes ou execução de malware. A Apple implementou melhorias nos checagens de limites nas versões iOS 18.6.2 e iPadOS 18.6.2, entre outras atualizações. É importante que os usuários atualizem seus dispositivos imediatamente, pois há evidências de que a vulnerabilidade está sendo explorada ativamente. A falha afeta uma ampla gama de dispositivos, incluindo iPhones a partir do modelo XS e diversos modelos de iPads. Este é o sexto zero-day corrigido pela Apple em 2025, destacando a necessidade de vigilância constante em relação à segurança dos dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>Mozilla corrige falhas críticas que permitem execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/mozilla-corrige-falhas-criticas-que-permitem-execu/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:06:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mozilla-corrige-falhas-criticas-que-permitem-execu/</guid><description>&lt;p>A Mozilla lançou a versão 142 do Firefox, que corrige nove vulnerabilidades de segurança, incluindo falhas de alta gravidade que podem permitir a execução remota de código. O aviso de segurança, divulgado em 19 de agosto de 2025, destaca problemas que vão desde corrupção de memória até bypass de políticas de mesma origem, que podem comprometer dados do usuário e a segurança do sistema.&lt;/p>
&lt;p>A vulnerabilidade mais crítica, identificada como CVE-2025-9179, envolve uma falha de escape de sandbox no componente Audio/Video GMP (Gecko Media Plugin), permitindo que atacantes realizem corrupção de memória em um processo que lida com conteúdo de mídia criptografada. Outra falha significativa, CVE-2025-9180, permite o bypass da política de mesma origem no componente Graphics Canvas2D, o que pode facilitar ataques cross-site e acesso não autorizado a dados.&lt;/p></description></item><item><title>Google corrige vulnerabilidade crítica no Chrome que permite execução de código</title><link>https://brdefense.center/news/google-corrige-vulnerabilidade-critica-no-chrome-q/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:59:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-corrige-vulnerabilidade-critica-no-chrome-q/</guid><description>&lt;p>O Google lançou uma atualização de segurança crítica para o navegador Chrome, corrigindo uma vulnerabilidade de alta severidade no motor JavaScript V8. Essa falha, identificada como CVE-2025-9132, foi descoberta pelo sistema de testes automatizados de segurança da empresa, o Big Sleep, em 4 de agosto de 2025. A vulnerabilidade permite que atacantes executem código arbitrário por meio de gravações de memória fora dos limites alocados, o que pode resultar em corrupção de memória e comprometimento total do sistema. A atualização, versão 139.0.7258.138/.139, foi disponibilizada em 19 de agosto de 2025 para plataformas Windows, Mac e Linux. O Google adotou uma abordagem de distribuição gradual para a atualização, permitindo monitorar possíveis problemas de compatibilidade. É crucial que usuários e administradores de sistemas implementem essa correção imediatamente, dado o risco significativo que essa vulnerabilidade representa para a segurança e integridade dos dados dos usuários. O Google também restringiu informações detalhadas sobre a vulnerabilidade até que a maioria dos usuários tenha recebido a atualização, seguindo práticas de divulgação responsável.&lt;/p></description></item><item><title>Explorando os Riscos Ocultos - Como Apps de VPN Estão Ligados a Falhas de Segurança</title><link>https://brdefense.center/news/explorando-os-riscos-ocultos-como-apps-de-vpn-esta/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:00:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/explorando-os-riscos-ocultos-como-apps-de-vpn-esta/</guid><description>&lt;p>Um estudo abrangente revelou vulnerabilidades alarmantes em aplicativos de VPN populares, indicando que provedores aparentemente distintos compartilham não apenas a mesma propriedade, mas também falhas de segurança que comprometem a privacidade dos usuários. A pesquisa identificou três famílias de provedores de VPN com mais de 700 milhões de downloads na Google Play Store, todas apresentando vulnerabilidades críticas que permitem a descriptografia do tráfego dos usuários. Entre as descobertas mais preocupantes estão senhas hard-coded do Shadowsocks, que estão embutidas diretamente no código dos aplicativos. Isso permite que atacantes acessem comunicações que deveriam ser protegidas. Além disso, a pesquisa revelou que provedores como TurboVPN e VPN Monster compartilham infraestrutura de servidor e credenciais criptográficas, evidenciando conexões ocultas entre eles. As falhas incluem a coleta não autorizada de dados de localização e a utilização de implementações de criptografia fracas. Essas descobertas ressaltam a importância da transparência na propriedade do ecossistema de VPN e como práticas comerciais enganosas podem estar ligadas a implementações de segurança comprometidas.&lt;/p></description></item><item><title>Cisco alerta sobre falha crítica em centro de gerenciamento de firewall</title><link>https://brdefense.center/news/cisco-alerta-sobre-falha-critica-em-centro-de-gere/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:00:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisco-alerta-sobre-falha-critica-em-centro-de-gere/</guid><description>&lt;p>A Cisco identificou uma vulnerabilidade crítica, classificada como 10/10, em seu produto Secure Firewall Management Center (FMC). Essa falha, localizada no subsistema RADIUS, pode permitir que um atacante remoto não autenticado injete comandos de shell arbitrários, comprometendo a segurança do sistema. O RADIUS é um protocolo utilizado para autenticar e autorizar administradores e usuários de VPN, e a exploração da falha requer que o FMC esteja configurado para autenticação RADIUS. Essa configuração é comum em redes empresariais e governamentais, aumentando o risco de ataques. A Cisco já disponibilizou um patch para corrigir a vulnerabilidade e recomenda que os usuários que não puderem aplicar a atualização desativem a autenticação RADIUS, optando por métodos alternativos, como contas de usuário locais ou LDAP. Embora não haja evidências de exploração ativa da falha até o momento, a empresa alerta que a superfície de ataque é significativa, dada a popularidade do FMC em ambientes críticos.&lt;/p></description></item><item><title>Golpes online em alta: saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/golpes-online-em-alta-saiba-como-se-proteger/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:13:45 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpes-online-em-alta-saiba-como-se-proteger/</guid><description>&lt;p>A crescente variedade de golpes online exige atenção redobrada dos internautas para proteger seus dados pessoais e financeiros. Entre os principais tipos de fraudes estão o falso suporte ao cliente, onde golpistas se passam por empresas conhecidas para obter informações sensíveis, e o malvertising, que utiliza anúncios infectados para instalar softwares maliciosos nos dispositivos dos usuários. Também são comuns os sites falsos de viagens que oferecem promoções inexistentes e mensagens enganosas sobre rastreamento de pacotes ou cobranças de pedágio, que geralmente solicitam cliques em links ou pagamentos para liberar entregas ou regularizar débitos. Para evitar prejuízos, adotar uma postura cética é fundamental. Desconfie de contatos inesperados por telefone, e-mail ou mensagens, e nunca clique em links duvidosos ou forneça dados pessoais sem antes confirmar a identidade do remetente através dos canais oficiais da empresa. Ao navegar na internet, é crucial verificar se o site é seguro, certificando-se de que o endereço comece com &amp;lsquo;https&amp;rsquo;. No caso de cobranças, como taxas de pedágio ou entrega, é recomendado entrar em contato com a empresa responsável por meio de canais oficiais para confirmar a veracidade da solicitação. Esteja sempre alerta e bem informado para se proteger das fraudes digitais em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Nova técnica cria 'phishing perfeito' para roubar contas do Microsoft 365</title><link>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-cria-phishing-perfeito-para-roubar-contas-do-microsoft-365/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:13:33 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-cria-phishing-perfeito-para-roubar-contas-do-microsoft-365/</guid><description>&lt;p>Uma nova técnica de phishing está utilizando serviços de encapsulamento de links, como os da Proofpoint e Intermedia, para criar ataques mais eficazes direcionados a usuários do Microsoft 365. Entre junho e julho de 2025, a equipe de segurança de e-mail da Cloudflare descobriu uma campanha criminosa que mascara URLs maliciosas, levando as vítimas a páginas falsas com o intuito de roubar credenciais de acesso. Os cibercriminosos exploram a confiança que os usuários depositam em domínios reconhecidos, aumentando a probabilidade de cliques em links fraudulentos. A técnica envolve o uso de serviços de encurtamento de links, que são posteriormente encapsulados por sistemas de proteção, criando uma cadeia de redirecionamentos que oculta a verdadeira natureza do link. Isso torna os ataques mais convincentes e perigosos, levando a um aumento significativo das fraudes. O impacto é vasto, com riscos financeiros diretos e comprometimento de contas pessoais, potencializando o roubo de identidade. Em 2024, o e-mail foi responsável por 25% dos relatos de fraudes, com perdas financeiras significativas. As organizações enfrentam riscos elevados de violação de dados e sanções regulatórias, uma vez que o roubo de credenciais se tornou uma preocupação crescente. Para se proteger, é necessário implementar detecções baseadas em aprendizado de máquina e educar os usuários sobre como reconhecer sinais de ataques, já que técnicas tradicionais de filtragem estão se tornando ineficazes.&lt;/p></description></item><item><title>Futuro do cibercrime: ransomware com IA já negocia resgates no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/futuro-do-cibercrime-ransomware-com-ia-ja-negocia-resgates-no-brasil/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:13:23 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/futuro-do-cibercrime-ransomware-com-ia-ja-negocia-resgates-no-brasil/</guid><description>&lt;p>Uma nova plataforma de ransomware como serviço chamada Global Group está utilizando chatbots de inteligência artificial para automatizar as negociações de resgate com suas vítimas. Desde sua criação em junho de 2025, o grupo já comprometeu pelo menos 17 organizações em países como Estados Unidos, Reino Unido, Austrália e Brasil, exigindo pagamentos que podem chegar a US$ 1 milhão. Essa inovação permite que os cibercriminosos mantenham várias negociações simultaneamente, sem a necessidade de intervenção humana constante, aumentando a eficiência das operações de extorsão. O sistema de IA analisa arquivos criptografados para verificar compromissos e adapta o tom das mensagens de acordo com o perfil da vítima, intensificando a pressão psicológica. O Global Group tem como alvos preferenciais organizações de alto valor nos setores de saúde, automotivo e industrial, e seu painel de negociações na deep web permite que afiliados de diversas nacionalidades conduzam as negociações. Além disso, o modelo de negócio do grupo é agressivo, oferecendo 85% dos valores arrecadados com resgates para seus afiliados, atraindo operadores experientes. Apesar da sofisticação aparente, análises técnicas indicam que o Global Group é uma rebranding de grupos anteriores, mantendo vulnerabilidades conhecidas. Essa transformação no cibercrime representa um desafio significativo para profissionais de segurança digital, que agora enfrentam negociadores artificiais programados para maximizar a pressão e acelerar os pagamentos.&lt;/p></description></item><item><title>Por que ainda enfrentamos problemas com permissões excessivas?</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-ainda-enfrentamos-problemas-com-permissoes-excessivas/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:13:11 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-ainda-enfrentamos-problemas-com-permissoes-excessivas/</guid><description>&lt;p>Apesar do avanço nas práticas de segurança em nuvem, muitas empresas ainda lutam contra o problema das permissões excessivas e acessos permanentes. O Relatório de Riscos de Segurança na Nuvem 2025 revela que 83% das organizações que utilizam a Amazon Web Services (AWS) já implementaram serviços de Provedores de Identidade (IdPs), um passo importante para centralizar o controle de acesso. Entretanto, a presença dos IdPs não garante segurança, pois permissões mal configuradas e acessos sem limites temporais ainda criam vulnerabilidades que podem ser exploradas por atacantes. A autenticação multifator (MFA), embora recomendada, frequentemente é vista como complexa pelos usuários, o que dificulta sua adoção. Além disso, permissões temporárias, que deveriam ser revogadas após o uso, muitas vezes permanecem ativas, aumentando a superfície de ataque desnecessariamente. Embora os principais provedores de nuvem ofereçam soluções robustas para gerenciamento de identidade e acesso, o verdadeiro desafio reside na cultura organizacional. É essencial promover uma mudança de mentalidade que implemente o princípio do menor privilégio, adote acessos just-in-time e realize auditorias regulares nas permissões. A segurança de identidade deve ser encarada como um processo contínuo, especialmente em um cenário onde os ataques se tornam cada vez mais sofisticados. Portanto, a gestão adequada da identidade não deve ser opcional, mas sim uma prioridade fundamental para as empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica expõe dados sensíveis de usuários de notebooks Dell</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-expoe-dados-sensiveis-de-usuarios-de-notebooks-dell/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:12:59 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-expoe-dados-sensiveis-de-usuarios-de-notebooks-dell/</guid><description>&lt;p>A Dell emitiu um alerta sobre cinco vulnerabilidades de segurança classificadas como críticas, que afetam milhões de notebooks em mais de 100 modelos diferentes. As falhas estão relacionadas aos chips da série Broadcom BCM5820X, encontrados principalmente em PCs e notebooks empresariais da Dell, como as séries Latitude e Precision. As vulnerabilidades, identificadas como CVE-2025-24311, CVE-2025-25215, CVE-2025-24922, CVE-2025-25050 e CVE-2025-24919, comprometem a função ControlVault3, uma solução de segurança de hardware destinada ao armazenamento de dados sensíveis, como senhas e informações biométricas. De acordo com pesquisadores da Cisco Talos, um invasor com privilégios limitados poderia explorar essas falhas para roubar dados, executar códigos maliciosos remotamente e até implantar um backdoor no firmware do ControlVault, obtendo acesso à máquina afetada. A Dell afirmou que os problemas foram corrigidos em parceria com seu fornecedor de firmware e que um aviso de segurança foi publicado em 13 de junho. Até o momento, não há relatos de exploração ativa dessas vulnerabilidades. Para garantir a segurança, os usuários devem buscar as atualizações mais recentes no Dell Command Center ou acessar a página de suporte da Dell para obter mais informações sobre como proceder.&lt;/p></description></item><item><title>Centro de Dados em Wyoming Pode Consumir 5x Mais Energia que a População do Estado</title><link>https://brdefense.center/news/centro-de-dados-em-wyoming-pode-consumir-5x-mais-energia-que-a-populacao-do-estado/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:12:46 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/centro-de-dados-em-wyoming-pode-consumir-5x-mais-energia-que-a-populacao-do-estado/</guid><description>&lt;p>Um novo centro de dados proposto em Cheyenne, Wyoming, gerou preocupações significativas sobre o uso de energia e as demandas de infraestrutura. A instalação, uma parceria entre a empresa de energia Tallgrass e a desenvolvedora de centros de dados Crusoe, está prevista para iniciar com uma capacidade de 1,8 gigawatts, podendo escalar para impressionantes 10 gigawatts. Isso representa mais de cinco vezes a eletricidade consumida atualmente por todas as residências em Wyoming. Para suprir essa imensa demanda energética, os desenvolvedores planejam utilizar uma combinação de gás natural e fontes renováveis, construídas especificamente para atender ao centro. No entanto, permanece um mistério quem será o ocupante do centro de dados, com especulações focadas na OpenAI, que recentemente colaborou com a Crusoe em uma instalação no Texas, considerada a maior do mundo. Essa nova instalação no Texas consome cerca de um gigawatt de energia e faz parte da iniciativa &amp;lsquo;Stargate&amp;rsquo; da OpenAI. Embora a presença da OpenAI em Wyoming não tenha sido confirmada, a demanda por hardware de alto desempenho em centros de dados voltados para IA é crescente. Especialistas da indústria esperam que a instalação abrigue processadores extremamente rápidos, projetados para aprendizado profundo e treinamento de modelos. A expectativa é que, mesmo com um modelo de energia autossuficiente, um centro de dados desse porte altere a dinâmica regional de energia, potencialmente elevando os custos de utilidades para os residentes locais e testando a identidade de Wyoming como um grande exportador de energia.&lt;/p></description></item><item><title>Governo dos EUA Confirma Desmantelamento da Operação de Ransomware BlackSuit</title><link>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-confirma-desmantelamento-da-operacao-de-ransomware-blacksuit/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:12:14 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-confirma-desmantelamento-da-operacao-de-ransomware-blacksuit/</guid><description>&lt;p>Levantamentos realizados por agências federais dos Estados Unidos resultaram no desmantelamento da operação de ransomware BlackSuit, que atacou mais de 450 organizações em todo o país. A ação, coordenada pela Investigação de Segurança Interna (HSI) em colaboração com parceiros internacionais, mirou o grupo sucessor do Royal ransomware, conhecido por suas táticas de dupla extorsão. Durante a operação, servidores, domínios e ativos digitais usados pelo grupo foram apreendidos, evidenciando uma cooperação internacional sem precedentes no combate a ameaças de ransomware. O BlackSuit utiliza métodos de dupla extorsão, criptografando sistemas críticos das vítimas e ameaçando divulgar dados roubados, o que aumenta significativamente a pressão sobre as organizações para o pagamento de resgates. Desde 2022, esses grupos comprometeram setores vitais, como saúde, educação e energia, causando perdas financeiras superiores a $370 milhões. A operação envolveu a colaboração de várias agências dos EUA e de países como Reino Unido, Alemanha e Canadá, demonstrando capacidades avançadas de aplicação da lei em operações cibernéticas. O caso está sendo processado pelo Escritório do Promotor dos EUA para o Distrito Oriental da Virgínia, com esforços contínuos para responsabilizar os envolvidos nas campanhas do Royal e BlackSuit, marcando um importante avanço na luta contra operações de ransomware que ameaçam a infraestrutura digital global.&lt;/p></description></item><item><title>CISA Emite 10 Avisos de ICS Detalhando Vulnerabilidades e Exploits</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-emite-10-avisos-de-ics-detalhando-vulnerabilidades-e-exploits/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:12:04 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-emite-10-avisos-de-ics-detalhando-vulnerabilidades-e-exploits/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA) divulgou, em 7 de agosto de 2025, dez novos avisos sobre Sistemas de Controle Industrial (ICS), abordando vulnerabilidades críticas em diversos setores, incluindo manufatura, automação predial e infraestrutura de telecomunicações. Esses avisos destacam lacunas significativas na segurança de sistemas de tecnologia operacional que podem permitir acesso não autorizado a componentes críticos da infraestrutura.&lt;/p>
&lt;p>As vulnerabilidades abrangem uma variedade de sistemas de controle industrial, com foco em fabricantes de destaque, como o sistema DIAView da Delta Electronics e os controladores de automação predial FX80 e FX90 da Johnson Controls. Também foram identificadas falhas em telefones IP da Yealink que podem possibilitar ataques de execução remota de código. Além disso, o software de simulação Arena da Rockwell Automation e dispositivos de monitoramento de energia da Packet Power apresentam riscos significativos.&lt;/p></description></item><item><title>Método de Bypass do UAC do Windows Explora Editor de Caracteres</title><link>https://brdefense.center/news/metodo-de-bypass-do-uac-do-windows-explora-editor-de-caracteres/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:11:50 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/metodo-de-bypass-do-uac-do-windows-explora-editor-de-caracteres/</guid><description>&lt;p>Um pesquisador de cibersegurança revelou um novo método de bypass do Controle de Conta de Usuário (UAC) do Windows, explorando o Editor de Caracteres Privados do sistema. A técnica, publicada por Matan Bahar, da White-Hat, mostra como utilitários legítimos do Windows podem ser usados por invasores para obter privilégios elevados sem o consentimento do usuário. O exploit utiliza o eudcedit.exe, um programa localizado em C:\Windows\System32, que é destinado à criação e edição de caracteres definidos pelo usuário. O estudo revela que o eudcedit.exe pode ser manipulado para contornar mecanismos de segurança críticos. O ataque ocorre ao aproveitar a configuração do manifesto de aplicação do eudcedit.exe, que permite que o programa seja executado com direitos administrativos sem exibir a caixa de diálogo do UAC. Quando combinado com uma configuração permissiva do UAC, isso possibilita que atacantes que já tenham acesso inicial ao sistema escalem seus privilégios de forma discreta. Este método é particularmente preocupante porque explora uma ferramenta confiável do Windows, tornando-se um desafio para a segurança do sistema operacional. Profissionais de segurança devem estar cientes dessa técnica durante atividades de caça a ameaças e considerar a implementação de monitoramento adicional para padrões incomuns de execução do eudcedit.exe. As organizações também devem reavaliar suas políticas de configuração do UAC para reduzir a exposição a esses métodos de bypass.&lt;/p></description></item><item><title>Múltiplas Vulnerabilidades Reveladas em Plataformas de Software</title><link>https://brdefense.center/news/multiplas-vulnerabilidades-reveladas-em-plataformas-de-software/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:11:37 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/multiplas-vulnerabilidades-reveladas-em-plataformas-de-software/</guid><description>&lt;p>A equipe de descoberta e pesquisa de vulnerabilidades da Cisco Talos anunciou a revelação de 12 falhas de segurança em três plataformas de software: WWBN AVideo, MedDream PACS Premium e Eclipse ThreadX FileX. Essas vulnerabilidades expõem riscos significativos em setores como streaming de vídeo, imagem médica e sistemas embarcados.&lt;/p>
&lt;p>No WWBN AVideo, versão 14.4, foram identificadas sete vulnerabilidades, incluindo cinco falhas de execução de scripts entre sites (XSS) e duas que podem ser combinadas para execução remota de código. A primeira, CVE-2025-25214, trata de uma condição de corrida na funcionalidade de descompactação, enquanto a segunda, CVE-2025-48732, explora uma lista negra incompleta em configurações do .htaccess.&lt;/p></description></item><item><title>Universidade Columbia Confirma Violação de Dados Afetando 870 mil Pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/universidade-columbia-confirma-violacao-de-dados-afetando-870-mil-pessoas/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:11:24 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/universidade-columbia-confirma-violacao-de-dados-afetando-870-mil-pessoas/</guid><description>&lt;p>A Universidade Columbia divulgou um incidente significativo de cibersegurança que comprometeu informações pessoais de 868.969 indivíduos em todo o país, incluindo 2.026 residentes do estado do Maine. Essa violação de dados é considerada uma das maiores em instituições de ensino superior nos últimos anos. Segundo a notificação enviada através do escritório de advocacia Debevoise &amp;amp; Plimpton LLP, hackers obtiveram acesso não autorizado aos sistemas externos da universidade entre 16 de maio e 6 de junho de 2025, sendo que a instituição descobriu o incidente apenas em 8 de julho de 2025, quase dois meses após o término do período da violação. A universidade classificou o ocorrido como uma &amp;ldquo;violação de sistema externo (hacking)&amp;rdquo;, indicando que os cibercriminosos penetraram a infraestrutura de rede da Columbia. Os dados comprometidos incluíram nomes e outros identificadores pessoais, mas detalhes adicionais sobre informações sensíveis não foram totalmente divulgados. Para responder à violação, a equipe de cibersegurança da universidade tomou medidas imediatas, realizando uma investigação forense para determinar a extensão do comprometimento. Em parceria com a empresa Kroll, a universidade está oferecendo 24 meses de monitoramento de crédito e serviços de proteção contra roubo de identidade aos indivíduos afetados, superando os padrões típicos da indústria. Este incidente é o primeiro relatado pela universidade nos últimos 12 meses, sugerindo que se trata de um evento isolado em vez de um padrão de falhas de cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware SafePay reivindica ataque a escola em Connecticut</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-safepay-reivindica-ataque-a-escola-em-connecticut/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:11:05 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-safepay-reivindica-ataque-a-escola-em-connecticut/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware SafePay anunciou ter realizado um ataque ao distrito escolar Ridgefield Public Schools, em Connecticut, estabelecendo um prazo de pouco mais de dois dias para o pagamento do resgate, ameaçando divulgar 90 GB de dados caso suas exigências não fossem atendidas. A escola confirmou que sofreu o ataque em 24 de julho de 2025, informando que suas ferramentas de cibersegurança detectaram tentativas de execução de um vírus de criptografia na rede de computadores. Após identificar essa atividade, a rede foi desconectada para investigar o incidente. Neste momento, a restauração dos sistemas está em andamento, e a escola espera que os professores possam acessar seus e-mails novamente esta semana. Embora RPS tenha confirmado a exigência de um resgate, não divulgou o valor pedido nem se o pagamento foi efetuado. O fato de SafePay ter listado o distrito escolar em seu site sugere que as negociações falharam. O SafePay, que começou a adicionar vítimas ao seu site de vazamento de dados em novembro de 2024, já registrou 278 ataques, sendo 35 confirmados. O ataque a Ridgefield é o sexto a uma instituição educacional realizada pelo grupo. Em 2025, foram registrados 26 ataques confirmados ao setor educacional dos EUA, refletindo um aumento nas ameaças às escolas, faculdades e universidades. O ataque à Ridgefield exemplifica como esses incidentes visam causar desordem, forçando as instituições a pagarem resgates para recuperar o acesso aos seus sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de Ransomware PEAR Assume Ataque a Think Big Health Care Solutions</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-pear-assume-ataque-a-think-big-health-care-solutions/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:10:53 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-pear-assume-ataque-a-think-big-health-care-solutions/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware PEAR reivindicou a responsabilidade por uma violação de dados ocorrida em junho de 2025 na Think Big Health Care Solutions, uma empresa de gestão de saúde da Flórida. A violação comprometeu uma vasta gama de informações pessoais, incluindo nomes, números de Seguro Social, números de identificação fiscal, endereços, dados bancários e informações médicas. A PEAR afirma ter roubado 60 GB de dados e publicou imagens que supostamente contêm documentos da Think Big para corroborar sua alegação. Em seu site de vazamento de dados, a gangue afirmou que a administração da Think Big se recusou a negociar, deixando os dados disponíveis publicamente. A Think Big ainda não confirmou a alegação da PEAR e não divulgou quantas pessoas foram notificadas sobre a violação nem o valor exigido como resgate. A empresa emitiu um aviso aos afetados, informando que uma investigação forense está em andamento após a descoberta de atividades suspeitas em uma conta de e-mail de funcionário. Para os afetados, a Think Big está oferecendo monitoramento de crédito e proteção contra roubo de identidade por meio da Haystack ID. A PEAR, que se apresenta como um novo grupo de ransomware, já fez outras 17 reivindicações de ataques em 2025, focando em extorquir dados sem criptografá-los, o que difere da maioria dos grupos de ransomware. Ataques desse tipo em empresas de saúde nos EUA podem causar interrupções significativas e riscos à saúde e segurança dos pacientes.&lt;/p></description></item><item><title>Fundadores da Samourai Wallet se declaram culpados por lavagem de dinheiro</title><link>https://brdefense.center/news/fundadores-da-samourai-wallet-se-declaram-culpados-por-lavagem-de-dinheiro/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:10:26 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fundadores-da-samourai-wallet-se-declaram-culpados-por-lavagem-de-dinheiro/</guid><description>&lt;p>Em 30 de julho, Keonne Rodriguez e William Lonergan Hill, cofundadores da Samourai Wallet, um misturador de criptomoedas que facilitou mais de US$ 200 milhões em transações ilegais, se declararam culpados perante a juíza do Tribunal Distrital dos EUA, Denise L. Cote, em Nova York. Rodriguez, CEO da Samourai, e Hill, CTO, admitiram sua participação em uma conspiração para operar um negócio de transmissão de dinheiro que envolvia, entre outras atividades, mercados ilegais na dark web e esquemas de phishing. Desde 2015, os dois desenvolveram o aplicativo móvel Samourai, projetado para transmitir lucros provenientes de crimes. O serviço incluía duas funcionalidades principais: o ‘Whirlpool’, um serviço de mistura de Bitcoin que obscurecia a origem dos fundos, e o ‘Ricochet’, que introduzia transações intermediárias para dificultar o rastreamento. Desde o lançamento do Ricochet em 2017 e do Whirlpool em 2019, mais de 80.000 Bitcoins, avaliados em mais de US$ 2 bilhões, passaram por esses serviços. Ambos os fundadores promoviam ativamente a utilidade da Samourai para esconder lucros ilícitos, reconhecendo que seus clientes incluíam participantes de mercados ilegais. Rodriguez, de 36 anos, e Hill, de 67, cada um se declarou culpado de um único crime de conspiração, que pode resultar em até cinco anos de prisão, além de concordarem em devolver US$ 237.832.360,55 ao governo dos EUA.&lt;/p></description></item><item><title>KLM e Air France sofrem violação de dados em plataforma externa</title><link>https://brdefense.center/news/klm-e-air-france-sofrem-violacao-de-dados-em-plataforma-externa/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:10:10 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/klm-e-air-france-sofrem-violacao-de-dados-em-plataforma-externa/</guid><description>&lt;p>KLM e Air France confirmaram uma violação de dados que envolveu acesso não autorizado a informações de clientes em uma plataforma externa de atendimento. Importante ressaltar que o incidente não afetou os sistemas internos das companhias aéreas, e não houve comprometimento de informações sensíveis, como senhas, detalhes de viagem, números de passaporte, milhas do programa Flying Blue ou dados de cartões de crédito. A violação está relacionada a uma onda mais ampla de ataques similares que têm afetado diversas empresas. Medidas de segurança imediatas foram implementadas para interromper o acesso não autorizado e prevenir futuros incidentes. As companhias notificaram as autoridades nacionais de proteção de dados de seus respectivos países: a Autoridade de Proteção de Dados da Holanda (AP) e a Comissão Nacional de Informática e Liberdades da França (CNIL). Este ataque faz parte de uma série de incidentes relacionados ao Salesforce, perpetrados pelo grupo ShinyHunters. Em um contexto mais amplo, outras empresas também foram alvo de ataques recentes, incluindo uma violação de dados que expôs informações de 6,4 milhões de clientes da Bouygues Telecom e uma série de outros incidentes cibernéticos que estão gerando preocupações sobre a segurança de dados em várias indústrias.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo ShinyHunters Desafia NSA e FBI Após Ataques Cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-shinyhunters-desafia-nsa-e-fbi-apos-ataques-ciberneticos/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:09:56 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-shinyhunters-desafia-nsa-e-fbi-apos-ataques-ciberneticos/</guid><description>&lt;p>Na manhã de ontem, o grupo cibercriminoso ShinyHunters enviou uma mensagem provocativa no Telegram, afirmando que nem mesmo a NSA consegue detê-los ou identificá-los. O membro do grupo, conhecido como &amp;lsquo;Shiny1&amp;rsquo;, revelou que a NSA está analisando gravações de chamadas de voz de empresas afetadas, mas acredita que a análise será infrutífera devido ao uso de vozes geradas por inteligência artificial. ShinyHunters, que recentemente atacou marcas de luxo como Dior e Tiffany, expressou ira não apenas contra a aplicação da lei, mas também contra a LVMH, afirmando que a pressão dessa empresa influenciou ações de força-tarefa na França. Shiny declarou que a estratégia do grupo é focar em países como EUA, Reino Unido, Austrália, Canadá e França, enquanto evita atacar nações como Rússia e China. Durante a conversa, ele também mencionou que metade dos membros do grupo está localizada em países como EUA, Reino Unido e Austrália, o que justifica os ataques a grandes empresas australianas, como a Qantas. ShinyHunters enviou um e-mail à Qantas desafiando a empresa a não cumprir ordens judiciais, afirmando que não têm obrigação de obedecer a regulamentações fora de sua jurisdição. Além disso, o grupo também enviou um aviso à Polícia Federal Australiana sobre futuros ataques, destacando a &amp;lsquo;ignorância e arrogância&amp;rsquo; no cenário de segurança cibernética do país. O grupo demonstrou confiança na continuidade de seus ataques, afirmando que as empresas afetadas não têm ideia do que está por vir.&lt;/p></description></item><item><title>Pakistan Petroleum Limited sofre ataque de ransomware, mas sem vazamento de dados</title><link>https://brdefense.center/news/pakistan-petroleum-limited-sofre-ataque-de-ransomware-mas-sem-vazamento-de-dados/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:09:44 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pakistan-petroleum-limited-sofre-ataque-de-ransomware-mas-sem-vazamento-de-dados/</guid><description>&lt;p>A Pakistan Petroleum Limited (PPL), empresa de exploração de petróleo e gás, confirmou ter enfrentado um ataque de ransomware que afetou partes de sua infraestrutura de TI. O incidente foi detectado em 6 de agosto de 2025, mas, segundo a empresa, foi rapidamente contido, sem comprometimento de sistemas críticos ou dados sensíveis. Em um comunicado enviado à Bolsa de Valores do Paquistão (PSX), a PPL informou que ativou imediatamente seus protocolos internos de cibersegurança após identificar a intrusão. Até o momento, nenhum grupo de ransomware assumiu a responsabilidade pelo ataque. Este incidente ocorre em um contexto mais amplo de ataques cibernéticos, com outras empresas e setores também lidando com violações de dados. Por exemplo, recentemente, a Air France e a KLM alertaram seus clientes sobre uma violação de dados em uma plataforma externa, enquanto a Bouygues Telecom enfrentou uma exposição significativa de dados, marcando o segundo grande incidente envolvendo operadoras de telecomunicações francesas em um mês. Além disso, o estado de Ohio implementou uma lei exigindo que governos locais aprovem formalmente pagamentos de resgates relacionados a ataques cibernéticos. Esses eventos ressaltam a crescente preocupação com a segurança cibernética em todo o mundo e a necessidade de medidas preventivas mais robustas para proteger informações críticas.&lt;/p></description></item><item><title>Condado de Spartanburg sofre incidente de cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/condado-de-spartanburg-sofre-incidente-de-ciberseguranca/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:09:32 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/condado-de-spartanburg-sofre-incidente-de-ciberseguranca/</guid><description>&lt;p>Na última sexta-feira, autoridades do Condado de Spartanburg relataram que o local enfrentou um incidente de cibersegurança no início da semana. Scottie Kay Blackwell, gerente de comunicações do condado, confirmou que um ataque cibernético acionou imediatamente uma resposta das plataformas de software de rede, do fornecedor de cibersegurança e das autoridades policiais. Segundo Blackwell, o ataque foi contido pelas plataformas de software e pela equipe do condado. Como medida de precaução, algumas conexões e serviços eletrônicos foram desativados, enquanto funcionários e profissionais de segurança continuam a trabalhar na restauração dos sistemas e no restabelecimento do acesso público. Este não é o primeiro ataque cibernético enfrentado pelo condado; anteriormente, o local já havia sofrido ataques de ransomware em 2018 e 2023. A situação destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética em órgãos públicos e a necessidade de investimentos em tecnologia e formação para prevenir futuros incidentes. A população deve estar atenta e informada sobre as medidas adotadas para garantir a proteção de dados e serviços essenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Novos pacotes maliciosos atacam o ecossistema RubyGems visando credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/novos-pacotes-maliciosos-atacam-o-ecossistema-rubygems-visando-credenciais/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:09:06 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novos-pacotes-maliciosos-atacam-o-ecossistema-rubygems-visando-credenciais/</guid><description>&lt;p>Um novo conjunto de 60 pacotes maliciosos foi descoberto atacando o ecossistema RubyGems, disfarçando-se como ferramentas de automação para redes sociais e serviços de mensagens, com o objetivo de roubar credenciais de usuários desavisados e possivelmente revendê-las em fóruns da dark web. A atividade está ativa desde pelo menos março de 2023, com mais de 275.000 downloads registrados. Os pacotes foram publicados por um ator de ameaças que usa os pseudônimos zon, nowon, kwonsoonje e soonje, e visam plataformas como Instagram, Twitter/X, TikTok e WordPress. Embora os pacotes ofereçam funcionalidades legítimas, como postagem em massa, também possuem um recurso oculto que exfiltra nomes de usuário e senhas para servidores controlados pelos atacantes. Entre os alvos estão profissionais de marketing que utilizam esses pacotes para campanhas de spam e otimização de mecanismos de busca (SEO). Além disso, a GitLab detectou pacotes de typosquatting no Python Package Index (PyPI), que visam roubar criptomoedas de carteiras Bittensor, ocultando código malicioso em funções de estaca aparentemente legítimas. O PyPI anunciou novas restrições para proteger instaladores de pacotes Python contra ataques de confusão, prometendo rejeitar pacotes que não coincidam com os metadados incluídos após um período de advertências. Essas descobertas ressaltam a necessidade de vigilância contínua na segurança da cadeia de suprimentos de software.&lt;/p></description></item><item><title>A ascensão das credenciais vazadas e suas implicações</title><link>https://brdefense.center/news/a-ascensao-das-credenciais-vazadas-e-suas-implicacoes/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:08:54 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-ascensao-das-credenciais-vazadas-e-suas-implicacoes/</guid><description>&lt;p>Nos últimos anos, a segurança das credenciais tem se tornado uma preocupação crescente para organizações em todo o mundo. Um relatório da Verizon de 2025 revelou que 22% das violações de dados em 2024 foram causadas por credenciais vazadas, superando técnicas de phishing e exploração de software. Em 2025, a Cyberint, uma empresa de gestão de riscos, registrou um aumento de 160% nas credenciais vazadas em comparação ao ano anterior. Este cenário é agravado pela facilidade de roubo de credenciais, com malwares como infostealers permitindo que atacantes de baixa qualificação coletem dados de login de forma automatizada. As credenciais vazadas não só são utilizadas para invasões diretas de contas, mas também podem resultar em fraudes financeiras, campanhas de spam e extorsão. A Cyberint utiliza sistemas automatizados para monitorar uma ampla variedade de fontes e detectar essas exposições em larga escala, correlacionando padrões de domínio e reutilização de senhas. A falta de monitoramento em dispositivos pessoais de funcionários representa um desafio adicional, pois 46% das credenciais vazadas estavam associadas a dispositivos desprotegidos. Apesar de políticas de senhas e autenticação de múltiplos fatores, o roubo de credenciais continua sendo uma probabilidade real. Portanto, a capacidade de detectar e remediar rapidamente exposições é crucial para a defesa cibernética das organizações. O relatório completo oferece insights sobre como as empresas podem operacionalizar essa inteligência para proteger suas credenciais e reduzir riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Phishing Utiliza IA para Imitar Sites do Governo Brasileiro</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-utiliza-ia-para-imitar-sites-do-governo-brasileiro/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:08:42 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-utiliza-ia-para-imitar-sites-do-governo-brasileiro/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança estão alertando sobre uma nova campanha que utiliza ferramentas legítimas de construção de sites com inteligência artificial generativa, como DeepSite AI e BlackBox AI, para criar páginas de phishing que imitam agências governamentais brasileiras. Essas páginas falsas visam enganar usuários desavisados a realizarem pagamentos indevidos através do sistema de pagamento PIX, conforme reportado pela Zscaler ThreatLabz. Os sites fraudulentos imitam o Departamento de Trânsito e o Ministério da Educação, coletando informações pessoais sensíveis, como CPF e endereços residenciais, sob o pretexto de realizar exames psicométricos ou garantir uma oferta de emprego. Para aumentar a legitimidade, as páginas de phishing coletam dados de forma progressiva, imitando o comportamento de sites autênticos. Análises do código fonte revelaram características de ferramentas de IA, como comentários excessivamente explicativos e elementos não funcionais. Além disso, a campanha de phishing valida os CPFs por meio de uma API controlada pelos atacantes. Em outra frente, o Brasil enfrenta uma campanha de malspam que distribui o trojan Efimer, disfarçado como comunicações de advogados, para roubar criptomoedas. O malware propaga-se por sites WordPress comprometidos e e-mails falsos, utilizando técnicas variadas para coletar informações e infectar dispositivos. Com cerca de 5.015 usuários afetados, a maioria das infecções está concentrada no Brasil e em outros países. Os pesquisadores alertam que, embora os ataques atuais estejam gerando quantias relativamente pequenas, eles podem resultar em danos mais significativos no futuro.&lt;/p></description></item><item><title>Descobertas de Vulnerabilidades em Cofres de Segurança Empresarial</title><link>https://brdefense.center/news/descobertas-de-vulnerabilidades-em-cofres-de-seguranca-empresarial/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:08:28 -0700</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/descobertas-de-vulnerabilidades-em-cofres-de-seguranca-empresarial/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram mais de uma dúzia de vulnerabilidades em cofres de segurança empresarial da CyberArk e HashiCorp, que, se exploradas, podem permitir que atacantes remotos acessem sistemas de identidade corporativa e extraiam segredos e tokens. As 14 falhas, nomeadas coletivamente de Vault Fault, afetam o CyberArk Secrets Manager, Self-Hosted e Conjur Open Source, bem como o HashiCorp Vault. As falhas foram corrigidas em versões recentes, incluindo CyberArk Secrets Manager 13.5.1 e 13.6.1 e HashiCorp Vault Community Edition 1.20.2. As vulnerabilidades incluem bypass de autenticação, escalonamento de privilégios, execução remota de código e roubo de tokens de root. A mais crítica permite a execução remota de código, onde atacantes podem assumir o controle do cofre sem credenciais válidas. Além disso, falhas na lógica de proteção contra bloqueio do HashiCorp Vault podem permitir que atacantes determinem quais nomes de usuário são válidos e até redefinam contadores de bloqueio. As vulnerabilidades também expõem a possibilidade de contornar a autenticação multifator (MFA). O ataque pode ser realizado através de uma cadeia de exploração que combina várias falhas, permitindo acesso não autenticado e execução de comandos arbitrários. Em um cenário relacionado, a Cisco Talos destacou falhas no firmware ControlVault3 da Dell, que poderiam ser exploradas para contornar login do Windows e extrair chaves criptográficas. As vulnerabilidades encontradas criam um método de persistência remoto para acesso encoberto em ambientes de alto valor. Para mitigar esses riscos, os usuários devem aplicar as correções fornecidas e desabilitar serviços ControlVault quando não estiverem em uso.&lt;/p></description></item></channel></rss>