<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lavagem De Dinheiro on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lavagem-de-dinheiro/</link><description>Recent content in Lavagem De Dinheiro on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 07:41:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lavagem-de-dinheiro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cidadão chinês é condenado por esquema de investimento em criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/cidadao-chines-e-condenado-por-esquema-de-investim/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:41:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cidadao-chines-e-condenado-por-esquema-de-investim/</guid><description>&lt;p>Daren Li, um cidadão com dupla nacionalidade da China e de São Cristóvão e Nevis, foi condenado a 20 anos de prisão em ausência por seu envolvimento em um esquema internacional de investimento em criptomoedas, conhecido como &amp;lsquo;pig butchering&amp;rsquo;, que enganou vítimas em mais de $73 milhões. Esses golpes envolvem a construção de confiança com as vítimas por meio de aplicativos de mensagens e redes sociais, antes de apresentar esquemas de investimento fraudulentos. Em vez de investir os fundos, os golpistas esvaziam as carteiras de criptomoedas das vítimas. Li se declarou culpado em novembro de 2024 e foi preso em abril de 2024, mas fugiu antes da sentença. Ele e seus cúmplices operavam a partir de centros no Camboja, utilizando uma rede de lavadores de dinheiro para movimentar os fundos roubados. O Departamento de Justiça dos EUA destacou a gravidade das ações de Li, que causaram perdas devastadoras a vítimas em todo o país. Além de Li, quatro outros suspeitos foram acusados em um esquema semelhante que resultou em perdas superiores a $80 milhões. O relatório de crimes cibernéticos de 2024 do FBI revelou que os golpistas de investimento roubaram mais de $6,5 bilhões de quase 48 mil vítimas, um aumento significativo em relação ao ano anterior.&lt;/p></description></item><item><title>Homens de Connecticut são acusados de fraudes em sites de apostas</title><link>https://brdefense.center/news/homens-de-connecticut-sao-acusados-de-fraudes-em-s/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:25:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/homens-de-connecticut-sao-acusados-de-fraudes-em-s/</guid><description>&lt;p>Dois homens de Connecticut, Amitoj Kapoor e Siddharth Lillaney, enfrentam acusações federais por supostamente fraudar sites de apostas online, como FanDuel, em cerca de 3 milhões de dólares ao longo de vários anos. Eles teriam utilizado identidades roubadas de aproximadamente 3.000 vítimas, adquiridas em mercados da dark web e na plataforma de mensagens Telegram. A acusação, que inclui 45 contagens, alega que os réus criaram contas fraudulentas em plataformas de apostas entre abril de 2021 e 2026, visando bônus promocionais oferecidos a novos usuários. Para facilitar a verificação das contas, eles mantinham assinaturas de serviços de verificação de antecedentes. A fraude foi realizada através da transferência de ganhos para cartões virtuais, que eram utilizados para depósitos e retiradas. As acusações incluem conspiração para cometer fraude de identidade, fraude eletrônica, roubo de identidade e lavagem de dinheiro. As autoridades destacam a gravidade do crime, que causou dificuldades significativas às vítimas. O caso ressalta a vulnerabilidade de plataformas de apostas online e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger dados pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>Mercados chineses na dark web usam Telegram para transações ilegais de criptomoeda</title><link>https://brdefense.center/news/mercados-chineses-na-dark-web-usam-telegram-para-t/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:00:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mercados-chineses-na-dark-web-usam-telegram-para-t/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Elliptic revela que grupos de golpistas chineses, como Tudou Guarantee e Xinbi Guarantee, estão utilizando o Telegram para facilitar transações ilegais de criptomoedas, totalizando cerca de US$ 2 bilhões mensais. Esses grupos estão envolvidos em atividades como lavagem de dinheiro, venda de ferramentas para roubo de dados e criação de sites de investimento fraudulentos. Além disso, eles comercializam serviços de deepfake e estão associados a crimes graves, incluindo tráfico humano e prostituição de menores. O Telegram, apesar de ter tentado barrar essas operações, não está mais se movendo para banir esses grupos, alegando que a plataforma oferece uma alternativa para a liberdade financeira em meio ao controle de capital na China. Essa situação levanta preocupações significativas sobre a segurança cibernética, já que a Elliptic identificou mais de 30 mercados clandestinos ativos, destacando a gravidade do problema e a necessidade de vigilância contínua por parte das autoridades e empresas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Ilya Lichtenstein é liberado após condenação por lavagem de dinheiro</title><link>https://brdefense.center/news/ilya-lichtenstein-e-liberado-apos-condenacao-por-l/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 07:01:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ilya-lichtenstein-e-liberado-apos-condenacao-por-l/</guid><description>&lt;p>Ilya Lichtenstein, condenado por lavagem de dinheiro em conexão com o hack da exchange de criptomoedas Bitfinex em 2016, anunciou sua liberação antecipada. Em uma postagem nas redes sociais, ele atribuiu sua soltura ao First Step Act, uma legislação dos EUA que visa reformar o sistema de justiça criminal. Lichtenstein e sua esposa, Heather Morgan, foram presos em 2022 e se declararam culpados em 2023, após um ataque que resultou na transferência fraudulenta de 119.754 bitcoins, avaliados em cerca de 71 milhões de dólares na época. As autoridades recuperaram aproximadamente 94.000 bitcoins, totalizando cerca de 3,6 bilhões de dólares em 2022, tornando-se uma das maiores apreensões da história dos EUA. O ataque foi facilitado por uma vulnerabilidade no sistema de múltiplas assinaturas da Bitfinex, permitindo que Lichtenstein realizasse transações sem a aprovação necessária. O caso destaca a importância da segurança em exchanges de criptomoedas e a necessidade de vigilância contínua contra fraudes e ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de 51 em roubos de criptomoedas atribuídos à Coreia do Norte</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-51-em-roubos-de-criptomoedas-atribuidos/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:00:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-51-em-roubos-de-criptomoedas-atribuidos/</guid><description>&lt;p>Em 2025, grupos de hackers ligados à Coreia do Norte foram responsáveis por um aumento alarmante nos roubos de criptomoedas, totalizando pelo menos $2,02 bilhões de um total de $3,4 bilhões roubados globalmente. Esse valor representa um crescimento de 51% em relação ao ano anterior, com a Coreia do Norte respondendo por 76% de todas as violações de serviços. O ataque mais significativo ocorreu em fevereiro, quando a exchange de criptomoedas Bybit foi comprometida, resultando em um roubo de $1,5 bilhão. O grupo de hackers conhecido como Lazarus, vinculado ao governo norte-coreano, tem um histórico de ataques a exchanges e serviços de criptomoedas, visando gerar receita ilícita para o regime, em violação a sanções internacionais. Além disso, a infiltração de trabalhadores de TI em empresas globais tem sido uma estratégia crescente, permitindo acesso privilegiado a serviços de criptomoedas. Os fundos roubados são frequentemente lavados através de serviços de movimentação de dinheiro em chinês e misturadores, seguindo um caminho estruturado de lavagem em várias etapas. Este cenário representa um risco significativo para a segurança cibernética global e destaca a necessidade de vigilância e mitigação por parte das empresas de tecnologia e finanças.&lt;/p></description></item><item><title>Lavagem de dinheiro e contas laranjas estão na mira da verificação digital</title><link>https://brdefense.center/news/lavagem-de-dinheiro-e-contas-laranjas-estao-na-mir/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:58:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lavagem-de-dinheiro-e-contas-laranjas-estao-na-mir/</guid><description>&lt;p>A verificação digital de identidade, especialmente na abertura de contas bancárias, surge como uma solução eficaz para combater as chamadas &amp;ldquo;contas de passagem&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;laranjas&amp;rdquo;, frequentemente utilizadas em transações ilícitas. Segundo a Prove Identity, essa prática é essencial para evitar prejuízos financeiros e proteger a reputação das empresas, uma vez que as fraudes digitais estão se tornando cada vez mais sofisticadas no Brasil. As contas de passagem são utilizadas por criminosos para ocultar a origem de valores, dificultando o rastreamento de transações fraudulentas. A verificação de identidade, realizada pelo celular, garante que apenas usuários legítimos tenham acesso aos serviços bancários, além de validar comportamentos e históricos de uso, tornando quase impossível para fraudadores simularem identidades verdadeiras. Com mais de 200 milhões de celulares ativos no Brasil, a segurança digital se torna ainda mais crítica, pois a maioria das fraudes bancárias envolve um número de celular. Portanto, é fundamental que tanto usuários quanto empresas estejam cientes das medidas de proteção para identificar práticas como a identidade sintética, que utiliza dados de pessoas falecidas ou inexistentes para realizar transações ilícitas.&lt;/p></description></item><item><title>Black Friday aumenta fraudes e lavagem de dinheiro nas apostas</title><link>https://brdefense.center/news/black-friday-aumenta-fraudes-e-lavagem-de-dinheiro/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:57:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/black-friday-aumenta-fraudes-e-lavagem-de-dinheiro/</guid><description>&lt;p>Durante a Black Friday, o setor de apostas online, conhecido como bets, enfrenta um aumento significativo em fraudes digitais, com um crescimento de até 30% nos golpes. Segundo uma análise da Sumsub, em 2024, 80% dos operadores relataram incidentes de fraudes, e a expectativa é que esse cenário se repita em 2025, impulsionado pelo aumento do faturamento online, que deve crescer 17%. Os golpes mais comuns incluem fraudes de identidade e lavagem de dinheiro, representando 64,8% dos casos, além do abuso de bônus, que chega a 63,8%. A maioria dos ataques ocorre durante os depósitos (41,9%), seguidos pelo onboarding (23,8%) e saques (22,9%). Os criminosos costumam agir entre 4 e 9 horas da manhã, quando as equipes de compliance estão menos ativas, o que facilita a exploração das vulnerabilidades. Leonardo Chaves, CEO da OKTO Pagamentos, enfatiza a necessidade de monitoramento em tempo real das transações para prevenir fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações sobre cibersegurança espionagem, vulnerabilidades e fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-sobre-ciberseguranca-espionagem-vulne/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:57:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-sobre-ciberseguranca-espionagem-vulne/</guid><description>&lt;p>Recentemente, o cenário de cibersegurança tem sido marcado por uma série de incidentes significativos. O MI5, agência de inteligência do Reino Unido, alertou sobre espiões chineses que utilizam o LinkedIn para recrutar parlamentares e coletar informações. Além disso, a Comissão Europeia propôs mudanças no Regulamento Geral sobre a Proteção de Dados (GDPR), permitindo que empresas processem dados pessoais para treinamento de IA sem consentimento prévio, o que gerou críticas por reduzir a proteção de dados. No campo das ameaças, extensões de navegador maliciosas têm sido usadas para roubar dados de usuários, com cerca de 31 mil instalações registradas. Um caso notável de lavagem de dinheiro em criptomoedas também foi reportado, onde um homem da Califórnia se declarou culpado por lavar 25 milhões de dólares de um golpe de 230 milhões. Por fim, vulnerabilidades críticas foram descobertas em produtos da Oracle e em dispositivos inteligentes, que podem permitir o controle total dos sistemas afetados. Esses eventos destacam a necessidade de vigilância constante e atualização das medidas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Fraude massiva clonou cartões de 4,3 milhões de pessoas em 193 países</title><link>https://brdefense.center/news/fraude-massiva-clonou-cartoes-de-43-milhoes-de-pes/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:02:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fraude-massiva-clonou-cartoes-de-43-milhoes-de-pes/</guid><description>&lt;p>Uma operação internacional chamada Chargeback desmantelou um esquema de fraude que afetou 4,3 milhões de pessoas em 193 países, resultando em um prejuízo estimado de mais de 300 milhões de euros (cerca de 1,8 bilhões de reais). As investigações, que contaram com a colaboração de autoridades de países como Alemanha, EUA, Canadá e outros, revelaram três redes criminosas que utilizavam dados de cartões de crédito para criar assinaturas falsas em sites de pornografia e serviços de streaming entre 2016 e 2021. Os criminosos, que se apresentavam como operadores de redes e gestores de risco, usaram a infraestrutura de quatro empresas de pagamento na Alemanha para lavar dinheiro. A operação resultou na prisão de 18 suspeitos, incluindo cinco executivos de empresas de pagamento. A polícia apreendeu bens avaliados em mais de 35 milhões de euros na Alemanha, além de veículos de luxo e criptomoedas em Luxemburgo. Este caso destaca a vulnerabilidade das plataformas de pagamento e a necessidade de medidas de segurança mais rigorosas para proteger os consumidores contra fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>EUA impõem sanções a indivíduos e entidades da Coreia do Norte por cibercrime</title><link>https://brdefense.center/news/eua-impoem-sancoes-a-individuos-e-entidades-da-cor/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:59:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eua-impoem-sancoes-a-individuos-e-entidades-da-cor/</guid><description>&lt;p>O Departamento do Tesouro dos EUA anunciou sanções contra oito indivíduos e duas entidades ligadas à Coreia do Norte, acusados de lavagem de dinheiro para financiar atividades ilícitas, incluindo cibercrime e fraudes trabalhistas. Segundo John K. Hurley, Subsecretário do Tesouro, hackers patrocinados pelo Estado norte-coreano têm roubado e lavado dinheiro para sustentar o programa de armas nucleares do regime, representando uma ameaça direta à segurança global. Entre os sancionados estão Jang Kuk Chol e Ho Jong Son, que gerenciavam fundos de um banco sancionado anteriormente, e a Korea Mangyongdae Computer Technology Company, que utilizava trabalhadores de TI para ocultar a origem de seus rendimentos. O artigo destaca que, nos últimos três anos, cibercriminosos ligados à Coreia do Norte roubaram mais de US$ 3 bilhões, principalmente em ativos digitais, utilizando malware sofisticado e engenharia social. A atividade criminosa inclui a contratação de programadores estrangeiros para estabelecer parcerias comerciais, com parte da receita sendo enviada de volta à Coreia do Norte. As sanções visam cortar as fontes de receita ilícitas do regime, que utiliza tanto canais tradicionais quanto digitais, como criptomoedas, para financiar suas operações.&lt;/p></description></item><item><title>Nove pessoas são presas por lavagem de dinheiro com criptomoedas na Europa</title><link>https://brdefense.center/news/nove-pessoas-sao-presas-por-lavagem-de-dinheiro-co/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nove-pessoas-sao-presas-por-lavagem-de-dinheiro-co/</guid><description>&lt;p>Uma operação coordenada de aplicação da lei resultou na prisão de nove indivíduos envolvidos em uma rede de lavagem de dinheiro com criptomoedas, que enganou vítimas em um total de €600 milhões (aproximadamente $688 milhões). A ação, realizada entre 27 e 29 de outubro, abrangeu países como Chipre, Espanha e Alemanha, com o apoio de agências de outros países europeus, incluindo França e Bélgica. Os suspeitos foram acusados de criar plataformas de investimento em criptomoedas fraudulentas que prometiam altos retornos, atraindo vítimas por meio de publicidade em redes sociais, chamadas frias e depoimentos falsos. Após os investimentos, os ativos eram lavados utilizando tecnologia de blockchain. A investigação começou após reclamações de vítimas que não conseguiam recuperar seus investimentos, levando às prisões e apreensões de €800.000 em contas bancárias, €415.000 em criptomoedas e €300.000 em dinheiro. A Europol destacou que o uso criminoso de criptomoedas está se tornando cada vez mais profissional e organizado, exigindo uma resposta colaborativa e eficaz das autoridades.&lt;/p></description></item><item><title>Polícia Federal investiga desvio de R 813 milhões no Pix</title><link>https://brdefense.center/news/policia-federal-investiga-desvio-de-r-813-milhoes/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:02:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-federal-investiga-desvio-de-r-813-milhoes/</guid><description>&lt;p>A Polícia Federal (PF) deu início à segunda fase da operação Magna Fraus, que investiga um esquema criminoso responsável pelo desvio de aproximadamente R$ 813 milhões em transações realizadas via Pix. A operação, que conta com o apoio do Cyber GAECO do Ministério Público de São Paulo, está cumprindo 42 mandados de busca e apreensão e 26 mandados de prisão em diversas cidades do Brasil, incluindo Goiânia, Brasília e São Paulo. Além disso, a PF bloqueou bens e valores do grupo investigado que somam até R$ 640 milhões. A investigação se estende além das fronteiras brasileiras, com a colaboração de autoridades internacionais, incluindo a Interpol e polícias de Espanha, Argentina e Portugal. A primeira fase da operação, realizada em janeiro, focou na lavagem de dinheiro proveniente de invasões de dispositivos. Agora, a PF apura crimes como organização criminosa, invasão de dispositivo informático e furto mediante fraude eletrônica. Este caso destaca a vulnerabilidade das transações digitais e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger os usuários e instituições financeiras.&lt;/p></description></item><item><title>Fraude online em criptomoedas resulta em prisão de cinco suspeitos na Europa</title><link>https://brdefense.center/news/fraude-online-em-criptomoedas-resulta-em-prisao-de/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 18:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fraude-online-em-criptomoedas-resulta-em-prisao-de/</guid><description>&lt;p>Autoridades de segurança na Europa prenderam cinco suspeitos envolvidos em um esquema de fraude online que desviou mais de €100 milhões (cerca de $118 milhões) de mais de 100 vítimas na França, Alemanha, Itália e Espanha. A operação, coordenada pela Eurojust, incluiu buscas em cinco locais na Espanha e Portugal, além de ações em Itália, Romênia e Bulgária, resultando no congelamento de contas bancárias e ativos financeiros relacionados ao crime. O principal acusado foi denunciado por fraudes em larga escala e lavagem de dinheiro, operando uma plataforma de investimento online que prometia altos retornos em criptomoedas. Após os depósitos, os fundos eram transferidos para contas na Lituânia para lavagem. Vítimas que tentaram retirar seus investimentos foram solicitadas a pagar taxas adicionais, após o que o site desapareceu. A investigação envolveu várias agências judiciais e de segurança de diferentes países europeus e destacou a crescente preocupação com fraudes online, especialmente em investimentos. Em um contexto mais amplo, a Comissão Federal de Comércio dos EUA relatou perdas recordes de $12,5 bilhões em fraudes em 2024, com os esquemas de investimento sendo os mais prejudiciais. Além disso, um ataque de engenharia social em uma plataforma de blockchain resultou na recuperação de $13 milhões, demonstrando a importância da detecção precoce e ação rápida contra fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Polícia Canadense Fecha TradeOgre Após Roubo de Criptomoedas de 56 Milhões</title><link>https://brdefense.center/news/policia-canadense-fecha-tradeogre-apos-roubo-de-cr/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:00:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-canadense-fecha-tradeogre-apos-roubo-de-cr/</guid><description>&lt;p>A Real Polícia Montada do Canadá (RCMP) desmantelou a TradeOgre, uma exchange de criptomoedas, após a maior apreensão de criptomoedas da história do país, totalizando mais de $56 milhões. A operação, anunciada em 18 de setembro de 2025, foi motivada por investigações que começaram em junho de 2024, quando a Europol sinalizou atividades suspeitas na plataforma. A TradeOgre era conhecida por permitir negociações anônimas, sem exigir verificação de identidade, o que a tornava um alvo atrativo para organizações criminosas que buscavam lavar dinheiro. A plataforma não estava registrada no Centro de Análise de Transações Financeiras do Canadá (FINTRAC) e não implementava controles de prevenção à lavagem de dinheiro (AML) ou procedimentos de conhecimento do cliente (KYC), exigidos pela legislação canadense. A análise técnica dos dados de transações em blockchain revelou que a maioria dos ativos digitais movimentados pela TradeOgre tinha origem em atividades criminosas. A operação da RCMP não só resultou na apreensão financeira, mas também na interrupção de uma infraestrutura crítica utilizada por criminosos. A investigação continua, com a possibilidade de novas acusações à medida que os dados da plataforma são analisados.&lt;/p></description></item><item><title>EUA renovam sanções contra exchange russa Garantex por cibercrime</title><link>https://brdefense.center/news/eua-renovam-sancoes-contra-exchange-russa-garantex/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:25:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eua-renovam-sancoes-contra-exchange-russa-garantex/</guid><description>&lt;p>O Departamento do Tesouro dos EUA renovou sanções contra a plataforma de câmbio de criptomoedas russa Garantex, acusada de facilitar atividades de ransomware e outros crimes cibernéticos, processando mais de US$ 100 milhões em transações ilícitas desde 2019. As sanções também foram estendidas ao sucessor da Garantex, Grinex, e a três de seus executivos. O Tesouro destacou que o uso de ativos digitais para lavagem de dinheiro e ataques de ransomware representa uma ameaça à segurança nacional e prejudica a reputação de provedores legítimos de serviços de ativos virtuais. Garantex já havia sido sancionada em abril de 2022 por facilitar transações de mercados darknet. Após a apreensão do site da Garantex em março de 2025, a plataforma rebranded como Grinex, continuando a processar transações ilícitas. O Tesouro também anunciou recompensas por informações que levem à prisão de executivos da Garantex. Além disso, o Departamento de Justiça dos EUA revelou a apreensão de mais de US$ 2,8 milhões em criptomoedas relacionadas a atividades de ransomware, destacando a importância de ações coordenadas contra redes criminosas.&lt;/p></description></item></channel></rss>