<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Antigravity Ide on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/antigravity-ide/</link><description>Recent content in Antigravity Ide on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 18:58:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/antigravity-ide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo IDE Antigravity da Google levanta preocupações de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ide-antigravity-da-google-levanta-preocupacoe/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:58:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ide-antigravity-da-google-levanta-preocupacoe/</guid><description>&lt;p>O novo IDE Antigravity da Google, que utiliza inteligência artificial, já enfrenta sérias críticas relacionadas à segurança. Especialistas da PromptArmor alertaram que, sob configurações padrão, o sistema permite que agentes executem comandos automaticamente, o que pode resultar em comportamentos indesejados. Quando entradas não confiáveis aparecem em arquivos de código, o agente pode ser manipulado para executar comandos não intencionais pelo usuário. Além disso, o IDE apresenta vulnerabilidades que permitem a exfiltração de dados, como credenciais e informações sensíveis, através de instruções ocultas em Markdown ou invocações de ferramentas. Embora a Google tenha implementado algumas salvaguardas, lacunas nos controles de segurança ainda permitem que ataques de injeção de comandos sejam realizados. O IDE também pode contornar restrições de acesso a arquivos sensíveis, como aqueles listados em .gitignore, utilizando comandos de terminal. A empresa reconheceu esses problemas e emitiu avisos durante o processo de integração, mas isso não é suficiente, pois os agentes podem operar sem supervisão. Essa situação destaca os riscos associados ao uso de ferramentas de IA com ampla autonomia, sem as devidas salvaguardas estruturais.&lt;/p></description></item></channel></rss>