<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Código Malicioso on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/c%C3%B3digo-malicioso/</link><description>Recent content in Código Malicioso on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 06:58:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/c%C3%B3digo-malicioso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque Crítico de DLL Sideloading Usa OneDrive.exe para Executar Código Malicioso</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-critico-de-dll-sideloading-usa-onedriveexe/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:58:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-critico-de-dll-sideloading-usa-onedriveexe/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança revelaram uma técnica de ataque sofisticada que utiliza o Microsoft OneDrive para executar código malicioso, contornando defesas de segurança tradicionais. O método, conhecido como DLL sideloading, explora a ordem previsível de busca de bibliotecas dinâmicas do Windows. Quando o OneDrive.exe é iniciado, o sistema operacional procura arquivos necessários, como version.dll, em várias localizações, começando pelo diretório do aplicativo. Os atacantes aproveitam esse comportamento ao inserir uma versão maliciosa do arquivo version.dll no diretório do OneDrive, fazendo com que o aplicativo carregue código controlado pelo invasor em vez das bibliotecas legítimas da Microsoft.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware Airstalk vinculado a ataque de cadeia de suprimentos</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-airstalk-vinculado-a-ataque-de-cadeia/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-airstalk-vinculado-a-ataque-de-cadeia/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Palo Alto Networks, através da unidade Unit 42, identificaram um novo malware chamado Airstalk, supostamente associado a um ator de ameaça apoiado por um Estado, que utiliza a API do AirWatch para gerenciamento de dispositivos móveis (MDM) para estabelecer um canal de comando e controle (C2) encoberto. O Airstalk aparece em variantes PowerShell e .NET, sendo a versão .NET mais avançada, capaz de capturar capturas de tela, cookies, histórico de navegação e favoritos de navegadores. O malware se comunica com o servidor C2 através de um protocolo multi-threaded e utiliza um certificado possivelmente roubado para assinar alguns de seus componentes. A pesquisa sugere que o malware pode estar visando o setor de terceirização de processos de negócios (BPO), um alvo lucrativo para atacantes, tanto criminosos quanto apoiados por Estados. A utilização de APIs relacionadas ao MDM para C2 e o foco em navegadores empresariais como o Island indicam uma potencial exploração de cadeia de suprimentos, o que pode ter implicações significativas para a segurança das organizações que dependem desses serviços.&lt;/p></description></item></channel></rss>