<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vm2 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vm2/</link><description>Recent content in Vm2 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 13:19:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vm2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no vm2 permite execução de código arbitrário</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-vm2-permite-execucao-de/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:19:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-vm2-permite-execucao-de/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de escape de sandbox foi divulgada na popular biblioteca vm2 do Node.js, que, se explorada com sucesso, pode permitir que atacantes executem código arbitrário no sistema operacional subjacente. A falha, identificada como CVE-2026-22709, possui uma pontuação CVSS de 9.8 em 10.0, indicando seu alto nível de gravidade. O problema decorre da sanitização inadequada dos manipuladores de Promise na versão 3.10.0 do vm2, permitindo que o código escape do ambiente seguro em que deveria ser executado. A biblioteca vm2 é amplamente utilizada para executar código não confiável em um ambiente isolado, mas a descoberta de múltiplas falhas de segurança nos últimos anos levanta preocupações sobre sua confiabilidade. Embora a versão 3.10.2 tenha corrigido essa vulnerabilidade, os mantenedores alertam que novas falhas podem surgir, recomendando que os usuários atualizem para a versão mais recente (3.10.3) e considerem alternativas mais robustas, como o isolated-vm. A situação é crítica, e os usuários devem agir rapidamente para proteger seus sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no vm2 permite execução de código arbitrário</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-vm2-permite-execucao-de/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-vm2-permite-execucao-de/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de severidade crítica foi identificada na biblioteca vm2, utilizada para criar um ambiente seguro para a execução de código JavaScript não confiável. A falha, rastreada como CVE-2026-22709, permite que atacantes escapem do sandbox e executem código arbitrário no sistema host. A biblioteca, que já foi amplamente utilizada em mais de 200 mil projetos no GitHub, foi descontinuada em 2023 devido a repetidas vulnerabilidades de escape de sandbox. No entanto, em outubro de 2023, o mantenedor Patrik Šimek decidiu reviver o projeto, lançando a versão 3.10.0, que corrigiu várias vulnerabilidades conhecidas. A nova falha surge da falha na sanitização adequada de &amp;lsquo;Promises&amp;rsquo;, permitindo que funções assíncronas retornem uma Promise global com callbacks que não são devidamente sanitizados. O mantenedor informou que a versão 3.10.1 abordou parcialmente a vulnerabilidade, enquanto a versão 3.10.2 aperfeiçoou a correção. Dada a facilidade de exploração da CVE-2026-22709, é recomendado que os usuários atualizem para a versão mais recente imediatamente. A biblioteca continua a ser popular, com cerca de um milhão de downloads semanais.&lt;/p></description></item></channel></rss>