<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proteção Aprimorada on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-aprimorada/</link><description>Recent content in Proteção Aprimorada on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 01:32:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-aprimorada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google Chrome permite excluir modelos de IA da proteção aprimorada</title><link>https://brdefense.center/news/google-chrome-permite-excluir-modelos-de-ia-da-pro/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 01:32:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-chrome-permite-excluir-modelos-de-ia-da-pro/</guid><description>&lt;p>O Google Chrome agora oferece a opção de excluir modelos de inteligência artificial (IA) que alimentam sua funcionalidade de &amp;lsquo;Proteção Aprimorada&amp;rsquo;, atualizada no ano passado com capacidades de IA. Essa proteção, que já existia há alguns anos, foi aprimorada para fornecer segurança em tempo real contra sites, downloads e extensões perigosas. Embora não esteja claro como essa nova versão se diferencia da anterior, a IA pode estar sendo utilizada para identificar padrões em tempo real e alertar os usuários sobre sites potencialmente prejudiciais, mesmo aqueles que não foram previamente identificados pelo Google. Além disso, a proteção baseada em IA realiza uma varredura detalhada de downloads suspeitos. Para excluir o modelo de IA, os usuários devem acessar as configurações do Chrome e desativar a opção &amp;lsquo;On-device GenAI&amp;rsquo;. Essa funcionalidade está atualmente disponível na versão Canary do Chrome e será lançada para todos em breve. É importante notar que o modelo de IA local também pode ser utilizado para outras funcionalidades além da detecção de fraudes.&lt;/p></description></item></channel></rss>