<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Testes De Penetração on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/testes-de-penetra%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Testes De Penetração on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 18:59:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/testes-de-penetra%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As 10 Melhores Empresas de Teste de Penetração em Nuvem em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-teste-de-penetracao-em/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 18:59:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-teste-de-penetracao-em/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca a crescente importância dos testes de penetração em nuvem, especialmente em um cenário onde empresas estão migrando rapidamente para plataformas como AWS, Azure e Google Cloud. Essa transição, embora traga benefícios como escalabilidade e eficiência de custos, também expõe as organizações a novas vulnerabilidades. O teste de penetração em nuvem se torna essencial para identificar falhas como configurações inadequadas e permissões excessivas de gerenciamento de identidade (IAM). Em 2025, as melhores empresas de teste de penetração em nuvem combinam expertise técnica com ferramentas especializadas, oferecendo desde validações automatizadas até avaliações profundas que simulam táticas de atacantes reais. O artigo apresenta uma tabela comparativa das dez principais empresas, incluindo SentinelOne, CloudBrute e Nessus, destacando suas características e abordagens únicas. A complexidade dos ambientes em nuvem e a velocidade de desenvolvimento das aplicações tornam a validação contínua de segurança uma necessidade crítica para evitar brechas de dados. Com a responsabilidade compartilhada entre provedores de nuvem e clientes, a segurança das configurações se torna uma prioridade para evitar incidentes de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Empresas de Testes de Penetração Externos em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-testes-de-penetracao-ex/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-testes-de-penetracao-ex/</guid><description>&lt;p>Em um mundo cada vez mais digitalizado, os ativos externos de uma organização, como websites e servidores públicos, são as principais portas de entrada para ataques cibernéticos. Um único ponto vulnerável pode resultar em vazamentos de dados ou ataques de ransomware. Para mitigar esses riscos, a realização de testes de penetração externos é essencial. Esses testes simulam ataques cibernéticos, permitindo que especialistas identifiquem e corrijam vulnerabilidades antes que possam ser exploradas por agentes maliciosos. O artigo destaca as dez melhores empresas de testes de penetração externos em 2025, que se destacam por combinar expertise humana com tecnologia avançada. As melhores práticas incluem testes contínuos, abordagens personalizadas e relatórios acionáveis que priorizam riscos de negócios. A lista inclui empresas como Offensive Security, Invicti e Cobalt, que oferecem serviços que vão desde testes pontuais até validações de segurança sob demanda. A necessidade de testes contínuos é enfatizada, dado que o cenário de ameaças cibernéticas está em constante evolução, tornando os testes anuais insuficientes.&lt;/p></description></item><item><title>Nova ferramenta BruteForceAI ataca páginas de login com inteligência</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-bruteforceai-ataca-paginas-de-logi/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-bruteforceai-ataca-paginas-de-logi/</guid><description>&lt;p>O BruteForceAI é uma nova ferramenta de teste de penetração que utiliza Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) para automatizar e otimizar ataques de força bruta em páginas de login. Desenvolvido pelo pesquisador de cibersegurança Mor David, o BruteForceAI apresenta um fluxo de trabalho de ataque em duas etapas: a primeira envolve uma análise inteligente do formulário de login, onde um LLM identifica elementos como nome de usuário e senha, reduzindo a necessidade de configuração manual. A segunda etapa executa ataques de alta velocidade, utilizando modos como força bruta clássica e Password Spray, que aplica uma única senha a múltiplos usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>