<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Monitoramento De Ameaças on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/monitoramento-de-amea%C3%A7as/</link><description>Recent content in Monitoramento De Ameaças on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 06:59:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/monitoramento-de-amea%C3%A7as/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As 10 Melhores Plataformas de Proteção Digital em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-plataformas-de-protecao-digital-em/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:59:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-plataformas-de-protecao-digital-em/</guid><description>&lt;p>Com a crescente digitalização das empresas, a superfície de ataque a ameaças cibernéticas também se expande. As plataformas de Proteção de Risco Digital (DRP) são essenciais para detectar, monitorar e mitigar ameaças externas, garantindo uma defesa proativa. Em 2025, as principais plataformas de DRP incorporaram automação, análises impulsionadas por inteligência artificial e integração de informações. As organizações não podem mais depender apenas de ferramentas tradicionais de cibersegurança, como firewalls. As dez melhores plataformas de DRP oferecem monitoramento em tempo real, enriquecimento de inteligência sobre ameaças e integração de resposta a incidentes. A escolha da plataforma certa pode ser a diferença entre antecipar-se a ataques ou reagir tarde demais, resultando em danos à marca e perdas financeiras. Entre as principais plataformas destacam-se Proofpoint, ReliaQuest e BlueVoyant Sky, cada uma com características únicas que atendem a diferentes necessidades de segurança, especialmente para grandes empresas e instituições financeiras. A adoção dessas tecnologias é crucial para proteger a reputação e os ativos digitais das organizações frente a ameaças emergentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>