<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zero-Day on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/zero-day/</link><description>Recent content in Zero-Day on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 07:31:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/zero-day/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apple corrige falha crítica em atualizações de iOS e macOS</title><link>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falha-critica-em-atualizacoes-de-ios/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:31:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falha-critica-em-atualizacoes-de-ios/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou atualizações para iOS, iPadOS, macOS Tahoe, tvOS, watchOS e visionOS para corrigir uma vulnerabilidade zero-day, identificada como CVE-2026-20700, que está sendo explorada em ataques cibernéticos sofisticados. Essa falha, relacionada à corrupção de memória no dyld, o editor de links dinâmicos da Apple, permite que atacantes executem código arbitrário em dispositivos vulneráveis. O Google Threat Analysis Group (TAG) descobriu e reportou a vulnerabilidade. A Apple também emitiu correções para outras falhas, como CVE-2025-14174 e CVE-2025-43529, que foram abordadas em dezembro de 2025. As atualizações estão disponíveis para uma variedade de dispositivos, incluindo iPhones a partir do modelo 11 e Macs rodando macOS Tahoe. A empresa já havia corrigido nove vulnerabilidades zero-day em 2025, e essa nova atualização marca a primeira falha zero-day ativamente explorada em 2026. É crucial que os usuários atualizem seus dispositivos para evitar possíveis explorações.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações de Segurança da Microsoft em Fevereiro de 2026</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-microsoft-em-fevereir/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:27:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-microsoft-em-fevereir/</guid><description>&lt;p>Em fevereiro de 2026, a Microsoft lançou atualizações de segurança para 58 vulnerabilidades, incluindo 6 que estão sendo ativamente exploradas e 3 vulnerabilidades zero-day publicamente divulgadas. Dentre as falhas corrigidas, 5 são classificadas como &amp;lsquo;Críticas&amp;rsquo;, sendo 3 relacionadas a elevação de privilégios e 2 a divulgação de informações. As vulnerabilidades incluem 25 falhas de elevação de privilégios, 12 de execução remota de código e 6 de divulgação de informações. A Microsoft também começou a implementar novos certificados de Secure Boot, substituindo os certificados de 2011 que expirarão em junho de 2026. Entre as vulnerabilidades ativamente exploradas, destacam-se falhas no Windows Shell e no Microsoft Word, que permitem que atacantes contornem mecanismos de segurança e executem código malicioso. A correção dessas falhas é crucial, pois pode prevenir ataques que visam comprometer sistemas e dados sensíveis. A atualização é especialmente relevante para empresas que utilizam produtos Microsoft em suas operações diárias.&lt;/p></description></item><item><title>Pwn2Own Automotive 2026 R 1 milhão em vulnerabilidades exploradas</title><link>https://brdefense.center/news/pwn2own-automotive-2026-r-1-milhao-em-vulnerabilid/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:04:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pwn2own-automotive-2026-r-1-milhao-em-vulnerabilid/</guid><description>&lt;p>O concurso Pwn2Own Automotive 2026, realizado entre 21 e 23 de janeiro em Tóquio, Japão, resultou na exploração de 76 vulnerabilidades zero-day, gerando prêmios totais de $1.047.000 para os pesquisadores de segurança. O evento, que ocorreu durante a Automotive World, focou em tecnologias automotivas, incluindo sistemas de infotainment (IVI) e carregadores de veículos elétricos (EV). A equipe Fuzzware.io destacou-se, arrecadando $215.000, ao explorar falhas em estações de carregamento e sistemas de navegação. A competição permitiu que os fornecedores tivessem um prazo de 90 dias para corrigir as vulnerabilidades antes de sua divulgação pública. O evento anterior, Pwn2Own Automotive 2024, já havia visto hackers arrecadarem $1.323.750, evidenciando a crescente preocupação com a segurança em tecnologias automotivas. A exploração de zero-days em sistemas críticos, como o infotainment da Tesla, ressalta a necessidade urgente de medidas de segurança robustas na indústria automotiva.&lt;/p></description></item><item><title>Pwn2Own Automotive 2026 R 2,3 milhões em prêmios após 29 zero-days</title><link>https://brdefense.center/news/pwn2own-automotive-2026-r-23-milhoes-em-premios-ap/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:18:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pwn2own-automotive-2026-r-23-milhoes-em-premios-ap/</guid><description>&lt;p>Durante o segundo dia do Pwn2Own Automotive 2026, realizado em Tóquio, pesquisadores de segurança arrecadaram US$ 439.250 (cerca de R$ 2,3 milhões) ao explorar 29 vulnerabilidades zero-day. O evento, que ocorre de 21 a 23 de janeiro, foca em tecnologias automotivas, incluindo sistemas de infotainment e carregadores de veículos elétricos. A equipe Fuzzware.io lidera a competição com US$ 213.000 em prêmios, destacando-se ao hackear o controlador de carregamento Phoenix Contact CHARX SEC-3150 e o carregador ChargePoint Home Flex. Outros participantes, como Sina Kheirkhah e Rob Blakely, também conseguiram exploits significativos, totalizando até agora US$ 955.750 em prêmios após dois dias. O evento é uma plataforma importante para a identificação de falhas de segurança, com um prazo de 90 dias para que os fornecedores lancem correções para as vulnerabilidades exploradas. O Pwn2Own Automotive de 2026 já demonstrou um aumento no número de zero-days em comparação aos anos anteriores, o que levanta preocupações sobre a segurança das tecnologias automotivas em um mercado em rápida evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 100 vulnerabilidades no Windows, incluindo 3 zero-day</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-100-vulnerabilidades-no-windows/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 01:30:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-100-vulnerabilidades-no-windows/</guid><description>&lt;p>No dia 13 de janeiro de 2026, a Microsoft lançou uma atualização de segurança que corrigiu mais de 100 vulnerabilidades no Windows, incluindo três falhas zero-day. A CVE-2026-20805, uma das falhas zero-day, permite que hackers acessem informações sensíveis através de vazamentos de memória, facilitando ataques subsequentes. Outra vulnerabilidade, CVE-2026-21265, está relacionada à expiração de certificados do secure boot, afetando computadores adquiridos entre 2012 e 2025. Para mitigar essa falha, é necessário auditar o hardware e atualizar o firmware. A terceira falha, CVE-2023-31096, está ligada à elevação de privilégios em drivers de modem que têm sido parte do Windows por décadas. Das 114 vulnerabilidades corrigidas, 57 são de elevação de privilégios, 22 de execução remota de código e 22 de vazamento de informações. Embora apenas 8 sejam categorizadas como críticas, é essencial que usuários e empresas avaliem o impacto dessas falhas em seus sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Google lança correção de emergência para mais um zero-day</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-correcao-de-emergencia-para-mais-um-z/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-correcao-de-emergencia-para-mais-um-z/</guid><description>&lt;p>O Google lançou uma atualização urgente para o navegador Chrome, corrigindo uma vulnerabilidade de alta severidade que estava sendo explorada ativamente como um zero-day. Além dessa falha crítica, a atualização também abrange duas outras vulnerabilidades de severidade média. A vulnerabilidade de alta severidade está relacionada a um estouro de buffer na biblioteca LibANGLE, que pode permitir a corrupção de memória e a execução remota de código. O Google não divulgou detalhes específicos sobre a falha para proteger os usuários, mas confirmou que um exploit já estava em uso. Esta é a oitava correção de zero-day do Chrome em 2023, evidenciando a crescente frequência de ataques direcionados a navegadores. A atualização já está sendo distribuída para a maioria dos usuários, embora a data exata de implementação não tenha sido especificada. A LibANGLE é uma camada de tradução que permite que aplicativos executem conteúdo WebGL e OpenGL ES, mesmo em sistemas que não suportam essas APIs nativamente. A falha pode ter sérias implicações, como a possibilidade de vazamento de dados sensíveis e a interrupção do funcionamento do navegador.&lt;/p></description></item><item><title>Google lança atualizações de segurança para o Chrome devido a vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-o-chro/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-o-chro/</guid><description>&lt;p>No dia 11 de dezembro de 2025, o Google lançou atualizações de segurança para o navegador Chrome, abordando três falhas de segurança, sendo uma delas considerada de alta severidade e já em exploração ativa. A vulnerabilidade, identificada pelo ID do rastreador de problemas do Chromium &amp;lsquo;466192044&amp;rsquo;, não teve detalhes divulgados sobre seu identificador CVE, componente afetado ou natureza da falha, a fim de proteger os usuários e evitar que atacantes desenvolvam suas próprias explorações. Desde o início do ano, o Google já corrigiu oito falhas zero-day no Chrome, que foram exploradas ou demonstradas como prova de conceito. Além disso, duas outras vulnerabilidades de severidade média foram abordadas. Os usuários são aconselhados a atualizar seus navegadores para as versões mais recentes para garantir a segurança. A atualização é especialmente relevante para usuários de navegadores baseados em Chromium, como Microsoft Edge e Brave, que também devem aplicar as correções assim que disponíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade zero-day no iOS 26 pode dar controle total do iPhone a hackers</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-no-ios-26-pode-dar-contro/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:02:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-no-ios-26-pode-dar-contro/</guid><description>&lt;p>Um cibercriminoso conhecido como ResearcherX divulgou uma suposta vulnerabilidade zero-day no iOS 26, da Apple, em um marketplace da dark web. Essa falha permitiria a corrupção da memória e o controle total de dispositivos que utilizam esse sistema operacional. A vulnerabilidade estaria relacionada ao parser do iOS Message, permitindo acesso root sem interação do usuário, apenas ao receber um pacote de dados malicioso. Classificada como uma &amp;lsquo;solução full chain&amp;rsquo;, a brecha poderia contornar as defesas de segurança do iOS, incluindo a &amp;lsquo;Proteção Multi Camadas&amp;rsquo;, que abrange o kernel e as defesas de espaço de usuário. Caso confirmada, a falha poderia expor dados sensíveis dos usuários, como mensagens, fotos encriptadas e informações de localização. A venda do exploit é alarmante, com preços que variam entre US$ 2 milhões e US$ 5 milhões, refletindo a gravidade da situação. Essa vulnerabilidade surge após a Apple ter lançado uma atualização significativa em setembro, que visava melhorar a segurança do sistema, mas que aparentemente não foi suficiente para impedir a exploração por hackers.&lt;/p></description></item><item><title>Google corrige sétima falha zero-day do ano no Chrome atualize já</title><link>https://brdefense.center/news/google-corrige-setima-falha-zero-day-do-ano-no-chr/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:59:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-corrige-setima-falha-zero-day-do-ano-no-chr/</guid><description>&lt;p>A Google lançou uma correção de emergência para a sétima vulnerabilidade zero-day no Chrome em 2025, identificada como CVE-2025-13223. Essa falha, considerada de alta severidade, foi causada por uma confusão tipográfica no motor JavaScript V8 do navegador. A vulnerabilidade foi relatada por Clement Lecigne, do Grupo de Análise de Ameaças da Google, e já foi utilizada em ataques direcionados, especialmente contra indivíduos de alto risco, como jornalistas e políticos de oposição. As atualizações necessárias foram disponibilizadas para Windows, Mac e Linux, e a empresa recomenda que todos os usuários atualizem seus navegadores o mais rápido possível. A Google não divulgou detalhes sobre a exploração da falha até que a maioria dos usuários esteja atualizada, seguindo uma prática comum para evitar que informações sobre a vulnerabilidade sejam utilizadas por agentes maliciosos. Este ano, a Google já lançou seis patches para outras falhas zero-day, refletindo um aumento na atividade de exploração de vulnerabilidades em navegadores. A atualização pode ser verificada no menu do Chrome, e a empresa enfatiza a importância de manter o navegador sempre atualizado para garantir a segurança dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Zero-Day da Fortinet FortiWeb é Explorável para Sequestro de Contas Admin</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-da-fortinet-fortiweb-e-ex/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-da-fortinet-fortiweb-e-ex/</guid><description>&lt;p>Uma grave vulnerabilidade zero-day no Fortinet FortiWeb está sendo ativamente explorada por cibercriminosos, permitindo acesso total a contas de administrador do firewall de aplicações web sem necessidade de autenticação. Essa falha de segurança afeta organizações globalmente que utilizam o FortiWeb para proteger suas aplicações web contra tráfego malicioso. A vulnerabilidade foi divulgada em 6 de outubro de 2025, após ser descoberta por pesquisadores da empresa Defused, que a identificaram em sua infraestrutura de honeypots. Testes realizados pela Rapid7 confirmaram a eficácia do exploit contra a versão 8.0.1 do FortiWeb, lançada em agosto de 2025, permitindo a criação de contas de administrador maliciosas. Embora a versão mais recente, 8.0.2, tenha mostrado respostas de &amp;lsquo;403 Forbidden&amp;rsquo; durante tentativas de exploração, organizações que ainda operam versões anteriores enfrentam riscos significativos. A Fortinet ainda não forneceu orientações oficiais ou um identificador CVE para essa vulnerabilidade, o que levanta preocupações sobre sua abrangência. As organizações são aconselhadas a atualizar imediatamente para a versão 8.0.2 ou a remover interfaces de gerenciamento da exposição pública na internet.&lt;/p></description></item><item><title>Amazon revela ataques a falhas zero-day em software da Cisco e Citrix</title><link>https://brdefense.center/news/amazon-revela-ataques-a-falhas-zero-day-em-softwar/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:58:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/amazon-revela-ataques-a-falhas-zero-day-em-softwar/</guid><description>&lt;p>A equipe de inteligência da Amazon anunciou a descoberta de ataques cibernéticos que exploram vulnerabilidades zero-day em softwares da Cisco e Citrix. As falhas identificadas são a CVE-2025-5777, conhecida como Citrix Bleed 2, e a CVE-2025-20337, que afeta o Mecanismo de Identidade da Cisco. A primeira permite burlar autenticações no NetScaler ADC da Citrix, enquanto a segunda possibilita a execução remota de códigos sem autenticação, comprometendo o sistema operacional. Ambas as vulnerabilidades foram corrigidas em julho de 2025, mas a Amazon identificou que hackers estavam ativamente explorando essas falhas, utilizando um web shell customizado para se infiltrar em sistemas. Este backdoor, disfarçado como um componente legítimo, consegue operar na memória e monitorar requisições HTTP, utilizando técnicas de encriptação para evitar detecção. O Diretor de Segurança da Informação da Amazon, CJ Moses, destacou a necessidade de estratégias de defesa robustas para proteger a infraestrutura crítica de identidade e controle de acesso às redes, evidenciando o alto nível de sofisticação dos atacantes.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração de vulnerabilidade zero-day do Chrome em ataques do grupo Mem3nt0 mori</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-zero-day-do-chrome-e/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-zero-day-do-chrome-e/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Kaspersky revelaram uma campanha de ciberespionagem sofisticada, chamada Operação ForumTroll, que utilizou uma vulnerabilidade zero-day do Chrome, identificada como CVE-2025-2783. Essa vulnerabilidade permitiu que atacantes contornassem as proteções de segurança do navegador ao explorar uma falha no sistema operacional Windows. A campanha visou instituições russas, incluindo meios de comunicação, universidades e organizações governamentais, através de e-mails de phishing disfarçados de convites para um fórum científico. O ataque foi acionado simplesmente ao clicar em um link malicioso, sem necessidade de interação adicional do usuário. A Kaspersky notificou o Google, que lançou patches para corrigir a falha. Além disso, a investigação revelou conexões com o spyware comercial Dante, desenvolvido pela Memento Labs, que possui capacidades avançadas de espionagem, como keylogging e execução remota de comandos. Essa situação destaca a importância de monitorar e corrigir vulnerabilidades em softwares amplamente utilizados, especialmente em um cenário de crescente ciberespionagem.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers exploram 34 falhas zero-day e ganham 522.500 no Pwn2Own 2025</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-34-falhas-zero-day-e-ganham-52250/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-34-falhas-zero-day-e-ganham-52250/</guid><description>&lt;p>O primeiro dia do Pwn2Own Ireland 2025 foi marcado por um sucesso notável, com pesquisadores de segurança demonstrando 34 vulnerabilidades zero-day em dispositivos de consumo, totalizando ganhos de $522.500. A competição, que visa identificar falhas de segurança em produtos reais, teve uma taxa de sucesso de 100%, sem tentativas falhas. As equipes focaram em dispositivos como impressoras, dispositivos de casa inteligente e sistemas de armazenamento conectados à rede. A equipe DDOS se destacou ao explorar oito vulnerabilidades em um roteador e um dispositivo de armazenamento QNAP, arrecadando $100.000. Outras equipes também conseguiram explorar dispositivos populares, como o Philips Hue Bridge e impressoras da Canon e HP. As metodologias de ataque incluíram estouros de buffer, injeções de comando e bypass de autenticação. Com mais dois dias de competição pela frente, espera-se que o total de prêmios aumente significativamente. As vulnerabilidades descobertas serão divulgadas de forma responsável aos fabricantes para correção, melhorando a segurança de milhões de usuários de dispositivos de consumo em todo o mundo.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 4 falhas zero-day e 172 vulnerabilidades em outubro de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-4-falhas-zero-day-e-172-vulnerab/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:00:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-4-falhas-zero-day-e-172-vulnerab/</guid><description>&lt;p>Em 15 de outubro de 2025, a Microsoft lançou sua atualização mensal de segurança, conhecida como Patch Tuesday, corrigindo um total de 172 vulnerabilidades em seu ecossistema de produtos. Dentre essas, destacam-se quatro falhas zero-day, sendo que duas delas estão ativamente sendo exploradas por atacantes. A vulnerabilidade CVE-2025-59230, por exemplo, permite que atacantes locais elevem seus privilégios no Windows Remote Access Connection Manager. Além disso, foram corrigidas falhas críticas de execução remota de código (RCE) em aplicativos como Microsoft Office e Excel, que podem conceder controle total do sistema ao abrir arquivos maliciosos. A atualização também abrange 80 vulnerabilidades de elevação de privilégio, que permitem que atacantes já dentro do sistema aumentem suas permissões, e uma variedade de outras falhas, incluindo problemas de divulgação de informações e bypass de recursos de segurança. A amplitude das correções enfatiza a necessidade urgente de que as organizações apliquem essas atualizações para se protegerem contra ameaças cibernéticas emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração ativa de vulnerabilidade zero-day em produtos Gladinet e TrioFox</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-zero-day-em-pr/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-zero-day-em-pr/</guid><description>&lt;p>A empresa de cibersegurança Huntress identificou a exploração ativa de uma vulnerabilidade zero-day nos produtos Gladinet CentreStack e TrioFox. A falha, classificada como CVE-2025-11371, possui um CVSS de 6.1 e permite a inclusão local de arquivos não autenticados, resultando na divulgação não intencional de arquivos do sistema. Todas as versões do software anteriores e incluindo a 16.7.10368.56560 estão afetadas. A Huntress detectou a atividade pela primeira vez em 27 de setembro de 2025, com três clientes impactados até o momento. Essa vulnerabilidade se conecta a uma falha anterior, CVE-2025-30406, que permitia a execução remota de código. A recomendação imediata para os usuários é desabilitar o manipulador &amp;ldquo;temp&amp;rdquo; no arquivo Web.config, embora isso possa afetar algumas funcionalidades da plataforma. A Huntress está retendo detalhes adicionais da falha devido à exploração ativa e à falta de um patch disponível.&lt;/p></description></item><item><title>O que é uma vulnerabilidade de dia zero?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-uma-vulnerabilidade-de-dia-zero/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:00:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-uma-vulnerabilidade-de-dia-zero/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de dia zero, ou zero-day, refere-se a uma falha de segurança recém-descoberta que ainda não foi corrigida pelos desenvolvedores. O termo &amp;lsquo;dia zero&amp;rsquo; indica que não há tempo para uma correção antes que a vulnerabilidade possa ser explorada por hackers. Esses cibercriminosos podem criar malwares para explorar essas falhas, comprometendo dados de usuários e sistemas. A exploração geralmente ocorre através de engenharia social, como e-mails de phishing, e pode resultar em invasões prolongadas, já que muitos usuários não atualizam seus sistemas rapidamente após a liberação de patches. A Kaspersky identifica diversos atores que exploram essas vulnerabilidades, incluindo cibercriminosos, hacktivistas e espiões corporativos. Exemplos notáveis incluem falhas no navegador Chrome e na plataforma Zoom, além do famoso worm Stuxnet, que afetou o programa nuclear do Irã. Para mitigar riscos, é crucial que os usuários mantenham seus sistemas atualizados e adotem práticas de segurança, como o uso de firewalls e antivírus.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade zero-day no FreePBX expõe sistemas a ataques</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-no-freepbx-expoe-sistemas/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-no-freepbx-expoe-sistemas/</guid><description>&lt;p>A equipe de segurança do FreePBX, uma plataforma de troca privada de ramais amplamente utilizada, emitiu um alerta sobre uma vulnerabilidade zero-day que está sendo ativamente explorada. Identificada como CVE-2025-57819, a falha afeta versões do FreePBX 15, 16 e 17, permitindo acesso não autenticado ao painel de administração, o que pode resultar em manipulação arbitrária de banco de dados e execução remota de código. A exploração começou em 21 de agosto de 2025, afetando sistemas com controle de acesso inadequado. Os usuários são aconselhados a atualizar para as versões mais recentes e restringir o acesso público ao painel de administração. Indicadores de comprometimento incluem arquivos modificados ou ausentes, solicitações POST suspeitas e usuários desconhecidos no banco de dados. A situação é crítica, com a possibilidade de acesso root aos sistemas comprometidos, o que torna a resposta imediata essencial para mitigar riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Apple corrige vulnerabilidade zero-day em iOS, iPadOS e macOS</title><link>https://brdefense.center/news/apple-corrige-vulnerabilidade-zero-day-em-ios-ipad/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:58:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-corrige-vulnerabilidade-zero-day-em-ios-ipad/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-43300, que afeta iOS, iPadOS e macOS. Essa falha, que permite a escrita fora dos limites no framework ImageIO, pode resultar em corrupção de memória ao processar imagens maliciosas. A empresa informou que a vulnerabilidade está sendo ativamente explorada em ataques sofisticados direcionados a indivíduos específicos. As versões afetadas incluem iOS 18.6.2, iPadOS 18.6.2, macOS Ventura 13.7.8, entre outras. A Apple já corrigiu um total de sete zero-days em 2025, evidenciando a gravidade da situação. Embora não se saiba quem está por trás dos ataques, a vulnerabilidade foi considerada uma ferramenta em ataques altamente direcionados. A empresa recomenda que todos os usuários atualizem seus dispositivos imediatamente para mitigar os riscos associados a essa falha.&lt;/p></description></item></channel></rss>