<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>La Vergne on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/la-vergne/</link><description>Recent content in La Vergne on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 18:57:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/la-vergne/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gangue de Ransomware DragonForce Ataca Cidade de La Vergne, Tennessee</title><link>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-dragonforce-ataca-cidade-de-l/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:57:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-dragonforce-ataca-cidade-de-l/</guid><description>&lt;p>A gangue de ransomware DragonForce reivindicou um ataque cibernético à cidade de La Vergne, no Tennessee, que resultou na interrupção dos sistemas de computador da administração local. Em um comunicado emitido em 17 de outubro de 2025, os oficiais da cidade informaram que estavam investigando um incidente de rede que comprometeu os servidores do governo, com a gangue afirmando ter roubado 382 GB de dados. DragonForce deu um prazo de uma semana para que a cidade pagasse um valor não revelado em resgate, ameaçando divulgar os dados roubados caso a exigência não fosse atendida. Embora a cidade tenha tomado medidas imediatas para isolar os sistemas afetados e envolvido profissionais de cibersegurança e autoridades policiais, ainda não há confirmação sobre a veracidade das alegações da gangue. Este ataque é parte de uma tendência crescente de ataques de ransomware a entidades governamentais nos Estados Unidos, com mais de 70 incidentes confirmados em 2025, comprometendo cerca de 450 mil registros. A situação destaca a vulnerabilidade das infraestruturas governamentais e a necessidade urgente de medidas de proteção e resposta a incidentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>