<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Spearphishing on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/spearphishing/</link><description>Recent content in Spearphishing on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 13:01:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/spearphishing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kitten Ferocidade usa MarkiRAT para roubar dados de teclado e clipboard</title><link>https://brdefense.center/news/kitten-ferocidade-usa-markirat-para-roubar-dados-d/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:01:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/kitten-ferocidade-usa-markirat-para-roubar-dados-d/</guid><description>&lt;p>O grupo de ciberespionagem conhecido como Ferocious Kitten tem atuado de forma encoberta desde 2015, focando em dissidentes e ativistas persas no Irã. Recentemente, o grupo ganhou destaque por utilizar uma ferramenta de vigilância chamada MarkiRAT, que é distribuída através de e-mails de spearphishing contendo documentos maliciosos do Microsoft Office. Esses documentos exploram vulnerabilidades, como a CVE-2021-40444, para implantar o malware. Uma vez ativo, o MarkiRAT registra teclas digitadas, captura dados da área de transferência, realiza buscas em arquivos e rouba credenciais, especialmente de arquivos KeePass. O malware se destaca por suas táticas de persistência, se infiltrando em aplicativos legítimos como Telegram e Chrome, garantindo que o software malicioso seja executado sempre que o usuário inicia esses programas. Além disso, utiliza técnicas de engenharia social para disfarçar arquivos executáveis como imagens ou vídeos, dificultando a detecção. O Ferocious Kitten demonstra agilidade operacional, adaptando-se rapidamente e priorizando a coleta de dados em vez de ataques disruptivos. Organizações são aconselhadas a testar suas defesas contra as táticas em evolução desse grupo, especialmente em plataformas de simulação de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>