<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Simulação De Brechas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/simula%C3%A7%C3%A3o-de-brechas/</link><description>Recent content in Simulação De Brechas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 12:58:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/simula%C3%A7%C3%A3o-de-brechas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Simulação de Brechas A Nova Fronteira da Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/simulacao-de-brechas-a-nova-fronteira-da-cibersegu/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/simulacao-de-brechas-a-nova-fronteira-da-cibersegu/</guid><description>&lt;p>O Picus Breach and Simulation (BAS) Summit deste ano destacou uma mudança significativa na abordagem da cibersegurança, enfatizando que a defesa não se trata mais de prever ataques, mas de provar a eficácia das defesas existentes. Com a velocidade com que novos exploits surgem e se espalham, a necessidade de testar controles em tempo real se torna crucial. O BAS evoluiu de uma atividade anual de conformidade para uma prática diária que valida se as defesas estão realmente funcionando. A simulação de comportamentos adversariais em ambientes controlados permite que as equipes de segurança entendam como suas defesas reagem a ataques, focando em resultados e não apenas em inventários de vulnerabilidades. Além disso, a integração da inteligência artificial no processo de cibersegurança se mostrou mais eficaz na organização de dados do que na criação de novos, permitindo uma resposta mais rápida e precisa a ameaças. O evento também evidenciou que a validação contínua das defesas pode transformar a abordagem de &amp;lsquo;corrigir tudo&amp;rsquo; para &amp;lsquo;corrigir o que realmente importa&amp;rsquo;, priorizando as vulnerabilidades que representam riscos reais. Essa mudança de paradigma é essencial para que as organizações se mantenham à frente das ameaças cibernéticas.&lt;/p></description></item></channel></rss>