<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Criptomoeda on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/criptomoeda/</link><description>Recent content in Criptomoeda on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 07:02:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/criptomoeda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mercado de garantias no Telegram encerra operações de fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/mercado-de-garantias-no-telegram-encerra-operacoes/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:02:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mercado-de-garantias-no-telegram-encerra-operacoes/</guid><description>&lt;p>Um mercado de garantias baseado no Telegram, conhecido como Tudou Guarantee, está encerrando suas operações, conforme revelado por uma pesquisa da empresa de inteligência em blockchain Elliptic. Estima-se que o Tudou tenha processado mais de US$ 12 bilhões em transações, tornando-se o terceiro maior mercado ilícito da história. Embora suas operações de jogo ainda estejam ativas, a interrupção das transações em grupos públicos sugere uma possível mudança ou fechamento total. O Tudou se destacou como um centro para a venda de dados pessoais roubados, serviços de lavagem de dinheiro e plataformas fraudulentas, atraindo vendedores que anteriormente utilizavam o HuiOne Guarantee, que também foi fechado. A recente prisão do CEO do Prince Group, Chen Zhi, por envolvimento em um esquema de fraude de investimento, pode ter acelerado o declínio do Tudou. A Elliptic observa que, apesar do fechamento, a atividade criminosa provavelmente se dispersará para outros mercados. Em resposta, o governo dos EUA criou a Scam Center Strike Force para combater redes criminosas transnacionais na região, já confiscando US$ 401 milhões em criptomoedas relacionadas a fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Mercados chineses na dark web usam Telegram para transações ilegais de criptomoeda</title><link>https://brdefense.center/news/mercados-chineses-na-dark-web-usam-telegram-para-t/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:00:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mercados-chineses-na-dark-web-usam-telegram-para-t/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Elliptic revela que grupos de golpistas chineses, como Tudou Guarantee e Xinbi Guarantee, estão utilizando o Telegram para facilitar transações ilegais de criptomoedas, totalizando cerca de US$ 2 bilhões mensais. Esses grupos estão envolvidos em atividades como lavagem de dinheiro, venda de ferramentas para roubo de dados e criação de sites de investimento fraudulentos. Além disso, eles comercializam serviços de deepfake e estão associados a crimes graves, incluindo tráfico humano e prostituição de menores. O Telegram, apesar de ter tentado barrar essas operações, não está mais se movendo para banir esses grupos, alegando que a plataforma oferece uma alternativa para a liberdade financeira em meio ao controle de capital na China. Essa situação levanta preocupações significativas sobre a segurança cibernética, já que a Elliptic identificou mais de 30 mercados clandestinos ativos, destacando a gravidade do problema e a necessidade de vigilância contínua por parte das autoridades e empresas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Phreeli lança MVNO focada em criptomoedas e privacidade global</title><link>https://brdefense.center/news/phreeli-lanca-mvno-focada-em-criptomoedas-e-privac/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 18:57:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/phreeli-lanca-mvno-focada-em-criptomoedas-e-privac/</guid><description>&lt;p>A Phreeli, operadora móvel virtual (MVNO), lançou um serviço de telefonia celular que prioriza a privacidade dos usuários em mais de 90 países. O serviço oferece chamadas, mensagens e dados ilimitados, além de suporte a pagamentos em criptomoedas, o que proporciona um nível de anonimato incomum em serviços de telefonia convencionais. A proteção de dados é garantida através de um sistema que separa as interações dos usuários em três serviços distintos: serviço de dados, serviço de usuário e serviço de mistura, minimizando a exposição de informações pessoais. Os planos variam de US$ 25 a US$ 85 por mês, dependendo da quantidade de dados de alta velocidade, e todos incluem mensagens internacionais. Apesar das inovações, a Phreeli pode enfrentar desafios regulatórios devido à falta de requisitos de identificação padrão, o que pode levantar preocupações sobre fraudes e lavagem de dinheiro. A adoção do serviço dependerá da aceitação regulatória e da confiança dos usuários, especialmente considerando que a MVNO utiliza infraestrutura celular existente, permitindo a ativação instantânea via eSIM.&lt;/p></description></item><item><title>SEC processa empresas por golpe de criptomoeda de US 14 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/sec-processa-empresas-por-golpe-de-criptomoeda-de/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:57:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sec-processa-empresas-por-golpe-de-criptomoeda-de/</guid><description>&lt;p>A Comissão de Valores Mobiliários dos EUA (SEC) apresentou acusações contra várias empresas envolvidas em um esquema de fraude em criptomoedas que lesou investidores em mais de US$ 14 milhões. As plataformas de negociação Morocoin Tech Corp., Berge Blockchain Technology Co., Ltd. e Cirkor Inc., além de clubes de investimento como AI Wealth Inc. e Lane Wealth Inc., foram citadas na denúncia. O golpe foi estruturado em várias etapas, atraindo vítimas por meio de anúncios nas redes sociais e interações em grupos de mensagens, onde os golpistas se passavam por profissionais financeiros, prometendo retornos com base em dicas de investimento geradas por inteligência artificial (IA). Os investidores foram convencidos a depositar fundos em plataformas de negociação falsas, que alegavam ter licenças governamentais. Quando tentaram retirar seus investimentos, foram solicitados a pagar taxas antecipadas. A SEC busca penalidades civis e a devolução dos valores, destacando a gravidade da fraude que afeta investidores de varejo nos EUA.&lt;/p></description></item><item><title>Indivíduos se declaram culpados por fraudes de TI ligadas à Coreia do Norte</title><link>https://brdefense.center/news/individuos-se-declaram-culpados-por-fraudes-de-ti/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:56:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/individuos-se-declaram-culpados-por-fraudes-de-ti/</guid><description>&lt;p>O Departamento de Justiça dos EUA anunciou que cinco indivíduos se declararam culpados por ajudar a Coreia do Norte em esquemas de geração de receita ilícita, violando sanções internacionais. Os acusados, entre 24 e 34 anos, facilitaram fraudes envolvendo trabalhadores de tecnologia da informação (TI) que se apresentavam como cidadãos americanos para obter empregos em empresas dos EUA. Entre as ações fraudulentas, destacam-se a utilização de identidades falsas, a instalação de software de acesso remoto em laptops e a realização de testes de drogas em nome dos trabalhadores. Um dos réus, Oleksandr Didenko, também foi acusado de roubo de identidade e operou um site para vender identidades roubadas. O esquema resultou em mais de 2,2 milhões de dólares em receita para o regime norte-coreano e comprometeu a identidade de mais de 18 cidadãos americanos. Além disso, o DoJ está buscando confiscar mais de 15 milhões de dólares em criptomoedas relacionadas a atividades de hackers associados à Coreia do Norte, que realizaram diversos roubos em plataformas de moeda virtual. Essas ações refletem os esforços contínuos do governo dos EUA para combater as operações de TI e hacking da Coreia do Norte, que têm sido utilizadas para financiar seu programa nuclear.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo ligado à Coreia do Norte usa técnica EtherHiding para malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-ligado-a-coreia-do-norte-usa-tecnica-etherhi/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:57:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-ligado-a-coreia-do-norte-usa-tecnica-etherhi/</guid><description>&lt;p>Um grupo de hackers associado à Coreia do Norte, identificado como UNC5342, está utilizando a técnica EtherHiding para distribuir malware e roubar criptomoedas. Este é o primeiro caso documentado de um grupo patrocinado por um estado adotando essa abordagem. A técnica consiste em embutir código malicioso em contratos inteligentes em blockchains públicas, como Ethereum, tornando a detecção e a remoção mais difíceis. A campanha, chamada &amp;lsquo;Contagious Interview&amp;rsquo;, envolve abordagens de engenharia social em plataformas como LinkedIn, onde os atacantes se passam por recrutadores para induzir as vítimas a executar códigos maliciosos. O objetivo é acessar máquinas de desenvolvedores, roubar dados sensíveis e criptomoedas. O Google Threat Intelligence Group observou essa atividade desde fevereiro de 2025, destacando a evolução das ameaças cibernéticas e a adaptação dos atacantes a novas tecnologias. O ataque utiliza uma cadeia de infecção que pode atingir sistemas Windows, macOS e Linux, empregando diferentes famílias de malware, incluindo um downloader e um backdoor chamado InvisibleFerret, que permite controle remoto das máquinas comprometidas.&lt;/p></description></item><item><title>Trojan RatOn controla contas bancárias e ativa pagamentos automáticos</title><link>https://brdefense.center/news/trojan-raton-controla-contas-bancarias-e-ativa-pag/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:00:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trojan-raton-controla-contas-bancarias-e-ativa-pag/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da ThreatFabric MTI descobriram um novo trojan bancário para Android, chamado RatOn, que combina táticas clássicas de sobreposição e relé NFC com acesso remoto completo e capacidades de Sistema de Transferência Automatizada (ATS). Emergiu em 5 de julho de 2025 e evoluiu até 29 de agosto de 2025, representando a primeira integração conhecida de ataques de relé NFC em um framework de Trojan de Acesso Remoto.&lt;/p>
&lt;p>O ataque começa quando as vítimas baixam um APK malicioso disfarçado de instalador de aplicativos de sites adultos da República Tcheca e da Eslováquia. Após a instalação, o trojan solicita permissões de Acessibilidade e Administrador do Dispositivo, permitindo que opere em segundo plano. RatOn monitora continuamente o estado do dispositivo, enviando capturas de tela e descrições textuais dos elementos da interface do usuário para seu servidor de controle.&lt;/p></description></item><item><title>Hacker do Scattered Spider é condenado a 10 anos de prisão</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-do-scattered-spider-e-condenado-a-10-anos-d/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-do-scattered-spider-e-condenado-a-10-anos-d/</guid><description>&lt;p>Noah Michael Urban, um jovem de 20 anos da Flórida, conhecido como &amp;ldquo;King Bob&amp;rdquo; nas comunidades de música online, foi condenado a 10 anos de prisão federal após se declarar culpado por conspiração, fraude eletrônica e roubo de identidade agravado. Além da pena de prisão, Urban foi condenado a pagar US$ 13 milhões em restituição a 59 vítimas de roubo de criptomoedas, ligadas à sua participação na organização criminosa &amp;ldquo;Scattered Spider&amp;rdquo;. Urban ganhou notoriedade por vazar músicas não lançadas de artistas renomados, utilizando táticas de cibercrime sofisticadas, como ataques de troca de SIM, que lhe permitiram acessar contas de executivos da indústria musical. Sua atuação não se limitou à pirataria musical; ele também foi um membro chave do Scattered Spider, que se especializa em ataques de engenharia social contra grandes corporações, incluindo ataques a cassinos em Las Vegas que resultaram em milhões de dólares em danos. A investigação federal que levou à sua prisão revelou que Urban e seus cúmplices roubaram pelo menos US$ 800 mil de cinco vítimas na Flórida, utilizando técnicas de troca de SIM para obter informações pessoais e contornar autenticações de dois fatores. O caso destaca a interseção entre pirataria na indústria do entretenimento e crimes cibernéticos graves, evidenciando como indivíduos podem transitar de atividades aparentemente inofensivas para empreendimentos criminosos internacionais.&lt;/p></description></item><item><title>Google exige aprovação oficial para desenvolvedores de aplicativos de criptomoeda</title><link>https://brdefense.center/news/google-exige-aprovacao-oficial-para-desenvolvedore/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:29:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-exige-aprovacao-oficial-para-desenvolvedore/</guid><description>&lt;p>O Google implementou novas exigências regulatórias para desenvolvedores de aplicativos de criptomoeda que desejam distribuir suas aplicações na Google Play Store. Agora, é necessário que esses desenvolvedores obtenham licenciamento oficial do governo antes de publicar seus aplicativos em várias jurisdições ao redor do mundo. Essa atualização de política reflete a resposta da empresa ao panorama regulatório em rápida evolução em relação a ativos digitais e serviços financeiros.&lt;/p>
&lt;p>Os requisitos de licenciamento variam significativamente entre regiões. Nos Estados Unidos, por exemplo, os desenvolvedores devem se registrar como Empresas de Serviços Monetários (MSBs) e obter licenças estaduais, enquanto na União Europeia, é necessário autorização como Prestadores de Serviços de Criptoativos (CASP) sob a regulamentação MiCA. O Japão e a Coreia do Sul têm suas próprias exigências específicas, como registro com a Agência de Serviços Financeiros e relatórios à Unidade de Inteligência Financeira, respectivamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>