<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Detecção on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/detec%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Detecção on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 01:29:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/detec%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware Gootloader usa ZIP malformado para evitar detecção</title><link>https://brdefense.center/news/malware-gootloader-usa-zip-malformado-para-evitar/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:29:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-gootloader-usa-zip-malformado-para-evitar/</guid><description>&lt;p>O malware Gootloader, que tem sido utilizado para acesso inicial em ataques cibernéticos, agora emprega um arquivo ZIP malformado que concatena até 1.000 arquivos para evitar a detecção. Essa técnica causa falhas em diversas ferramentas de análise, enquanto o arquivo malicioso, que é um arquivo JScript arquivado, pode ser descompactado com a ferramenta padrão do Windows. Pesquisadores notaram que ferramentas como 7-Zip e WinRAR falham ao tentar processar esses arquivos. Os operadores do Gootloader implementaram mecanismos de ofuscação mais complexos, como a concatenação de arquivos ZIP, a utilização de um End of Central Directory truncado e a randomização de campos de número de disco. Após a execução, o malware ativa um JScript que estabelece persistência no sistema, criando atalhos que são executados a cada inicialização. Para mitigar essa ameaça, recomenda-se que os defensores alterem a aplicação padrão para abrir arquivos JScript e bloqueiem a execução de wscript.exe e cscript.exe. A pesquisa também fornece uma regra YARA para ajudar na identificação desses arquivos ZIP malformados.&lt;/p></description></item><item><title>Por que as defesas tradicionais contra bots falham na automação inteligente</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-as-defesas-tradicionais-contra-bots-falham/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:01:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-as-defesas-tradicionais-contra-bots-falham/</guid><description>&lt;p>Com a aceleração da transformação digital, o tráfego de bots representa mais da metade do tráfego na internet, com bots maliciosos sendo responsáveis pela maioria das ameaças. Esses ataques automatizados se tornaram uma das maiores ameaças para empresas online, pois os bots evoluíram para imitar o comportamento humano e se adaptar a medidas de segurança. As defesas tradicionais, como firewalls de aplicações web (WAFs) e detecções baseadas em JavaScript, são reativas e dependem de padrões conhecidos, tornando-se ineficazes contra bots modernos que mudam rapidamente. Além disso, as defesas do lado do cliente introduzem riscos adicionais, pois o código pode ser manipulado por atacantes. O artigo destaca que a detecção do lado do servidor, que analisa o comportamento e a intenção do tráfego, é a única estratégia eficaz para enfrentar essas novas ameaças. Essa abordagem permite que as empresas detectem bots que se disfarçam como usuários legítimos, aumentando a eficácia da segurança em até 33 vezes. A evolução dos bots exige uma defesa igualmente inteligente, pois os danos vão além das perdas financeiras, afetando a integridade dos dados e a competitividade das empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Detalhes Técnicos do LummaStealer com Detecção por Machine Learning</title><link>https://brdefense.center/news/detalhes-tecnicos-do-lummastealer-com-deteccao-por/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:01:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/detalhes-tecnicos-do-lummastealer-com-deteccao-por/</guid><description>&lt;p>Em 2025, o LummaStealer se destacou como um ladrão de informações, atacando setores como telecomunicações, saúde, bancos e marketing. Apesar de uma operação policial em maio que interrompeu suas atividades, novas variantes do malware surgiram. A análise do Netskope Threat Labs revelou que o LummaStealer utiliza técnicas avançadas de ofuscação e evasão, dificultando a detecção por métodos tradicionais. O instalador do malware se disfarça como um instalador NSIS e, ao ser descompactado, revela um script ofuscado que executa um payload em AutoIt. Este script implementa várias verificações para evitar ambientes de análise, como a verificação de variáveis de ambiente e processos de virtualização. Além disso, o LummaStealer utiliza técnicas de persistência, como a criação de atalhos na pasta de inicialização do Windows. A detecção do malware é aprimorada por um modelo de machine learning que analisa comportamentos em um ambiente isolado, permitindo identificar ameaças novas com alta confiança. Essa abordagem demonstra a eficácia da inteligência artificial na luta contra malware sofisticado.&lt;/p></description></item></channel></rss>