<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proteção De Contas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-de-contas/</link><description>Recent content in Proteção De Contas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 13:00:55 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-de-contas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As senhas mais comuns em 2025 um alerta de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/as-senhas-mais-comuns-em-2025-um-alerta-de-seguran/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:00:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-senhas-mais-comuns-em-2025-um-alerta-de-seguran/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente da Comparitech revelou que as senhas mais comuns em 2025 incluem &amp;lsquo;123456&amp;rsquo;, &amp;lsquo;admin&amp;rsquo; e &amp;lsquo;password&amp;rsquo;, com mais de 2 bilhões de senhas reais analisadas. A pesquisa destacou que 25% das 1.000 senhas mais usadas consistem apenas em números, e 38,6% contêm a sequência &amp;lsquo;123&amp;rsquo;. Além disso, 65,8% das senhas analisadas têm menos de 12 caracteres, o que as torna vulneráveis a ataques de força bruta. A combinação de números e palavras fracas, como &amp;lsquo;admin&amp;rsquo; e &amp;lsquo;qwerty&amp;rsquo;, contribui para a fraqueza das senhas. Especialistas recomendam senhas com pelo menos 12 caracteres, misturando letras maiúsculas, minúsculas, números e símbolos. A pesquisa também enfatiza a importância de senhas únicas e a ativação da autenticação de dois fatores para proteger contas, mesmo que a senha seja comprometida. A análise foi baseada em dados de vazamentos de credenciais em fóruns de dados, com informações coletadas de forma a garantir a confidencialidade dos usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>