<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Marquis Software on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/marquis-software/</link><description>Recent content in Marquis Software on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 19:03:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/marquis-software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Marquis Software Solutions culpa ataque de ransomware em falha da SonicWall</title><link>https://brdefense.center/news/marquis-software-solutions-culpa-ataque-de-ransomw/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:03:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/marquis-software-solutions-culpa-ataque-de-ransomw/</guid><description>&lt;p>A Marquis Software Solutions, provedora de serviços financeiros do Texas, atribuiu um ataque de ransomware que afetou seus sistemas e impactou dezenas de bancos e cooperativas de crédito nos EUA em agosto de 2025 a uma violação de segurança relatada pela SonicWall um mês depois. A empresa, que fornece ferramentas de análise de dados e marketing digital para mais de 700 instituições financeiras, esclareceu que os atacantes não exploraram uma falha em seu firewall, como se acreditava inicialmente. Em vez disso, eles usaram informações obtidas de arquivos de backup de configuração do firewall, que foram roubados após o acesso não autorizado ao portal online MySonicWall da SonicWall. A Marquis está avaliando suas opções em relação ao provedor de firewall, incluindo a possibilidade de buscar reembolso por despesas relacionadas ao incidente. A SonicWall, que revelou a violação em 17 de setembro, inicialmente informou que apenas 5% de seus clientes de firewall foram afetados, mas posteriormente confirmou que todos os clientes usando seu serviço de backup em nuvem estavam em risco. Investigações indicam que o ataque pode estar ligado a hackers patrocinados pelo estado.&lt;/p></description></item><item><title>Marquis Software Solutions sofre vazamento de dados em ataque cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/marquis-software-solutions-sofre-vazamento-de-dado/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 18:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/marquis-software-solutions-sofre-vazamento-de-dado/</guid><description>&lt;p>A Marquis Software Solutions, fornecedora de serviços de marketing e conformidade para mais de 700 bancos e cooperativas de crédito nos Estados Unidos, sofreu um vazamento de dados em agosto de 2025. O incidente comprometeu informações sensíveis, incluindo números de Seguro Social, números de identificação fiscal, números de contas e datas de nascimento de 6.876 pessoas, conforme notificado pela Community 1st Credit Union. Acredita-se que a Marquis tenha pago um resgate após um ataque de ransomware, embora os detalhes sobre o valor e a forma de ataque ainda não tenham sido divulgados. A Community 1st Credit Union inicialmente não identificou a inclusão de informações de seus membros no vazamento, mas posteriormente foi informada de que dados pessoais não públicos estavam envolvidos. Este incidente destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética, especialmente em um cenário onde ataques de ransomware estão se tornando mais frequentes, com 24 ataques confirmados em empresas de tecnologia dos EUA apenas em 2025, afetando cerca de 825.000 registros. A Marquis está oferecendo proteção de identidade gratuita para as vítimas afetadas pelo vazamento.&lt;/p></description></item></channel></rss>