<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fullbeauty Brands on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fullbeauty-brands/</link><description>Recent content in Fullbeauty Brands on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 01:37:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fullbeauty-brands/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vazamento de dados na FullBeauty Brands expõe informações pessoais</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-na-fullbeauty-brands-expoe-info/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 01:37:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-na-fullbeauty-brands-expoe-info/</guid><description>&lt;p>A empresa de vestuário FullBeauty Brands confirmou um vazamento de dados ocorrido entre outubro e novembro de 2025, afetando pelo menos 1.191 pessoas. O incidente, atribuído ao grupo cibercriminoso Everest, resultou na exposição de nomes e números de Seguro Social. O ataque foi reconhecido pelo Everest, que divulgou os dados supostamente roubados após a empresa não atender ao prazo de resgate. A FullBeauty, por sua vez, não confirmou a reivindicação do grupo e não se sabe se um resgate foi pago. A empresa está oferecendo um ano de monitoramento de crédito e proteção contra roubo de identidade aos afetados. O grupo Everest, ativo desde 2020, já atacou diversas organizações, incluindo NASA e o governo brasileiro, e em 2025, reivindicou 15 ataques confirmados. Os ataques de ransomware em varejistas nos EUA aumentaram, com 23 incidentes registrados em 2025, comprometendo mais de 126 mil registros pessoais. O caso da FullBeauty destaca a vulnerabilidade das empresas de varejo a ataques cibernéticos, que podem resultar em perda de dados e interrupção das operações.&lt;/p></description></item></channel></rss>