<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vkvm on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vkvm/</link><description>Recent content in Vkvm on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 13:00:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vkvm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exploração do Teclado Virtual da Cisco IMC - Redirecionamento para Sites Maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-do-teclado-virtual-da-cisco-imc-redirec/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:00:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-do-teclado-virtual-da-cisco-imc-redirec/</guid><description>&lt;p>A Cisco emitiu um alerta de segurança crítico sobre uma vulnerabilidade no Integrated Management Controller (IMC), que afeta a funcionalidade do Teclado Virtual Video Monitor (vKVM). A falha, descoberta durante testes internos, resulta de uma verificação inadequada dos endpoints do vKVM. Se não for corrigida, um atacante não autenticado pode redirecionar usuários desavisados para sites maliciosos, possibilitando o roubo de credenciais e outras compromissos mais amplos. A Cisco recomenda atualizações imediatas, pois não existem soluções alternativas. A vulnerabilidade é preocupante devido à sua ampla abrangência em diversos produtos da Cisco, incluindo servidores UCS B-Series e C-Series, além de sistemas HyperFlex e centros de gerenciamento de firewall. A empresa já disponibilizou versões corrigidas, e os administradores devem agir rapidamente para aplicar os patches, uma vez que a simplicidade do ataque, que depende de engenharia social, aumenta o risco de exploração. Embora não haja evidências de exploração ativa até o momento, a natureza crítica da falha exige atenção urgente das organizações.&lt;/p></description></item></channel></rss>