<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bmw on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bmw/</link><description>Recent content in Bmw on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 13:02:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bmw/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo Everest de Ransomware Acusado de Roubo de Arquivos Internos da BMW</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-everest-de-ransomware-acusado-de-roubo-de-ar/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:02:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-everest-de-ransomware-acusado-de-roubo-de-ar/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Everest reivindicou a responsabilidade pelo roubo de aproximadamente 600.000 linhas de documentos internos da Bayerische Motoren Werke AG (BMW), um dos maiores incidentes de segurança no setor automotivo em 2025. Os arquivos comprometidos incluem relatórios de auditoria, especificações de engenharia, demonstrações financeiras e comunicações executivas confidenciais. A análise de especialistas em cibersegurança revelou que os atacantes obtiveram acesso inicial por meio de um ponto de acesso remoto (RDP) comprometido, utilizando credenciais fracas ou reutilizadas para se mover lateralmente na rede da BMW. A exfiltração dos dados foi automatizada, com arquivos criptografados enviados para um servidor de comando e controle. A situação é crítica, pois a divulgação dos documentos pode resultar em danos à reputação da BMW, além de riscos regulatórios e de propriedade intelectual. Especialistas recomendam a adoção de uma arquitetura de segurança de confiança zero, autenticação multifatorial rigorosa e avaliações de vulnerabilidade regulares. A BMW ainda não confirmou oficialmente o incidente, enquanto a pressão aumenta para proteger suas informações proprietárias.&lt;/p></description></item></channel></rss>