<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vigilância on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vigil%C3%A2ncia/</link><description>Recent content in Vigilância on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 06:58:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vigil%C3%A2ncia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>FCC proíbe drones estrangeiros por preocupações de segurança nacional</title><link>https://brdefense.center/news/fcc-proibe-drones-estrangeiros-por-preocupacoes-de/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:58:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fcc-proibe-drones-estrangeiros-por-preocupacoes-de/</guid><description>&lt;p>A Comissão Federal de Comunicações dos EUA (FCC) anunciou uma proibição de drones e componentes críticos fabricados em países estrangeiros, especialmente da China, devido a preocupações com a segurança nacional. A medida, que se alinha ao Ato de Autorização de Defesa Nacional de 2025, visa proteger o espaço aéreo americano e prevenir o uso indevido de drones por criminosos e agentes hostis. A FCC destacou que drones e componentes como sistemas de comunicação e controle de voo, se produzidos fora dos EUA, podem facilitar vigilância não autorizada e operações destrutivas. A proibição não afeta drones já adquiridos pelos consumidores, nem impede a venda de modelos aprovados anteriormente. Essa decisão é especialmente relevante à medida que os EUA se preparam para eventos de grande escala, como a Copa do Mundo de 2026 e as Olimpíadas de 2028. A FCC também indicou que componentes poderiam ser isentos se o Departamento de Segurança Interna dos EUA determinasse que não representam riscos. A medida reflete uma crescente preocupação com a segurança cibernética e a proteção de dados sensíveis em um cenário global cada vez mais complexo.&lt;/p></description></item><item><title>Governo indiano exige instalação de app de cibersegurança em celulares</title><link>https://brdefense.center/news/governo-indiano-exige-instalacao-de-app-de-ciberse/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-indiano-exige-instalacao-de-app-de-ciberse/</guid><description>&lt;p>O Ministério das Telecomunicações da Índia determinou que fabricantes de dispositivos móveis instalem obrigatoriamente o aplicativo Sanchar Saathi em todos os novos smartphones dentro de um prazo de 90 dias. Este aplicativo, que não pode ser desinstalado ou desativado, permite que os usuários relatem fraudes, spam e links maliciosos, além de bloquear aparelhos roubados e verificar conexões móveis em seu nome. Uma das funcionalidades principais é a possibilidade de reportar chamadas internacionais fraudulentas que se disfarçam como chamadas nacionais. Desde seu lançamento em maio de 2023, o Sanchar Saathi já foi instalado mais de 11,4 milhões de vezes e ajudou a bloquear 4,2 milhões de dispositivos perdidos. A medida visa combater ameaças à cibersegurança nas telecomunicações, como o uso de números IMEI falsificados. A iniciativa coloca a Índia ao lado de países como a Rússia, que também impôs a pré-instalação de aplicativos governamentais em dispositivos móveis, levantando preocupações sobre privacidade e vigilância.&lt;/p></description></item><item><title>Famosa fabricante russa de tecnologia de vigilância é hackeada - fim para a Protei?</title><link>https://brdefense.center/news/famosa-fabricante-russa-de-tecnologia-de-vigilanci/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 13:00:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/famosa-fabricante-russa-de-tecnologia-de-vigilanci/</guid><description>&lt;p>A Protei, uma empresa russa conhecida por desenvolver ferramentas de vigilância como DPI (Deep Packet Inspection) e SORM (Sistema de Interceptação Legal), foi recentemente hackeada, resultando no roubo de 182GB de dados, incluindo anos de correspondência por e-mail. O ataque ocorreu em torno de 8 de novembro e foi realizado por um grupo de hacktivistas que também desfigurou o site da empresa, deixando uma mensagem de oposição ao ecossistema de vigilância da Rússia. A Protei fornece soluções de software e hardware para operadores de telecomunicações e clientes governamentais em diversos países, incluindo Rússia, Belarus e Cuba, permitindo que autoridades monitorem comunicações. O roubo de dados e a desfiguração do site levantam questões sobre a segurança das informações sensíveis e a eficácia das medidas de proteção adotadas por empresas que operam nesse setor. O incidente destaca a crescente atividade de hacktivismo e a vulnerabilidade de empresas que atuam em áreas de vigilância e controle de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Senha do sistema de vigilância do Louvre era LOUVRE</title><link>https://brdefense.center/news/senha-do-sistema-de-vigilancia-do-louvre-era-louvr/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:59:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/senha-do-sistema-de-vigilancia-do-louvre-era-louvr/</guid><description>&lt;p>Um recente roubo de joias no Museu do Louvre, onde ladrões disfarçados de trabalhadores da construção roubaram peças avaliadas em cerca de €88 milhões, expôs sérias falhas de segurança cibernética na instituição. Relatórios indicam que a senha do servidor de vigilância do museu era simplesmente &amp;lsquo;LOUVRE&amp;rsquo;, evidenciando a falta de medidas adequadas de proteção. Uma auditoria realizada em 2017 já havia alertado sobre a possibilidade de um ataque significativo, destacando que menos da metade das salas do museu eram monitoradas por câmeras. Após o roubo, a Agência Nacional de Segurança Cibernética da França (ANSSI) constatou que a rede de escritório do Louvre ainda utilizava sistemas obsoletos, como Windows 2000 e Windows Server 2003, sem proteção antivírus adequada. Embora não esteja claro se essas vulnerabilidades estavam presentes durante o roubo de outubro de 2025, um relatório de 2014 já havia revelado a fragilidade da rede de vigilância. A diretora do museu, Laurence des Cars, admitiu que a falha na detecção dos ladrões se deu pela ineficácia do sistema de câmeras. O governo francês planeja criar um novo departamento de segurança e aumentar a vigilância, especialmente em áreas críticas como a sala da Mona Lisa.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento massivo de dados revela mais de 500GB do Grande Firewall da China</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-massivo-de-dados-revela-mais-de-500gb-do/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-massivo-de-dados-revela-mais-de-500gb-do/</guid><description>&lt;p>Um vazamento de dados sem precedentes expôs mais de 500 GB de documentos sensíveis do Grande Firewall da China (GFW) em 11 de setembro de 2025. Este é o maior vazamento de documentos internos do GFW na história, oferecendo uma visão detalhada do sistema de censura e vigilância digital da China. A análise inicial indica que o vazamento inclui código-fonte, registros de trabalho, comunicações internas e arquivos de pacotes RPM. Os dados vazados originaram-se de duas organizações-chave: Geedge Networks e o MESA Lab do Instituto de Engenharia da Informação da Academia Chinesa de Ciências. A Geedge Networks, liderada por Fang Binxing, conhecido como o &amp;lsquo;Pai do Grande Firewall&amp;rsquo;, é a força técnica central por trás das operações do GFW. O vazamento revela também que a China exporta sua tecnologia de censura para outros países, como Myanmar e Paquistão, sob a iniciativa da Rota da Seda. Especialistas em segurança alertam que a profundidade do vazamento pode alterar a compreensão global sobre os mecanismos de controle da internet em regimes autoritários e exigem cautela no manuseio dos dados vazados, recomendando ambientes isolados para análise.&lt;/p></description></item></channel></rss>