<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Monitoramento De Segurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/monitoramento-de-seguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Monitoramento De Segurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 18:57:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/monitoramento-de-seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Agentes de IA Riscos de Acesso e Escalonamento de Privilégios</title><link>https://brdefense.center/news/agentes-de-ia-riscos-de-acesso-e-escalonamento-de/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:57:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/agentes-de-ia-riscos-de-acesso-e-escalonamento-de/</guid><description>&lt;p>Os agentes de inteligência artificial (IA) estão se tornando componentes essenciais nas operações diárias de segurança, engenharia e TI, atuando como intermediários de acesso em diversos sistemas. Esses agentes, que podem automatizar tarefas como provisionamento de contas e gerenciamento de mudanças, são projetados para operar com permissões amplas, o que pode obscurecer a visibilidade sobre quem está acessando o quê. Essa configuração, embora aumente a produtividade, introduz riscos significativos de escalonamento de privilégios, onde usuários com acesso limitado podem, indiretamente, acessar dados ou realizar ações que normalmente não teriam permissão. A falta de controle sobre as permissões dos agentes e a atribuição de atividades a eles, em vez de aos usuários, dificulta a detecção de abusos e a aplicação de políticas de segurança. Para mitigar esses riscos, é crucial que as equipes de segurança monitorem continuamente as permissões dos agentes e a relação entre as identidades dos usuários e os ativos críticos. A adoção segura de agentes de IA requer visibilidade e monitoramento contínuo para evitar que se tornem pontos cegos de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>