<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tren De Aragua on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tren-de-aragua/</link><description>Recent content in Tren De Aragua on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 18:58:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tren-de-aragua/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gangue venezuelana é acusada de roubo em caixas eletrônicos nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/gangue-venezuelana-e-acusada-de-roubo-em-caixas-el/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gangue-venezuelana-e-acusada-de-roubo-em-caixas-el/</guid><description>&lt;p>Uma nova acusação de um grande júri federal em Nebraska resultou na imputação de 31 indivíduos por envolvimento em uma operação de jackpotting em caixas eletrônicos, supostamente orquestrada pela gangue venezuelana Tren de Aragua. As acusações se seguem a duas outras denúncias anteriores, que totalizam 87 membros da gangue processados nos últimos seis meses. Os réus são acusados de usar malware Ploutus para roubar milhões de dólares de caixas eletrônicos em todo os Estados Unidos. O malware foi instalado em caixas eletrônicos após a abertura de suas carcaças, permitindo que os criminosos eliminassem evidências e forçassem os dispositivos a liberar dinheiro. A gangue, que evoluiu de uma organização criminosa local para uma designada como organização terrorista estrangeira pelo Departamento do Tesouro dos EUA, representa uma ameaça significativa à segurança financeira. Se condenados, os réus enfrentam penas de prisão que variam de 20 a 335 anos. O caso destaca a crescente complexidade e sofisticação das ameaças cibernéticas, exigindo atenção redobrada das instituições financeiras e autoridades de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Indivíduos são indiciados por esquema de jackpotting em ATMs nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/individuos-sao-indiciados-por-esquema-de-jackpotti/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/individuos-sao-indiciados-por-esquema-de-jackpotti/</guid><description>&lt;p>O Departamento de Justiça dos EUA anunciou o indiciamento de 54 indivíduos envolvidos em um esquema de jackpotting que resultou em milhões de dólares em fraudes em caixas eletrônicos (ATMs). O grupo, associado à gangue venezuelana Tren de Aragua, utilizou um malware chamado Ploutus para hackear ATMs e forçá-los a liberar dinheiro. As investigações revelaram que os membros do grupo realizaram vigilância metódica e técnicas de arrombamento para instalar o malware, que permite comandos não autorizados para saques. Desde 2021, foram registrados 1.529 incidentes de jackpotting nos EUA, resultando em perdas de aproximadamente 40,73 milhões de dólares. O uso do Ploutus, que foi detectado pela primeira vez no México em 2013, destaca a vulnerabilidade de ATMs, especialmente aqueles que operam com sistemas mais antigos, como o Windows XP. O impacto financeiro e a conexão com atividades terroristas tornam este caso alarmante, exigindo atenção das autoridades e da indústria financeira.&lt;/p></description></item></channel></rss>