<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Teste De Penetração on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/teste-de-penetra%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Teste De Penetração on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 18:58:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/teste-de-penetra%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Top 10 Melhores Serviços de Teste de Penetração em Aplicativos Móveis em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-servicos-de-teste-de-penetracao-em/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 18:58:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-servicos-de-teste-de-penetracao-em/</guid><description>&lt;p>O artigo apresenta uma análise dos dez melhores serviços de teste de penetração em aplicativos móveis para 2025, destacando a importância dessa prática na segurança cibernética. Os testes de penetração são cruciais, pois as aplicações móveis são um vetor primário para vazamentos de dados, enfrentando ameaças únicas como armazenamento inseguro de dados e engenharia reversa. As empresas selecionadas foram avaliadas com base em sua experiência, confiabilidade e a riqueza de recursos oferecidos, como testes manuais e automatizados, integração com DevSecOps e análise de APIs. Entre as empresas destacadas estão Bluefire Redteam, NowSecure e Cobalt, que se destacam por suas metodologias robustas e plataformas de teste contínuo. O artigo enfatiza que um teste de penetração eficaz não apenas identifica vulnerabilidades, mas também fornece orientações práticas para mitigação, ajudando as organizações a protegerem os dados dos usuários e a atenderem requisitos de conformidade.&lt;/p></description></item><item><title>Top 10 Melhores PTaaS (Teste de Penetração como Serviço) em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-ptaas-teste-de-penetracao-como-ser/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:00:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-ptaas-teste-de-penetracao-como-ser/</guid><description>&lt;p>No cenário atual da cibersegurança, o modelo tradicional de testes de penetração, que fornece relatórios estáticos após meses de análise, já não é suficiente para acompanhar a velocidade do desenvolvimento de software e as ameaças em evolução. O Teste de Penetração como Serviço (PTaaS) surge como uma solução eficaz, oferecendo uma abordagem contínua e baseada em plataformas para testes de segurança. As melhores empresas de PTaaS em 2025 combinam a expertise de hackers éticos com a escalabilidade e transparência de plataformas SaaS, permitindo a descoberta de vulnerabilidades em tempo real, remediação simplificada e garantia contínua de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Top 10 Melhores Serviços de Teste de Penetração Interna em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-servicos-de-teste-de-penetracao-in/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 19:00:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-servicos-de-teste-de-penetracao-in/</guid><description>&lt;p>O teste de penetração interna é uma parte essencial da estratégia de cibersegurança, simulando uma violação a partir de dentro da rede. Em 2025, com o aumento do trabalho híbrido e ambientes complexos, a importância desse tipo de teste se intensifica. O objetivo principal é entender o que um atacante pode fazer uma vez que já está dentro da rede, uma vez que as defesas tradicionais, como firewalls, podem ser contornadas por ataques sofisticados. As dez melhores empresas de testes de penetração interna foram selecionadas com base em critérios como experiência, confiabilidade e riqueza de recursos. Entre elas, destacam-se a Rapid7, que combina inteligência de ameaças com testes manuais, e a Coalfire, que foca em conformidade com normas de segurança. Outras empresas, como Synack e CrowdStrike, oferecem abordagens inovadoras, como o modelo de Teste de Penetração como Serviço (PTaaS) e emulação de adversários, respectivamente. A escolha do serviço adequado pode ajudar as organizações a identificar e corrigir vulnerabilidades críticas, garantindo a proteção de dados sensíveis e a conformidade com regulamentações como a LGPD.&lt;/p></description></item><item><title>HexStrike AI integra ChatGPT, Claude e Copilot com 150 ferramentas de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/hexstrike-ai-integra-chatgpt-claude-e-copilot-com/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hexstrike-ai-integra-chatgpt-claude-e-copilot-com/</guid><description>&lt;p>A HexStrike AI, plataforma líder em cibersegurança impulsionada por inteligência artificial, anunciou uma nova atualização que integra assistentes de IA como ChatGPT, Claude e Copilot com mais de 150 ferramentas de segurança, incluindo Burp Suite e Nmap. Essa atualização, parte da versão 6.0 da HexStrike AI, permite que desenvolvedores e pesquisadores de segurança realizem testes de penetração e avaliações de vulnerabilidades de forma autônoma e em uma escala sem precedentes. A arquitetura multi-agente da HexStrike AI conta com 12 agentes especializados que colaboram para executar fluxos de trabalho de segurança complexos. Através do protocolo “FastMCP”, os assistentes de IA podem invocar diretamente as ferramentas de segurança, automatizando tarefas como reconhecimento de rede e desenvolvimento de exploits. Profissionais de segurança agora podem, por exemplo, solicitar uma auditoria de segurança em um site e ver a execução automática de testes em segundos. A HexStrike AI v6.0 está disponível sob uma licença MIT de código aberto, permitindo que desenvolvedores integrem facilmente suas ferramentas de segurança com assistentes de IA.&lt;/p></description></item></channel></rss>