<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Komex on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/komex/</link><description>Recent content in Komex on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 12:59:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/komex/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>RAT Android KomeX é anunciado em fóruns de hackers e vendido em pacotes</title><link>https://brdefense.center/news/rat-android-komex-e-anunciado-em-foruns-de-hackers/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:59:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/rat-android-komex-e-anunciado-em-foruns-de-hackers/</guid><description>&lt;p>Um novo trojan de acesso remoto para Android (RAT) chamado KomeX foi identificado em fóruns de cibercrime, sendo promovido por um ator de ameaças conhecido como Gendirector. Baseado no código BTMOB, o KomeX é oferecido em diferentes pacotes de assinatura, refletindo a evolução do malware móvel em um mercado subterrâneo orientado por serviços. O malware promete controle total do dispositivo infectado, permitindo a execução de funções como ativação de câmera e microfone, interceptação de SMS, acesso a arquivos e rastreamento de geolocalização. Um dos recursos mais destacados é a capacidade de transmitir a tela do dispositivo infectado em tempo real, com até 60 quadros por segundo. O KomeX é comercializado em três níveis de assinatura: $500 por um mês, $1.200 por acesso vitalício e $3.000 pelo código-fonte completo. Essa estrutura de preços sugere que o desenvolvedor visa não apenas operadores de cibercrime, mas também outros atores que desejam rebrandear ou expandir a funcionalidade do RAT. Especialistas em segurança alertam que, se operacional, o KomeX pode ampliar significativamente o alcance de campanhas de espionagem móvel, recomendando que os usuários evitem a instalação de aplicativos de fontes não verificadas e mantenham atualizações de segurança regulares.&lt;/p></description></item></channel></rss>