<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dados De Pacientes on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dados-de-pacientes/</link><description>Recent content in Dados De Pacientes on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 18:59:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dados-de-pacientes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ransomware KillSec Ataca Dados de Pacientes e Redes Hospitalares</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-killsec-ataca-dados-de-pacientes-e-rede/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 18:59:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-killsec-ataca-dados-de-pacientes-e-rede/</guid><description>&lt;p>No dia 8 de setembro de 2025, o grupo de ransomware KillSec assumiu a responsabilidade por um ataque sofisticado à MedicSolution+, uma plataforma de gestão de práticas médicas baseada em nuvem, amplamente utilizada por clínicas no Brasil. Os atacantes comprometeram buckets do AWS S3 que continham mais de 34 GB de registros de pacientes e ativos médicos, exfiltrando cerca de 95.000 arquivos, incluindo raios-X não editados, resultados de exames e fotos de menores. A análise da Resecurity revelou que a violação foi possível devido a endpoints de armazenamento em nuvem mal configurados, que não possuíam controles de acesso adequados e criptografia. O ataque destaca a vulnerabilidade das organizações de saúde que dependem de fornecedores de TI, pois clínicas que utilizam a MedicSolution+ agora enfrentam riscos de vazamento de dados. Após a violação, o KillSec publicou uma nota de resgate em seu site na rede TOR, ameaçando divulgar os registros médicos do Brasil caso não houvesse negociação. O incidente ressalta a necessidade urgente de auditoria nas configurações de ativos em nuvem e a implementação de políticas rigorosas de privilégio mínimo para proteger dados sensíveis de pacientes.&lt;/p></description></item></channel></rss>