<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Firmware on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/firmware/</link><description>Recent content in Firmware on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 06:57:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/firmware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades em Placas-Mãe Atingem Segurança de Firmware</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-em-placas-mae-atingem-seguranca-d/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:57:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-em-placas-mae-atingem-seguranca-d/</guid><description>&lt;p>Modelos de placas-mãe de fabricantes como ASRock, ASUS, GIGABYTE e MSI estão expostos a uma vulnerabilidade de segurança que permite ataques de acesso direto à memória (DMA) durante a fase de inicialização do sistema. Essa falha, identificada por pesquisadores da Riot Games, está relacionada a uma discrepância na proteção DMA, onde o firmware indica que a proteção está ativa, mas não configura corretamente a Unidade de Gerenciamento de Memória de Entrada e Saída (IOMMU) no início do processo de boot. Isso possibilita que dispositivos PCIe maliciosos, com acesso físico ao sistema, leiam ou modifiquem a memória antes que as proteções do sistema operacional sejam ativadas. As vulnerabilidades identificadas incluem CVE-2025-14304, CVE-2025-11901, CVE-2025-14302 e CVE-2025-14303, todas com uma pontuação CVSS de 7.0, indicando um risco alto. É crucial que usuários e administradores apliquem as atualizações de firmware assim que disponíveis para mitigar essa ameaça, especialmente em ambientes onde o acesso físico não pode ser controlado. A falha destaca a importância de uma configuração correta do firmware, mesmo em sistemas que não são tipicamente utilizados em data centers.&lt;/p></description></item><item><title>Exposição de Chaves UEFI da Clevo Permite Assinatura Não Autorizada de Firmware</title><link>https://brdefense.center/news/exposicao-de-chaves-uefi-da-clevo-permite-assinatu/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exposicao-de-chaves-uefi-da-clevo-permite-assinatu/</guid><description>&lt;p>A Clevo, fabricante de hardware, acidentalmente divulgou chaves privadas utilizadas em sua implementação do Intel Boot Guard, resultando em uma vulnerabilidade crítica. Essa falha, identificada como VU#538470, permite que atacantes assinem e implantem firmware malicioso que é aceito pelo sistema durante as fases iniciais de inicialização. O Intel Boot Guard é projetado para verificar o bloco de inicialização inicial antes da inicialização do UEFI, garantindo que apenas firmware autenticado seja executado. No entanto, a inclusão acidental das chaves de assinatura no pacote de atualização UEFI compromete essa cadeia de confiança. Com acesso ao armazenamento de firmware, um invasor pode manipular e assinar uma imagem de firmware, permitindo que ela passe pela verificação do Boot Guard sem alertas de segurança. Isso compromete todo o processo de inicialização segura, tornando ineficazes outras defesas subsequentes, como verificações de integridade do sistema operacional. A Clevo já removeu o pacote comprometido, mas não forneceu orientações específicas de remediação. Administradores de sistemas devem identificar dispositivos afetados, ativar mecanismos de proteção contra gravação de firmware e garantir que as atualizações sejam obtidas de canais verificados.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades no firmware da Supermicro podem comprometer segurança</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-firmware-da-supermicro-podem-c/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 18:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-firmware-da-supermicro-podem-c/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram duas vulnerabilidades no firmware do Baseboard Management Controller (BMC) da Supermicro, que podem permitir que atacantes contornem etapas de verificação essenciais e atualizem o sistema com imagens maliciosas. As falhas, identificadas como CVE-2025-7937 e CVE-2025-6198, têm severidade média, com pontuações CVSS de 6.6 e 6.4, respectivamente. Ambas resultam de uma verificação inadequada da assinatura criptográfica, permitindo que imagens de firmware manipuladas sejam aceitas pelo sistema. A vulnerabilidade CVE-2025-7937 contorna a lógica de verificação do Root of Trust (RoT) 1.0, enquanto a CVE-2025-6198 faz o mesmo em relação à tabela de assinatura. A empresa Binarly, responsável pela descoberta, alertou que a exploração dessas falhas pode dar controle total e persistente sobre o sistema BMC e o sistema operacional principal do servidor. A análise também destacou que a correção anterior para uma vulnerabilidade relacionada foi insuficiente, permitindo que atacantes inserissem tabelas de firmware personalizadas durante o processo de validação. A situação é preocupante, pois a reutilização de chaves de assinatura pode ter um impacto significativo em toda a indústria, especialmente se houver vazamento dessas chaves.&lt;/p></description></item></channel></rss>