<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Roteadores Asus on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/roteadores-asus/</link><description>Recent content in Roteadores Asus on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 12:58:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/roteadores-asus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha compromete roteadores ASUS em todo o mundo</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-compromete-roteadores-asus-em-todo-o-mund/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-compromete-roteadores-asus-em-todo-o-mund/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança, chamada Operação WrtHug, comprometeu dezenas de milhares de roteadores ASUS desatualizados ou fora de suporte, principalmente em Taiwan, EUA e Rússia. Nos últimos seis meses, mais de 50.000 endereços IP únicos de dispositivos infectados foram identificados. Os ataques exploram seis vulnerabilidades conhecidas em roteadores ASUS WRT, permitindo que os invasores assumam o controle dos dispositivos. Todos os roteadores afetados compartilham um certificado TLS autoassinado com uma data de expiração de 100 anos a partir de abril de 2022. A maioria dos serviços que utilizam esse certificado está relacionada ao ASUS AiCloud, um serviço que permite acesso a armazenamento local pela internet. A campanha é semelhante a outras operações de botnets ligadas a grupos de hackers da China, levantando suspeitas sobre a origem dos atacantes. Os modelos de roteadores afetados incluem o ASUS Wireless Router 4G-AC55U, entre outros. A pesquisa destaca a crescente tendência de atores maliciosos visando dispositivos de rede em operações de infecção em massa, o que representa um risco significativo para a segurança cibernética global.&lt;/p></description></item></channel></rss>