<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Louvre on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/louvre/</link><description>Recent content in Louvre on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 13:00:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/louvre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O roubo do Louvre e a senha que expôs o mundo</title><link>https://brdefense.center/news/o-roubo-do-louvre-e-a-senha-que-expos-o-mundo/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:00:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-roubo-do-louvre-e-a-senha-que-expos-o-mundo/</guid><description>&lt;p>O furto das joias da coroa francesa no Louvre expôs uma falha crítica na segurança digital da instituição, que utilizava a senha &amp;lsquo;LOUVRE&amp;rsquo; para seu sistema de monitoramento. Este incidente, que chocou o mundo devido ao valor histórico das peças, destaca um problema recorrente na cibersegurança: a utilização de senhas fracas e a negligência com práticas básicas de segurança. O artigo ressalta que muitos profissionais ainda tratam a infraestrutura física e os sistemas de TI como mundos separados, resultando em vulnerabilidades como senhas óbvias, falta de autenticação multifator (MFA) e sistemas operacionais desatualizados. No Brasil, é comum encontrar organizações que mantêm senhas padrão e contas de manutenção com privilégios elevados, o que torna a segurança digital ainda mais precária. A segurança deve começar com visibilidade e controle rigoroso de credenciais, além de uma cultura de segurança que priorize a proteção de todos os sistemas, independentemente de sua classificação de criticidade. O caso do Louvre serve como um alerta para empresas brasileiras, que precisam adotar medidas proativas para evitar que falhas simples resultem em consequências desastrosas.&lt;/p></description></item><item><title>Após roubo no Louvre, Proton oferece proteção de senhas gratuita</title><link>https://brdefense.center/news/apos-roubo-no-louvre-proton-oferece-protecao-de-se/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:02:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apos-roubo-no-louvre-proton-oferece-protecao-de-se/</guid><description>&lt;p>O recente roubo no Museu do Louvre expôs falhas de segurança digital em instituições culturais, revelando que a senha do sistema de câmeras de vigilância era simplesmente &amp;rsquo;louvre&amp;rsquo;. Essa vulnerabilidade, já sinalizada por especialistas em segurança, gerou preocupações sobre a proteção do patrimônio cultural. Em resposta, a empresa suíça Proton anunciou que fornecerá gratuitamente por dois anos seu serviço Proton Pass Professional para museus, bibliotecas e galerias em todo o mundo. O Proton Pass é um gerenciador de senhas que ajuda a criar e gerenciar senhas fortes, além de monitorar possíveis vazamentos de dados. A iniciativa visa fortalecer a segurança digital dessas instituições, que frequentemente investem em segurança física, mas negligenciam a proteção de suas infraestruturas digitais. A oferta, válida até o final de 2025, é um chamado para que o setor cultural priorize a segurança digital com a mesma seriedade que aplica à proteção de suas coleções físicas.&lt;/p></description></item><item><title>Senha do sistema de vigilância do Louvre era LOUVRE</title><link>https://brdefense.center/news/senha-do-sistema-de-vigilancia-do-louvre-era-louvr/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:59:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/senha-do-sistema-de-vigilancia-do-louvre-era-louvr/</guid><description>&lt;p>Um recente roubo de joias no Museu do Louvre, onde ladrões disfarçados de trabalhadores da construção roubaram peças avaliadas em cerca de €88 milhões, expôs sérias falhas de segurança cibernética na instituição. Relatórios indicam que a senha do servidor de vigilância do museu era simplesmente &amp;lsquo;LOUVRE&amp;rsquo;, evidenciando a falta de medidas adequadas de proteção. Uma auditoria realizada em 2017 já havia alertado sobre a possibilidade de um ataque significativo, destacando que menos da metade das salas do museu eram monitoradas por câmeras. Após o roubo, a Agência Nacional de Segurança Cibernética da França (ANSSI) constatou que a rede de escritório do Louvre ainda utilizava sistemas obsoletos, como Windows 2000 e Windows Server 2003, sem proteção antivírus adequada. Embora não esteja claro se essas vulnerabilidades estavam presentes durante o roubo de outubro de 2025, um relatório de 2014 já havia revelado a fragilidade da rede de vigilância. A diretora do museu, Laurence des Cars, admitiu que a falha na detecção dos ladrões se deu pela ineficácia do sistema de câmeras. O governo francês planeja criar um novo departamento de segurança e aumentar a vigilância, especialmente em áreas críticas como a sala da Mona Lisa.&lt;/p></description></item><item><title>Assalto ao Museu do Louvre senha de câmeras era Louvre</title><link>https://brdefense.center/news/assalto-ao-museu-do-louvre-senha-de-cameras-era-lo/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:59:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/assalto-ao-museu-do-louvre-senha-de-cameras-era-lo/</guid><description>&lt;p>No dia 19 de outubro de 2025, o Museu do Louvre, em Paris, foi alvo de um assalto audacioso, resultando no roubo de joias avaliadas em cerca de R$ 543 milhões. Os assaltantes exploraram falhas de segurança, incluindo senhas fracas como &amp;lsquo;Louvre&amp;rsquo; para acessar as câmeras de segurança. A invasão foi facilitada por uma combinação de técnicas de OSINT e conhecimento sobre a movimentação de visitantes no museu. Documentos de segurança de 2014 e 2024 já apontavam para vulnerabilidades, como sistemas desatualizados e senhas inadequadas. O incidente expôs a fragilidade das medidas de segurança, mesmo em uma instituição de renome, e levantou questões sobre a gestão de tecnologia e segurança. Apesar de algumas tentativas de distração, como atear fogo em uma escada móvel, a operação dos criminosos foi marcada por amadorismo, evidenciado pela perda de uma coroa durante a fuga. A reputação do Louvre foi severamente afetada, destacando que a tecnologia avançada não é suficiente sem uma administração eficaz das medidas de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>