<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Apt42 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/apt42/</link><description>Recent content in Apt42 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 12:57:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/apt42/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo APT42 do Irã intensifica campanha de espionagem</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt42-do-ira-intensifica-campanha-de-espiona/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:57:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt42-do-ira-intensifica-campanha-de-espiona/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças patrocinado pelo Estado iraniano, conhecido como APT42, está em uma nova campanha de espionagem, chamada SpearSpecter, que visa indivíduos e organizações de interesse do Corpo da Guarda Revolucionária Islâmica (IRGC). Detectada em setembro de 2025, a campanha utiliza táticas de engenharia social personalizadas, como convites para conferências de prestígio, visando principalmente altos funcionários do governo e da defesa. O grupo é conhecido por sua habilidade em criar campanhas de engenharia social convincentes, muitas vezes se passando por contatos conhecidos para ganhar a confiança das vítimas antes de enviar links maliciosos. A campanha também se estende a familiares dos alvos, ampliando a superfície de ataque. O ataque envolve o uso de um backdoor em PowerShell chamado TAMECAT, que permite acesso persistente e exfiltração de dados. O TAMECAT se comunica através de canais como HTTPS, Discord e Telegram, aumentando a resiliência do ataque. A infraestrutura da campanha combina serviços de nuvem legítimos com recursos controlados pelos atacantes, refletindo um alto nível de sofisticação e segurança operacional.&lt;/p></description></item></channel></rss>