<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Substack on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/substack/</link><description>Recent content in Substack on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 19:01:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/substack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vazamento de dados no Substack afeta quase 700 mil usuários</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-no-substack-afeta-quase-700-mil/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:01:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-no-substack-afeta-quase-700-mil/</guid><description>&lt;p>A plataforma de publicação Substack sofreu um vazamento de dados no final de 2025, afetando aproximadamente 697.313 usuários. O incidente, que foi revelado recentemente, ocorreu por meio de scraping, uma técnica de coleta de dados frequentemente utilizada por modelos de linguagem. Os dados expostos incluem informações sensíveis como nome completo, endereços de e-mail, números de telefone, IDs de usuário e Stripe, além de fotos de perfil e biografias. Amostras dessas informações foram encontradas em fóruns da dark web, o que aumenta o risco de ataques de phishing e ransomware direcionados aos usuários afetados. Embora a empresa tenha corrigido rapidamente a vulnerabilidade, os usuários devem permanecer vigilantes quanto a comunicações suspeitas. O Substack, um serviço popular para criadores de conteúdo, oferece ferramentas de publicação e monetização, tornando a proteção de dados ainda mais crítica para seus usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Substack notifica usuários sobre vazamento de dados em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/substack-notifica-usuarios-sobre-vazamento-de-dado/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:30:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/substack-notifica-usuarios-sobre-vazamento-de-dado/</guid><description>&lt;p>A plataforma de newsletters Substack informou seus usuários sobre um vazamento de dados ocorrido em outubro de 2025, onde atacantes conseguiram acessar endereços de e-mail e números de telefone. O CEO da empresa, Chris Best, revelou que a falha foi identificada apenas em fevereiro de 2026, quatro meses após o incidente. Apesar do acesso a dados pessoais, não houve comprometimento de informações financeiras ou credenciais de acesso. Um banco de dados com 697.313 registros supostamente roubados foi vazado em um fórum de hackers, mas a Substack não divulgou o número exato de usuários afetados. A empresa afirmou que já corrigiu a vulnerabilidade explorada e alertou os usuários sobre possíveis tentativas de phishing que possam utilizar as informações roubadas. Best enfatizou que não há evidências de que os dados estejam sendo mal utilizados, mas recomendou cautela ao lidar com mensagens suspeitas. Este incidente é um lembrete da importância da segurança de dados, especialmente em plataformas que lidam com informações pessoais de usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>