<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gladinet on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gladinet/</link><description>Recent content in Gladinet on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 06:58:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gladinet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade em produtos Gladinet permite execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-produtos-gladinet-permite-execu/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-produtos-gladinet-permite-execu/</guid><description>&lt;p>A Huntress alertou sobre uma nova vulnerabilidade ativa nos produtos CentreStack e Triofox da Gladinet, que resulta do uso de chaves criptográficas hard-coded. Até o momento, nove organizações, incluindo aquelas nos setores de saúde e tecnologia, foram afetadas. A falha permite que atacantes acessem o arquivo web.config, possibilitando a deserialização de ViewState e a execução remota de código. A função &amp;lsquo;GenerateSecKey()&amp;rsquo;, presente no arquivo &amp;lsquo;GladCtrl64.dll&amp;rsquo;, gera chaves criptográficas que nunca mudam, tornando-as vulneráveis a ataques. Os invasores podem explorar essa falha enviando requisições URL específicas para o endpoint &amp;lsquo;/storage/filesvr.dn&amp;rsquo;, criando tickets de acesso que nunca expiram. A Huntress recomenda que as organizações afetadas atualizem para a versão mais recente do software e verifiquem logs em busca de atividades suspeitas. Caso sejam detectados indicadores de comprometimento, é essencial rotacionar a chave da máquina seguindo um procedimento específico. A situação é crítica, e as empresas devem agir rapidamente para mitigar os riscos associados a essa vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Abuso de 0-Day do Triofox Permite Execução Remota de Códigos Maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/abuso-de-0-day-do-triofox-permite-execucao-remota/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/abuso-de-0-day-do-triofox-permite-execucao-remota/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Mandiant descobriram uma vulnerabilidade crítica de zero-day na plataforma de compartilhamento de arquivos Triofox, da Gladinet, identificada como CVE-2025-12480. Desde 24 de agosto de 2025, o grupo de ameaças UNC6485 tem explorado essa falha para contornar controles de autenticação e executar códigos maliciosos com acesso em nível de sistema. O ataque ocorre em duas etapas: inicialmente, os invasores manipulam os cabeçalhos HTTP para se apresentarem como &amp;rsquo;localhost&amp;rsquo;, permitindo acesso não autorizado a páginas de configuração restritas. A vulnerabilidade reside na função CanRunCriticalPage(), que não valida corretamente a origem das requisições. Após obter acesso, os atacantes criam uma conta de administrador e exploram uma segunda fraqueza no antivírus embutido do Triofox, redirecionando o caminho do scanner para um script malicioso. Isso resulta na execução automática do payload malicioso com privilégios de conta SYSTEM. A Mandiant identificou a intrusão em apenas 16 minutos, alertando para a necessidade de atualização imediata para a versão 16.7.10368.56560 ou posterior. As equipes de segurança devem auditar contas de administrador e monitorar tráfego SSH incomum para detectar compromissos em andamento.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no Triofox permite exploração de ataques</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-triofox-permite-explora/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:57:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-triofox-permite-explora/</guid><description>&lt;p>A Mandiant, divisão de defesa contra ameaças da Google, identificou a exploração de uma vulnerabilidade crítica no Triofox, plataforma de compartilhamento de arquivos e acesso remoto da Gladinet. A falha, classificada como CVE-2025-12480 e com uma pontuação CVSS de 9.1, permite que atacantes contornem a autenticação e acessem páginas de configuração, possibilitando o upload e execução de códigos maliciosos. A exploração dessa vulnerabilidade foi observada desde 24 de agosto de 2025, quase um mês após a liberação de patches pela Gladinet. Este é o terceiro incidente de exploração ativa em Triofox neste ano, após outras duas falhas críticas. Os atacantes criaram uma nova conta de administrador nativa, utilizando-a para executar scripts maliciosos que baixavam e instalavam programas de acesso remoto, como Zoho Assist e AnyDesk. Para evitar detecções, foram utilizados túneis criptografados para comunicação com servidores de comando e controle. A Mandiant recomenda que os usuários do Triofox atualizem para a versão mais recente e auditem suas contas administrativas.&lt;/p></description></item><item><title>CISA adiciona falhas críticas de segurança ao catálogo de vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-adiciona-falhas-criticas-de-seguranca-ao-cata/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-adiciona-falhas-criticas-de-seguranca-ao-cata/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu duas vulnerabilidades críticas em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV), devido a evidências de exploração ativa. As falhas são: CVE-2025-11371, com um escore CVSS de 7.5, que permite a divulgação não intencional de arquivos de sistema em Gladinet CentreStack e Triofox; e CVE-2025-48703, com um escore CVSS de 9.0, que possibilita a execução remota de código não autenticado em Control Web Panel (CWP) através de injeção de comandos. A Huntress, empresa de cibersegurança, já detectou tentativas de exploração da CVE-2025-11371, onde atacantes desconhecidos utilizaram comandos de reconhecimento. Embora não haja relatos públicos sobre a exploração da CVE-2025-48703, detalhes técnicos foram divulgados por um pesquisador de segurança após a correção da falha. As agências do governo federal dos EUA devem aplicar correções até 25 de novembro de 2025. Além disso, foram relatadas vulnerabilidades críticas em plugins e temas do WordPress, com recomendações para que usuários atualizem suas versões e adotem boas práticas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração ativa de vulnerabilidade zero-day em produtos Gladinet e TrioFox</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-zero-day-em-pr/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-zero-day-em-pr/</guid><description>&lt;p>A empresa de cibersegurança Huntress identificou a exploração ativa de uma vulnerabilidade zero-day nos produtos Gladinet CentreStack e TrioFox. A falha, classificada como CVE-2025-11371, possui um CVSS de 6.1 e permite a inclusão local de arquivos não autenticados, resultando na divulgação não intencional de arquivos do sistema. Todas as versões do software anteriores e incluindo a 16.7.10368.56560 estão afetadas. A Huntress detectou a atividade pela primeira vez em 27 de setembro de 2025, com três clientes impactados até o momento. Essa vulnerabilidade se conecta a uma falha anterior, CVE-2025-30406, que permitia a execução remota de código. A recomendação imediata para os usuários é desabilitar o manipulador &amp;ldquo;temp&amp;rdquo; no arquivo Web.config, embora isso possa afetar algumas funcionalidades da plataforma. A Huntress está retendo detalhes adicionais da falha devido à exploração ativa e à falta de um patch disponível.&lt;/p></description></item></channel></rss>