<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Validação De Segurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/valida%C3%A7%C3%A3o-de-seguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Validação De Segurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 12:58:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/valida%C3%A7%C3%A3o-de-seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Simulação de Brechas A Nova Fronteira da Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/simulacao-de-brechas-a-nova-fronteira-da-cibersegu/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/simulacao-de-brechas-a-nova-fronteira-da-cibersegu/</guid><description>&lt;p>O Picus Breach and Simulation (BAS) Summit deste ano destacou uma mudança significativa na abordagem da cibersegurança, enfatizando que a defesa não se trata mais de prever ataques, mas de provar a eficácia das defesas existentes. Com a velocidade com que novos exploits surgem e se espalham, a necessidade de testar controles em tempo real se torna crucial. O BAS evoluiu de uma atividade anual de conformidade para uma prática diária que valida se as defesas estão realmente funcionando. A simulação de comportamentos adversariais em ambientes controlados permite que as equipes de segurança entendam como suas defesas reagem a ataques, focando em resultados e não apenas em inventários de vulnerabilidades. Além disso, a integração da inteligência artificial no processo de cibersegurança se mostrou mais eficaz na organização de dados do que na criação de novos, permitindo uma resposta mais rápida e precisa a ameaças. O evento também evidenciou que a validação contínua das defesas pode transformar a abordagem de &amp;lsquo;corrigir tudo&amp;rsquo; para &amp;lsquo;corrigir o que realmente importa&amp;rsquo;, priorizando as vulnerabilidades que representam riscos reais. Essa mudança de paradigma é essencial para que as organizações se mantenham à frente das ameaças cibernéticas.&lt;/p></description></item><item><title>Simulação de Ataques A Nova Fronteira da Validação de Segurança</title><link>https://brdefense.center/news/simulacao-de-ataques-a-nova-fronteira-da-validacao/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:59:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/simulacao-de-ataques-a-nova-fronteira-da-validacao/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca a importância da Simulação de Quebras e Ataques (Breach and Attack Simulation - BAS) como uma ferramenta essencial para validar a segurança cibernética das empresas. Assim como os testes de colisão na indústria automobilística, que revelam falhas de design, o BAS simula comportamentos adversários para identificar vulnerabilidades nas defesas de segurança antes que possam ser exploradas por atacantes. Dados do Blue Report 2025 mostram que a eficácia na prevenção de ataques caiu de 69% para 62% em um ano, e apenas 14% dos comportamentos de ataque geraram alertas, evidenciando a necessidade de uma abordagem mais prática e baseada em evidências. O BAS não apenas identifica falhas, mas também demonstra a eficácia das defesas em situações reais, transformando a ansiedade dos CISOs em confiança. Com a integração de inteligência artificial, o BAS promete antecipar como as defesas se comportarão diante de novas ameaças. O artigo conclui que, para os CISOs, a conversa deve mudar de monitoramento para prova de eficácia, enfatizando que as empresas precisam demonstrar resiliência e não apenas conformidade.&lt;/p></description></item><item><title>A Importância da Cibersegurança nas Decisões Empresariais</title><link>https://brdefense.center/news/a-importancia-da-ciberseguranca-nas-decisoes-empre/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-importancia-da-ciberseguranca-nas-decisoes-empre/</guid><description>&lt;p>Com a chegada da temporada orçamentária, a cibersegurança frequentemente enfrenta questionamentos e despriorização nas empresas. Um estudo da Gartner revela que 88% dos conselhos administrativos veem a cibersegurança como um risco de negócios, não apenas uma questão de TI. Para que os líderes de segurança consigam elevar o perfil da cibersegurança, é crucial que comuniquem sua importância em termos de continuidade de negócios, conformidade e impacto financeiro. Estratégias como alinhar a segurança com os objetivos empresariais, construir um framework focado em riscos e utilizar padrões da indústria são essenciais. Além disso, a validação contínua da segurança, através de testes automatizados, ajuda a identificar vulnerabilidades antes que se tornem problemas. A comunicação clara e adaptada para diferentes públicos dentro da organização é fundamental para demonstrar como as decisões de segurança impactam diretamente a receita e a reputação da empresa. Em um cenário de ameaças cibernéticas em constante evolução, a cibersegurança deve ser vista como um facilitador de negócios, e não apenas como um centro de custo.&lt;/p></description></item></channel></rss>