<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zip Malformado on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/zip-malformado/</link><description>Recent content in Zip Malformado on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 01:29:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/zip-malformado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware Gootloader usa ZIP malformado para evitar detecção</title><link>https://brdefense.center/news/malware-gootloader-usa-zip-malformado-para-evitar/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:29:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-gootloader-usa-zip-malformado-para-evitar/</guid><description>&lt;p>O malware Gootloader, que tem sido utilizado para acesso inicial em ataques cibernéticos, agora emprega um arquivo ZIP malformado que concatena até 1.000 arquivos para evitar a detecção. Essa técnica causa falhas em diversas ferramentas de análise, enquanto o arquivo malicioso, que é um arquivo JScript arquivado, pode ser descompactado com a ferramenta padrão do Windows. Pesquisadores notaram que ferramentas como 7-Zip e WinRAR falham ao tentar processar esses arquivos. Os operadores do Gootloader implementaram mecanismos de ofuscação mais complexos, como a concatenação de arquivos ZIP, a utilização de um End of Central Directory truncado e a randomização de campos de número de disco. Após a execução, o malware ativa um JScript que estabelece persistência no sistema, criando atalhos que são executados a cada inicialização. Para mitigar essa ameaça, recomenda-se que os defensores alterem a aplicação padrão para abrir arquivos JScript e bloqueiem a execução de wscript.exe e cscript.exe. A pesquisa também fornece uma regra YARA para ajudar na identificação desses arquivos ZIP malformados.&lt;/p></description></item></channel></rss>