<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>User-Id on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/user-id/</link><description>Recent content in User-Id on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 13:00:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/user-id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade do User-ID da Palo Alto vaza senhas em texto claro</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-user-id-da-palo-alto-vaza-senha/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:00:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-user-id-da-palo-alto-vaza-senha/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no User-ID Credential Agent da Palo Alto Networks, afetando versões anteriores à 11.0.3 no Windows. Essa falha permite que senhas de contas de serviço sejam expostas em texto claro, especialmente quando configuradas com permissões elevadas, como as de Server Operator ou Domain Join. Um usuário de domínio não privilegiado pode explorar mecanismos de leitura de arquivos ou despejo de memória para obter essas senhas. O impacto varia conforme o nível de privilégio da conta de serviço: contas minimamente privilegiadas podem resultar em interrupções nas operações do User-ID, enquanto contas com privilégios elevados podem permitir controle total do servidor, incluindo manipulação de domínio e comprometimento da rede. A Palo Alto Networks já lançou um patch para corrigir a vulnerabilidade, e recomenda que administradores atualizem suas versões para 11.0.3 ou superiores. Enquanto isso, é aconselhável que as organizações verifiquem as permissões de logon local concedidas a usuários de domínio nos Controladores de Domínio e adotem práticas recomendadas para a criação de contas de serviço dedicadas e minimamente privilegiadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>