<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraude Financeira on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fraude-financeira/</link><description>Recent content in Fraude Financeira on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 06:57:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fraude-financeira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Europol prende 34 membros da organização criminosa Black Axe na Espanha</title><link>https://brdefense.center/news/europol-prende-34-membros-da-organizacao-criminosa/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:57:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/europol-prende-34-membros-da-organizacao-criminosa/</guid><description>&lt;p>A Europol anunciou a prisão de 34 indivíduos na Espanha, supostamente ligados à organização criminosa internacional Black Axe. A operação, realizada pela Polícia Nacional Espanhola em colaboração com a Polícia Criminal do Estado da Baviera e a Europol, resultou em 28 detenções em Sevilha, além de prisões em Madrid, Málaga e Barcelona. A Black Axe é conhecida por uma variedade de atividades criminosas, incluindo fraudes cibernéticas, tráfico de drogas, tráfico humano, sequestros e roubos armados. Estima-se que a rede criminosa tenha causado danos superiores a €5,93 milhões (cerca de $6,9 milhões) em fraudes. Durante a operação, as autoridades congelaram contas bancárias totalizando €119.352 ($138.935) e apreenderam €66.403 ($77.290) em dinheiro. A Black Axe, originada na Nigéria em 1977, é considerada uma das mais proeminentes organizações criminosas transnacionais da África Ocidental, com cerca de 30.000 membros registrados. Em operações anteriores, a INTERPOL já havia realizado 75 prisões relacionadas ao grupo, que é associado a uma série de fraudes cibernéticas, como golpes de e-mail empresarial, fraudes românticas e lavagem de dinheiro. A continuidade das ações contra a Black Axe demonstra a crescente preocupação com o crime organizado e suas implicações globais.&lt;/p></description></item><item><title>FBI alerta sobre fraudes de roubo de contas financeiras nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-fraudes-de-roubo-de-contas-financ/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:57:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-fraudes-de-roubo-de-contas-financ/</guid><description>&lt;p>O FBI alertou sobre um aumento significativo em fraudes de roubo de contas (ATO) nos Estados Unidos, onde cibercriminosos estão se passando por instituições financeiras para roubar dinheiro e informações sensíveis. Desde o início do ano, mais de 5.100 queixas foram registradas, resultando em perdas superiores a US$ 262 milhões. Os ataques geralmente envolvem técnicas de engenharia social, como mensagens de texto, chamadas e e-mails que exploram o medo dos usuários, além de sites falsos que imitam instituições financeiras. Os criminosos manipulam as vítimas a fornecerem suas credenciais de login, incluindo códigos de autenticação de múltiplos fatores. O FBI também destacou o uso de SEO para direcionar usuários a sites fraudulentos. Para se proteger, recomenda-se que os usuários sejam cautelosos ao compartilhar informações online, monitorem suas contas regularmente e utilizem senhas complexas e únicas. O aumento das fraudes coincide com o uso de ferramentas de inteligência artificial por atacantes, que facilitam a criação de e-mails de phishing e sites falsos mais convincentes. Além disso, a exploração de vulnerabilidades em plataformas de e-commerce também foi observada, aumentando o risco de fraudes durante a temporada de compras.&lt;/p></description></item><item><title>Novo trojan bancário para Android chamado Sturnus é descoberto</title><link>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-para-android-chamado-sturnus/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:58:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-para-android-chamado-sturnus/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre um novo trojan bancário para Android chamado Sturnus, que permite o roubo de credenciais e a tomada total do dispositivo para fraudes financeiras. Uma das características mais notáveis do Sturnus é sua capacidade de contornar mensagens criptografadas, capturando conteúdo diretamente da tela do dispositivo após a descriptografia. Isso permite que o malware monitore comunicações em aplicativos como WhatsApp, Telegram e Signal. Além disso, o Sturnus realiza ataques de sobreposição, exibindo telas de login falsas sobre aplicativos bancários para roubar credenciais dos usuários. O malware é direcionado a instituições financeiras na Europa Central e do Sul, utilizando sobreposições específicas para cada região. Após ser ativado, o Sturnus se conecta a um servidor remoto via WebSocket e HTTP, recebendo cargas úteis criptografadas. Ele também pode abusar dos serviços de acessibilidade do Android para capturar pressionamentos de tecla e registrar interações da interface do usuário. O Sturnus é projetado para evitar a detecção, bloqueando tentativas de desinstalação e monitorando continuamente a atividade do dispositivo. Embora sua disseminação ainda seja limitada, a combinação de geografia-alvo e foco em aplicativos de alto valor sugere que os atacantes estão refinando suas ferramentas para operações mais amplas no futuro.&lt;/p></description></item><item><title>Previsões de Cibersegurança A Identidade como Ponto Crítico em 2026</title><link>https://brdefense.center/news/previsoes-de-ciberseguranca-a-identidade-como-pont/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:02:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/previsoes-de-ciberseguranca-a-identidade-como-pont/</guid><description>&lt;p>O artigo da BeyondTrust destaca que em 2026, as ameaças cibernéticas estarão fortemente ligadas à gestão de identidades. A primeira previsão é a ascensão da IA agente como vetor de ataque, onde ferramentas de IA podem ser manipuladas para executar ações maliciosas devido a permissões inadequadas. A segunda previsão é o aumento do &amp;lsquo;account poisoning&amp;rsquo;, onde fraudadores inserem pagadores e cobradores fraudulentos em contas financeiras, utilizando automação para explorar falhas nos sistemas. Por último, o artigo alerta para a presença de &amp;lsquo;identidades fantasmas&amp;rsquo; em sistemas de gerenciamento de identidade (IAM), que podem resultar em brechas de segurança não detectadas. As organizações devem adotar uma postura de segurança centrada na identidade, aplicando princípios de menor privilégio e zero trust. Além disso, o artigo menciona a obsolescência das VPNs tradicionais e o surgimento do &amp;lsquo;AI veganism&amp;rsquo;, um movimento contra o uso de IA por questões éticas. A mensagem central é que a segurança deve ser reavaliada à luz dessas novas ameaças, com foco na gestão de identidades.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Smishing Global Atinge 194 mil Domínios Maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-smishing-global-atinge-194-mil-dominio/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:58:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-smishing-global-atinge-194-mil-dominio/</guid><description>&lt;p>Uma nova pesquisa da Palo Alto Networks revela que um grupo ligado à China, conhecido como Smishing Triad, está por trás de uma campanha de smishing em larga escala, que já registrou mais de 194 mil domínios maliciosos desde janeiro de 2024. Esses domínios, registrados por meio de um registrador baseado em Hong Kong, utilizam servidores de nomes chineses, mas a infraestrutura de ataque está predominantemente hospedada em serviços de nuvem dos EUA. A campanha visa enganar usuários com mensagens fraudulentas sobre violações de pedágio e entregas de pacotes, levando-os a fornecer informações sensíveis. Nos últimos três anos, os atacantes conseguiram lucrar mais de 1 bilhão de dólares. Além disso, a pesquisa indica um aumento significativo no uso de kits de phishing para atacar contas de corretoras, com um crescimento de cinco vezes no segundo trimestre de 2025 em comparação ao ano anterior. A análise também mostra que a maioria dos domínios tem uma vida útil curta, o que sugere uma estratégia de evasão de detecção. O USPS é o serviço mais imitado, com 28.045 domínios dedicados a fraudes. Essa campanha representa uma ameaça global e descentralizada, exigindo atenção urgente das organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Novo trojan bancário Datzbro ataca idosos via redes sociais</title><link>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-datzbro-ataca-idosos-via-rede/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-trojan-bancario-datzbro-ataca-idosos-via-rede/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo trojan bancário para Android, chamado Datzbro, que realiza ataques de tomada de controle de dispositivos e transações fraudulentas, especialmente visando idosos. A empresa ThreatFabric, da Holanda, descobriu a campanha em agosto de 2025, após relatos de usuários na Austrália sobre golpistas que gerenciavam grupos no Facebook promovendo &amp;lsquo;viagens ativas para idosos&amp;rsquo;. Os criminosos também atuaram em países como Singapura, Malásia, Canadá, África do Sul e Reino Unido.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware RatOn ameaça usuários de Android com fraudes financeiras</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-raton-ameaca-usuarios-de-android-com/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-raton-ameaca-usuarios-de-android-com/</guid><description>&lt;p>Um novo malware para Android, denominado RatOn, evoluiu de uma ferramenta básica para um sofisticado trojan de acesso remoto, capaz de realizar fraudes financeiras. De acordo com um relatório da ThreatFabric, o RatOn combina ataques de sobreposição tradicionais com transferências automáticas de dinheiro e funcionalidades de comunicação por campo próximo (NFC), tornando-se uma ameaça poderosa. O malware visa aplicativos de carteira de criptomoedas, como MetaMask e Trust, e pode realizar transferências automáticas utilizando um aplicativo bancário específico da República Tcheca.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Silver Fox explora driver vulnerável para fraudes financeiras</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-silver-fox-explora-driver-vulneravel-para-fr/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-silver-fox-explora-driver-vulneravel-para-fr/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Silver Fox tem utilizado um driver vulnerável, o &amp;ldquo;amsdk.sys&amp;rdquo;, associado ao WatchDog Anti-malware, em um ataque do tipo Bring Your Own Vulnerable Driver (BYOVD). Este driver, que é um dispositivo do kernel do Windows assinado pela Microsoft, apresenta falhas que permitem a desativação de soluções de segurança em sistemas comprometidos. A campanha, identificada pela Check Point, visa neutralizar produtos de proteção de endpoint, facilitando a instalação de malware sem acionar defesas baseadas em assinatura.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramentas Web impulsionadas por IA se tornam maliciosas - Hackers inserem malware em sites</title><link>https://brdefense.center/news/ferramentas-web-impulsionadas-por-ia-se-tornam-mal/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:07:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramentas-web-impulsionadas-por-ia-se-tornam-mal/</guid><description>&lt;p>Pesquisas recentes da Proofpoint revelam que criminosos cibernéticos estão explorando construtores de sites impulsionados por inteligência artificial, como o Lovable, para criar campanhas de phishing e redes de distribuição de malware. O Lovable permite que usuários gerem sites a partir de descrições em linguagem natural, o que facilitou a criação de sites de phishing profissionais em questão de minutos. Em fevereiro de 2025, uma operação de phishing afetou mais de 5.000 organizações, utilizando e-mails maliciosos que redirecionavam vítimas para páginas falsas de autenticação da Microsoft. Além disso, campanhas de fraude financeira e ataques focados em criptomoedas também foram documentados, com criminosos criando réplicas convincentes de plataformas de finanças descentralizadas. Após a divulgação das vulnerabilidades, o Lovable implementou sistemas de detecção em tempo real e planos para aumentar a segurança, mas a pesquisa destaca a crescente preocupação com o abuso de ferramentas de IA no cibercrime. Organizações devem considerar políticas de lista de permissões para plataformas de IA frequentemente abusadas, enquanto os fornecedores de segurança monitoram esses vetores de ameaça emergentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>