<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Patch Tuesday on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/patch-tuesday/</link><description>Recent content in Patch Tuesday on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 06:58:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/patch-tuesday/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft corrige 56 falhas de segurança em dezembro de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-56-falhas-de-seguranca-em-dezemb/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-56-falhas-de-seguranca-em-dezemb/</guid><description>&lt;p>Em dezembro de 2025, a Microsoft lançou atualizações para corrigir 56 vulnerabilidades em seus produtos, incluindo três classificadas como Críticas. Entre as falhas, destaca-se a CVE-2025-62221, uma vulnerabilidade de uso após a liberação de memória no Windows Cloud Files Mini Filter Driver, que está sendo explorada ativamente. Essa falha permite que atacantes autorizados elevem seus privilégios e obtenham permissões de sistema. Além disso, foram identificadas outras vulnerabilidades significativas, como a CVE-2025-54100 e a CVE-2025-64671, ambas relacionadas a injeções de comando em PowerShell e GitHub Copilot, respectivamente. A exploração dessas falhas pode levar a compromissos de segurança em larga escala, especialmente quando combinadas com técnicas de engenharia social. A CISA dos EUA já incluiu a CVE-2025-62221 em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploitadas, exigindo que agências federais apliquem o patch até 30 de dezembro de 2025. O total de CVEs corrigidos pela Microsoft em 2025 ultrapassou 1.275, destacando a crescente preocupação com a segurança em suas plataformas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 183 vulnerabilidades em Patch Tuesday</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-183-vulnerabilidades-em-patch-tu/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-183-vulnerabilidades-em-patch-tu/</guid><description>&lt;p>No dia 15 de outubro de 2025, a Microsoft lançou correções para 183 falhas de segurança em seus produtos, incluindo três vulnerabilidades que estão sendo ativamente exploradas. Este lançamento ocorre em um momento crítico, pois a empresa encerrou oficialmente o suporte ao Windows 10, exceto para PCs que participam do programa de Atualizações de Segurança Estendidas (ESU). Das 183 vulnerabilidades, 165 foram classificadas como importantes, 17 como críticas e uma como moderada. As falhas mais preocupantes incluem duas vulnerabilidades de elevação de privilégios (CVE-2025-24990 e CVE-2025-59230), que permitem a execução de código com privilégios elevados. Além disso, uma vulnerabilidade de bypass de Secure Boot (CVE-2025-47827) foi identificada no IGEL OS, que pode permitir a instalação de rootkits. Todas essas falhas foram adicionadas ao catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV) da CISA, exigindo que agências federais apliquem os patches até 4 de novembro de 2025. O impacto dessas vulnerabilidades pode ser significativo, especialmente em ambientes corporativos que utilizam amplamente as tecnologias da Microsoft.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 4 falhas zero-day e 172 vulnerabilidades em outubro de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-4-falhas-zero-day-e-172-vulnerab/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:00:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-4-falhas-zero-day-e-172-vulnerab/</guid><description>&lt;p>Em 15 de outubro de 2025, a Microsoft lançou sua atualização mensal de segurança, conhecida como Patch Tuesday, corrigindo um total de 172 vulnerabilidades em seu ecossistema de produtos. Dentre essas, destacam-se quatro falhas zero-day, sendo que duas delas estão ativamente sendo exploradas por atacantes. A vulnerabilidade CVE-2025-59230, por exemplo, permite que atacantes locais elevem seus privilégios no Windows Remote Access Connection Manager. Além disso, foram corrigidas falhas críticas de execução remota de código (RCE) em aplicativos como Microsoft Office e Excel, que podem conceder controle total do sistema ao abrir arquivos maliciosos. A atualização também abrange 80 vulnerabilidades de elevação de privilégio, que permitem que atacantes já dentro do sistema aumentem suas permissões, e uma variedade de outras falhas, incluindo problemas de divulgação de informações e bypass de recursos de segurança. A amplitude das correções enfatiza a necessidade urgente de que as organizações apliquem essas atualizações para se protegerem contra ameaças cibernéticas emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 80 vulnerabilidades em atualização de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-80-vulnerabilidades-em-atualizac/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:37:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-80-vulnerabilidades-em-atualizac/</guid><description>&lt;p>No dia 10 de setembro de 2025, a Microsoft lançou uma atualização de segurança que corrige 80 falhas em seu software, incluindo uma vulnerabilidade já conhecida publicamente. Dentre as 80 falhas, oito foram classificadas como Críticas e 72 como Importantes. Nenhuma das vulnerabilidades foi explorada como zero-day. A maioria das falhas (38) está relacionada a elevação de privilégios, seguida por execução remota de código (22), divulgação de informações (14) e negação de serviço (3). A vulnerabilidade mais crítica, CVE-2025-55234, com um CVSS de 8.8, refere-se a um problema de elevação de privilégios no SMB do Windows, que pode permitir ataques de relay. A Microsoft também destacou a importância de auditorias adicionais para garantir a compatibilidade do cliente SMB. Outras vulnerabilidades notáveis incluem CVE-2025-54914, uma falha crítica no Azure Networking, e CVE-2025-55232, que afeta o Microsoft HPC Pack. A atualização também aborda falhas no BitLocker, que podem permitir que atacantes contornem proteções de criptografia. A Microsoft recomenda medidas adicionais, como habilitar TPM+PIN para aumentar a segurança do BitLocker.&lt;/p></description></item></channel></rss>