<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Afiliados on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/afiliados/</link><description>Recent content in Afiliados on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 13:20:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/afiliados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Extensões maliciosas do Chrome roubam dados e links de afiliados</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-do-chrome-roubam-dados-e-link/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:20:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-do-chrome-roubam-dados-e-link/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram extensões maliciosas do Google Chrome que têm a capacidade de sequestrar links de afiliados, roubar dados e coletar tokens de autenticação do OpenAI ChatGPT. Uma das extensões, chamada Amazon Ads Blocker, foi publicada na Chrome Web Store por um desenvolvedor identificado como &amp;lsquo;10Xprofit&amp;rsquo; e promete bloquear anúncios na Amazon. No entanto, sua verdadeira função é injetar um código de afiliado do desenvolvedor em todos os links de produtos da Amazon, substituindo os códigos de afiliados de criadores de conteúdo. Essa prática prejudica os criadores que perdem comissões quando os usuários clicam em links alterados. Além disso, a extensão faz parte de um grupo maior de 29 complementos que visam várias plataformas de e-commerce, como AliExpress e Walmart. As extensões também foram encontradas coletando dados de produtos e enviando-os para um servidor remoto. A situação é agravada por outras extensões que roubam tokens de autenticação do ChatGPT, totalizando cerca de 900 downloads. A pesquisa destaca a necessidade de cautela ao instalar extensões, mesmo aquelas de fontes aparentemente confiáveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>