<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Netweaver on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/netweaver/</link><description>Recent content in Netweaver on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 00:59:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/netweaver/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualizações de segurança da SAP corrigem vulnerabilidades críticas</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-sap-corrigem-vulnerab/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-sap-corrigem-vulnerab/</guid><description>&lt;p>A SAP lançou atualizações de segurança para corrigir várias falhas, incluindo três vulnerabilidades críticas no SAP NetWeaver. A primeira, CVE-2025-42944, com uma pontuação CVSS de 10.0, é uma vulnerabilidade de desserialização que permite a um atacante não autenticado executar comandos do sistema operacional ao enviar um payload malicioso para uma porta aberta. A segunda, CVE-2025-42922, com pontuação de 9.9, permite que um usuário autenticado não administrativo faça o upload de arquivos arbitrários. A terceira, CVE-2025-42958, com pontuação de 9.1, envolve uma falha de verificação de autenticação que pode permitir que usuários não autorizados acessem informações sensíveis e funcionalidades administrativas. Além disso, uma vulnerabilidade de validação de entrada no SAP S/4HANA (CVE-2025-42916) foi identificada, permitindo que atacantes com acesso privilegiado excluam o conteúdo de tabelas de banco de dados. Embora não haja evidências de que essas falhas tenham sido exploradas ativamente, é crucial que os usuários apliquem as atualizações o mais rápido possível para garantir a proteção adequada.&lt;/p></description></item></channel></rss>