<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciberespionagem on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/categories/ciberespionagem/</link><description>Recent content in Ciberespionagem on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:27:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/categories/ciberespionagem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ciberespionagem ataca 70 organizações governamentais</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-ataca-70-organizacoes-gov/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:27:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-ataca-70-organizacoes-gov/</guid><description>&lt;p>Um novo grupo de ciberespionagem, identificado como TGR-STA-1030, comprometeu redes de pelo menos 70 organizações governamentais e de infraestrutura crítica em 37 países ao longo do último ano, conforme relatado pela Palo Alto Networks. O grupo, que parece operar a partir da Ásia, tem se concentrado em entidades como ministérios de finanças e agências de controle de fronteiras. Entre novembro e dezembro de 2025, foram realizadas atividades de reconhecimento ativo contra infraestruturas governamentais em 155 países.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Ciberespionagem Alinhada ao Irã Alvo de ONGs e Indivíduos</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberespionagem-alinhada-ao-ira-alvo-d/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:00:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberespionagem-alinhada-ao-ira-alvo-d/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético, denominado RedKitten, foi identificado como uma campanha de ciberespionagem atribuída a um ator de ameaça que fala farsi e está alinhado aos interesses do estado iraniano. O ataque visa organizações não governamentais e indivíduos que documentam abusos de direitos humanos no Irã, especialmente em meio a protestos contra a inflação e a desvalorização da moeda. O malware utilizado neste ataque se aproveita de arquivos do Microsoft Excel com macros maliciosas, que, ao serem ativadas, instalam um backdoor chamado SloppyMIO. Este backdoor utiliza GitHub e Google Drive para obter suas configurações e módulos, além de se comunicar via Telegram. A análise sugere que o código VBA malicioso pode ter sido gerado por modelos de linguagem de inteligência artificial, o que representa uma nova tendência nas táticas de ataque. A campanha também explora a vulnerabilidade emocional das vítimas, que buscam informações sobre pessoas desaparecidas, utilizando dados falsificados para enganar os alvos. Este incidente destaca a crescente complexidade das ameaças cibernéticas, especialmente com a utilização de ferramentas de IA, dificultando a identificação de atores maliciosos.&lt;/p></description></item></channel></rss>