<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Facebook on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/facebook/</link><description>Recent content in Facebook on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 18:59:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/facebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Golpistas usam e-mail oficial do Facebook para roubar contas</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-usam-e-mail-oficial-do-facebook-para-rou/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-usam-e-mail-oficial-do-facebook-para-rou/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Check Point Research alertam sobre uma nova onda de e-mails de phishing que utilizam o domínio legítimo @facebookmail.com para enganar administradores de contas do Facebook Ads. Esses e-mails, que aparentam ser comunicações oficiais da Meta, têm como objetivo roubar credenciais de acesso. Aproximadamente 40 mil e-mails foram enviados a cerca de 5 mil usuários em várias regiões, incluindo Austrália, Canadá, Europa e Estados Unidos. Os assuntos das mensagens incluem &amp;lsquo;Verificação de Conta Necessária&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Convite para parceria Meta Agency&amp;rsquo;. Ao clicar nos links, as vítimas são direcionadas a páginas fraudulentas que imitam o branding da Meta, hospedadas em domínios como vercel.app. A campanha é massiva e visa empresas que dependem da Meta para marketing, como setores automotivo, educacional e financeiro. Para se proteger, recomenda-se a ativação da autenticação em duas etapas e a verificação de convites diretamente na plataforma do Facebook Business antes de clicar em links suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Usam Phishing para Roubar Credenciais do Meta Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-phishing-para-roubar-credenciais-do-m/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:01:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-phishing-para-roubar-credenciais-do-m/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing está explorando a infraestrutura confiável do Facebook para roubar credenciais de negócios em larga escala. Pesquisadores da Check Point descobriram que atacantes estão utilizando o domínio facebookmail.com e o recurso de convite do Meta Business Suite para enviar dezenas de milhares de e-mails de phishing convincentes, conseguindo contornar filtros de segurança tradicionais. Os e-mails, que parecem notificações legítimas do Meta, têm linhas de assunto urgentes como &amp;lsquo;Convite de Parceiro da Meta&amp;rsquo; e são enviados de endereços autênticos, eliminando um dos principais sinais de alerta para os usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Grande golpe de phishing ataca contas do Facebook em busca de credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/grande-golpe-de-phishing-ataca-contas-do-facebook/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:04:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grande-golpe-de-phishing-ataca-contas-do-facebook/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da MailMarshal SpiderLabs descobriram uma sofisticada campanha de phishing que explora o sistema de aviso de URL externo do Facebook para coletar credenciais de login dos usuários. Os atacantes abusam do mecanismo de redirecionamento da plataforma, criando links aparentemente legítimos que levam a portais de login fraudulentos. Ao clicar em um link de uma postagem ou mensagem do Facebook, o usuário vê um aviso que ainda exibe o domínio registrado, criando uma falsa sensação de segurança. Após inserir suas credenciais em uma página de login que imita o Facebook, os dados são enviados em tempo real para os servidores dos atacantes.&lt;/p></description></item><item><title>Campanhas de malvertising visam roubo de dados via extensões falsas</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-de-malvertising-visam-roubo-de-dados-via/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-de-malvertising-visam-roubo-de-dados-via/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram duas campanhas de malvertising que distribuem extensões de navegador falsas para roubar dados sensíveis. A primeira campanha, identificada pela Bitdefender, promove uma extensão chamada SocialMetrics Pro, que promete desbloquear o selo de verificação azul no Facebook e Instagram. No entanto, essa extensão coleta cookies de sessão do Facebook e os envia para um bot no Telegram dos atacantes. Além disso, variantes da extensão utilizam esses cookies para acessar a API do Facebook Graph, potencialmente extraindo informações adicionais das contas.&lt;/p></description></item><item><title>Anúncios Maliciosos no Facebook Usam Meta Verified para Roubar Contas</title><link>https://brdefense.center/news/anuncios-maliciosos-no-facebook-usam-meta-verified/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 18:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/anuncios-maliciosos-no-facebook-usam-meta-verified/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malvertising no Facebook está explorando o programa Meta Verified para roubar contas de usuários. Os atacantes, presumivelmente de origem vietnamita, criaram anúncios enganosos que prometem ensinar como obter o selo de verificação azul por meio de uma extensão de navegador maliciosa. Os anúncios, que totalizam pelo menos 37, redirecionam os usuários para um vídeo tutorial e um arquivo .CRX hospedado no Box.com. Após a instalação, a extensão injeta um script nas páginas do Facebook, interceptando cookies de sessão e enviando informações roubadas para um bot no Telegram. Além do roubo de cookies, algumas variantes da extensão conseguem acessar tokens de acesso, permitindo que os atacantes explorem contas comerciais no Facebook, que são vendidas em mercados clandestinos. Essa operação representa um ciclo de receita autossustentável, onde contas comprometidas são reutilizadas para novas campanhas maliciosas. Para se proteger, os usuários devem evitar extensões não verificadas e adotar práticas de segurança como autenticação em duas etapas e monitoramento de alertas de login.&lt;/p></description></item><item><title>Spyware Brokewell se espalha por anúncios falsos no Facebook</title><link>https://brdefense.center/news/spyware-brokewell-se-espalha-por-anuncios-falsos-n/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:00:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spyware-brokewell-se-espalha-por-anuncios-falsos-n/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Bitdefender alertam sobre uma nova campanha de cibercriminosos que utiliza anúncios falsos no Facebook e Telegram para disseminar o spyware Brokewell em dispositivos Android. O malware, que se disfarça como aplicativos legítimos como o TradingView, tem como alvo usuários específicos na União Europeia, prometendo versões gratuitas de aplicativos premium e itens de alto valor. Desde sua aparição em abril de 2024, o Brokewell evoluiu para um spyware e um trojan de acesso remoto (RAT), permitindo que os atacantes obtenham permissões administrativas e controlem completamente os dispositivos infectados. Uma vez instalado, o malware pode roubar criptomoedas, contornar autenticações de dois fatores e monitorar atividades sensíveis, como mensagens de texto e gravações de áudio e vídeo. Para se proteger, os especialistas recomendam evitar clicar em anúncios de redes sociais, verificar a autenticidade dos sites acessados e revisar as permissões solicitadas pelos aplicativos. A situação é alarmante, especialmente considerando a centralização das finanças pessoais em dispositivos móveis.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramentas de Trading Gratuitas Viram Armadilha para Android</title><link>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-trading-gratuitas-viram-armadilha-p/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-trading-gratuitas-viram-armadilha-p/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão utilizando a plataforma de anúncios do Facebook para disseminar malware avançado para dispositivos Android. Um estudo da Bitdefender Labs documentou uma série de ataques em 2025, onde anúncios falsos promovem versões gratuitas do TradingView Premium, levando usuários a sites fraudulentos. Esses sites imitam páginas legítimas e induzem os usuários a baixar um arquivo APK malicioso que solicita permissões avançadas, como acesso à acessibilidade. O malware, uma variante evoluída do Brokewell, utiliza técnicas de ofuscação para evitar detecção e, uma vez instalado, permite que atacantes tenham controle total sobre os dispositivos comprometidos. Isso inclui a capacidade de roubar dados financeiros, contornar autenticações de dois fatores e até mesmo ativar microfones e câmeras. A campanha é global, com anúncios localizados em várias línguas e direcionados a usuários de Android, enquanto usuários de outras plataformas veem conteúdo benigno. A Bitdefender recomenda que usuários móveis instalem aplicativos apenas de fontes confiáveis e revisem cuidadosamente as permissões solicitadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>