<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Roteadores Industriais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/roteadores-industriais/</link><description>Recent content in Roteadores Industriais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 12:59:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/roteadores-industriais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameaça de smishing explora vulnerabilidades em roteadores industriais</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-de-smishing-explora-vulnerabilidades-em-rot/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:59:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-de-smishing-explora-vulnerabilidades-em-rot/</guid><description>&lt;p>Desde fevereiro de 2022, um grupo de atacantes desconhecidos tem explorado vulnerabilidades em roteadores celulares industriais da Milesight para conduzir campanhas de smishing, principalmente em países europeus como Suécia, Itália e Bélgica. A empresa de cibersegurança SEKOIA identificou que os atacantes estão utilizando a API dos roteadores para enviar mensagens SMS maliciosas que contêm URLs de phishing, muitas vezes disfarçadas como plataformas governamentais ou serviços bancários. Dos 18.000 roteadores acessíveis na internet pública, 572 foram considerados potencialmente vulneráveis, com cerca de metade localizados na Europa. A vulnerabilidade explorada está relacionada a uma falha de divulgação de informações (CVE-2023-43261) que foi corrigida, mas que permitiu o acesso não autenticado a recursos SMS. Os URLs de phishing são projetados para enganar os usuários, solicitando que atualizem suas informações bancárias. Além disso, algumas páginas maliciosas tentam dificultar a análise ao desabilitar ferramentas de depuração do navegador. A natureza descentralizada dos ataques torna a detecção e a mitigação mais desafiadoras, o que representa um risco significativo para a segurança cibernética.&lt;/p></description></item></channel></rss>