<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Avosina Healthcare Solutions on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/avosina-healthcare-solutions/</link><description>Recent content in Avosina Healthcare Solutions on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 13:04:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/avosina-healthcare-solutions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Avosina Healthcare Solutions confirma violação de dados em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/avosina-healthcare-solutions-confirma-violacao-de/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:04:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/avosina-healthcare-solutions-confirma-violacao-de/</guid><description>&lt;p>A Avosina Healthcare Solutions, empresa de faturamento médico, notificou 42.261 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em julho de 2025, que comprometeu informações pessoais, médicas e de seguros de saúde. O ataque foi reivindicado pelo grupo de ransomware Qilin, que postou amostras de documentos supostamente roubados, incluindo formulários médicos e contratações. A Avosina não confirmou a reivindicação do grupo, e detalhes sobre o pagamento de resgate ou a forma como a violação ocorreu ainda não foram divulgados. A empresa informou que os dados comprometidos estavam em um sistema arquivado e não ativo. Para mitigar os danos, a Avosina está oferecendo monitoramento de crédito gratuito e seguro contra roubo de identidade para as vítimas. O grupo Qilin, baseado na Rússia, é conhecido por ataques a empresas de saúde e já comprometeu milhões de registros em 2025. Este incidente destaca a vulnerabilidade do setor de saúde a ataques cibernéticos, que podem comprometer não apenas dados, mas também a segurança e a privacidade dos pacientes.&lt;/p></description></item></channel></rss>