<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Maverick on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/maverick/</link><description>Recent content in Maverick on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 18:57:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/maverick/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware Maverick se espalha pelo WhatsApp e ameaça usuários brasileiros</title><link>https://brdefense.center/news/malware-maverick-se-espalha-pelo-whatsapp-e-ameaca/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:57:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-maverick-se-espalha-pelo-whatsapp-e-ameaca/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança cibernética descobriram semelhanças entre um malware bancário chamado Coyote e um novo programa malicioso denominado Maverick, que está sendo disseminado via WhatsApp. Ambos os malwares, escritos em .NET, têm como alvo usuários e instituições financeiras no Brasil, apresentando funcionalidades semelhantes, como a capacidade de monitorar aplicativos bancários e se propagar através do WhatsApp Web. O Maverick, documentado pela Trend Micro, é atribuído a um ator de ameaças conhecido como Water Saci e utiliza um malware auto-propagante chamado SORVEPOTEL, que entrega um arquivo ZIP contendo o payload do Maverick. Este malware monitora abas de navegador em busca de URLs de instituições financeiras e pode coletar informações do sistema e exibir páginas de phishing para roubo de credenciais. A Sophos levantou a possibilidade de que Maverick seja uma evolução do Coyote, e a Kaspersky confirmou sobreposições de código entre os dois. A campanha também se destaca por sua capacidade de contornar a autenticação do WhatsApp Web, permitindo acesso imediato às contas dos usuários. Com mais de 148 milhões de usuários ativos no Brasil, a popularidade do WhatsApp torna essa ameaça particularmente preocupante.&lt;/p></description></item></channel></rss>