<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kernel on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/kernel/</link><description>Recent content in Kernel on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 06:59:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/kernel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova técnica de exploração para vulnerabilidade do kernel Linux</title><link>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-exploracao-para-vulnerabilidade-do/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-exploracao-para-vulnerabilidade-do/</guid><description>&lt;p>Uma nova técnica de exploração foi desenvolvida para a vulnerabilidade crítica do kernel Linux, identificada como CVE-2024-50264, que afeta o subsistema AF_VSOCK em versões do kernel a partir da 4.8. Essa vulnerabilidade permite que atacantes não privilegiados provoquem uma condição de uso após a liberação (UAF) no objeto virtio_vsock_sock durante operações de conexão de socket. Embora defesas anteriores, como a aleatorização de caches e o endurecimento de buckets SLAB, tenham dificultado a exploração, pesquisadores demonstraram que uma combinação de novos métodos e temporização precisa pode contornar essas mitigativas. Utilizando o framework de teste open-source kernel-hack-drill, os pesquisadores criaram uma cadeia de exploração que interrompe a chamada de sistema connect() com um sinal POSIX &amp;lsquo;imortal&amp;rsquo;, permitindo a exploração sem encerrar o processo. Após a liberação do objeto vulnerável, o ataque utiliza uma abordagem de alocação cruzada para recuperar o objeto e corromper estruturas críticas do kernel, permitindo a elevação de privilégios. Com a CVE-2024-50264 agora considerada explorável em kernels endurecidos, é crucial que as equipes de segurança priorizem a implementação de patches e reavaliem as estratégias de endurecimento de objetos do kernel.&lt;/p></description></item></channel></rss>