<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Microsoft App-V on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/microsoft-app-v/</link><description>Recent content in Microsoft App-V on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 13:05:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/microsoft-app-v/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha usa CAPTCHA falso e script da Microsoft para roubar dados</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-usa-captcha-falso-e-script-da-microsoft-p/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:05:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-usa-captcha-falso-e-script-da-microsoft-p/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança, identificada por pesquisadores da BlackPoint, utiliza um ataque conhecido como ClickFix para explorar scripts do Microsoft Application Virtualization (App-V) e distribuir malware. Os hackers, supostamente norte-coreanos, implementam um CAPTCHA falso que induz a vítima a executar um comando malicioso via PowerShell, resultando na instalação de um infostealer chamado &amp;lsquo;Amatera&amp;rsquo;. Este malware é projetado para coletar informações sensíveis do usuário, incluindo dados do navegador. A operação é alarmante devido à evolução contínua do Amatera, que se torna mais sofisticado com cada atualização. O ataque começa com uma falsa verificação de CAPTCHA, que instrui o usuário a colar e executar um comando que ativa um script legítimo do App-V, camuflando a atividade maliciosa. Após a execução, o malware se conecta a um arquivo do Google Agenda para recuperar dados codificados e inicia um processo oculto que carrega o infostealer diretamente na memória do dispositivo. Especialistas recomendam que os usuários restrinjam o acesso à função &amp;lsquo;Executar&amp;rsquo; do Windows e removam componentes do App-V quando não forem necessários, a fim de mitigar os riscos associados a essa ameaça.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Malware Usa CAPTCHAs Falsos para Distribuir Amatera</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-captchas-falsos-para-distr/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:01:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-captchas-falsos-para-distr/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova campanha que combina CAPTCHAs falsos com um script assinado da Microsoft para distribuir um ladrão de informações chamado Amatera. O ataque começa com um prompt de verificação CAPTCHA falso que engana os usuários a colar e executar um comando malicioso no diálogo de execução do Windows. Em vez de invocar o PowerShell diretamente, o atacante utiliza o script &amp;lsquo;SyncAppvPublishingServer.vbs&amp;rsquo;, associado ao Microsoft Application Virtualization (App-V), para executar um carregador na memória a partir de um servidor externo. Essa técnica, que já foi observada em ataques anteriores, é usada para contornar restrições de execução do PowerShell, tornando a detecção mais difícil. O script malicioso busca dados de configuração em um arquivo de calendário público do Google, permitindo que o atacante ajuste rapidamente a infraestrutura sem precisar redistribuir as etapas anteriores do ataque. A campanha, que tem como alvo principalmente sistemas gerenciados por empresas, destaca a evolução das técnicas de engenharia social, como o ClickFix, que se tornou uma das principais formas de acesso inicial em ataques recentes. Com 47% dos ataques observados pela Microsoft utilizando essa técnica, a necessidade de vigilância e defesa eficaz se torna ainda mais crítica para as organizações.&lt;/p></description></item></channel></rss>