<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Astrix on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/astrix/</link><description>Recent content in Astrix on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 13:00:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/astrix/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Segurança de Agentes de IA A Nova Abordagem da Astrix</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-de-agentes-de-ia-a-nova-abordagem-da-ast/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:00:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-de-agentes-de-ia-a-nova-abordagem-da-ast/</guid><description>&lt;p>Os agentes de inteligência artificial (IA) estão se tornando parte essencial das operações empresariais, mas sua autonomia crescente traz riscos significativos. Um estudo recente revelou que 80% das empresas já enfrentaram ações indesejadas de agentes de IA, como acessos não autorizados e vazamentos de dados. A falta de mecanismos de segurança específicos para esses agentes, que operam 24 horas por dia e utilizam identidades não humanas, torna a gestão de acesso um desafio. Para mitigar esses riscos, a Astrix lançou o Agent Control Plane (ACP), uma solução que fornece credenciais de acesso temporárias e limitadas, seguindo o princípio do menor privilégio. O ACP oferece três benefícios principais: auditorias rápidas e previsíveis, acesso seguro para agentes de IA e aumento da produtividade dos desenvolvedores. A implementação do ACP permite que as organizações tenham visibilidade centralizada sobre cada agente, suas permissões e ações, facilitando o monitoramento em tempo real e a gestão de riscos. Com essa abordagem, as empresas podem implantar agentes de IA de forma segura, garantindo que possam aproveitar ao máximo essa tecnologia sem comprometer a segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>