<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lotuslite on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lotuslite/</link><description>Recent content in Lotuslite on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 13:00:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lotuslite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de Malware LOTUSLITE Alvo de Entidades Governamentais dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-lotuslite-alvo-de-entidades-go/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:00:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-lotuslite-alvo-de-entidades-go/</guid><description>&lt;p>Especialistas em segurança revelaram uma nova campanha de malware que visa entidades governamentais e políticas dos Estados Unidos, utilizando iscas temáticas relacionadas a desenvolvimentos geopolíticos entre os EUA e a Venezuela. O malware, conhecido como LOTUSLITE, é um backdoor que se infiltra em sistemas através de um arquivo ZIP malicioso intitulado &amp;lsquo;US now deciding what&amp;rsquo;s next for Venezuela.zip&amp;rsquo;, que contém uma DLL maliciosa lançada por técnicas de DLL side-loading. A atividade foi atribuída a um grupo patrocinado pelo Estado chinês, conhecido como Mustang Panda, que é reconhecido por utilizar extensivamente essas técnicas para implantar suas ferramentas. O LOTUSLITE, um implante em C++, se comunica com um servidor de comando e controle (C2) e permite atividades como execução remota de comandos e exfiltração de dados. Embora a campanha não tenha sido confirmada como bem-sucedida, ela destaca a eficácia de técnicas de phishing direcionado em um contexto geopolítico. A análise sugere que, apesar da falta de recursos avançados de evasão, a confiabilidade operacional do malware é uma preocupação significativa.&lt;/p></description></item></channel></rss>