<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Spoofing on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/spoofing/</link><description>Recent content in Spoofing on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 13:01:47 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/spoofing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Roteamento de e-mail mal configurado pode gerar phishing interno, diz Microsoft</title><link>https://brdefense.center/news/roteamento-de-e-mail-mal-configurado-pode-gerar-ph/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:01:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/roteamento-de-e-mail-mal-configurado-pode-gerar-ph/</guid><description>&lt;p>A Microsoft alertou sobre a exploração de roteamento de e-mails mal configurado, que pode facilitar ataques de phishing interno. Esses ataques, que se tornaram mais frequentes desde maio de 2025, utilizam técnicas de spoofing para enviar mensagens que parecem vir de fontes internas, enganando os funcionários. Os e-mails fraudulentos frequentemente contêm temas como mensagens de voz, documentos compartilhados e solicitações de redefinição de senhas, tornando difícil a detecção por parte dos usuários. A empresa identificou o uso de plataformas de phishing-as-a-service (PhaaS), como a Tycoon 2FA, que permitiram a criação de e-mails maliciosos. Em outubro de 2025, a Microsoft bloqueou mais de 13 milhões de e-mails maliciosos gerados por essa plataforma. Para mitigar esses riscos, as organizações devem implementar políticas rigorosas de autenticação, como DMARC e SPF, além de configurar adequadamente serviços de filtragem de spam. O alerta destaca a importância de uma configuração correta do roteamento de e-mails para evitar que hackers comprometam dados sensíveis e realizem fraudes financeiras.&lt;/p></description></item><item><title>Anatel intensifica combate ao spoofing e fraudes telefônicas</title><link>https://brdefense.center/news/anatel-intensifica-combate-ao-spoofing-e-fraudes-t/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 01:27:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/anatel-intensifica-combate-ao-spoofing-e-fraudes-t/</guid><description>&lt;p>A Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel) anunciou novas medidas para combater fraudes telefônicas, especialmente o spoofing, que consiste na adulteração do número de origem das chamadas. O Despacho Decisório nº 978/2025/COGE/SCO, que entra em vigor em 1º de janeiro de 2026, aprimora as diretrizes já estabelecidas em 2024, visando modernizar as legislações e aumentar a eficácia no combate a esse tipo de crime. Entre as principais determinações estão o bloqueio de chamadas irregulares, a exigência de registros detalhados das chamadas e a proibição de revenda irregular de números. A Anatel também poderá bloquear interconexões de prestadoras que não cumprirem as normas, com penalidades que podem chegar a um mês de suspensão em casos de reincidência. Essas ações visam aumentar a rastreabilidade das chamadas e melhorar a comunicação entre prestadoras e a agência, além de fortalecer a responsabilização por fraudes. Com a implementação dessas medidas, a Anatel espera reduzir significativamente o número de fraudes telefônicas no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>O que é spoofing e como se proteger desse ciberataque</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-spoofing-e-como-se-proteger-desse-ciberata/</link><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-spoofing-e-como-se-proteger-desse-ciberata/</guid><description>&lt;p>O spoofing é uma técnica de ciberataque que consiste em imitar a identidade de uma pessoa ou sistema para enganar vítimas. Essa prática é comumente utilizada em ataques de phishing e engenharia social, onde hackers se passam por indivíduos confiáveis, como superiores ou instituições conhecidas, para roubar dados pessoais e financeiros. Existem várias modalidades de spoofing, incluindo spoofing de e-mail, IP, DNS, ARP e URL. Cada uma dessas táticas tem suas particularidades, mas todas visam enganar a vítima e facilitar o acesso a informações sensíveis ou a instalação de malwares. Para se proteger, é essencial que os usuários verifiquem cuidadosamente os remetentes de e-mails, evitem clicar em links suspeitos e utilizem autenticação de dois fatores sempre que possível. Além disso, empresas devem implementar políticas de segurança, como SPF, DKIM e DMARC, e treinar seus funcionários para reconhecer tentativas de spoofing. Casos reais, como a fraude do CEO que resultou na perda de milhões pela Ubiquiti, demonstram a gravidade e o impacto potencial desses ataques. Portanto, a conscientização e a adoção de medidas preventivas são fundamentais para mitigar os riscos associados ao spoofing.&lt;/p></description></item></channel></rss>