<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dydx on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dydx/</link><description>Recent content in Dydx on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 07:26:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dydx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo ataque à cadeia de suprimentos compromete pacotes npm e PyPI</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ataque-a-cadeia-de-suprimentos-compromete-pac/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:26:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ataque-a-cadeia-de-suprimentos-compromete-pac/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um novo ataque à cadeia de suprimentos que comprometeu pacotes legítimos nos repositórios npm e Python Package Index (PyPI). As versões comprometidas dos pacotes @dydxprotocol/v4-client-js (npm) e dydx-v4-client (PyPI) foram utilizadas para roubo de credenciais de carteiras e execução remota de código. Os atacantes, que aparentemente obtiveram acesso às credenciais de publicação legítimas, introduziram códigos maliciosos que visam operações sensíveis de criptomoedas. O pacote npm contém um ladrão de carteiras que coleta frases-semente e informações do dispositivo, enquanto a versão do PyPI inclui um trojan de acesso remoto (RAT) que se conecta a um servidor externo para executar comandos. O incidente destaca a vulnerabilidade das cadeias de suprimentos de software e a necessidade de vigilância constante. Após a divulgação responsável do ataque, a dYdX alertou os usuários para isolarem máquinas afetadas e moverem fundos para novas carteiras. Este não é o primeiro ataque à dYdX, que já enfrentou incidentes semelhantes no passado, evidenciando um padrão persistente de ameaças direcionadas a ativos relacionados à plataforma.&lt;/p></description></item></channel></rss>