<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ataques Furtivos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ataques-furtivos/</link><description>Recent content in Ataques Furtivos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 13:03:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ataques-furtivos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers russos realizam ataques furtivos em entidade governamental</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-russos-realizam-ataques-furtivos-em-entida/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:03:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-russos-realizam-ataques-furtivos-em-entida/</guid><description>&lt;p>Uma campanha de intrusão de dois meses, recentemente descoberta, visou uma grande organização de serviços empresariais na Ucrânia, além de um ataque de uma semana contra uma entidade governamental local. Os atacantes, associados a grupos de ameaças russos, utilizaram táticas de &amp;lsquo;Living-off-the-Land&amp;rsquo;, evitando o uso de malware convencional e mantendo acesso persistente enquanto minimizavam os riscos de detecção. A invasão começou em 27 de junho de 2025, quando os hackers implantaram webshells em servidores expostos, provavelmente explorando vulnerabilidades não corrigidas. Um dos webshells identificados foi o Localolive, associado ao subgrupo Sandworm, uma unidade de inteligência militar da Rússia. Após a invasão inicial, os atacantes realizaram uma fase de reconhecimento metódica, coletando credenciais e configurando ferramentas legítimas para garantir acesso contínuo. A campanha destaca a sofisticação técnica dos atacantes e a necessidade de as organizações implementarem soluções robustas de detecção e resposta a incidentes, além de programas abrangentes de gerenciamento de vulnerabilidades.&lt;/p></description></item></channel></rss>