<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cazaquistão on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cazaquist%C3%A3o/</link><description>Recent content in Cazaquistão on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 13:00:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cazaquist%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de hackers ataca setor público russo com malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-ataca-setor-publico-russo-com-mal/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:00:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-ataca-setor-publico-russo-com-mal/</guid><description>&lt;p>Um grupo de cibercriminosos, conhecido como Cavalry Werewolf, está atacando o setor público da Rússia utilizando malwares como FoalShell e StallionRAT. A empresa de cibersegurança BI.ZONE identificou que os atacantes enviaram e-mails de phishing disfarçados de correspondências oficiais de funcionários do governo do Quirguistão. Os principais alvos incluem agências estatais russas e empresas dos setores de energia, mineração e manufatura. Os ataques, que ocorreram entre maio e agosto de 2025, envolveram o uso de endereços de e-mail falsos e, em alguns casos, até endereços legítimos comprometidos. O FoalShell permite que os operadores executem comandos arbitrários, enquanto o StallionRAT, que também é capaz de exfiltrar dados via bot do Telegram, oferece funcionalidades semelhantes. A análise sugere que o grupo pode ter vínculos com o Cazaquistão, reforçando a hipótese de que se trata de um ator de ameaça associado a essa região. A crescente atividade de Cavalry Werewolf destaca a necessidade de vigilância constante e atualização das medidas de segurança para prevenir tais ataques.&lt;/p></description></item></channel></rss>