<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dados Pessoais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dados-pessoais/</link><description>Recent content in Dados Pessoais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:48:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dados-pessoais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibersegurança em Apps de Namoro Riscos e Privacidade dos Usuários</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-em-apps-de-namoro-riscos-e-privacid/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:48:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-em-apps-de-namoro-riscos-e-privacid/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente analisou mais de 100 aplicativos de namoro disponíveis na Google Play Store, revelando preocupações significativas sobre a privacidade dos dados dos usuários. Em média, cada aplicativo solicita acesso a mais de 30 permissões, sendo que cerca de 8 dessas permissões são classificadas como &amp;lsquo;perigosas&amp;rsquo; pelo Android. Essas permissões incluem acesso à câmera, localização precisa, armazenamento externo e gravação de áudio. Embora algumas permissões sejam necessárias para o funcionamento dos aplicativos, a transparência nas políticas de privacidade é crucial. O estudo encontrou que apenas um aplicativo não mencionou o acesso à câmera, mas 13 não informaram claramente sobre a coleta da localização precisa. Além disso, 24% dos aplicativos analisados não estavam em conformidade com os padrões de privacidade do Google Play. A média de rastreadores por aplicativo foi de 8,7, com um aplicativo utilizando 28 rastreadores. Esses dados levantam questões sobre a segurança e a privacidade dos usuários, especialmente em um cenário onde esses aplicativos foram baixados mais de 1,2 bilhões de vezes. A falta de clareza nas políticas de privacidade pode resultar em riscos significativos para os usuários, tornando essencial que os desenvolvedores sejam mais transparentes sobre o uso de dados pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>Substack notifica usuários sobre vazamento de dados em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/substack-notifica-usuarios-sobre-vazamento-de-dado/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:30:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/substack-notifica-usuarios-sobre-vazamento-de-dado/</guid><description>&lt;p>A plataforma de newsletters Substack informou seus usuários sobre um vazamento de dados ocorrido em outubro de 2025, onde atacantes conseguiram acessar endereços de e-mail e números de telefone. O CEO da empresa, Chris Best, revelou que a falha foi identificada apenas em fevereiro de 2026, quatro meses após o incidente. Apesar do acesso a dados pessoais, não houve comprometimento de informações financeiras ou credenciais de acesso. Um banco de dados com 697.313 registros supostamente roubados foi vazado em um fórum de hackers, mas a Substack não divulgou o número exato de usuários afetados. A empresa afirmou que já corrigiu a vulnerabilidade explorada e alertou os usuários sobre possíveis tentativas de phishing que possam utilizar as informações roubadas. Best enfatizou que não há evidências de que os dados estejam sendo mal utilizados, mas recomendou cautela ao lidar com mensagens suspeitas. Este incidente é um lembrete da importância da segurança de dados, especialmente em plataformas que lidam com informações pessoais de usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Apple introduz recurso de privacidade para limitar dados de localização</title><link>https://brdefense.center/news/apple-introduz-recurso-de-privacidade-para-limitar/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:01:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-introduz-recurso-de-privacidade-para-limitar/</guid><description>&lt;p>A Apple anunciou uma nova funcionalidade de privacidade que permite aos usuários restringir a precisão dos dados de localização compartilhados com redes celulares em alguns modelos de iPhone e iPad. A configuração, chamada &amp;lsquo;Limitar Localização Precisa&amp;rsquo;, estará disponível após a atualização para o iOS 26.3 ou versões posteriores. Quando ativada, essa opção limita as informações que as operadoras móveis utilizam para determinar a localização do dispositivo, permitindo que apenas a localização aproximada, como um bairro, seja identificada, em vez de um endereço exato. A Apple esclareceu que essa configuração não afeta a precisão dos dados de localização compartilhados com serviços de emergência durante chamadas de emergência, nem impacta os dados que os usuários compartilham com aplicativos através dos Serviços de Localização. Para ativar o recurso, os usuários devem acessar &amp;lsquo;Ajustes&amp;rsquo;, tocar em &amp;lsquo;Celular&amp;rsquo;, depois em &amp;lsquo;Opções de Dados Celulares&amp;rsquo; e ativar a opção &amp;lsquo;Limitar Localização Precisa&amp;rsquo;. Atualmente, a funcionalidade é compatível apenas com modelos específicos de iPhone e iPad que executam o iOS 26.3 ou posterior, e sua disponibilidade depende do suporte das operadoras. Essa iniciativa surge após a FCC multar grandes operadoras dos EUA por práticas de rastreamento inadequadas, destacando a importância da privacidade dos dados dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Rhysida ataca MACT Health Board na Califórnia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-rhysida-ataca-mact-health-boar/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-rhysida-ataca-mact-health-boar/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Rhysida reivindicou a responsabilidade por uma violação de dados ocorrida em novembro de 2025 no MACT Health Board, que atende a comunidades indígenas na Califórnia. A violação comprometeu informações pessoais de pacientes, incluindo números de Seguro Social, dados médicos, informações de seguro e resultados de testes. O ataque, que começou em 20 de novembro, causou interrupções significativas nos serviços das clínicas, afetando agendamentos e pedidos de prescrições. Embora os serviços telefônicos tenham sido restaurados em 1º de dezembro, alguns serviços de imagem ainda estavam indisponíveis até janeiro de 2026. Rhysida publicou uma demanda de resgate de oito bitcoins, equivalente a aproximadamente $662,000, e apresentou amostras de documentos que alegam ter sido roubados. O MACT não confirmou a autenticidade dos dados vazados e não divulgou quantos pacientes foram notificados. O grupo Rhysida, ativo desde maio de 2023, já foi responsável por 102 ataques confirmados, incluindo 24 em instituições de saúde, comprometendo mais de 3,83 milhões de registros. Este incidente destaca a crescente ameaça de ransomware no setor de saúde dos EUA, que pode colocar em risco a privacidade e a segurança dos pacientes.&lt;/p></description></item><item><title>Ataques de ransomware no setor de saúde aumentam em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-no-setor-de-saude-aumentam-e/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:04:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-no-setor-de-saude-aumentam-e/</guid><description>&lt;p>Em 2025, o setor de saúde enfrentou 445 ataques de ransomware a hospitais e clínicas, mantendo-se estável em relação a 2024. No entanto, os ataques a empresas do setor aumentaram em 25%, totalizando 191 incidentes. Embora os ataques a provedores de saúde tenham diminuído no início do ano, houve um aumento significativo de 50% no quarto trimestre. Os dados indicam que mais de 16,5 milhões de registros foram comprometidos, com uma média de demanda de resgate de $615.000, uma queda de 84% em relação ao ano anterior. Os Estados Unidos lideraram o número de ataques, seguidos por países como Austrália e Reino Unido. Os principais grupos de ransomware identificados foram Qilin, INC e Medusa. O impacto desses ataques é alarmante, especialmente considerando que muitos provedores de saúde dependem de terceiros para serviços essenciais, aumentando a vulnerabilidade. O ataque ao hospital belga AZ Monica em janeiro de 2026 destaca a continuidade dessa ameaça. A situação exige atenção redobrada das equipes de segurança da informação, especialmente no Brasil, onde a conformidade com a LGPD pode ser afetada.&lt;/p></description></item><item><title>Extensões maliciosas do VS Code roubam dados de desenvolvedores</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-do-vs-code-roubam-dados-de-de/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:59:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-do-vs-code-roubam-dados-de-de/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram duas extensões maliciosas do Microsoft Visual Studio Code (VS Code) que se apresentam como assistentes de codificação baseados em inteligência artificial, mas que possuem funcionalidades ocultas para roubar dados de desenvolvedores e enviá-los a servidores na China. As extensões, que somam 1,5 milhão de instalações, são &amp;lsquo;ChatGPT - 中文版&amp;rsquo; e &amp;lsquo;ChatGPT - ChatMoss（CodeMoss）&amp;rsquo;. Ambas capturam arquivos abertos e modificações de código, enviando essas informações sem o consentimento dos usuários. O código malicioso é projetado para ler o conteúdo de cada arquivo aberto, codificá-lo em formato Base64 e transmiti-lo para um servidor específico. Além disso, as extensões incluem um recurso de monitoramento em tempo real que pode ser ativado remotamente, permitindo a exfiltração de até 50 arquivos de uma vez. A descoberta foi feita pela Koi Security, que também identificou vulnerabilidades em gerenciadores de pacotes JavaScript que podem ser exploradas para contornar controles de segurança. A situação é alarmante, pois as extensões funcionam como prometido, o que reduz a desconfiança dos usuários. A Microsoft e GitHub foram alertadas sobre as falhas e a necessidade de ações corretivas para proteger a cadeia de suprimentos de software.&lt;/p></description></item><item><title>DOGE pode ter usado dados da Previdência Social, admite governo Trump</title><link>https://brdefense.center/news/doge-pode-ter-usado-dados-da-previdencia-social-ad/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:23:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/doge-pode-ter-usado-dados-da-previdencia-social-ad/</guid><description>&lt;p>Funcionários da DOGE, equipe de Elon Musk, estão sob investigação por supostas violações da Lei Hatch, que proíbe o uso de informações governamentais para fins políticos. O Departamento de Justiça dos EUA revelou que membros da DOGE mantiveram contato secreto com um grupo de defesa que buscava reverter resultados eleitorais em alguns estados. O grupo teria solicitado a análise de listas de eleitores estaduais, alegando a busca por evidências de fraude eleitoral. Além disso, informações privadas, possivelmente compartilhadas através de servidores de terceiros não autorizados, podem ter sido acessadas. Um assessor sênior da DOGE foi incluído em um e-mail que continha dados pessoais de cerca de 1.000 indivíduos, levantando preocupações sobre a segurança e a privacidade dos dados. O caso destaca a necessidade de rigor na proteção de informações sensíveis e a conformidade com as leis de privacidade, especialmente em um contexto onde a manipulação de dados pode ter implicações significativas para a integridade eleitoral e a confiança pública.&lt;/p></description></item><item><title>Homem do Tennessee se declara culpado por hackeamento da Suprema Corte dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/homem-do-tennessee-se-declara-culpado-por-hackeame/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:58:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/homem-do-tennessee-se-declara-culpado-por-hackeame/</guid><description>&lt;p>Nicholas Moore, um homem de 24 anos de Springfield, Tennessee, se declarou culpado por invadir o sistema de arquivamento eletrônico da Suprema Corte dos Estados Unidos e acessar contas da AmeriCorps e do Departamento de Assuntos de Veteranos. Entre agosto e outubro de 2023, ele acessou o sistema da Suprema Corte pelo menos 25 vezes utilizando credenciais roubadas, muitas vezes logando várias vezes ao dia. Moore se gabou das invasões em sua conta no Instagram, @ihackedthegovernment, onde postou capturas de tela com detalhes dos sistemas invadidos e informações pessoais das vítimas. Além disso, ele acessou a conta da AmeriCorps de outra vítima sete vezes, obtendo dados pessoais sensíveis, e invadiu o portal de saúde do Departamento de Assuntos de Veteranos cinco vezes, expondo informações privadas de saúde de um veterano. Moore confessou um crime de fraude informática, que pode resultar em até um ano de prisão e uma multa de até 100 mil dólares.&lt;/p></description></item><item><title>Extensão do Claude para Chrome pode expor dados de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/extensao-do-claude-para-chrome-pode-expor-dados-de/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensao-do-claude-para-chrome-pode-expor-dados-de/</guid><description>&lt;p>Especialistas da Zenity Labs alertaram sobre uma nova extensão do Claude, assistente de IA da Anthropic, que opera no Google Chrome e pode expor dados pessoais dos usuários a riscos de segurança. A extensão, que foi lançada em versão beta, permite que a ferramenta interaja com outros sites sem supervisão humana, o que significa que, uma vez instalada, ela pode navegar e realizar ações em plataformas como Google Drive e Slack como se fosse o próprio usuário. Isso levanta preocupações sobre a segurança, pois a extensão permanece conectada continuamente, sem a possibilidade de ser desativada manualmente. Os pesquisadores observaram que a extensão pode acessar informações sensíveis, como tokens de login, e realizar ações prejudiciais, como excluir e-mails ou modificar arquivos, sem o conhecimento do usuário. Além disso, a proteção básica do Claude, que solicita permissão do usuário antes de realizar ações, falha em impedir essas atividades, levando a um cenário de &amp;lsquo;fadiga de aprovação&amp;rsquo;, onde os usuários clicam em &amp;lsquo;OK&amp;rsquo; sem verificar as ações da IA. Essa situação destaca a necessidade urgente de uma revisão das práticas de segurança em relação a extensões de navegador e ferramentas de IA.&lt;/p></description></item><item><title>Extensão de VPN rouba dados de conversas do ChatGPT e Gemini</title><link>https://brdefense.center/news/extensao-de-vpn-rouba-dados-de-conversas-do-chatgp/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:57:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensao-de-vpn-rouba-dados-de-conversas-do-chatgp/</guid><description>&lt;p>Especialistas da KOI identificaram que a extensão de VPN Urban VPN, com mais de 6 milhões de usuários, está coletando secretamente conversas de usuários de ferramentas de inteligência artificial, como ChatGPT e Gemini. Apesar de sua promessa de segurança, a extensão utiliza um código malicioso que intercepta o tráfego entre o usuário e as plataformas de IA, permitindo a captura de dados pessoais, incluindo perguntas e respostas, mesmo quando a VPN não está conectada. Os dados coletados são enviados para um servidor da Urban VPN e posteriormente comercializados para análises de marketing, afetando mais de 8 milhões de usuários dos navegadores Chrome e Edge. A KOI recomenda a desinstalação imediata da extensão, pois ela pode ser uma porta de entrada para outras ameaças digitais. Este incidente destaca a importância da vigilância em relação a ferramentas que prometem privacidade, mas que podem comprometer a segurança dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Coreia do Sul restringe acesso a cartões SIM com reconhecimento facial</title><link>https://brdefense.center/news/coreia-do-sul-restringe-acesso-a-cartoes-sim-com-r/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 01:26:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/coreia-do-sul-restringe-acesso-a-cartoes-sim-com-r/</guid><description>&lt;p>A Coreia do Sul está implementando um novo sistema de registro de cartões SIM que inclui reconhecimento facial, como resposta ao aumento de fraudes e vazamentos de dados. A medida visa dificultar a criação de contas móveis fraudulentas, que têm proliferado devido ao acesso fácil a dados pessoais roubados. Com a nova política, os usuários deverão apresentar documentos de identidade oficiais e realizar uma verificação facial por meio de aplicativos de operadoras. O Ministério da Ciência e TIC do país argumenta que a simples apresentação de dados pessoais não é mais suficiente para ativar uma linha telefônica, especialmente após uma série de incidentes de vazamento de dados que afetaram mais da metade da população sul-coreana. As operadoras de telecomunicações enfrentaram críticas por falhas de segurança, levando a multas e exigências de compensação aos consumidores. Embora a verificação biométrica possa aumentar a segurança, ela também levanta preocupações sobre a proteção e armazenamento dos dados biométricos. A nova política pode complicar o processo de aquisição de linhas telefônicas, especialmente para usuários temporários ou pré-pagos, mas as autoridades acreditam que é um passo necessário para combater fraudes e proteger os consumidores.&lt;/p></description></item><item><title>ChatGPT Atlas e Chrome são os piores navegadores para a privacidade</title><link>https://brdefense.center/news/chatgpt-atlas-e-chrome-sao-os-piores-navegadores-p/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:58:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/chatgpt-atlas-e-chrome-sao-os-piores-navegadores-p/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente da Digitain revelou que o ChatGPT Atlas, da OpenAI, e o Google Chrome são os navegadores com maior risco à privacidade dos usuários. O ChatGPT Atlas obteve uma pontuação de 99 em 100, indicando falhas significativas em bloquear o rastreamento de usuários entre sessões e sites. O Google Chrome, embora mais popular, ficou em segundo lugar com uma pontuação de 76, demonstrando que a proteção de dados não é uma prioridade para grandes empresas do setor. Outros navegadores, como Mozilla Firefox e Apple Safari, também apresentaram pontuações baixas, levantando preocupações sobre a segurança dos dados dos internautas. Em contrapartida, navegadores como Brave e Mullvad Browser se destacaram por suas funcionalidades focadas na privacidade, sendo recomendados para aqueles que buscam maior proteção online. O estudo alerta que a crescente popularidade de navegadores baseados em inteligência artificial pode aumentar a coleta de dados pessoais, o que representa um risco adicional para a privacidade dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Extensão do Chrome Em Destaque rouba dados de usuários do ChatGPT</title><link>https://brdefense.center/news/extensao-do-chrome-em-destaque-rouba-dados-de-usua/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:02:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensao-do-chrome-em-destaque-rouba-dados-de-usua/</guid><description>&lt;p>Uma extensão do Google Chrome, chamada Urban VPN Proxy, que possui o selo &amp;lsquo;Em Destaque&amp;rsquo; e é utilizada por mais de seis milhões de usuários, foi descoberta coletando de forma clandestina os prompts utilizados em chatbots de IA, como ChatGPT e outros. A empresa de segurança Koi Security identificou que, após uma atualização em julho de 2025, a extensão começou a interceptar conversas dos usuários. O código malicioso injetado na extensão modifica a API do navegador, redirecionando todas as requisições de rede para a extensão, permitindo a captura de dados que são enviados para servidores remotos da Urban Cyber Security Inc. Apesar de a política de privacidade afirmar que os dados são anonimizados, a coleta é realizada mesmo com a função de &amp;lsquo;Proteção de IA&amp;rsquo; desativada. A extensão, que originalmente prometia proteger a identidade online, agora se revela uma ameaça à privacidade dos usuários, levantando preocupações sobre a confiança em ferramentas amplamente utilizadas. Este incidente destaca a vulnerabilidade das plataformas de extensões e a necessidade de maior vigilância sobre a coleta de dados pessoais, especialmente em um cenário onde as interações com IA estão se tornando cada vez mais comuns.&lt;/p></description></item><item><title>Extensão do Chrome coleta dados de usuários de chatbots de IA</title><link>https://brdefense.center/news/extensao-do-chrome-coleta-dados-de-usuarios-de-cha/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:56:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensao-do-chrome-coleta-dados-de-usuarios-de-cha/</guid><description>&lt;p>Uma extensão do Google Chrome chamada Urban VPN Proxy, que possui seis milhões de usuários e é marcada como &amp;lsquo;Destaque&amp;rsquo; na loja, foi descoberta coletando silenciosamente dados de usuários que interagem com chatbots de inteligência artificial, como ChatGPT e Microsoft Copilot. Apesar de se apresentar como uma ferramenta de VPN para proteger a identidade online, a versão 5.5.0 da extensão, lançada em julho de 2025, habilitou a coleta de dados de forma padrão. A coleta é realizada por meio de scripts JavaScript que interceptam as conversas dos usuários, capturando prompts, respostas dos chatbots e metadados de sessão, enviando essas informações para servidores remotos. A política de privacidade da Urban VPN menciona que os dados são coletados para melhorar a navegação segura e para fins de marketing, mas não garante a anonimização completa das informações. Além disso, a empresa BIScience, que possui a Urban Cyber Security Inc., é acusada de coletar dados de navegação sob políticas de privacidade enganosas. A situação levanta preocupações sobre a confiança em extensões de navegador e a proteção de dados pessoais, especialmente em um contexto onde os usuários compartilham informações sensíveis com chatbots.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers se passando por autoridades enganam empresas de tecnologia</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-se-passando-por-autoridades-enganam-empres/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 18:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-se-passando-por-autoridades-enganam-empres/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão utilizando táticas de engenharia social para se passar por autoridades policiais e obter acesso a dados pessoais de usuários de grandes empresas de tecnologia, como Apple e Google. Esses ataques incluem a criação de e-mails e sites que imitam endereços oficiais da polícia, com pequenas variações que podem passar despercebidas. Além disso, os criminosos também têm utilizado a técnica de Business Email Compromise (BEC), invadindo caixas de entrada de agentes e oficiais para enviar solicitações de dados que parecem legítimas. Embora as empresas de tecnologia estejam implementando portais de solicitação de dados mais rigorosos para verificar a autenticidade das solicitações, a vulnerabilidade ainda persiste, uma vez que os criminosos estão constantemente adaptando suas abordagens. A situação é preocupante, pois a entrega inadvertida de dados pessoais pode resultar em roubo de identidade e fraudes, colocando em risco a privacidade dos usuários e a conformidade com legislações como a LGPD no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Kit de phishing Spiderman ameaça clientes de bancos na Europa</title><link>https://brdefense.center/news/kit-de-phishing-spiderman-ameaca-clientes-de-banco/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/kit-de-phishing-spiderman-ameaca-clientes-de-banco/</guid><description>&lt;p>Um novo kit de phishing, conhecido como Spiderman, foi identificado por especialistas da Varonis em circulação na dark web, visando clientes de bancos e provedores de serviços financeiros na Europa. Este kit permite que cibercriminosos automatizem ataques para roubar dados pessoais em tempo real, facilitando a criação de páginas falsas que imitam sites legítimos. O Spiderman é considerado uma das ferramentas mais perigosas de 2025, com ataques já registrados em cinco países, incluindo Alemanha, Bélgica e Espanha.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Rhysida ataca escritório do xerife em Oklahoma</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-rhysida-ataca-escritorio-do-xe/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:57:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-rhysida-ataca-escritorio-do-xe/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Rhysida reivindicou um ataque cibernético ao Escritório do Xerife do Condado de Cleveland, em Oklahoma, ocorrido em 20 de novembro de 2025. O ataque comprometeu partes do sistema interno do escritório, resultando na exigência de um resgate de 9 bitcoins, equivalente a aproximadamente $787.000. Para corroborar suas alegações, Rhysida divulgou imagens de documentos que supostamente foram roubados, incluindo cartões de Seguro Social, checagens de antecedentes criminais e registros médicos. Embora o escritório do xerife tenha confirmado a ocorrência do ataque, não houve verificação da autenticidade das informações divulgadas pelo grupo. Até o momento, não se sabe como os atacantes conseguiram acessar a rede do escritório ou se o resgate será pago. O grupo Rhysida, que surgiu em maio de 2023, já reivindicou 246 ataques de ransomware, afetando diversas agências governamentais nos EUA. Em 2025, foram registrados 72 ataques confirmados a entidades governamentais nos EUA, comprometendo cerca de 450.000 registros, com um resgate médio de $1,18 milhão. O ataque ao escritório do xerife destaca a crescente ameaça de ransomware a instituições governamentais e a necessidade de medidas de segurança robustas.&lt;/p></description></item><item><title>Polícia do Rio realiza a maior operação contra roubo de celulares</title><link>https://brdefense.center/news/policia-do-rio-realiza-a-maior-operacao-contra-rou/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:57:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-do-rio-realiza-a-maior-operacao-contra-rou/</guid><description>&lt;p>A Polícia Civil do Rio de Janeiro liderou uma operação histórica contra o roubo e a venda de celulares, resultando na prisão de mais de 700 suspeitos e na devolução de 2,8 mil aparelhos aos seus donos. A Operação Rastreio, que começou em maio de 2025 com a prisão de Alan Gonçalves, um especialista em desbloqueio de celulares, revelou uma rede criminosa que não apenas desbloqueava dispositivos furtados, mas também tentava acessar dados bancários das vítimas. Durante a operação, foram cumpridos 132 mandados de busca e apreensão em 11 estados, incluindo São Paulo e Minas Gerais, e recuperados 10 mil celulares. A ação contou com o apoio do Ministério da Justiça e Segurança Pública e de polícias civis de outros estados. A operação destaca a crescente preocupação com a segurança dos dados dos usuários e a necessidade de medidas mais rigorosas para combater o furto e a receptação de celulares no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Google Gemini Deep Research agora acessa dados do Gmail, Chat e Drive</title><link>https://brdefense.center/news/google-gemini-deep-research-agora-acessa-dados-do/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:59:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-gemini-deep-research-agora-acessa-dados-do/</guid><description>&lt;p>O Google expandiu a funcionalidade Deep Research do modelo de IA Gemini, permitindo que ele acesse dados diretamente das contas de Gmail, Google Drive e Google Chat dos usuários. Essa atualização possibilita a integração de e-mails pessoais, documentos, planilhas, apresentações e conversas em relatórios de pesquisa abrangentes, combinando informações internas com dados da web. Essa nova capacidade visa facilitar a colaboração entre profissionais e equipes, permitindo, por exemplo, que análises de mercado sejam iniciadas com documentos compartilhados do Drive e discussões em chats. No entanto, essa integração levanta preocupações significativas de segurança cibernética, uma vez que usuários podem expor dados confidenciais, como estratégias empresariais e comunicações com clientes, ao ecossistema de processamento do Google. Especialistas em segurança alertam para riscos como ataques de injeção de prompt, onde entradas maliciosas podem manipular a IA para vazar informações privadas. A Google recomenda que os usuários habilitem a autenticação de dois fatores e revisem regularmente os logs de acesso. Antes de utilizar a Deep Research com dados sensíveis, as organizações devem realizar avaliações de segurança rigorosas e estabelecer políticas claras sobre quais fontes de dados podem ser compartilhadas com ferramentas de IA.&lt;/p></description></item><item><title>Google afirma que Chrome é seguro agora armazena passaporte e CNH</title><link>https://brdefense.center/news/google-afirma-que-chrome-e-seguro-agora-armazena-p/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:59:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-afirma-que-chrome-e-seguro-agora-armazena-p/</guid><description>&lt;p>A Google anunciou uma atualização no Chrome que permite ao navegador armazenar informações pessoais sensíveis, como números de passaporte e carteiras de motorista, além de dados comuns como nome e endereço. O Gerente Sênior de Produtos da Google, Nico Hersh, garantiu que todos os dados serão criptografados para proteger os usuários contra acessos não autorizados. A nova funcionalidade de preenchimento automático, que já está disponível, é desativada por padrão e pode ser ativada nas configurações do navegador. Os usuários têm controle total sobre quais dados são salvos e podem excluí-los a qualquer momento. Apesar das promessas de segurança, o artigo ressalta que nenhuma ferramenta é 100% segura e que a proteção dos dados depende de fatores como a segurança da conta Google e a habilidade do usuário em identificar tentativas de phishing. Recomenda-se manter o navegador e o sistema operacional atualizados, usar autenticação em duas etapas e evitar o uso da ferramenta em dispositivos públicos ou compartilhados.&lt;/p></description></item><item><title>Vírus disfarçado de WhatsApp rouba SMS e códigos de verificação bancária</title><link>https://brdefense.center/news/virus-disfarcado-de-whatsapp-rouba-sms-e-codigos-d/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:03:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/virus-disfarcado-de-whatsapp-rouba-sms-e-codigos-d/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibercriminosos tem se aproveitado da popularidade do WhatsApp e de ferramentas de inteligência artificial para roubar dados pessoais dos usuários. Identificada pela empresa de segurança Appknox, a campanha envolve aplicativos falsos que imitam a interface do WhatsApp, ChatGPT e DALL·E, disponíveis em lojas digitais alternativas. Esses aplicativos maliciosos, como o WhatsApp Plus, solicitam permissões excessivas, como acesso a SMS e registros de chamadas, permitindo que os criminosos capturem informações sensíveis sem o consentimento dos usuários. O malware pode operar mesmo quando o aplicativo está fechado, utilizando bibliotecas nativas para monitorar atividades. A Appknox alerta que a falha nos mecanismos de verificação de aplicativos torna a situação ainda mais crítica, exigindo uma vigilância constante nas lojas de aplicativos e a educação dos usuários sobre a instalação de aplicativos apenas em plataformas oficiais. A descoberta dessa campanha é um sinal de alerta para empresas, pois dispositivos comprometidos podem ser usados para roubar códigos de verificação bancária e facilitar fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>VPNs gratuitas representam risco à segurança? Saiba mais</title><link>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-representam-risco-a-seguranca-saiba/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:01:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-representam-risco-a-seguranca-saiba/</guid><description>&lt;p>O uso de VPNs gratuitas tem se tornado comum entre usuários que buscam privacidade online, mas essas ferramentas podem apresentar riscos significativos à segurança. Muitas VPNs gratuitas monetizam seus serviços coletando e vendendo dados dos usuários, o que contraria o propósito de proteção da privacidade. Além disso, algumas dessas VPNs podem conter malware ou falhas de segurança que expõem os dados pessoais dos usuários. É essencial que os usuários compreendam que, embora a ideia de uma VPN gratuita seja atraente, a falta de transparência e a possibilidade de exploração de dados podem resultar em consequências graves. Para garantir uma navegação segura, é recomendável optar por serviços de VPN pagos e confiáveis, que oferecem criptografia robusta e políticas claras de privacidade. A escolha de uma VPN deve ser feita com cautela, considerando a reputação do provedor e as práticas de segurança adotadas.&lt;/p></description></item><item><title>Mozilla exige transparência na coleta de dados de extensões do Firefox</title><link>https://brdefense.center/news/mozilla-exige-transparencia-na-coleta-de-dados-de/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:01:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mozilla-exige-transparencia-na-coleta-de-dados-de/</guid><description>&lt;p>A Mozilla anunciou novas exigências de transparência para a coleta de dados por extensões do Firefox, que entrarão em vigor em 3 de novembro de 2025. Todas as extensões recém-submetidas deverão declarar se coletam ou transmitem dados pessoais diretamente no arquivo de configuração manifest.json. Essa medida visa aumentar a conscientização dos usuários sobre como as extensões lidam com informações sensíveis. Os desenvolvedores deverão utilizar a chave browser_specific_settings.gecko.data_collection_permissions para especificar suas práticas de coleta de dados, sendo que extensões que não coletam dados devem declarar isso explicitamente. As informações sobre a coleta de dados serão exibidas durante o processo de instalação da extensão e também nas páginas de listagem no addons.mozilla.org e na seção Permissões e Dados da página about:addons do Firefox. Embora as novas regras se apliquem apenas a extensões novas, a Mozilla planeja expandir essas exigências para todas as extensões até o primeiro semestre de 2026. Essa iniciativa reflete o compromisso da Mozilla com a proteção da privacidade dos usuários e a necessidade de um design de navegador centrado na privacidade.&lt;/p></description></item><item><title>NordVPN desmistifica mitos de segurança online em Nova York</title><link>https://brdefense.center/news/nordvpn-desmistifica-mitos-de-seguranca-online-em/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nordvpn-desmistifica-mitos-de-seguranca-online-em/</guid><description>&lt;p>A NordVPN realizou uma ação impactante em Times Square, onde três hackers éticos interagiram com o público para desmistificar a segurança online. A campanha surgiu após uma pesquisa alarmante que revelou que 73% dos americanos acreditam que seus softwares antivírus os protegem de roubo de identidade e garantem privacidade online. No entanto, os especialistas destacaram que o papel principal dos antivírus é proteger dispositivos contra malware, e não garantir segurança total na internet. Durante a ação, os hackers mostraram aos participantes como seus dados pessoais, como senhas e endereços, estavam expostos online, gerando surpresa e choque. A NordVPN enfatizou que, embora uma VPN não seja uma solução mágica, é uma ferramenta essencial para minimizar a pegada digital e aumentar a segurança, especialmente ao usar redes Wi-Fi públicas. A empresa também disponibiliza um monitor de dark web para ajudar os usuários a verificar se seus dados estão expostos. A campanha visa alertar sobre a falsa sensação de segurança que muitos têm em relação à proteção online.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware Medusa atinge 1,27 milhão de pacientes da SimonMed Imaging</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-medusa-atinge-127-milhao-de-pacientes-d/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:00:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-medusa-atinge-127-milhao-de-pacientes-d/</guid><description>&lt;p>No final de semana, a SimonMed Imaging confirmou que 1.275.669 pessoas foram afetadas por uma violação de dados em janeiro de 2025, atribuída ao grupo de ransomware Medusa, que exigiu um resgate de US$ 1 milhão. Este incidente se torna a segunda maior violação de dados do ano no setor de saúde e a sexta em todos os setores. A SimonMed foi alertada por um de seus fornecedores sobre um incidente de segurança em 27 de janeiro, e, após uma revisão, identificou atividades suspeitas em sua rede no dia seguinte. Os dados comprometidos incluem informações pessoais e médicas, como nomes, endereços, números de registro médico e informações de seguro de saúde. Medusa reivindicou a responsabilidade pelo ataque e listou a SimonMed em seu site, exigindo o resgate. Até agora, 140 ataques confirmados do grupo resultaram na violação de mais de 4,5 milhões de registros, com um foco crescente em organizações de saúde. Em 2025, já foram registrados 65 ataques a provedores de saúde nos EUA, totalizando mais de 7,5 milhões de registros comprometidos. O ataque à SimonMed é o maior até agora, superando outros incidentes significativos no setor de saúde.&lt;/p></description></item><item><title>VPNs gratuitas riscos de privacidade e coleta de dados</title><link>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-riscos-de-privacidade-e-coleta-de-d/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 19:01:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-riscos-de-privacidade-e-coleta-de-d/</guid><description>&lt;p>O uso de VPNs gratuitas, que antes eram vistas como ferramentas de proteção online, agora levanta sérias preocupações sobre a privacidade dos usuários. Um estudo da Zimperium zLabs revelou que muitas dessas aplicações solicitam permissões excessivas e utilizam códigos desatualizados, expondo os usuários a riscos de vigilância. Algumas VPNs pedem acesso a informações sensíveis, como logs do sistema e localização em tempo real, o que pode transformá-las em ferramentas de espionagem. Além disso, muitas dessas aplicações ainda utilizam bibliotecas OpenSSL vulneráveis, como a que foi afetada pelo bug Heartbleed de 2014, e não validam corretamente os certificados, aumentando o risco de ataques man-in-the-middle. A pesquisa não revelou quais aplicativos estão envolvidos, deixando os usuários em uma posição vulnerável ao escolherem serviços gratuitos. Para garantir a segurança, é aconselhável optar por provedores que realizam auditorias independentes e que têm políticas de privacidade transparentes, evitando permissões invasivas.&lt;/p></description></item><item><title>VPNs gratuitas podem ser porta de entrada para hackers</title><link>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-podem-ser-porta-de-entrada-para-hac/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:02:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-podem-ser-porta-de-entrada-para-hac/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Zimperium zLabs analisou 800 aplicativos de VPN gratuitos para Android e iOS, revelando falhas críticas de segurança. Muitos desses aplicativos apresentam comportamentos maliciosos, como vazamento de dados pessoais e falta de privacidade. Três aplicativos ainda utilizam uma versão desatualizada da biblioteca OpenSSL, tornando os usuários vulneráveis ao bug Heartbleed, que permite acesso remoto a informações sensíveis. Além disso, 1% dos aplicativos analisados são suscetíveis a ataques man-in-the-middle, possibilitando a interceptação de dados. A pesquisa também destacou problemas de permissões excessivas, como um aplicativo de iOS que solicita acesso à localização o tempo todo, o que é desnecessário para uma VPN. A falta de transparência é um problema recorrente, com 25% dos aplicativos na App Store não apresentando um manifesto de privacidade válido. Essa situação é preocupante, especialmente para empresas que adotam políticas de BYOD (Bring Your Own Device), pois os dispositivos pessoais podem comprometer a segurança dos sistemas internos.&lt;/p></description></item><item><title>Banalização da privacidade app paga para você vender sua voz para IAs</title><link>https://brdefense.center/news/banalizacao-da-privacidade-app-paga-para-voce-vend/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 18:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/banalizacao-da-privacidade-app-paga-para-voce-vend/</guid><description>&lt;p>O Neon Mobile é um aplicativo que permite aos usuários venderem suas gravações de voz, gerando polêmica sobre privacidade e ética. O app grava ligações telefônicas e paga US$ 0,30 por minuto, com um limite diário de US$ 30. Embora os usuários possam decidir o que fazer com seus dados, a política de privacidade do Neon levanta preocupações sobre o uso e a venda dessas gravações para empresas de inteligência artificial. O app afirma que remove informações pessoais antes de vender os dados, mas não esclarece como os parceiros utilizarão essas gravações. A prática é legal em alguns lugares, mas suscita debates sobre a conscientização dos usuários em relação ao que estão compartilhando. A questão central é se os usuários realmente entendem os riscos envolvidos em vender suas conversas privadas por valores baixos, considerando o potencial uso malicioso por terceiros. O caso do Neon Mobile reflete uma tendência preocupante em que a privacidade é sacrificada em troca de recompensas financeiras mínimas.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque hacker visa hotéis no Brasil para roubar dados de hóspedes</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-visa-hoteis-no-brasil-para-roubar-da/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:05:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-visa-hoteis-no-brasil-para-roubar-da/</guid><description>&lt;p>Um novo agente malicioso, denominado TA558, está por trás de uma série de ataques a hotéis no Brasil e na América Latina, com o objetivo de roubar dados de cartões de crédito de hóspedes. Os ataques, conhecidos como RevengeHotels, utilizam e-mails de phishing que imitam documentos legítimos, como recibos de reservas, para disseminar o malware VenomRAT. Este trojan de acesso remoto é capaz de evitar a detecção por antivírus e se propaga através de scripts em JavaScript e PowerShell, muitos dos quais apresentam características que sugerem a utilização de inteligência artificial na sua criação.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware LunaLock Ataca Artistas e Rouba Dados</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-lunalock-ataca-artistas-e-rouba-dados/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 18:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-lunalock-ataca-artistas-e-rouba-dados/</guid><description>&lt;p>O ransomware LunaLock emergiu como uma nova ameaça, atacando artistas independentes e clientes de arte digital ao comprometer a plataforma Artists &amp;amp; Clients, um mercado popular para obras encomendadas. Em 8 de setembro de 2025, os operadores do LunaLock anunciaram que conseguiram invadir a infraestrutura da plataforma, exfiltrando arquivos sensíveis e criptografando bancos de dados críticos, exigindo um resgate substancial em criptomoeda. A análise forense preliminar revelou que os atacantes exploraram uma vulnerabilidade zero-day no módulo de autenticação da aplicação web, utilizando uma injeção SQL para contornar a autenticação multifatorial e obter privilégios administrativos. Uma vez dentro, eles implantaram um carregador personalizado que desativou a proteção em tempo real do Windows Defender e um módulo de exfiltração que buscou arquivos de arte e dados pessoais dos clientes, criptografando-os com AES-256-GCM. O ransomware, por sua vez, utilizou RSA-4096 para criptografar os arquivos, adicionando a extensão .luna. Os atacantes ameaçaram publicar os dados roubados em sites de vazamento caso o resgate não fosse pago em até 72 horas. A equipe de segurança da Artists &amp;amp; Clients já tomou medidas, como a desativação dos servidores afetados e a implementação de agentes de detecção e resposta em endpoints para mitigar a situação. Especialistas em cibersegurança recomendam que organizações do setor criativo adotem controles de acesso de menor privilégio e mantenham backups offline para se protegerem contra tais ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Disney pagará R 54 milhões por coleta indevida de dados de crianças</title><link>https://brdefense.center/news/disney-pagara-r-54-milhoes-por-coleta-indevida-de/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:01:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/disney-pagara-r-54-milhoes-por-coleta-indevida-de/</guid><description>&lt;p>A Walt Disney Company concordou em pagar US$ 10 milhões (aproximadamente R$ 54 milhões) à Comissão Federal de Comércio dos Estados Unidos (FTC) devido à coleta indevida de dados pessoais de crianças no YouTube, sem o consentimento dos pais. A questão gira em torno da falha da Disney em marcar corretamente o conteúdo infantil na plataforma, o que levou à coleta de informações de crianças abaixo de 13 anos, em violação à Regra de Proteção de Privacidade Online Infantil (COPPA). A Disney havia marcado seus vídeos como &amp;lsquo;Feito Para Crianças&amp;rsquo; (FPC) a nível de canal, mas muitos vídeos individuais foram erroneamente classificados como &amp;lsquo;Não Feito Para Crianças&amp;rsquo; (NFPC). Isso resultou na exibição de publicidade direcionada a crianças, o que é proibido pela COPPA. Além da multa, a Disney terá que implementar um novo programa para garantir a correta classificação de seus vídeos e notificar os pais antes de coletar dados pessoais. Este caso destaca a importância da conformidade com as regulamentações de privacidade, especialmente em plataformas que atendem a um público jovem.&lt;/p></description></item><item><title>Anthropic interrompe ataque cibernético com uso de IA avançada</title><link>https://brdefense.center/news/anthropic-interrompe-ataque-cibernetico-com-uso-de/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:56:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/anthropic-interrompe-ataque-cibernetico-com-uso-de/</guid><description>&lt;p>Em julho de 2025, a Anthropic revelou ter desmantelado uma operação sofisticada que utilizava seu chatbot Claude, alimentado por inteligência artificial, para realizar roubo e extorsão em larga escala de dados pessoais. O ataque visou pelo menos 17 organizações, incluindo instituições de saúde, serviços de emergência e órgãos governamentais, com os criminosos ameaçando expor publicamente as informações roubadas para forçar o pagamento de resgates que ultrapassavam $500.000. Utilizando o Claude Code em uma plataforma Kali Linux, o ator desconhecido automatizou várias fases do ciclo de ataque, desde a coleta de credenciais até a penetração de redes. O uso de IA permitiu que o atacante tomasse decisões táticas e estratégicas, selecionando quais dados exfiltrar e elaborando demandas de extorsão personalizadas com base em análises financeiras. A Anthropic desenvolveu um classificador personalizado para detectar comportamentos semelhantes e compartilhou indicadores técnicos com parceiros estratégicos. O caso destaca como ferramentas de IA estão sendo mal utilizadas para facilitar operações cibernéticas complexas, tornando a defesa mais desafiadora.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware ataca Healthcare Services Group e compromete dados</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-ataca-healthcare-services-grou/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 12:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-ataca-healthcare-services-grou/</guid><description>&lt;p>O Healthcare Services Group (HCSG) confirmou que notificou 624.496 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em outubro de 2024, que comprometeu informações pessoais sensíveis, incluindo números de Seguro Social, dados bancários e informações médicas. O grupo de ransomware Underground reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 1,1 TB de dados, incluindo documentos legais e financeiros confidenciais. A HCSG informou que o acesso não autorizado ocorreu entre 27 de setembro e 3 de outubro de 2024, mas não confirmou se um resgate foi pago. A empresa está oferecendo assistência gratuita de restauração de identidade aos afetados. Embora a HCSG tenha afirmado que o incidente não causou interrupções significativas em suas operações, o ataque destaca a crescente ameaça de ransomware no setor de saúde, onde ataques podem comprometer a segurança e a privacidade dos pacientes. Em 2024, foram registrados 30 ataques a empresas de saúde, comprometendo mais de 196 milhões de registros, com o ataque à HCSG sendo o quarto maior em termos de registros comprometidos.&lt;/p></description></item><item><title>Desfiguração de Sites e Cibercrime Hacker Sentenciado por Ataques Digitais</title><link>https://brdefense.center/news/desfiguracao-de-sites-e-cibercrime-hacker-sentenci/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desfiguracao-de-sites-e-cibercrime-hacker-sentenci/</guid><description>&lt;p>Um hacker de 26 anos, Al-Tahery Al-Mashriky, foi condenado a 20 meses de prisão por uma campanha de hacking que comprometeu milhões de credenciais de usuários em diversos países. Ele se declarou culpado de nove crimes sob a Lei de Uso Indevido de Computadores no Tribunal de Sheffield, após ser preso pela Agência Nacional de Crime (NCA) em agosto de 2022. A análise forense revelou que Al-Mashriky possuía dados pessoais de mais de 4 milhões de usuários do Facebook e uma coleção de nomes de usuário e senhas de plataformas como Netflix e PayPal. Seus ataques incluíram a exploração de vulnerabilidades em sistemas, utilizando ferramentas automatizadas para identificar falhas e coletar credenciais administrativas. Al-Mashriky estava ligado a grupos hackers extremistas e alegou ter comprometido mais de 3.000 sites em três meses. Seus alvos incluíam organizações governamentais e de mídia, causando interrupções operacionais significativas e custos elevados de recuperação. A NCA destacou a importância da investigação, que demonstrou a capacidade de rastrear cibercriminosos que acreditam que a anonimidade os protege da punição.&lt;/p></description></item><item><title>Entenda os perigos de compartilhar suas informações com o ChatGPT</title><link>https://brdefense.center/news/entenda-os-perigos-de-compartilhar-suas-informacoe/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:01:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/entenda-os-perigos-de-compartilhar-suas-informacoe/</guid><description>&lt;p>O uso de chatbots como o ChatGPT levanta preocupações significativas sobre a privacidade dos dados dos usuários. Recentemente, um incidente envolvendo o compartilhamento de buscas do ChatGPT com o Google gerou alvoroço, pois usuários viram suas perguntas, incluindo dados pessoais, aparecerem em pesquisas na web. A OpenAI, após críticas, removeu a ferramenta de compartilhamento, mas a situação expõe um problema maior: o que as empresas fazem com os dados coletados? Apesar de esforços para remover conteúdo indexado, a OpenAI é legalmente obrigada a reter as perguntas dos usuários, mesmo aquelas deletadas. Isso levanta questões sobre a segurança dos dados, especialmente em um contexto onde hackers podem explorar vulnerabilidades para acessar informações confidenciais. Especialistas alertam que, mesmo sem intenção, usuários podem revelar dados pessoais a IAs, especialmente quando estas são programadas para agir de forma sociável. A recomendação é que os usuários evitem compartilhar informações sensíveis e que as empresas implementem medidas para proteger a privacidade dos dados. O artigo destaca a necessidade de conscientização sobre os riscos associados ao uso de IAs e a importância de ler os Termos e Condições antes de aceitar compartilhar informações.&lt;/p></description></item></channel></rss>