<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sinqia on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sinqia/</link><description>Recent content in Sinqia on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 18:59:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sinqia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciberataque no Pix do HSBC e da fintech Artta desviou até R 710 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataque-no-pix-do-hsbc-e-da-fintech-artta-desv/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataque-no-pix-do-hsbc-e-da-fintech-artta-desv/</guid><description>&lt;p>Um ciberataque ocorrido em 29 de agosto de 2025, afetou a Sinqia, empresa responsável por conectar diversos bancos brasileiros ao sistema de pagamentos instantâneos Pix. Os hackers conseguiram desviar aproximadamente R$ 710 milhões, sendo R$ 670 milhões do HSBC e R$ 41 milhões da fintech Artta. O Banco Central do Brasil, ao perceber a tentativa de acesso malicioso, bloqueou R$ 589 milhões, o que representa cerca de 83% do total desviado. A investigação revelou que a invasão foi realizada por meio de credenciais comprometidas de funcionários de TI, evidenciando a vulnerabilidade de senhas estáticas e métodos de proteção inadequados. A Sinqia não poderá retomar suas operações no Pix até que o Banco Central avalie e aprove as novas medidas de segurança implementadas. Este incidente destaca um aumento alarmante no uso de credenciais roubadas, que representaram 16% dos incidentes de invasão em 2024, e um crescimento de 800% no roubo de credenciais na primeira metade de 2025. O ataque ressalta a necessidade urgente de reforçar a segurança cibernética nas instituições financeiras brasileiras.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque hacker desvia quase R 500 milhões do sistema Pix do HSBC</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-desvia-quase-r-500-milhoes-do-sistem/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 19:00:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-desvia-quase-r-500-milhoes-do-sistem/</guid><description>&lt;p>Na madrugada de 29 de agosto de 2025, a Sinqia, empresa brasileira de software financeiro, sofreu um ataque cibernético que comprometeu a infraestrutura do sistema de pagamentos Pix. Os hackers desviaram R$ 420 milhões, sendo R$ 380 milhões do HSBC e R$ 40 milhões da sociedade de crédito Artta. Apesar da gravidade do incidente, R$ 350 milhões foram recuperados. O ataque ocorreu em um contexto de alerta do Banco Central sobre movimentações suspeitas com criptoativos, sugerindo uma preparação para ações maliciosas. A Sinqia isolou o ambiente do Pix e desconectou-o do Banco Central para realizar uma análise interna, garantindo que nenhum dado pessoal foi comprometido e que outros sistemas da empresa não foram afetados. O HSBC também confirmou que as contas dos clientes não foram impactadas, pois as transações ocorreram diretamente no sistema da Sinqia. A empresa está reconstruindo os sistemas afetados, que passarão por revisão antes de serem reativados.&lt;/p></description></item></channel></rss>