<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Chainlit on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/chainlit/</link><description>Recent content in Chainlit on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 01:39:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/chainlit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades graves no Chainlit expõem dados sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-graves-no-chainlit-expoem-dados-s/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:39:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-graves-no-chainlit-expoem-dados-s/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Zafran Labs descobriram duas vulnerabilidades de alta gravidade no Chainlit, um framework open-source amplamente utilizado para desenvolver aplicações de IA conversacional. As falhas, conhecidas como &amp;lsquo;ChainLeak&amp;rsquo;, permitem que atacantes leiam qualquer arquivo no servidor, expondo informações sensíveis. A primeira vulnerabilidade, CVE-2026-22218, permite a leitura arbitrária de arquivos através do endpoint /project/element, onde um atacante pode enviar um elemento personalizado com um campo &amp;lsquo;path&amp;rsquo; controlado, acessando arquivos como chaves de API e credenciais de contas em nuvem. A segunda, CVE-2026-22219, envolve uma falsificação de requisição do lado do servidor (SSRF), onde um atacante pode manipular o campo &amp;lsquo;url&amp;rsquo; para forçar o servidor a buscar dados de URLs externas, que podem incluir serviços REST internos. Ambas as vulnerabilidades podem ser combinadas para comprometer completamente o sistema e permitir movimentos laterais em ambientes de nuvem. As falhas foram corrigidas na versão 2.9.4 do Chainlit, lançada em 24 de dezembro de 2025, e as organizações afetadas são aconselhadas a atualizar imediatamente para evitar exploração. Com 700 mil downloads mensais, o Chainlit é utilizado em diversas indústrias, tornando a situação ainda mais crítica.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades críticas no framework Chainlit expõem dados sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-framework-chainlit-ex/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:02:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-framework-chainlit-ex/</guid><description>&lt;p>Recentemente, foram descobertas vulnerabilidades de alta severidade no framework de inteligência artificial Chainlit, que podem permitir que atacantes roubem dados sensíveis e realizem movimentos laterais dentro de organizações vulneráveis. Denominadas coletivamente de ChainLeak, as falhas incluem a CVE-2026-22218, uma vulnerabilidade de leitura arbitrária de arquivos, e a CVE-2026-22219, uma vulnerabilidade de Server-Side Request Forgery (SSRF). Ambas as falhas podem ser exploradas para acessar chaves de API e arquivos sensíveis, comprometendo a segurança de aplicações de IA. A Chainlit, que já foi baixada mais de 7,3 milhões de vezes, lançou uma correção para essas vulnerabilidades na versão 2.9.4, após a divulgação responsável em novembro de 2025. A Zafran Security alerta que a adoção rápida de frameworks de IA pode introduzir novas superfícies de ataque, tornando sistemas vulneráveis a classes de falhas conhecidas. Além disso, uma vulnerabilidade no servidor MarkItDown da Microsoft também foi divulgada, permitindo acesso não autorizado a recursos URI, o que pode resultar em escalonamento de privilégios e vazamento de dados.&lt;/p></description></item></channel></rss>