<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraude Online on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fraude-online/</link><description>Recent content in Fraude Online on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 07:02:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fraude-online/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibercriminosos utilizam serviços para fraudes em larga escala</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-utilizam-servicos-para-fraudes-em/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:02:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-utilizam-servicos-para-fraudes-em/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança revelaram a existência de dois provedores de serviços que sustentam redes criminosas online, especialmente no modelo conhecido como pig butchering-as-a-service (PBaaS). Desde 2016, grupos criminosos de língua chinesa têm estabelecido centros de fraude em larga escala no Sudeste Asiático, onde milhares de pessoas são forçadas a realizar golpes sob ameaça de violência. Esses centros operam com ferramentas fornecidas por serviços que facilitam operações de engenharia social e lavagem de dinheiro. Um dos principais atores, conhecido como Penguin Account Store, oferece kits de fraude e dados pessoais roubados, permitindo que qualquer um inicie operações fraudulentas com baixo custo e sem necessidade de expertise técnica. Além disso, a pesquisa destaca o uso crescente de domínios estacionados para redirecionar usuários a sites maliciosos. A situação é agravada por ferramentas como Evilginx, que permite ataques de phishing sofisticados, visando instituições educacionais nos EUA. A combinação desses fatores representa um risco significativo para a segurança cibernética global, incluindo o Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>O que são ataques de ATO (account takeover)?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-sao-ataques-de-ato-account-takeover/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 01:46:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-sao-ataques-de-ato-account-takeover/</guid><description>&lt;p>Os ataques de ATO, ou &amp;lsquo;account takeover&amp;rsquo;, ocorrem quando um cibercriminoso obtém acesso não autorizado a uma conta online, como e-mails ou contas bancárias. Esses ataques podem resultar em fraudes financeiras e danos à reputação da vítima. Historicamente, os ATOs começaram com táticas de engenharia social, mas evoluíram para métodos mais sofisticados, como o uso de bots e inteligência artificial. Os hackers frequentemente utilizam técnicas como &amp;lsquo;credential stuffing&amp;rsquo;, onde testam senhas vazadas, e phishing, que envolve enganar usuários para que revelem suas credenciais. Os sinais de que uma pessoa pode ter sido vítima de um ATO incluem e-mails suspeitos sobre tentativas de login não solicitadas e atividades estranhas em contas. A conscientização sobre esses ataques é crucial, pois qualquer conta pode ser alvo, e a proteção deve ser uma prioridade tanto para indivíduos quanto para empresas.&lt;/p></description></item><item><title>5 tecnologias usadas por cibercriminosos para enganar na Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/5-tecnologias-usadas-por-cibercriminosos-para-enga/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:00:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/5-tecnologias-usadas-por-cibercriminosos-para-enga/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca cinco tecnologias que cibercriminosos utilizam para enganar consumidores durante a Black Friday. Entre as táticas mencionadas, estão os anúncios falsos gerados por deepfakes, que imitam celebridades para atrair cliques em ofertas fraudulentas. Outra técnica é o phishing, onde golpistas usam modelos de linguagem avançados para criar mensagens personalizadas que parecem legítimas. Além disso, a clonagem de voz permite que criminosos imitem atendentes de suporte, enganando consumidores para que forneçam informações sensíveis. O uso de avaliações falsas em larga escala também é abordado, onde bots geram comentários positivos para produtos inexistentes. Por fim, chatbots maliciosos são utilizados em sites fraudulentos para coletar dados pessoais dos usuários. Para se proteger, o artigo recomenda desconfiar de ofertas que parecem boas demais, verificar a autenticidade de sites e evitar compartilhar informações pessoais em chamadas ou chats suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Golpistas clonam sites da Havan e Shopee para fraudes na Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-clonam-sites-da-havan-e-shopee-para-frau/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-clonam-sites-da-havan-e-shopee-para-frau/</guid><description>&lt;p>Uma nova onda de fraudes online está ameaçando consumidores brasileiros durante a Black Friday, com criminosos clonando sites da Havan e da Shopee. A empresa de cibersegurança ESET identificou que os golpistas criam páginas falsas que imitam as verdadeiras, utilizando engenharia social para enganar os usuários. Os links maliciosos são disseminados por meio de anúncios, redes sociais e e-mails, atraindo consumidores com descontos de até 70%. Ao tentar finalizar a compra, os usuários são redirecionados para páginas de checkout que exigem pagamento via Pix, a única opção disponível. Isso permite que os criminosos capturem dados pessoais sensíveis, como nome e e-mail, enquanto os consumidores acreditam estar realizando uma compra legítima. Para se proteger, especialistas recomendam desconfiar de ofertas excessivamente vantajosas e acessar os sites diretamente pelo navegador, evitando links suspeitos. Caso alguém caia no golpe, é aconselhável contatar o banco para tentar reverter a transação e denunciar o site fraudulento.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing em massa visa clientes da indústria hoteleira</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-em-massa-visa-clientes-da-ind/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:57:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-em-massa-visa-clientes-da-ind/</guid><description>&lt;p>Uma campanha de phishing em larga escala, atribuída a um grupo de ameaças de língua russa, tem como alvo clientes da indústria de hospitalidade, especialmente hóspedes de hotéis. Desde o início de 2025, mais de 4.300 domínios foram registrados para essa atividade, com 685 deles contendo o nome &amp;lsquo;Booking&amp;rsquo;, além de outros nomes populares como &amp;lsquo;Expedia&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Airbnb&amp;rsquo;. A campanha, que começou em fevereiro, utiliza um kit de phishing sofisticado que personaliza a página apresentada ao visitante com base em um identificador único na URL. Os ataques começam com e-mails de phishing que incentivam os destinatários a clicar em links para confirmar reservas, levando-os a sites falsos que imitam marcas conhecidas. Esses sites suportam 43 idiomas e utilizam um sistema de cookies para manter a aparência de marca durante a navegação. Após a inserção de dados do cartão de crédito, os atacantes tentam processar transações em segundo plano, enquanto uma janela de &amp;lsquo;chat de suporte&amp;rsquo; aparece para enganar a vítima. A identidade do grupo por trás da campanha ainda é desconhecida, mas o uso de comentários em russo no código sugere sua origem. A campanha se alinha com outras atividades de phishing que visam a indústria hoteleira, levantando preocupações sobre a segurança de dados e conformidade com a LGPD.&lt;/p></description></item><item><title>4.300 Domínios Maliciosos Usados em Ataque de Phishing Massivo</title><link>https://brdefense.center/news/4300-dominios-maliciosos-usados-em-ataque-de-phish/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/4300-dominios-maliciosos-usados-em-ataque-de-phish/</guid><description>&lt;p>Um ator de ameaça de língua russa lançou uma campanha de phishing em larga escala, utilizando mais de 4.300 domínios registrados desde o início de 2025. O objetivo é fraudar indivíduos que planejam viagens, disfarçando-se como grandes plataformas de hotéis e reservas. A infraestrutura do ataque adota convenções de nomenclatura de domínio consistentes, incorporando palavras-chave como &amp;lsquo;confirmação&amp;rsquo;, &amp;lsquo;reserva&amp;rsquo; e &amp;lsquo;verificação de cartão&amp;rsquo;, além de referências a hotéis de luxo para aumentar a credibilidade. O kit de phishing é dinâmico, personalizando cada página com base em um identificador único na URL, conhecido como &amp;lsquo;AD_CODE&amp;rsquo;, que ativa uma marcação em tempo real correspondente ao site falsificado. Os e-mails maliciosos são enviados sob a aparência de solicitações de feedback, levando as vítimas a clicar em links que as redirecionam para sites de phishing. Os domínios são registrados em blocos, utilizando gTLDs como .world e .help, e a campanha se expande com iscas traduzidas em 43 idiomas. A análise do site de phishing revela comentários em russo, ligando a campanha a círculos cibercriminosos de língua russa. A segurança deve monitorar domínios com palavras-chave de viagem e os usuários devem ser cautelosos com confirmações de reservas inesperadas.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos exploram falsificações e esquemas de ajuda financeira</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-falsificacoes-e-esquemas/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:00:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-falsificacoes-e-esquemas/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão cada vez mais direcionando suas operações fraudulentas a populações vulneráveis, especialmente idosos, utilizando táticas sofisticadas de engenharia social. Em 2024, o Centro de Queixas de Crimes na Internet do FBI (IC3) registrou perdas de US$ 4,8 bilhões entre vítimas com 60 anos ou mais, quase o dobro de qualquer outro grupo etário. Um relatório da Graphika destaca uma rede internacional de fraudadores ativos em plataformas de mídia social, como Facebook e Instagram, que utilizam sites clonados, vozes geradas por IA e credenciais fabricadas para dar credibilidade a esquemas fraudulentos. Os golpistas frequentemente se passam por entidades conhecidas, como agências governamentais e organizações de caridade, para atrair vítimas. Uma vez estabelecida a confiança, os alvos são direcionados para portais de phishing que solicitam informações pessoais e financeiras. As campanhas fraudulentas, que se disfarçam como &amp;lsquo;ajudas financeiras&amp;rsquo; ou &amp;lsquo;programas de verificação de beneficiários&amp;rsquo;, exploram as ansiedades financeiras das vítimas. A análise da Graphika revela que esses golpistas utilizam automação e campanhas publicitárias de curta duração para manter suas operações. A natureza multifacetada desses golpes aumenta sua persistência e alcance, levando a uma necessidade urgente de conscientização e educação sobre fraudes online, especialmente entre os idosos.&lt;/p></description></item><item><title>Fraude online em criptomoedas resulta em prisão de cinco suspeitos na Europa</title><link>https://brdefense.center/news/fraude-online-em-criptomoedas-resulta-em-prisao-de/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 18:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fraude-online-em-criptomoedas-resulta-em-prisao-de/</guid><description>&lt;p>Autoridades de segurança na Europa prenderam cinco suspeitos envolvidos em um esquema de fraude online que desviou mais de €100 milhões (cerca de $118 milhões) de mais de 100 vítimas na França, Alemanha, Itália e Espanha. A operação, coordenada pela Eurojust, incluiu buscas em cinco locais na Espanha e Portugal, além de ações em Itália, Romênia e Bulgária, resultando no congelamento de contas bancárias e ativos financeiros relacionados ao crime. O principal acusado foi denunciado por fraudes em larga escala e lavagem de dinheiro, operando uma plataforma de investimento online que prometia altos retornos em criptomoedas. Após os depósitos, os fundos eram transferidos para contas na Lituânia para lavagem. Vítimas que tentaram retirar seus investimentos foram solicitadas a pagar taxas adicionais, após o que o site desapareceu. A investigação envolveu várias agências judiciais e de segurança de diferentes países europeus e destacou a crescente preocupação com fraudes online, especialmente em investimentos. Em um contexto mais amplo, a Comissão Federal de Comércio dos EUA relatou perdas recordes de $12,5 bilhões em fraudes em 2024, com os esquemas de investimento sendo os mais prejudiciais. Além disso, um ataque de engenharia social em uma plataforma de blockchain resultou na recuperação de $13 milhões, demonstrando a importância da detecção precoce e ação rápida contra fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>17.500 Sites de Phishing Operados pelo Lucid PhaaS Visam 316 Marcas</title><link>https://brdefense.center/news/17500-sites-de-phishing-operados-pelo-lucid-phaas/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/17500-sites-de-phishing-operados-pelo-lucid-phaas/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Netcraft revelaram duas grandes campanhas de phishing associadas às plataformas Lucid e Lighthouse, que permitem que cibercriminosos se façam passar por centenas de empresas globais. Desde a identificação dessas campanhas, foram detectados mais de 17.500 domínios de phishing visando 316 marcas em 74 países, evidenciando a crescente industrialização do cibercrime por meio de serviços de phishing baseados em assinatura.&lt;/p>
&lt;p>A plataforma Lucid se destaca por seus controles avançados de anti-monitoramento, que dificultam a detecção por ferramentas de segurança. Os ataques utilizam URLs específicas que exigem condições de acesso, como parâmetros de caminho válidos e geolocalização forçada. Por outro lado, a plataforma Lighthouse, focada no roubo de credenciais de múltiplos fatores, oferece kits de phishing que variam de $88 por semana a $1.588 por ano, com templates constantemente atualizados.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam servidores da Apple para enganar com e-mails falsos</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-servidores-da-apple-para-enganar-com/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-servidores-da-apple-para-enganar-com/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de phishing foi identificado, utilizando convites do Calendário iCloud da Apple para enganar usuários. Os criminosos enviam e-mails maliciosos disfarçados como notificações de compra, utilizando o endereço &lt;a href="mailto:noreply@email.apple.com">noreply@email.apple.com&lt;/a>, que é legítimo, para evitar filtros de spam. O golpe alerta sobre um pagamento de US$ 599, levando as vítimas a acreditarem que foram vítimas de uma fraude. Ao ligarem para os números fornecidos, os usuários são convencidos a instalar softwares que permitem o acesso remoto aos seus computadores, possibilitando o roubo de dados pessoais e financeiros. O ataque é tecnicamente simples, mas eficaz, pois utiliza ferramentas autênticas para ganhar credibilidade. Especialistas recomendam cautela ao receber convites inesperados e a verificação da procedência antes de qualquer ação.&lt;/p></description></item><item><title>Autoridades desmantelam mercado ilegal de documentos falsos na web</title><link>https://brdefense.center/news/autoridades-desmantelam-mercado-ilegal-de-document/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:57:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/autoridades-desmantelam-mercado-ilegal-de-document/</guid><description>&lt;p>As autoridades dos Países Baixos e dos Estados Unidos anunciaram a desarticulação do mercado ilícito VerifTools, que vendia documentos de identidade fraudulentos para cibercriminosos em todo o mundo. Dois domínios do marketplace, verif[.]tools e veriftools[.]net, além de um blog associado, foram retirados do ar, redirecionando os visitantes para uma página informativa sobre a ação realizada pelo FBI, com base em um mandado judicial. Os servidores do site foram confiscados em Amsterdã.&lt;/p></description></item><item><title>INTERPOL prende 1.209 cibercriminosos em operação na África</title><link>https://brdefense.center/news/interpol-prende-1209-cibercriminosos-em-operacao-n/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/interpol-prende-1209-cibercriminosos-em-operacao-n/</guid><description>&lt;p>Em uma operação coordenada pela INTERPOL, 1.209 cibercriminosos foram presos em 18 países africanos, com foco em crimes cibernéticos como ransomware e fraudes online. A operação, chamada de Serengeti 2.0, resultou na recuperação de US$ 97,4 milhões e na desarticulação de 11.432 infraestruturas maliciosas. Entre os destaques, estão a desativação de 25 centros de mineração de criptomoedas em Angola, onde 60 cidadãos chineses estavam envolvidos, e a interrupção de uma operação de fraude de investimento online na Zâmbia, que enganou 65.000 vítimas, resultando em perdas de cerca de US$ 300 milhões. Além disso, uma rede de fraude de herança transnacional originada na Alemanha foi desmantelada. A operação ressalta a necessidade urgente de cooperação internacional no combate ao cibercrime, que não respeita fronteiras. A INTERPOL enfatizou que a colaboração entre países é essencial para aumentar a eficácia das ações contra esse tipo de crime.&lt;/p></description></item><item><title>Nova técnica de injeção de prompt ameaça segurança de IA</title><link>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-injecao-de-prompt-ameaca-seguranca/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-injecao-de-prompt-ameaca-seguranca/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança apresentaram uma nova técnica de injeção de prompt chamada PromptFix, que engana modelos de inteligência artificial generativa (GenAI) para realizar ações indesejadas. Essa técnica, descrita pela Guardio Labs como uma versão moderna do golpe ClickFix, utiliza instruções maliciosas disfarçadas em verificações de CAPTCHA em páginas da web. O ataque explora navegadores impulsionados por IA, como o Comet da Perplexity, que prometem automatizar tarefas cotidianas, permitindo que interajam com páginas de phishing sem o conhecimento do usuário. A técnica leva a um novo cenário denominado Scamlexity, onde a conveniência da IA se combina com uma nova superfície de fraudes invisíveis. Os testes mostraram que o Comet, em várias ocasiões, completou transações em sites falsos sem solicitar confirmação do usuário. Além disso, a técnica pode ser usada para enganar assistentes de codificação, como o Lovable, levando à exposição de informações sensíveis. A pesquisa destaca a necessidade de sistemas de IA desenvolverem defesas proativas para detectar e neutralizar esses ataques, especialmente à medida que os criminosos cibernéticos utilizam plataformas GenAI para criar conteúdo de phishing realista e automatizar ataques em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>Fraude online pagamento falso causou prejuízo de R 1,6 bilhão em 2024</title><link>https://brdefense.center/news/fraude-online-pagamento-falso-causou-prejuizo-de-r/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:30:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fraude-online-pagamento-falso-causou-prejuizo-de-r/</guid><description>&lt;p>Um levantamento realizado pela OLX revelou que o golpe do &amp;lsquo;falso pagamento&amp;rsquo; foi o crime mais prevalente em 2024, representando 46% de todas as fraudes em compras online no Brasil. Este tipo de fraude resultou em um prejuízo estimado de R$ 1,61 bilhão para os consumidores. O golpe, também conhecido como &amp;lsquo;golpe da compra aprovada&amp;rsquo;, ocorre quando o criminoso se faz passar por um comprador e envia um comprovante de pagamento falso. A vítima, acreditando que o valor já foi creditado, envia o produto, mas acaba descobrindo que o dinheiro nunca foi depositado. Para evitar cair nessa armadilha, especialistas recomendam que os vendedores confirmem o recebimento do pagamento antes de entregar o item. Além disso, é importante estar atento a sinais de alerta, como pressa excessiva do comprador, pedidos de dados pessoais desnecessários e exigências de taxas extras. Caso identifique comportamentos suspeitos, a orientação é interromper a negociação e denunciar o perfil na plataforma. A OLX já implementa soluções que centralizam pagamentos e entregas, oferecendo maior segurança aos usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>