<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infraestrutura De Ti on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/infraestrutura-de-ti/</link><description>Recent content in Infraestrutura De Ti on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 06:59:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/infraestrutura-de-ti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Migração de dados legados não é mais adequada, mas o que deve mudar?</title><link>https://brdefense.center/news/migracao-de-dados-legados-nao-e-mais-adequada-mas/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/migracao-de-dados-legados-nao-e-mais-adequada-mas/</guid><description>&lt;p>A migração de dados legados, frequentemente vista como uma tarefa administrativa de TI, precisa ser reavaliada à luz da complexidade crescente dos ambientes de TI modernos. Com mais de 80% dos dados empresariais sendo não estruturados e dispersos em diferentes formatos e tecnologias de armazenamento, as ferramentas tradicionais de migração falham em interpretar esses conjuntos de dados. Isso pode resultar na transferência de informações redundantes ou sensíveis para ambientes inadequados, aumentando riscos e ineficiências. Para uma migração eficaz, as organizações devem primeiro mapear seu patrimônio de dados, entendendo o que é armazenado, como é utilizado e sua relevância. A adoção de ferramentas de gerenciamento de dados inteligentes que utilizam análise de metadados pode facilitar essa tarefa, permitindo decisões estratégicas sobre a retenção, realocação ou exclusão de dados. Além disso, a automação pode reduzir o esforço manual e garantir consistência, transformando a migração em um mecanismo proativo de modernização da infraestrutura. A colaboração entre equipes de TI, conformidade e negócios é essencial para alinhar as decisões de migração com as prioridades organizacionais e regulamentares. Medir o desempenho da migração através de KPIs claros pode ajudar a demonstrar valor e promover melhorias contínuas.&lt;/p></description></item><item><title>VDI, SaaS e DaaS o que as empresas precisam saber</title><link>https://brdefense.center/news/vdi-saas-e-daas-o-que-as-empresas-precisam-saber/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:59:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vdi-saas-e-daas-o-que-as-empresas-precisam-saber/</guid><description>&lt;p>Desde os anos 90, a entrega de aplicações e dados tem evoluído, levando as empresas a adotarem diferentes modelos de entrega, como Aplicações Locais, VDI (Infraestrutura de Desktop Virtual), SaaS (Software como Serviço) e DaaS (Desktop como Serviço). As Aplicações Locais, instaladas diretamente nos dispositivos dos usuários, oferecem controle total, mas exigem gestão de atualizações e apresentam riscos de segurança. O VDI centraliza a entrega de desktops e aplicações, melhorando a segurança e a gestão de atualizações, mas requer conectividade constante e habilidades especializadas. O SaaS, por sua vez, fornece aplicações via assinatura, facilitando a manutenção, mas pode complicar a migração de dados e reintroduzir desafios de segurança. O DaaS aplica o modelo de SaaS a ambientes de desktop completos, permitindo que as empresas escalem rapidamente sem gerenciar a infraestrutura. A tendência atual é a adoção de abordagens híbridas, combinando diferentes modelos para atender às necessidades específicas de cada organização. A pesquisa da Parallels indica que 85% das empresas utilizam SaaS, mas apenas 2% dependem exclusivamente dele, refletindo a complexidade das decisões de TI. Os líderes de TI devem considerar fatores como segurança, compliance, agilidade e custos ao escolher a combinação ideal de modelos de entrega.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Monitoramento de Rede em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-monitoramento-de-red/</link><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 18:57:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-monitoramento-de-red/</guid><description>&lt;p>As ferramentas de monitoramento de rede são essenciais para a infraestrutura de TI moderna, garantindo a operação confiável dos ativos digitais de uma organização. Elas monitoram o desempenho, a disponibilidade e a saúde de dispositivos de rede, como roteadores, switches e servidores. Com a crescente adoção de ambientes híbridos e trabalho remoto, a demanda por soluções de monitoramento sofisticadas aumentou. As melhores ferramentas de 2025 não se limitam a verificações simples de disponibilidade; elas utilizam recursos avançados, como análises impulsionadas por IA e inspeção profunda de pacotes, para oferecer uma visão abrangente da saúde da rede. O artigo destaca ferramentas como Datadog, SolarWinds e Zabbix, que se destacam por suas funcionalidades, escalabilidade e facilidade de uso. A seleção das melhores ferramentas foi baseada em características abrangentes, desempenho, facilidade de uso, feedback de usuários e inovação. Com a complexidade crescente das redes, a escolha da ferramenta certa é crucial para que as equipes de TI possam identificar e resolver problemas proativamente, evitando interrupções críticas nos negócios.&lt;/p></description></item></channel></rss>