<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Email Comprometido on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/email-comprometido/</link><description>Recent content in Email Comprometido on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 06:59:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/email-comprometido/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de phishing atinge setor de energia com ataques AitM</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-atinge-setor-de-energia-com-a/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:59:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-atinge-setor-de-energia-com-a/</guid><description>&lt;p>A Microsoft alertou sobre uma campanha de phishing em múltiplas etapas, conhecida como adversário-no-meio (AitM), que está afetando organizações do setor de energia. Os atacantes utilizam serviços de compartilhamento de arquivos do SharePoint para entregar cargas maliciosas, criando regras de caixa de entrada para manter a persistência e evitar a detecção. O ataque começa com um e-mail de phishing, aparentemente enviado de uma organização confiável, que foi comprometida anteriormente. Os criminosos exploram essa confiança para enviar mensagens que imitam fluxos de trabalho de compartilhamento de documentos do SharePoint, induzindo os destinatários a clicarem em links maliciosos. Após a exploração inicial, os atacantes utilizam identidades internas confiáveis para realizar campanhas de phishing em larga escala, enviando mais de 600 e-mails para contatos da vítima, tanto internos quanto externos. A Microsoft enfatiza que a simples redefinição de senhas não é suficiente para mitigar a ameaça, sendo necessário revogar cookies de sessão ativos e remover regras de caixa de entrada criadas pelos atacantes. As organizações são aconselhadas a implementar controles de segurança robustos, como autenticação multifator resistente a phishing e políticas de acesso condicional.&lt;/p></description></item></channel></rss>