<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Crime Cibernético on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/crime-cibern%C3%A9tico/</link><description>Recent content in Crime Cibernético on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 18:59:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/crime-cibern%C3%A9tico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Brasil assina convenção da ONU para combater crimes cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-assina-convencao-da-onu-para-combater-crime/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:59:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-assina-convencao-da-onu-para-combater-crime/</guid><description>&lt;p>O Brasil se tornou signatário da Convenção das Nações Unidas Contra o Crime Cibernético, um tratado que visa fortalecer a cooperação internacional no combate a crimes digitais. A assinatura foi realizada pelo diretor-geral da Polícia Federal, Andrei Rodrigues, durante uma visita ao Vietnã, onde acompanhava o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. O tratado, que já conta com a adesão de 59 países, busca não apenas combater o aumento dos crimes cibernéticos, mas também garantir a proteção dos direitos humanos no ambiente digital. A Polícia Federal destacou que a convenção facilitará a troca de provas eletrônicas, essencial para o enfrentamento de crimes como a sextorsão e o abuso sexual infantil online. O secretário-geral da ONU, António Guterres, considerou a assinatura um marco histórico na luta contra as crescentes ameaças digitais. Entretanto, os Estados Unidos optaram por não assinar o acordo, citando a necessidade de medidas adicionais para garantir a proteção legal e os direitos humanos dos signatários. A próxima etapa para o Brasil envolve a aprovação do Congresso Nacional, que poderá formalizar as obrigações jurídicas do país em relação ao tratado.&lt;/p></description></item></channel></rss>