<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nvidia on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/nvidia/</link><description>Recent content in Nvidia on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 18:58:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/nvidia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades críticas em motores de IA afetam Nvidia e outras empresas</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-em-motores-de-ia-afetam/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:58:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-em-motores-de-ia-afetam/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Oligo identificaram vulnerabilidades graves em motores de inferência de inteligência artificial, impactando grandes empresas como Meta, Microsoft e Nvidia. As falhas, que permitem a execução de código remoto, estão ligadas ao uso inseguro do ZeroMQ e à desserialização de dados com o módulo pickle do Python, resultando em um padrão de vulnerabilidade denominado ShadowMQ. A principal brecha foi encontrada no framework Llama da Meta, classificada como CVE-2024-50050, com um score CVSS de 6,3/9,3, que foi corrigida em outubro de 2025. Outras tecnologias, como a TensorRT-LLM da Nvidia e o Sarathi-Serve da Microsoft, também apresentaram falhas, com algumas ainda sem correção. A exploração dessas vulnerabilidades pode permitir que invasores executem códigos arbitrários, aumentem privilégios e até roubem modelos de IA. A situação é crítica, pois comprometer um único motor de inferência pode ter consequências severas, como a inserção de agentes maliciosos nas LLMs. O alerta é para que as empresas revisem suas implementações e apliquem as correções necessárias para evitar possíveis ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Deepfake da Nvidia engana 100 mil espectadores enquanto YouTube promove golpe</title><link>https://brdefense.center/news/deepfake-da-nvidia-engana-100-mil-espectadores-enq/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 18:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/deepfake-da-nvidia-engana-100-mil-espectadores-enq/</guid><description>&lt;p>Um evento falso de keynote da Nvidia, utilizando uma versão deepfake do CEO Jensen Huang, atraiu quase 100 mil espectadores no YouTube, que acreditavam que se tratava de uma transmissão oficial. O evento fraudulento, transmitido por um canal chamado Offxbeatz sob o título &amp;lsquo;Nvidia Live&amp;rsquo;, promovia um suposto &amp;rsquo;evento de adoção em massa de criptomoedas&amp;rsquo; e convidava os espectadores a escanear um QR code para participar de um esquema de distribuição de criptomoedas. Enquanto isso, a transmissão legítima da Nvidia contava com apenas 12 mil espectadores no mesmo momento. Apesar de alguns sinais de que a apresentação era falsa, como padrões de fala estranhos e alegações exageradas sobre criptomoedas, muitos usuários foram enganados. O YouTube removeu a transmissão após a descoberta, mas o incidente destaca como a manipulação digital pode se espalhar rapidamente e como as plataformas precisam melhorar seus métodos de verificação de identidade. A situação também serve como um alerta para os usuários, que devem ser mais céticos ao participar de eventos online, especialmente aqueles relacionados a transações financeiras. Até o momento, não há evidências de que alguém tenha perdido dinheiro com o golpe.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisadores Revelam Novo Ataque TEE Fail que Compromete Segurança DDR5</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-novo-ataque-tee-fail-que-com/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:05:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-novo-ataque-tee-fail-que-com/</guid><description>&lt;p>Um novo projeto de pesquisa em segurança, denominado TEE.fail, revelou vulnerabilidades críticas em Ambientes de Execução Confiável (TEEs) modernos da Intel, AMD e Nvidia. Os pesquisadores demonstraram que atacantes podem extrair chaves criptográficas por meio da interposição do barramento de memória DDR5, utilizando equipamentos comuns. Apesar das proteções de segurança em nível de hardware, esses ataques físicos podem comprometer ambientes de computação confidenciais ao interceptar o tráfego de memória DDR5. O ataque explora uma fraqueza fundamental na implementação da criptografia de memória pelas empresas, que utilizam modos de criptografia determinísticos, permitindo que padrões no tráfego de memória criptografada revelem informações sobre os dados subjacentes. Os pesquisadores conseguiram extrair chaves de atestação ECDSA do Intel Provisioning Certification Enclave (PCE) em uma única operação de assinatura, forjando cotações de atestação TDX que passaram pela verificação oficial da Intel. Além disso, a vulnerabilidade se estende à segurança de computação confidencial da Nvidia, permitindo a execução não autorizada de cargas de trabalho de IA. O ataque não requer exploração em nível de software, tornando as mitig ações tradicionais ineficazes. Este estudo, realizado por equipes da Georgia Tech e da Purdue University, destaca a importância das proteções de acesso físico, mesmo com os avanços tecnológicos em computação confidencial.&lt;/p></description></item><item><title>Falhas Críticas no NVIDIA NeMo AI Curator Permitem Tomada de Sistema</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-no-nvidia-nemo-ai-curator-permitem/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-no-nvidia-nemo-ai-curator-permitem/</guid><description>&lt;p>A NVIDIA divulgou uma atualização crítica para o NVIDIA® NeMo Curator, visando corrigir uma vulnerabilidade de injeção de código de alta severidade, identificada como CVE-2025-23307. Essa falha afeta todas as plataformas suportadas pelo Curator e permite que um atacante, ao manipular um arquivo malicioso, consiga executar código remotamente, escalar privilégios, divulgar informações sensíveis ou adulterar dados. A vulnerabilidade é resultado de uma validação insuficiente das entradas fornecidas pelo usuário antes da avaliação dinâmica do código. Com uma pontuação base de 7.8 no CVSS v3.1, a falha apresenta um alto impacto em termos de confidencialidade, integridade e disponibilidade, com um vetor de ataque que requer baixa interação do usuário. A NVIDIA recomenda que todos os usuários atualizem para a versão 25.07 do Curator, que inclui controles de avaliação mais rigorosos e sanitização de entradas. As versões anteriores, em Windows, Linux e macOS, permanecem vulneráveis, e a urgência da atualização deve ser avaliada conforme as configurações e modelos de ameaça específicos de cada ambiente.&lt;/p></description></item></channel></rss>