<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rpx_client on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/rpx_client/</link><description>Recent content in Rpx_client on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 06:58:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/rpx_client/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Botnet PolarEdge ataca 25.000 dispositivos e 140 servidores C2</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-polaredge-ataca-25000-dispositivos-e-140-se/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-polaredge-ataca-25000-dispositivos-e-140-se/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da XLab identificaram uma expansão significativa da botnet PolarEdge, que comprometeu mais de 25.000 dispositivos e 140 servidores de comando e controle (C2) em 40 países. A descoberta se concentrou em um novo componente, o RPX_Client, que transforma dispositivos IoT vulneráveis em nós proxy para operações cibernéticas. O ataque foi detectado em 30 de maio de 2025, quando um arquivo ELF chamado &amp;lsquo;w&amp;rsquo; começou a ser distribuído, inicialmente sem detecções no VirusTotal, sugerindo uma campanha furtiva. A maioria dos dispositivos infectados está localizada na Coreia do Sul (41,97%), seguida pela China (20,35%) e Tailândia (8,37%). Os alvos principais incluem câmeras de vigilância KT CCTV e gravadores de vídeo digitais da Shenzhen TVT, além de roteadores Asus e Cisco. A infraestrutura RPX_Server opera em servidores virtuais privados, principalmente na Alibaba Cloud e Tencent Cloud, utilizando um certificado PolarSSL idêntico, o que facilitou a validação dos servidores ativos. O design da botnet complica os esforços de atribuição, tornando a identificação de origens de ataques mais desafiadora.&lt;/p></description></item></channel></rss>