<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>General Motors on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/general-motors/</link><description>Recent content in General Motors on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 19:00:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/general-motors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comissão dos EUA proíbe GM de vender dados de usuários por 5 anos</title><link>https://brdefense.center/news/comissao-dos-eua-proibe-gm-de-vender-dados-de-usua/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:00:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/comissao-dos-eua-proibe-gm-de-vender-dados-de-usua/</guid><description>&lt;p>A Comissão Federal do Comércio dos Estados Unidos (FTC) decidiu proibir a General Motors (GM) e sua subsidiária OnStar de coletar e vender dados de localização e comportamento de motoristas por um período de cinco anos. A decisão foi motivada por acusações de que a GM coletou dados sem consentimento, utilizando a ferramenta Smart Driver, que foi descontinuada. Essa ferramenta, que prometia autodiagnóstico dos hábitos de direção, na verdade, coletava informações a cada três segundos, que eram vendidas a agências de reporte de consumidores e, posteriormente, a seguradoras, resultando em taxas elevadas ou até mesmo na negação de serviços. A GM agora terá que obter consentimento explícito dos consumidores para qualquer coleta ou compartilhamento de dados, exceto em situações de emergência. Além disso, os consumidores poderão solicitar cópias de seus dados e pedir a exclusão deles. A decisão da FTC se alinha a um movimento crescente para proteger a privacidade dos dados dos usuários, especialmente em um contexto onde a coleta de dados se tornou uma prática comum entre empresas de tecnologia e automotivas.&lt;/p></description></item></channel></rss>