<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Oracle E-Business Suite on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/oracle-e-business-suite/</link><description>Recent content in Oracle E-Business Suite on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 18:57:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/oracle-e-business-suite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dartmouth College confirma vazamento de dados de 35 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/dartmouth-college-confirma-vazamento-de-dados-de-3/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:57:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dartmouth-college-confirma-vazamento-de-dados-de-3/</guid><description>&lt;p>O Dartmouth College anunciou que notificou mais de 35.000 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em agosto de 2025, que comprometeu nomes, números de Seguro Social e informações financeiras. A maioria das vítimas está em New Hampshire, com 31.742 residentes afetados. O ataque foi atribuído ao grupo de ransomware Clop, que explorou uma vulnerabilidade zero-day no software Oracle E-Business Suite, amplamente utilizado por grandes empresas para gerenciar finanças e recursos humanos. Embora o Clop tenha reivindicado a responsabilidade pelo ataque, Dartmouth ainda não confirmou se um resgate foi pago ou como os hackers conseguiram acessar a rede da instituição. O colégio está oferecendo proteção contra roubo de identidade gratuita através da Experian até 28 de fevereiro de 2026. O ataque ao Dartmouth é um dos maiores registrados em instituições educacionais, destacando a crescente ameaça de ransomware no setor. Em 2025, 42 ataques de ransomware foram confirmados em instituições educacionais dos EUA, comprometendo 219.000 registros.&lt;/p></description></item><item><title>Sato Corporation notifica violação de dados em outubro de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/sato-corporation-notifica-violacao-de-dados-em-out/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sato-corporation-notifica-violacao-de-dados-em-out/</guid><description>&lt;p>A Sato Corporation anunciou a notificação de vítimas de uma violação de dados ocorrida em outubro de 2025, que comprometeu informações pessoais como nomes, endereços de e-mail, endereços postais, números de telefone e contas de clientes. Os hackers exploraram uma vulnerabilidade zero-day no software Oracle E-Business Suite, amplamente utilizado por grandes empresas para gerenciar finanças e recursos humanos. A Sato informou que o sistema afetado continha dados de pedidos, informações de envio e recebimento, além de contas a receber e a pagar, mas não incluiu senhas ou informações de produtos. O grupo de ransomware Clop reivindicou a responsabilidade pelo ataque, que afetou operações da Sato em vários países, incluindo Japão, EUA, Singapura, Malásia, Europa e Reino Unido. A Sato não confirmou se pagou ou não o resgate exigido, e a investigação sobre a extensão da violação está em andamento. O ataque destaca a crescente ameaça de grupos de ransomware que exploram vulnerabilidades em softwares críticos, com um aumento significativo de ataques a fabricantes em 2025.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração de vulnerabilidade crítica no Oracle E-Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-critica-no-oracle-e/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:58:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-critica-no-oracle-e/</guid><description>&lt;p>A CrowdStrike atribuiu com confiança moderada a exploração de uma vulnerabilidade crítica no Oracle E-Business Suite ao grupo de ameaças conhecido como Graceful Spider (ou Cl0p). A falha, identificada como CVE-2025-61882, possui um escore CVSS de 9.8 e permite a execução remota de código sem autenticação. O primeiro registro de exploração ocorreu em 9 de agosto de 2025. A vulnerabilidade facilita ataques que podem levar à exfiltração de dados, com um canal no Telegram insinuando a colaboração entre diferentes grupos de ameaças. A exploração envolve uma série de requisições HTTP que permitem a execução de um template XSLT malicioso, resultando em conexões de saída para a infraestrutura controlada pelos atacantes. A CISA incluiu essa vulnerabilidade em seu catálogo de vulnerabilidades conhecidas exploradas, alertando agências federais para aplicar correções até 27 de outubro de 2025. A CrowdStrike e a WatchTowr Labs destacam a complexidade do ataque, que combina múltiplas falhas para alcançar a execução remota de código pré-autenticada. O alerta é claro: empresas que utilizam o Oracle EBS devem agir rapidamente para mitigar riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>