<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Censura on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/censura/</link><description>Recent content in Censura on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:49:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/censura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CEO do Telegram condena novas restrições na Rússia</title><link>https://brdefense.center/news/ceo-do-telegram-condena-novas-restricoes-na-russia/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:49:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ceo-do-telegram-condena-novas-restricoes-na-russia/</guid><description>&lt;p>Pavel Durov, CEO do Telegram, criticou fortemente as novas restrições impostas pelo governo russo ao aplicativo de mensagens, prometendo resistir à censura estatal. As medidas, anunciadas pela Roskomnadzor, visam garantir a conformidade com a legislação russa e proteger os cidadãos, mas Durov as considera uma tentativa autoritária de forçar os usuários a migrarem para um aplicativo controlado pelo estado, o MAX, que possui potencial de vigilância. O aumento das restrições levou a um crescimento significativo no uso de VPNs, com a AmneziaVPN relatando uma onda de novos usuários. Especialistas alertam que as ações do governo russo indicam um objetivo de desconectar o país da internet global, com investimentos em tecnologias de inspeção profunda de pacotes (DPI) para bloquear serviços internacionais. O uso de VPNs está se tornando mais difícil, e Durov comparou a situação atual à censura enfrentada no Irã, onde tentativas de bloqueio falharam em impedir o uso do Telegram. A situação destaca a luta contínua pela liberdade de expressão e privacidade na era digital.&lt;/p></description></item><item><title>Windscribe oferece soluções para usuários no Irã e Rússia diante de bloqueios de VPN</title><link>https://brdefense.center/news/windscribe-oferece-solucoes-para-usuarios-no-ira-e/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:21:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windscribe-oferece-solucoes-para-usuarios-no-ira-e/</guid><description>&lt;p>A Windscribe, provedora de VPN, anunciou novas funcionalidades para ajudar usuários no Irã e na Rússia a contornar as crescentes restrições de acesso à internet. A empresa está priorizando a implementação do protocolo AmneziaWG, que visa driblar técnicas avançadas de Inspeção Profunda de Pacotes (DPI) ao simular tráfego web comum. Recentemente, o governo iraniano iniciou um sistema de whitelist, restringindo o acesso a um número limitado de sites, o que torna o uso de VPNs ainda mais desafiador. A Windscribe está desenvolvendo um sistema adicional para combater essa nova abordagem de bloqueio. A empresa planeja lançar uma versão beta do aplicativo para Android e Windows, com a expectativa de que todos os usuários, incluindo os do serviço gratuito, tenham acesso às novas funcionalidades. O CEO da Windscribe, Yegor Sak, destacou que a equipe está trabalhando para garantir que as soluções sejam eficazes e acessíveis, especialmente em um momento crítico de censura na internet. A mudança para um sistema de whitelist no Irã e a evolução das técnicas de bloqueio na Rússia exigem que os provedores de VPN se adaptem rapidamente a essas novas ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>A batalha da Rússia contra VPNs entra em nova fase O que esperar em 2026</title><link>https://brdefense.center/news/a-batalha-da-russia-contra-vpns-entra-em-nova-fase/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:58:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-batalha-da-russia-contra-vpns-entra-em-nova-fase/</guid><description>&lt;p>A luta da Rússia para estabelecer uma internet nacional e fechada se intensificou, com o órgão de censura Roskomnadzor bloqueando 1,3 milhão de páginas da web em um ano, um aumento de 59% em relação ao ano anterior. Em resposta, as redes privadas virtuais (VPNs) tornaram-se essenciais para os usuários que desejam acessar conteúdos bloqueados, mas agora também estão sob ataque, sendo a categoria de sites bloqueados que mais cresce. Especialistas afirmam que a maioria dos protocolos de VPN está bloqueada no país, restando apenas alguns que se disfarçam como outros protocolos de rede. A situação se agravou com a aprovação de um decreto que permite ao Roskomnadzor bloquear serviços diretamente, tornando-o um &amp;lsquo;super-regulador&amp;rsquo;. Embora alguns serviços de VPN ocidentais ainda funcionem, muitos enfrentam dificuldades significativas, com um recente bloqueio que resultou em uma queda de 90% no tráfego russo. Para 2026, espera-se que o bloqueio de VPNs se intensifique, com o governo alocando recursos significativos para tecnologias de bloqueio. A crescente repressão à internet na Rússia levanta preocupações sobre a liberdade digital e a privacidade, refletindo uma tendência que pode se espalhar para outras democracias ocidentais.&lt;/p></description></item><item><title>AdGuard torna seu protocolo VPN TrustTunnel de código aberto</title><link>https://brdefense.center/news/adguard-torna-seu-protocolo-vpn-trusttunnel-de-cod/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:05:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/adguard-torna-seu-protocolo-vpn-trusttunnel-de-cod/</guid><description>&lt;p>A AdGuard anunciou que seu protocolo VPN personalizado, TrustTunnel, agora é de código aberto. Este protocolo utiliza HTTP/2 e HTTP/3 sobre TLS para simular tráfego web normal, dificultando a detecção e o bloqueio por parte de provedores de internet e governos. Com o aumento da adoção de VPNs, as medidas de censura e bloqueio têm se tornado mais sofisticadas, levando provedores a aprimorar suas funcionalidades de resistência à censura. O TrustTunnel já está em uso nos aplicativos VPN da AdGuard e, ao ser disponibilizado como código aberto, permite que desenvolvedores auditem, modifiquem e integrem o protocolo em seus próprios projetos, aumentando a transparência e a confiança dos usuários. Além disso, o protocolo promete conexões mais rápidas e ininterruptas, permitindo que os usuários definam regras de roteamento específicas para diferentes aplicativos e sites. A AdGuard também lançou um aplicativo cliente para iOS e Android, permitindo que usuários avançados se conectem a seus servidores domésticos utilizando o TrustTunnel. Essa iniciativa é especialmente relevante em um contexto global de crescente censura, onde países como a Rússia criminalizam o uso de VPNs para contornar restrições.&lt;/p></description></item><item><title>Usuários de VPN sob ataque em Jammu e Caxemira com proibição de 2 meses</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-de-vpn-sob-ataque-em-jammu-e-caxemira-com/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:00:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-de-vpn-sob-ataque-em-jammu-e-caxemira-com/</guid><description>&lt;p>As autoridades de Jammu e Caxemira impuseram uma proibição de dois meses ao uso de VPNs não autorizadas, citando a necessidade de combater atividades maliciosas. Desde a implementação da medida, cerca de 800 usuários foram identificados e penalizados por acessar aplicativos de VPN. A proibição foi justificada com base na Seção 163 do código de processo penal indiano, permitindo que a polícia realize buscas em dispositivos móveis para verificar a presença de aplicativos ilegais. Especialistas em direitos digitais consideram a ordem &amp;rsquo;legalmente impermissível&amp;rsquo;, argumentando que a proibição geral de uma tecnologia não deve ser permitida sob poderes de emergência. A situação é preocupante, pois as VPNs são ferramentas essenciais para os cidadãos que buscam contornar a censura e proteger suas comunicações. A proibição atual pode ser uma formalidade, mas há riscos de extensão. A pressão sobre o uso de VPNs não é nova na região, que já enfrentou um shutdown de internet prolongado em 2019. Embora a situação seja crítica, especialistas recomendam o uso de protocolos ofuscados para tentar contornar a proibição, mas alertam sobre os riscos legais envolvidos.&lt;/p></description></item><item><title>Esqueça OpenVPN e WireGuard Este é o protocolo VPN do futuro</title><link>https://brdefense.center/news/esqueca-openvpn-e-wireguard-este-e-o-protocolo-vpn/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/esqueca-openvpn-e-wireguard-este-e-o-protocolo-vpn/</guid><description>&lt;p>O artigo da TechRadar destaca o lançamento do protocolo NordWhisper pela NordVPN, projetado para contornar restrições de rede sem comprometer a experiência do usuário. Lançado em janeiro de 2025, o NordWhisper utiliza tecnologia de túnel web inovadora, que imita o tráfego da web comum, tornando-se quase invisível para firewalls que bloqueiam assinaturas de VPN. Embora atualmente esteja disponível apenas para Windows, Android e Linux, sua compatibilidade foi expandida para iPhone e Mac. Além disso, a introdução do Encrypted Client Hello (ECH) em agosto de 2025 visa proteger a privacidade dos usuários ao impedir que intermediários vejam quais serviços estão sendo acessados. O artigo também menciona a crescente importância da privacidade dos metadados, uma vez que ferramentas de censura modernas utilizam aprendizado de máquina para analisar padrões de tráfego. A NordVPN está desenvolvendo tecnologias que podem melhorar a privacidade dos metadados e está se preparando para integrar o protocolo QUIC, visando um futuro totalmente baseado em TLS para resistência à censura. Com o aumento das restrições na internet globalmente, soluções de VPN confiáveis e resistentes à censura se tornam cada vez mais essenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Modelo de IA DeepSeek-R1 gera vulnerabilidades em temas sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/modelo-de-ia-deepseek-r1-gera-vulnerabilidades-em/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/modelo-de-ia-deepseek-r1-gera-vulnerabilidades-em/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da CrowdStrike revelou que o modelo de inteligência artificial (IA) DeepSeek-R1, desenvolvido pela empresa chinesa DeepSeek, produz um número significativamente maior de vulnerabilidades de segurança quando recebe prompts relacionados a temas considerados politicamente sensíveis pela China. A análise indicou que a probabilidade de gerar código com vulnerabilidades graves aumenta em até 50% ao incluir tais tópicos. O modelo, que já enfrentou preocupações de segurança nacional e foi banido em vários países, também censura questões sensíveis, como a Grande Muralha da China e o status político de Taiwan. O Bureau de Segurança Nacional de Taiwan alertou os cidadãos sobre o uso de modelos de IA generativa chineses, que podem distorcer narrativas históricas e amplificar desinformação. A pesquisa da CrowdStrike destacou que, ao solicitar a criação de código para sistemas de controle industrial em regiões sensíveis, a qualidade do código gerado se deteriora, apresentando falhas de segurança significativas. Além disso, o modelo possui um &amp;lsquo;kill switch&amp;rsquo; intrínseco, recusando-se a gerar código para temas como o Falun Gong em 45% das tentativas. As descobertas ressaltam a necessidade de cautela ao utilizar ferramentas de IA que podem ser influenciadas por diretrizes políticas.&lt;/p></description></item><item><title>Como navegar nas restrições da internet no Oriente Médio com VPN</title><link>https://brdefense.center/news/como-navegar-nas-restricoes-da-internet-no-oriente/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-navegar-nas-restricoes-da-internet-no-oriente/</guid><description>&lt;p>Em 2025, pelo menos sete países do Oriente Médio, incluindo Turquia, Síria, Jordânia e Catar, impuseram restrições à internet, afetando o acesso de cidadãos e turistas a conteúdos online. Essas restrições variam de bloqueios temporários, como o ocorrido na Turquia, onde o acesso a redes sociais foi limitado por 42 horas, a bloqueios prolongados, como o do jogo Roblox no Catar, que permanece inacessível devido a preocupações com a segurança infantil. A resposta a essas limitações tem sido um aumento significativo no uso de VPNs, sendo o Proton VPN uma das opções mais populares. Com sede na Suíça, o Proton VPN se destaca por suas características avançadas de anti-censura, prometendo contornar bloqueios severos. A empresa oferece um serviço gratuito, essencial para aqueles que não podem pagar por opções premium, mas também disponibiliza uma versão paga com recursos adicionais, como uma rede de servidores em 127 países e uma política rigorosa de não registro. O Proton VPN também introduziu o protocolo Stealth e um recurso de ícone discreto para evitar a detecção em ambientes de censura. Essa ferramenta é especialmente relevante em países com alta vigilância e censura, tornando-se uma solução viável para quem busca privacidade e liberdade online.&lt;/p></description></item><item><title>Máfia das VPNs do Irã é culpada por atraso na liberação do Telegram</title><link>https://brdefense.center/news/mafia-das-vpns-do-ira-e-culpada-por-atraso-na-libe/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:04:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mafia-das-vpns-do-ira-e-culpada-por-atraso-na-libe/</guid><description>&lt;p>O Irã continua a manter a proibição do Telegram, que já dura sete anos, e um legislador iraniano atribui essa situação à chamada &amp;lsquo;máfia das VPNs&amp;rsquo;. O secretário da Comissão de Indústrias e Minas do parlamento, Mostafa Pourdehghan, afirmou que o lobby em favor da venda de VPNs, que movimenta cerca de 50 trilhões de tomans (aproximadamente 450 milhões de dólares), está impedindo a liberação do aplicativo. Desde 2018, os cidadãos iranianos têm acesso ao Telegram apenas por meio de VPNs, devido a restrições impostas em nome da segurança nacional. Apesar de o governo estar em conversações para potencialmente desbloquear o serviço, as condições impostas incluem a limitação de conteúdo considerado provocativo e a colaboração com a justiça iraniana em solicitações de dados. Essas exigências, segundo Pourdehghan, estão em desacordo com os princípios de liberdade de expressão defendidos pelo fundador do Telegram, Pavel Durov. A crescente utilização de VPNs no Irã, que atinge cerca de 90% da população, reflete a repressão à liberdade de acesso à internet, com a maioria das plataformas de redes sociais ainda bloqueadas no país. A situação levanta preocupações sobre a liberdade digital e os direitos dos cidadãos no Irã.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento do Grande Firewall da China expõe mais de 500GB de dados</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-do-grande-firewall-da-china-expoe-mais-d/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:02:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-do-grande-firewall-da-china-expoe-mais-d/</guid><description>&lt;p>Em setembro de 2025, um incidente de segurança sem precedentes resultou no vazamento de mais de 500 gigabytes de dados internos de empresas que operam a infraestrutura do Grande Firewall (GFW) da China. O vazamento revelou uma visão abrangente da arquitetura de censura do país, incluindo manuais técnicos, logs operacionais e comunicações internas. Acredita-se que o ataque tenha sido realizado por um insider privilegiado ou um adversário externo altamente coordenado, resultando em um arquivo que se aproxima de 600GB e contém mais de 100.000 arquivos únicos.&lt;/p></description></item><item><title>Afeganistão desliga completamente a internet nem VPNs ajudam</title><link>https://brdefense.center/news/afeganistao-desliga-completamente-a-internet-nem-v/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:02:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/afeganistao-desliga-completamente-a-internet-nem-v/</guid><description>&lt;p>A partir de 29 de setembro de 2025, o Afeganistão sofreu um desligamento total da internet, uma medida justificada pelas autoridades como uma forma de &amp;lsquo;prevenir a imoralidade&amp;rsquo;. Especialistas, no entanto, acreditam que o verdadeiro objetivo é silenciar a dissidência e restringir a comunicação entre os cidadãos. A organização de monitoramento da internet, NetBlocks, observou uma queda drástica na conectividade desde o início de setembro, culminando em um apagão total de comunicação. Neste cenário, as VPNs, que normalmente ajudam a contornar restrições governamentais, não conseguem funcionar, pois dependem de uma conexão ativa à internet. A única alternativa viável para os afegãos são a internet via satélite e cartões SIM estrangeiros, que, no entanto, apresentam barreiras de custo e disponibilidade. A situação é alarmante, pois a falta de acesso à internet impacta negativamente todos os aspectos da vida dos cidadãos, incluindo educação, saúde e emprego. A especialista Felicia Anthonio, da Access Now, destaca que essa medida é uma tentativa de controle da informação e um ataque aos direitos humanos, especialmente para mulheres, jornalistas e comunidades marginalizadas. A comunidade internacional é chamada a agir em apoio aos direitos humanos no Afeganistão, onde o uso de desligamentos de internet se torna uma prática comum entre regimes autoritários.&lt;/p></description></item><item><title>Projeto de lei em Michigan ameaça o discurso político e o uso de VPNs</title><link>https://brdefense.center/news/projeto-de-lei-em-michigan-ameaca-o-discurso-polit/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:02:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/projeto-de-lei-em-michigan-ameaca-o-discurso-polit/</guid><description>&lt;p>Um projeto de lei em Michigan, conhecido como &amp;lsquo;Anticorruption of Public Morals Act&amp;rsquo;, propõe a proibição do uso e promoção de ferramentas de contorno, como VPNs, para acessar conteúdos restritos. Essa legislação, que visa a verificação de idade para acesso a conteúdos adultos, pode transformar provedores de serviços de internet (ISPs) em responsáveis por monitorar e bloquear o acesso a essas ferramentas, resultando em multas de até $500.000 por não conformidade. A proposta gera preocupações sobre a segurança na internet e a liberdade de expressão, pois pode criar um precedente perigoso para a censura online nos Estados Unidos. A Proton VPN expressou sua preocupação, afirmando que a medida pode prejudicar a privacidade e segurança dos usuários, além de potencialmente abrir caminho para legislações mais restritivas em outros estados. Embora a proposta ainda não tenha sido aprovada, seu impacto pode ser significativo, afetando a forma como os cidadãos acessam informações e se comunicam online.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento massivo de dados revela mais de 500GB do Grande Firewall da China</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-massivo-de-dados-revela-mais-de-500gb-do/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-massivo-de-dados-revela-mais-de-500gb-do/</guid><description>&lt;p>Um vazamento de dados sem precedentes expôs mais de 500 GB de documentos sensíveis do Grande Firewall da China (GFW) em 11 de setembro de 2025. Este é o maior vazamento de documentos internos do GFW na história, oferecendo uma visão detalhada do sistema de censura e vigilância digital da China. A análise inicial indica que o vazamento inclui código-fonte, registros de trabalho, comunicações internas e arquivos de pacotes RPM. Os dados vazados originaram-se de duas organizações-chave: Geedge Networks e o MESA Lab do Instituto de Engenharia da Informação da Academia Chinesa de Ciências. A Geedge Networks, liderada por Fang Binxing, conhecido como o &amp;lsquo;Pai do Grande Firewall&amp;rsquo;, é a força técnica central por trás das operações do GFW. O vazamento revela também que a China exporta sua tecnologia de censura para outros países, como Myanmar e Paquistão, sob a iniciativa da Rota da Seda. Especialistas em segurança alertam que a profundidade do vazamento pode alterar a compreensão global sobre os mecanismos de controle da internet em regimes autoritários e exigem cautela no manuseio dos dados vazados, recomendando ambientes isolados para análise.&lt;/p></description></item><item><title>Mullvad introduz QUIC para disfarçar tráfego do WireGuard</title><link>https://brdefense.center/news/mullvad-introduz-quic-para-disfarcar-trafego-do-wi/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:40:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mullvad-introduz-quic-para-disfarcar-trafego-do-wi/</guid><description>&lt;p>A Mullvad, provedora de VPN, lançou uma nova funcionalidade de ofuscação QUIC para o protocolo WireGuard em suas aplicações desktop. Essa atualização visa dificultar a identificação e bloqueio do tráfego de VPN por firewalls sofisticados, especialmente em regiões com forte censura, como China e Rússia. O QUIC, que significa Quick UDP Internet Connections, é um protocolo de transporte leve e rápido, desenvolvido pelo Google, que melhora a latência e a resistência à perda de pacotes. A ofuscação QUIC encapsula os pacotes UDP do WireGuard dentro do QUIC, fazendo com que pareçam tráfego web comum e criptografado. Essa funcionalidade está disponível nas versões mais recentes dos aplicativos para Windows e Mac, e será implementada em futuras atualizações para Android e iOS. A Mullvad reafirma seu compromisso com o WireGuard, já que planeja descontinuar o suporte ao OpenVPN em 2026. A tendência de oferecer ferramentas de anti-censura está crescendo entre provedores de VPN, que buscam maneiras de garantir acesso à internet livre e aberta para seus usuários.&lt;/p></description></item><item><title>China se desconecta da internet global por uma hora - erro ou teste?</title><link>https://brdefense.center/news/china-se-desconecta-da-internet-global-por-uma-hor/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:57:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/china-se-desconecta-da-internet-global-por-uma-hor/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a China experimentou uma interrupção em sua conexão com a internet global, que durou 74 minutos, afetando especificamente o tráfego no TCP port 443, utilizado para HTTPS. O incidente ocorreu entre 00:34 e 01:48, horário de Pequim, quando a maioria dos cidadãos estava dormindo, levantando questões sobre se foi um erro ou uma ação intencional. Durante a interrupção, o Grande Firewall da China bloqueou o acesso a sites externos e interrompeu serviços de empresas como Apple e Tesla. Curiosamente, apenas o port 443 foi afetado, enquanto outros, como 22 (SSH) e 80 (HTTP), permaneceram operacionais. A análise sugere que o dispositivo responsável pela interrupção não correspondia aos equipamentos conhecidos do Grande Firewall, o que pode indicar um novo dispositivo de censura ou uma configuração incorreta. Além disso, não houve eventos políticos significativos que pudessem justificar a ação, tornando a situação ainda mais enigmática. Coincidentemente, horas antes, o Paquistão também enfrentou uma queda significativa no tráfego da internet, o que pode indicar uma possível conexão entre os dois eventos, dado o histórico de censura em ambos os países.&lt;/p></description></item></channel></rss>