<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Siem on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/siem/</link><description>Recent content in Siem on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 19:17:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/siem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Resiliência Cibernética A Importância de Adotar Estratégias Proativas</title><link>https://brdefense.center/news/resiliencia-cibernetica-a-importancia-de-adotar-es/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:17:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/resiliencia-cibernetica-a-importancia-de-adotar-es/</guid><description>&lt;p>A resiliência cibernética é a capacidade de antecipar ameaças, resistir a ataques ativos, responder rapidamente a incidentes e recuperar operações com o mínimo de interrupção. Com a evolução constante das ameaças cibernéticas, as abordagens tradicionais reativas se mostram insuficientes. Organizações precisam adotar estratégias proativas para se manterem à frente. A plataforma de segurança de código aberto Wazuh combina capacidades de SIEM e XDR, permitindo a detecção precoce de ameaças e resposta eficaz a incidentes. A visibilidade abrangente em ambientes de TI, a detecção antecipada de atividades maliciosas e a resposta automatizada são fundamentais para a resiliência cibernética. Além disso, a melhoria contínua e a manutenção de uma boa higiene de TI são essenciais para reduzir a superfície de ataque. O Wazuh oferece ferramentas para monitoramento contínuo, detecção de vulnerabilidades e avaliação de conformidade, ajudando as organizações a fortalecerem suas defesas e a se adaptarem às ameaças em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Relatório Picus Blue 2025 revela falhas críticas em sistemas SIEM</title><link>https://brdefense.center/news/relatorio-picus-blue-2025-revela-falhas-criticas-e/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/relatorio-picus-blue-2025-revela-falhas-criticas-e/</guid><description>&lt;p>O relatório Picus Blue 2025 destaca que os sistemas de Gerenciamento de Informações e Eventos de Segurança (SIEM) estão falhando em detectar a maioria das atividades maliciosas em redes corporativas. Com base em mais de 160 milhões de simulações de ataques, foi constatado que as organizações conseguem identificar apenas 1 em cada 7 ataques simulados, evidenciando uma lacuna crítica na detecção de ameaças.&lt;/p>
&lt;p>Entre os principais problemas identificados estão as falhas na coleta de logs, que representam 50% das falhas de detecção, e as regras de detecção mal configuradas, que correspondem a 13% das falhas. Além disso, problemas de desempenho, como regras pesadas e consultas ineficientes, foram responsáveis por 24% das falhas. O relatório também enfatiza a importância da validação contínua das regras de detecção, uma vez que as táticas dos atacantes estão em constante evolução. Sem essa validação, as organizações correm o risco de operar com uma falsa sensação de segurança, deixando seus sistemas e dados críticos vulneráveis a compromissos.&lt;/p></description></item></channel></rss>