<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Multas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/multas/</link><description>Recent content in Multas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2025 13:01:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/multas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Capita recebe multa recorde de 14 milhões por falhas de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/capita-recebe-multa-recorde-de-14-milhoes-por-falh/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:01:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/capita-recebe-multa-recorde-de-14-milhoes-por-falh/</guid><description>&lt;p>A Capita, uma das maiores empresas de terceirização e serviços digitais do Reino Unido, foi multada em £14 milhões (cerca de R$ 90 milhões) pela Information Commissioner&amp;rsquo;s Office (ICO) devido a falhas de segurança que resultaram em um vazamento de dados. O incidente, ocorrido em 2023, comprometeu informações pessoais de mais de 6 milhões de pessoas, incluindo nomes, datas de nascimento, endereços e dados financeiros, como números de cartões e CVVs. A ICO destacou que a Capita não implementou medidas de segurança adequadas para prevenir a escalada de privilégios e o movimento lateral não autorizado em suas redes. Além disso, a resposta da empresa a alertas de segurança foi considerada ineficaz. Embora a Capita tenha inicialmente afirmado que não havia evidências de comprometimento de dados, posteriormente foi revelado que informações de funcionários, clientes e parceiros foram expostas. A multa representa uma redução significativa em relação à penalidade inicial proposta de £45 milhões, refletindo um acordo voluntário com o regulador. O caso ressalta a necessidade urgente de que todas as organizações adotem medidas proativas para proteger os dados pessoais sob sua responsabilidade.&lt;/p></description></item></channel></rss>