<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sshstalker on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sshstalker/</link><description>Recent content in Sshstalker on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 02:21:47 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sshstalker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova botnet Linux SSHStalker utiliza IRC para operações de C2</title><link>https://brdefense.center/news/nova-botnet-linux-sshstalker-utiliza-irc-para-oper/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 02:21:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-botnet-linux-sshstalker-utiliza-irc-para-oper/</guid><description>&lt;p>A botnet SSHStalker, recentemente documentada, utiliza o protocolo IRC (Internet Relay Chat) para suas operações de comando e controle (C2). Embora o IRC tenha sido criado em 1988 e tenha alcançado seu auge nos anos 90, ele ainda é valorizado por sua simplicidade e baixo consumo de banda. A SSHStalker adota mecânicas clássicas do IRC, como múltiplos bots e redundância de servidores e canais, priorizando resiliência e baixo custo em vez de furtividade. A botnet consegue acesso inicial por meio de varreduras automatizadas de SSH e força bruta, utilizando um binário em Go que se disfarça como o utilitário de descoberta de rede nmap. Após infectar um host, a botnet baixa ferramentas para compilar cargas úteis, permitindo uma melhor portabilidade. A persistência é garantida por meio de cron jobs que verificam a execução do processo principal a cada 60 segundos. A SSHStalker também inclui capacidades de mineração de criptomoedas e coleta de chaves AWS, embora ainda não tenha sido observada a realização de ataques DDoS. A empresa de inteligência de ameaças Flare sugere que as organizações implementem soluções de monitoramento e restrinjam a autenticação por senha SSH para mitigar os riscos associados a essa botnet.&lt;/p></description></item></channel></rss>