<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Extensão De Navegador on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/extens%C3%A3o-de-navegador/</link><description>Recent content in Extensão De Navegador on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 18:57:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/extens%C3%A3o-de-navegador/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Trust Wallet revela ataque que resultou em roubo de US 8,5 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/trust-wallet-revela-ataque-que-resultou-em-roubo-d/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:57:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trust-wallet-revela-ataque-que-resultou-em-roubo-d/</guid><description>&lt;p>A Trust Wallet anunciou que um ataque à sua extensão do Google Chrome, ocorrido em novembro de 2025, foi causado pela segunda iteração do surto de cadeia de suprimentos Shai-Hulud. O incidente resultou no roubo de aproximadamente US$ 8,5 milhões em ativos. O ataque ocorreu após a exposição de segredos do GitHub da empresa, permitindo que o invasor acessasse o código-fonte da extensão e a chave da API do Chrome Web Store (CWS). Com acesso total à API, o atacante registrou um domínio falso e lançou uma versão trojanizada da extensão, capaz de coletar frases mnemônicas das carteiras dos usuários. Após a atualização maliciosa, a Trust Wallet alertou cerca de um milhão de usuários para que atualizassem para a versão 2.69, já que a versão 2.68 havia sido comprometida. O ataque drenou ativos de 2.520 endereços de carteira para 17 endereços controlados pelo invasor. A Trust Wallet iniciou um processo de reembolso para as vítimas afetadas e implementou controles adicionais para evitar novos incidentes. O ataque Shai-Hulud foi um problema de segurança que afetou várias empresas, introduzindo código malicioso por meio de ferramentas de desenvolvimento amplamente utilizadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>