<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blink on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/blink/</link><description>Recent content in Blink on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 13:01:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/blink/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade Crítica no Blink Permite Que Ataques Derrubem Navegadores</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-blink-permite-que-ataqu/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:01:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-blink-permite-que-ataqu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança identificaram uma falha crítica na arquitetura do motor de renderização Blink, que afeta navegadores baseados em Chromium, como Chrome, Edge, Brave e Opera, colocando mais de 3 bilhões de usuários em risco de ataques de negação de serviço (DoS). Denominada Brash, a vulnerabilidade permite que atacantes incapacitem completamente esses navegadores em apenas 15 a 60 segundos, utilizando técnicas simples de injeção de código. O ataque explora a ausência de limitação de taxa na API document.title, inundando o navegador com milhões de solicitações de atualização de título por segundo, o que sobrecarrega o thread principal do navegador e provoca um colapso do sistema. Testes mostraram que todos os navegadores baseados em Chromium são vulneráveis, enquanto Firefox e Safari permanecem imunes devido a arquiteturas de renderização diferentes. As consequências vão além da simples inconveniência, afetando o desempenho do sistema e podendo interromper operações críticas em setores como saúde e finanças. A vulnerabilidade ainda não foi corrigida, e patches estão em desenvolvimento, o que exige atenção imediata dos usuários e administradores de sistemas.&lt;/p></description></item></channel></rss>