<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mact Health Board on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mact-health-board/</link><description>Recent content in Mact Health Board on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 18:59:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mact-health-board/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ransomware Rhysida ataca MACT Health Board na Califórnia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-rhysida-ataca-mact-health-boar/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-rhysida-ataca-mact-health-boar/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Rhysida reivindicou a responsabilidade por uma violação de dados ocorrida em novembro de 2025 no MACT Health Board, que atende a comunidades indígenas na Califórnia. A violação comprometeu informações pessoais de pacientes, incluindo números de Seguro Social, dados médicos, informações de seguro e resultados de testes. O ataque, que começou em 20 de novembro, causou interrupções significativas nos serviços das clínicas, afetando agendamentos e pedidos de prescrições. Embora os serviços telefônicos tenham sido restaurados em 1º de dezembro, alguns serviços de imagem ainda estavam indisponíveis até janeiro de 2026. Rhysida publicou uma demanda de resgate de oito bitcoins, equivalente a aproximadamente $662,000, e apresentou amostras de documentos que alegam ter sido roubados. O MACT não confirmou a autenticidade dos dados vazados e não divulgou quantos pacientes foram notificados. O grupo Rhysida, ativo desde maio de 2023, já foi responsável por 102 ataques confirmados, incluindo 24 em instituições de saúde, comprometendo mais de 3,83 milhões de registros. Este incidente destaca a crescente ameaça de ransomware no setor de saúde dos EUA, que pode colocar em risco a privacidade e a segurança dos pacientes.&lt;/p></description></item></channel></rss>