<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Coolclient on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/coolclient/</link><description>Recent content in Coolclient on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 13:20:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/coolclient/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de Ameaça Chinês Utiliza Malware COOLCLIENT em Espionagem</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ameaca-chines-utiliza-malware-coolclient/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:20:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ameaca-chines-utiliza-malware-coolclient/</guid><description>&lt;p>Um grupo de cibercriminosos com vínculos à China, conhecido como Mustang Panda, tem utilizado uma versão atualizada de um backdoor chamado COOLCLIENT em ataques de espionagem cibernética. Esses ataques, que ocorreram em 2025, visaram principalmente entidades governamentais em países como Mianmar, Mongólia, Malásia e Rússia, resultando em um roubo abrangente de dados de endpoints infectados. O malware é frequentemente implantado como um backdoor secundário, em conjunto com outras infecções como PlugX e LuminousMoth. O COOLCLIENT é entregue por meio de arquivos carregadores criptografados e utiliza técnicas de DLL side-loading, o que exige um executável legítimo para carregar a DLL maliciosa. O malware é capaz de coletar informações do sistema e do usuário, como pressionamentos de tecla, conteúdos da área de transferência e credenciais de proxy HTTP. Além disso, o grupo tem explorado softwares legítimos para facilitar suas operações, incluindo produtos da Sangfor. As campanhas de Mustang Panda também incluem o uso de programas de roubo de credenciais para navegadores populares, ampliando suas atividades de pós-exploração. Com capacidades que vão além da simples espionagem, como monitoramento ativo de usuários, os ataques representam uma ameaça significativa para a segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de espionagem chinês atualiza backdoor CoolClient</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-espionagem-chines-atualiza-backdoor-coolc/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:35:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-espionagem-chines-atualiza-backdoor-coolc/</guid><description>&lt;p>O grupo de espionagem Mustang Panda, vinculado à China, atualizou sua backdoor CoolClient, que agora possui novas funcionalidades, como roubo de dados de login de navegadores e monitoramento da área de transferência. Pesquisadores da Kaspersky identificaram que a nova variante do malware foi usada em ataques direcionados a entidades governamentais em países como Mianmar, Mongólia, Malásia, Rússia e Paquistão, sendo implantada através de softwares legítimos da empresa chinesa Sangfor. A CoolClient, que opera desde 2022, é utilizada como uma backdoor secundária em conjunto com outras ferramentas como PlugX e LuminousMoth. A nova versão do malware apresenta um módulo de monitoramento da área de transferência, rastreamento de títulos de janelas ativas e coleta de credenciais de proxy HTTP. Além disso, a CoolClient agora pode implantar infostealers para coletar dados de login de navegadores, utilizando tokens de API de serviços legítimos para evitar detecções. A evolução das capacidades do Mustang Panda destaca a necessidade de atenção redobrada por parte das equipes de segurança, especialmente em um cenário onde a infraestrutura crítica pode ser alvo de ataques.&lt;/p></description></item></channel></rss>