<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Do Navegador on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-do-navegador/</link><description>Recent content in Segurança Do Navegador on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 06:58:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-do-navegador/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha GhostPoster usa extensões do Firefox para fraudes publicitárias</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-ghostposter-usa-extensoes-do-firefox-para/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-ghostposter-usa-extensoes-do-firefox-para/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha chamada GhostPoster explorou arquivos de logotipo associados a 17 extensões do navegador Mozilla Firefox para embutir código JavaScript malicioso. Esse código é projetado para sequestrar links de afiliados, injetar códigos de rastreamento e cometer fraudes de cliques e anúncios. As extensões, que foram baixadas mais de 50.000 vezes, foram retiradas do ar após a descoberta pela Koi Security. Entre elas, estavam programas que prometiam funcionalidades como VPNs e bloqueadores de anúncios. O ataque se inicia quando o arquivo de logotipo é carregado, permitindo que o código malicioso busque um servidor externo para obter um payload principal. O malware é capaz de realizar diversas atividades fraudulentas, como desviar comissões de afiliados e injetar códigos de rastreamento em páginas visitadas. Além disso, técnicas de evasão foram implementadas para dificultar a detecção, como a ativação do malware apenas após seis dias da instalação. A campanha destaca a vulnerabilidade de extensões de navegador, que podem ser utilizadas para atividades maliciosas, colocando em risco a privacidade e a segurança dos usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>