<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hyperbunker on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hyperbunker/</link><description>Recent content in Hyperbunker on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 00:58:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hyperbunker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Caos do ransomware cresce após ataque à Marks Spencer</title><link>https://brdefense.center/news/caos-do-ransomware-cresce-apos-ataque-a-marks-spen/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:58:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/caos-do-ransomware-cresce-apos-ataque-a-marks-spen/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Marks &amp;amp; Spencer (M&amp;amp;S), uma grande varejista do Reino Unido, sofreu um ataque de ransomware que paralisou seus sistemas internos e impediu que funcionários acessassem arquivos críticos. Este incidente destaca as falhas nas estratégias de backup das empresas, que poderiam ter evitado a criptografia ou exclusão de dados se os backups estivessem isolados. A HyperBUNKER, uma startup de Zagreb, propõe uma solução inovadora com seu cofre offline baseado em tecnologia de diodo, que cria um canal unidirecional para backups, mantendo-os desconectados de redes externas. Embora essa abordagem tenha se mostrado eficaz em ambientes militares e nucleares, sua implementação em empresas comuns levanta questões sobre custo e praticidade. A HyperBUNKER afirma que sua tecnologia evita vulnerabilidades associadas a protocolos de rede, mas a eficácia depende de manuseio cuidadoso e locais seguros. Apesar das promessas, a adoção de soluções de armazenamento offline pode ser vista como um ônus financeiro adicional para empresas que já utilizam múltiplas soluções de backup. As empresas devem avaliar se os custos e riscos de roubo físico superam os benefícios de proteção oferecidos por essa nova tecnologia.&lt;/p></description></item></channel></rss>