<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bypass De Autenticação on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bypass-de-autentica%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Bypass De Autenticação on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 13:17:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bypass-de-autentica%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha de segurança no SmarterMail permite acesso não autorizado</title><link>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-no-smartermail-permite-acesso-n/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:17:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-no-smartermail-permite-acesso-n/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade no software de e-mail SmarterTools SmarterMail está sendo ativamente explorada, apenas dois dias após a liberação de um patch. A falha, que ainda não possui um identificador CVE, é rastreada como WT-2026-0001 pela watchTowr Labs e foi corrigida em 15 de janeiro de 2026. Trata-se de uma falha de bypass de autenticação que permite a qualquer usuário redefinir a senha do administrador do sistema SmarterMail através de uma requisição HTTP manipulada. Os pesquisadores destacam que essa vulnerabilidade não só permite a alteração da senha, mas também possibilita a execução remota de comandos do sistema operacional. O problema reside na função &amp;lsquo;ForceResetPassword&amp;rsquo;, que pode ser acessada sem autenticação, permitindo que um invasor que conheça o nome de usuário de um administrador altere sua senha. Além disso, a falta de clareza nas notas de versão da SmarterTools sobre as correções realizadas aumenta a preocupação, pois pode ter permitido que atacantes revertessem as correções e explorassem a falha. A situação é crítica, especialmente após um incidente anterior que já havia revelado uma falha severa no SmarterMail, destacando a necessidade de vigilância e ações rápidas por parte dos administradores de sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Múltiplas falhas no Vtenext permitem bypass de autenticação e execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/multiplas-falhas-no-vtenext-permitem-bypass-de-aut/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 18:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/multiplas-falhas-no-vtenext-permitem-bypass-de-aut/</guid><description>&lt;p>O Vtenext, uma solução de CRM amplamente utilizada por pequenas e médias empresas italianas, apresenta múltiplas falhas críticas nas versões 25.02 e anteriores. Três vetores distintos de bypass de autenticação permitem que atacantes contornem a segurança e realizem execução remota de código (RCE) no servidor alvo. Embora a versão 25.02.1 tenha corrigido o vetor mais severo, as vulnerabilidades restantes ainda expõem muitas implementações ao risco. Os vetores de ataque incluem: 1) uma cadeia de XSS refletido que permite o sequestro de sessões; 2) injeção SQL que possibilita a extração de tokens de redefinição de senha; e 3) uma redefinição de senha silenciosa que não valida tokens, permitindo acesso administrativo não autenticado. Os atacantes podem, então, explorar a execução remota de código através de inclusão de arquivos locais ou upload de módulos maliciosos. A atualização imediata para a versão 25.02.1 é fortemente recomendada para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>