<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aplicativos Bancários on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/aplicativos-banc%C3%A1rios/</link><description>Recent content in Aplicativos Bancários on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 06:57:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/aplicativos-banc%C3%A1rios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de cibercriminosos GoldFactory ataca usuários móveis na Ásia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-cibercriminosos-goldfactory-ataca-usuario/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:57:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-cibercriminosos-goldfactory-ataca-usuario/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético, atribuído ao grupo GoldFactory, está afetando usuários móveis na Indonésia, Tailândia e Vietnã. Desde outubro de 2024, os criminosos têm distribuído aplicativos bancários modificados que atuam como vetores para malware no sistema Android. O grupo, que opera desde junho de 2023, utiliza táticas de engenharia social, como se passar por serviços governamentais, para induzir as vítimas a instalar o malware. Mais de 300 amostras de aplicativos alterados foram identificadas, resultando em cerca de 11.000 infecções. Os atacantes utilizam chamadas telefônicas para persuadir as vítimas a baixar aplicativos maliciosos através de links enviados por aplicativos de mensagens. O malware injetado permite o controle remoto dos dispositivos, ocultando funcionalidades e contornando medidas de segurança. Além disso, uma nova variante de malware, chamada Gigaflower, foi descoberta, prometendo funcionalidades ainda mais sofisticadas. A mudança na abordagem do grupo, que agora orienta as vítimas a usar dispositivos Android emprestados, sugere uma adaptação às rigorosas medidas de segurança da Apple. Este cenário destaca a necessidade urgente de vigilância e proteção contra ameaças emergentes no setor financeiro.&lt;/p></description></item><item><title>Malware para Android ataca aplicativos bancários e permite fraudes em tempo real</title><link>https://brdefense.center/news/malware-para-android-ataca-aplicativos-bancarios-e/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-para-android-ataca-aplicativos-bancarios-e/</guid><description>&lt;p>Um novo malware para Android, denominado Albiriox, está gerando preocupações entre especialistas em cibersegurança. Este software malicioso opera como um modelo MaaS (Malware as a Service) e é projetado para realizar fraudes em tempo real, utilizando dados bancários das vítimas. O Albiriox foi identificado em fóruns de cibercrime de língua russa e possui recursos avançados que permitem manipular a tela do dispositivo de forma automatizada e imperceptível.&lt;/p>
&lt;p>O malware já possui uma lista pré-programada com mais de 400 aplicativos visados, principalmente voltados para finanças, como bancos e carteiras de criptomoedas. Desde sua detecção em setembro, o Albiriox tem evoluído, utilizando táticas de phishing para infectar dispositivos, como o envio de mensagens SMS com links encurtados que redirecionam para aplicativos falsos. Uma vez instalado, o malware consegue controlar o dispositivo em tempo real, coletando informações sensíveis e burlando métodos tradicionais de autenticação.&lt;/p></description></item></channel></rss>