<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dragonforce on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dragonforce/</link><description>Recent content in Dragonforce on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 19:18:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dragonforce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Clínica de Neurologia nos EUA sofre vazamento de dados de 13.500 pacientes</title><link>https://brdefense.center/news/clinica-de-neurologia-nos-eua-sofre-vazamento-de-d/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:18:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/clinica-de-neurologia-nos-eua-sofre-vazamento-de-d/</guid><description>&lt;p>A Neurological Associates of Washington, localizada nos arredores de Seattle, confirmou que notificou 13.500 residentes do estado sobre um vazamento de dados ocorrido em dezembro de 2025. O ataque, reivindicado pelo grupo cibercriminoso DragonForce, comprometeu informações sensíveis, incluindo números de Seguro Social, códigos de deficiência, dados médicos e datas de nascimento. O grupo afirmou ter roubado 1,4 TB de dados da clínica e publicou amostras dos documentos supostamente furtados em seu site de vazamento. Embora a clínica tenha reconhecido DragonForce como o atacante, a autenticidade dos dados não pôde ser verificada. A clínica informou que seu servidor, que armazenava registros médicos de 2019 a 2025, foi atacado e criptografado, resultando no roubo de dados de um de seus computadores. Para mitigar os impactos, a Neurological Associates de Washington está oferecendo 12 meses de monitoramento de crédito gratuito aos afetados. O grupo DragonForce, que opera um modelo de ransomware como serviço, já reivindicou 51 ataques confirmados, afetando mais de 7,6 milhões de registros pessoais, incluindo ataques a provedores de saúde. Os ataques de ransomware em instituições de saúde nos EUA têm se tornado cada vez mais frequentes, comprometendo a segurança e a privacidade dos pacientes.&lt;/p></description></item><item><title>Gangue de Ransomware DragonForce Ataca Cidade de La Vergne, Tennessee</title><link>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-dragonforce-ataca-cidade-de-l/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:57:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-dragonforce-ataca-cidade-de-l/</guid><description>&lt;p>A gangue de ransomware DragonForce reivindicou um ataque cibernético à cidade de La Vergne, no Tennessee, que resultou na interrupção dos sistemas de computador da administração local. Em um comunicado emitido em 17 de outubro de 2025, os oficiais da cidade informaram que estavam investigando um incidente de rede que comprometeu os servidores do governo, com a gangue afirmando ter roubado 382 GB de dados. DragonForce deu um prazo de uma semana para que a cidade pagasse um valor não revelado em resgate, ameaçando divulgar os dados roubados caso a exigência não fosse atendida. Embora a cidade tenha tomado medidas imediatas para isolar os sistemas afetados e envolvido profissionais de cibersegurança e autoridades policiais, ainda não há confirmação sobre a veracidade das alegações da gangue. Este ataque é parte de uma tendência crescente de ataques de ransomware a entidades governamentais nos Estados Unidos, com mais de 70 incidentes confirmados em 2025, comprometendo cerca de 450 mil registros. A situação destaca a vulnerabilidade das infraestruturas governamentais e a necessidade urgente de medidas de proteção e resposta a incidentes.&lt;/p></description></item><item><title>Cibersegurança Crescimento de Grupos de Ransomware em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-crescimento-de-grupos-de-ransomware/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:57:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-crescimento-de-grupos-de-ransomware/</guid><description>&lt;p>No terceiro trimestre de 2025, a pesquisa da Check Point revelou um aumento alarmante no número de grupos de ransomware ativos, totalizando 85, o maior já registrado. Esses grupos foram responsáveis pela divulgação de 1.592 novas vítimas em mais de 85 sites de vazamento, indicando uma atividade intensa e contínua, mesmo sob pressão das autoridades. A fragmentação do mercado de ransomware, antes dominado por grandes grupos de Ransomware-as-a-Service (RaaS), agora abriga uma variedade de operações menores e independentes, dificultando a atribuição de ataques e a eficácia das estratégias de defesa. Apesar de operações de desmantelamento de grupos como RansomHub e 8Base, a quantidade de ataques não diminuiu, pois os afiliados se reorganizam rapidamente. A reemergência do LockBit com sua versão 5.0 sugere uma possível recente centralização, oferecendo uma estrutura que pode atrair novos afiliados. Além disso, a evolução do DragonForce, que busca visibilidade através de parcerias e serviços de auditoria de dados, reflete uma mudança no marketing dentro do cibercrime. Com os Estados Unidos como principal alvo, a situação exige atenção redobrada das equipes de segurança cibernética, que devem se adaptar a um cenário em constante mudança.&lt;/p></description></item><item><title>Grupos de ransomware formam aliança estratégica para ataques mais eficazes</title><link>https://brdefense.center/news/grupos-de-ransomware-formam-alianca-estrategica-pa/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupos-de-ransomware-formam-alianca-estrategica-pa/</guid><description>&lt;p>Três grupos de ransomware, DragonForce, LockBit e Qilin, anunciaram uma nova aliança estratégica, destacando mudanças significativas no cenário de ameaças cibernéticas. Essa coalizão visa compartilhar técnicas, recursos e infraestrutura, aumentando a eficácia dos ataques. A parceria surge após o retorno do LockBit, que busca restaurar sua reputação após uma operação de repressão em 2024 que resultou na prisão de membros e na perda de infraestrutura. O grupo Qilin, que se tornou o mais ativo nos últimos meses, focou principalmente em organizações da América do Norte, com mais de 200 vítimas apenas no terceiro trimestre de 2025. A nova versão do LockBit, a 5.0, é capaz de atacar sistemas Windows, Linux e ESXi, o que pode aumentar o risco para setores críticos. Além disso, a aliança pode levar a um aumento nos ataques a infraestruturas críticas, ampliando a ameaça a setores antes considerados de baixo risco. O relatório também aponta um aumento nos ataques em países como Egito, Tailândia e Colômbia, sugerindo que os cibercriminosos estão se expandindo para evitar a repressão das autoridades. Com 1.429 incidentes de ransomware registrados no terceiro trimestre de 2025, a situação exige atenção redobrada das empresas, especialmente aquelas em setores vulneráveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>