<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Node.js on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/node.js/</link><description>Recent content in Node.js on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 13:19:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/node.js/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no vm2 permite execução de código arbitrário</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-vm2-permite-execucao-de/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:19:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-vm2-permite-execucao-de/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de escape de sandbox foi divulgada na popular biblioteca vm2 do Node.js, que, se explorada com sucesso, pode permitir que atacantes executem código arbitrário no sistema operacional subjacente. A falha, identificada como CVE-2026-22709, possui uma pontuação CVSS de 9.8 em 10.0, indicando seu alto nível de gravidade. O problema decorre da sanitização inadequada dos manipuladores de Promise na versão 3.10.0 do vm2, permitindo que o código escape do ambiente seguro em que deveria ser executado. A biblioteca vm2 é amplamente utilizada para executar código não confiável em um ambiente isolado, mas a descoberta de múltiplas falhas de segurança nos últimos anos levanta preocupações sobre sua confiabilidade. Embora a versão 3.10.2 tenha corrigido essa vulnerabilidade, os mantenedores alertam que novas falhas podem surgir, recomendando que os usuários atualizem para a versão mais recente (3.10.3) e considerem alternativas mais robustas, como o isolated-vm. A situação é crítica, e os usuários devem agir rapidamente para proteger seus sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no vm2 permite execução de código arbitrário</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-vm2-permite-execucao-de/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-vm2-permite-execucao-de/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de severidade crítica foi identificada na biblioteca vm2, utilizada para criar um ambiente seguro para a execução de código JavaScript não confiável. A falha, rastreada como CVE-2026-22709, permite que atacantes escapem do sandbox e executem código arbitrário no sistema host. A biblioteca, que já foi amplamente utilizada em mais de 200 mil projetos no GitHub, foi descontinuada em 2023 devido a repetidas vulnerabilidades de escape de sandbox. No entanto, em outubro de 2023, o mantenedor Patrik Šimek decidiu reviver o projeto, lançando a versão 3.10.0, que corrigiu várias vulnerabilidades conhecidas. A nova falha surge da falha na sanitização adequada de &amp;lsquo;Promises&amp;rsquo;, permitindo que funções assíncronas retornem uma Promise global com callbacks que não são devidamente sanitizados. O mantenedor informou que a versão 3.10.1 abordou parcialmente a vulnerabilidade, enquanto a versão 3.10.2 aperfeiçoou a correção. Dada a facilidade de exploração da CVE-2026-22709, é recomendado que os usuários atualizem para a versão mais recente imediatamente. A biblioteca continua a ser popular, com cerca de um milhão de downloads semanais.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no npm binary-parser permite execução de JavaScript</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-npm-binary-parser-permi/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:03:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-npm-binary-parser-permi/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de segurança foi identificada na popular biblioteca npm binary-parser, que, se explorada, pode resultar na execução de código JavaScript arbitrário. A falha, registrada como CVE-2026-1245, afeta todas as versões do módulo anteriores à versão 2.3.0, que já possui um patch disponível desde 26 de novembro de 2025. O binary-parser é amplamente utilizado para construir parsers em JavaScript, permitindo que desenvolvedores interpretem dados binários de forma eficiente. A vulnerabilidade está relacionada à falta de sanitização de valores fornecidos pelo usuário, como nomes de campos do parser e parâmetros de codificação, quando o código do parser é gerado dinamicamente em tempo de execução. Isso pode permitir que um atacante insira dados não confiáveis, levando à execução de código malicioso com os privilégios do processo Node.js. Aplicações que utilizam definições de parser estáticas não são afetadas. O pesquisador de segurança Maor Caplan foi responsável por descobrir e relatar a vulnerabilidade. Recomenda-se que os usuários do binary-parser atualizem para a versão 2.3.0 e evitem passar valores controlados pelo usuário para os nomes dos campos do parser.&lt;/p></description></item><item><title>Node.js corrige falha crítica que afeta quase todos os aplicativos em produção</title><link>https://brdefense.center/news/nodejs-corrige-falha-critica-que-afeta-quase-todos/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:00:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nodejs-corrige-falha-critica-que-afeta-quase-todos/</guid><description>&lt;p>O Node.js lançou atualizações para corrigir uma falha de segurança crítica que impacta praticamente todos os aplicativos em produção que utilizam a plataforma. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-59466, pode levar a uma condição de negação de serviço (DoS) se explorada. O problema ocorre devido a um erro que se manifesta quando a API async_hooks é utilizada, resultando na saída abrupta do Node.js com o código 7, sem lançar um erro capturável. Isso torna os aplicativos vulneráveis a ataques de DoS, especialmente aqueles que dependem de entradas não sanitizadas para controlar a profundidade da recursão. As versões afetadas incluem todas a partir da 8.x até a 18.x, com correções disponíveis nas versões 20.20.0, 22.22.0, 24.13.0 e 25.3.0. Apesar da gravidade, a equipe do Node.js considera a correção uma mitigação, uma vez que a exaustão de espaço na pilha não é parte da especificação ECMAScript e não é tratada como um problema de segurança pelo motor V8. Dada a gravidade da vulnerabilidade, é recomendado que os usuários atualizem suas versões o mais rápido possível.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malware Stealit utiliza Node.js para distribuição</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-stealit-utiliza-nodejs-para-di/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-stealit-utiliza-nodejs-para-di/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma campanha ativa de malware chamada Stealit, que utiliza a funcionalidade Single Executable Application (SEA) do Node.js para distribuir seus payloads. De acordo com o Fortinet FortiGuard Labs, o malware é propagado por meio de instaladores falsos de jogos e aplicativos de VPN, frequentemente carregados em sites de compartilhamento de arquivos como Mediafire e Discord. A SEA permite que aplicações Node.js sejam empacotadas como executáveis independentes, facilitando a execução em sistemas sem o Node.js instalado.&lt;/p></description></item><item><title>Sites falsos de Speedtest ocultam comportamento malicioso com JavaScript ofuscado</title><link>https://brdefense.center/news/sites-falsos-de-speedtest-ocultam-comportamento-ma/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:01:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sites-falsos-de-speedtest-ocultam-comportamento-ma/</guid><description>&lt;p>Analistas de cibersegurança identificaram uma campanha sofisticada que utiliza utilitários do Windows disfarçados como testes de velocidade da Internet, processadores de PDF e interfaces de busca de IA. Esses instaladores, empacotados com Inno-Packer, extraem silenciosamente uma pasta do Node.js e um script JavaScript ofuscado, registrando uma tarefa agendada para executar o script a cada doze horas, enquanto a funcionalidade legítima permanece intacta. Embora os usuários recebam leituras precisas de largura de banda e conversões de PDF, o instalador também implanta um binário do Node.js e um arquivo .js codificado no diretório do aplicativo. A tarefa agendada garante a execução persistente em segundo plano, confirmando que a remoção do componente JavaScript não afeta a funcionalidade principal, evidenciando seu papel como uma porta dos fundos oculta. O script malicioso utiliza uma rotina de decodificação em múltiplas etapas para revelar strings legíveis, realizando consultas ao registro do Windows e enviando dados para um domínio de comando e controle. Organizações devem inspecionar tarefas agendadas e diretórios de instalação para identificar pastas inesperadas do Node.js ou arquivos .js, bloquear domínios conhecidos e implementar assinaturas de detecção para neutralizar esses componentes antes que comandos maliciosos sejam executados.&lt;/p></description></item></channel></rss>