<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Credenciais Comprometidas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/credenciais-comprometidas/</link><description>Recent content in Credenciais Comprometidas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 12:59:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/credenciais-comprometidas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque à cadeia de suprimentos compromete pacotes npm populares</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-a-cadeia-de-suprimentos-compromete-pacotes/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-a-cadeia-de-suprimentos-compromete-pacotes/</guid><description>&lt;p>Os mantenedores do sistema de construção nx alertaram os usuários sobre um ataque à cadeia de suprimentos que permitiu a publicação de versões maliciosas de pacotes npm populares, incluindo o nx e plugins auxiliares. Essas versões continham código que escaneava o sistema de arquivos, coletava credenciais e as enviava para repositórios no GitHub sob as contas dos usuários. O ataque ocorreu devido a uma vulnerabilidade introduzida em um fluxo de trabalho em 21 de agosto de 2025, que permitiu a execução de código malicioso através de um pull request. Embora a vulnerabilidade tenha sido revertida rapidamente, um ator malicioso conseguiu explorar uma branch desatualizada. As versões comprometidas foram removidas do registro npm, mas os usuários são aconselhados a rotacionar suas credenciais e tokens do GitHub e npm, além de verificar arquivos de configuração do sistema para instruções suspeitas. O ataque destaca a crescente sofisticação dos ataques à cadeia de suprimentos, especialmente com o uso de assistentes de IA para exploração maliciosa.&lt;/p></description></item></channel></rss>