<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Microsoft Entra on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/microsoft-entra/</link><description>Recent content in Microsoft Entra on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 27 Aug 2025 18:57:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/microsoft-entra/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo Storm-0501 refina ataques de ransomware em ambientes de nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-storm-0501-refina-ataques-de-ransomware-em-a/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 18:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-storm-0501-refina-ataques-de-ransomware-em-a/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Storm-0501 tem aprimorado suas táticas para realizar ataques de exfiltração de dados e extorsão, focando em ambientes de nuvem. Ao contrário do ransomware tradicional, que geralmente criptografa arquivos em redes locais, o Storm-0501 utiliza capacidades nativas da nuvem para exfiltrar rapidamente grandes volumes de dados, destruir informações e backups, e exigir resgates, tudo isso sem depender de malware convencional. Desde sua primeira documentação pela Microsoft em 2024, o grupo tem atacado setores como governo, manufatura e transporte nos EUA, mostrando uma evolução para um modelo de ransomware como serviço (RaaS). O acesso inicial é frequentemente facilitado por corretores de acesso, explorando credenciais comprometidas ou vulnerabilidades em servidores expostos. Recentemente, o grupo realizou um ataque a uma grande empresa, utilizando técnicas como DCSync para extrair credenciais do Active Directory e, em seguida, comprometer um servidor de sincronização do Entra Connect. Após a exfiltração de dados, o grupo deletou recursos críticos da Azure, dificultando a recuperação pela vítima. A Microsoft implementou mudanças para mitigar esses ataques, incluindo atualizações no Entra Connect e recomendações para habilitar o Trusted Platform Module (TPM) nos servidores de sincronização.&lt;/p></description></item></channel></rss>