<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cache Poisoning on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cache-poisoning/</link><description>Recent content in Cache Poisoning on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 06:59:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cache-poisoning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mais de 706 mil resolvers BIND 9 expostos a ataques de envenenamento de cache</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-706-mil-resolvers-bind-9-expostos-a-ataque/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-706-mil-resolvers-bind-9-expostos-a-ataque/</guid><description>&lt;p>Uma falha crítica de segurança nos resolvers BIND 9 foi divulgada, permitindo que atacantes envenenem caches DNS e redirecionem o tráfego da internet para destinos maliciosos. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-40778, afeta mais de 706 mil instâncias expostas em todo o mundo, conforme a empresa de escaneamento de internet Censys. Com uma pontuação CVSS de 8.6, a falha resulta do tratamento excessivamente permissivo de registros de recursos não solicitados nas respostas DNS. Isso permite que atacantes injetem dados falsificados sem precisar de acesso direto à rede. O Internet Systems Consortium (ISC), responsável pelo software BIND, recomendou que os administradores apliquem patches imediatamente, uma vez que a vulnerabilidade pode impactar significativamente empresas, provedores de internet e agências governamentais que dependem de resolvers recursivos. Embora não haja relatos de exploração ativa, a liberação pública de um exploit de prova de conceito no GitHub aumenta a urgência, fornecendo um modelo para ataques direcionados. O ISC sugere que organizações que não podem atualizar imediatamente restrinjam a recursão a clientes confiáveis e monitorem o conteúdo do cache em busca de anomalias.&lt;/p></description></item></channel></rss>