<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Https on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/https/</link><description>Recent content in Https on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 19:00:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/https/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Chrome vai bloquear acesso a sites sem HTTPS a partir de 2026</title><link>https://brdefense.center/news/chrome-vai-bloquear-acesso-a-sites-sem-https-a-par/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 19:00:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/chrome-vai-bloquear-acesso-a-sites-sem-https-a-par/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que, a partir de outubro de 2026, o navegador Chrome exigirá permissão explícita dos usuários para acessar sites que não utilizem HTTPS, um protocolo que garante conexões seguras. Essa mudança, que será implementada com o lançamento do Chrome 154, visa aumentar a segurança na navegação e dificultar ações de hackers que exploram conexões HTTP não criptografadas. O novo recurso, denominado &amp;lsquo;sempre usar conexões seguras&amp;rsquo;, será ativado automaticamente, mas os usuários não receberão alertas repetidos para sites que acessam frequentemente. A primeira fase do teste começará em abril de 2026 com o Chrome 147, focando inicialmente em usuários da Navegação Segura Melhorada, que já conta com mais de 1 bilhão de pessoas. A medida se aplica apenas a sites públicos, excluindo servidores privados e intranets corporativas. O Google enfatizou que essa é uma etapa significativa em sua estratégia de segurança, embora ainda haja muito a ser feito para garantir uma navegação mais segura na web.&lt;/p></description></item><item><title>Mudanças no cenário de cibersegurança novos ataques e vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/mudancas-no-cenario-de-ciberseguranca-novos-ataque/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mudancas-no-cenario-de-ciberseguranca-novos-ataque/</guid><description>&lt;p>O cenário de cibersegurança está em constante evolução, com atacantes focando em alvos de alto impacto e explorando novas vulnerabilidades. Recentemente, o Hijack Loader foi utilizado em campanhas de phishing na América Latina, especificamente na Colômbia, onde e-mails falsos relacionados ao escritório do Procurador Geral foram enviados para disseminar o PureHVNC RAT. Além disso, um ex-empregado de um contratante de defesa dos EUA foi condenado por vender segredos comerciais a um corretor russo, recebendo pagamentos em criptomoedas. A Europol alertou sobre o aumento da fraude global impulsionada por chamadas com identificação falsa, que causam perdas estimadas em 850 milhões de euros anualmente. Em resposta a essas ameaças, o Google anunciou que o Chrome passará a usar HTTPS como padrão a partir de abril de 2026, visando aumentar a segurança dos usuários. Por fim, uma avaliação da segurança cibernética do setor energético dos EUA revelou uma exposição significativa à internet, com quase 40 mil hosts vulneráveis. Esses eventos destacam a necessidade urgente de ações proativas por parte das organizações para proteger seus ativos digitais.&lt;/p></description></item></channel></rss>