<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Spam on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/spam/</link><description>Recent content in Spam on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:29:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/spam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Golpe de suporte falso usa e-mails da Zendesk para enganar usuários</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-de-suporte-falso-usa-e-mails-da-zendesk-para/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:29:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-de-suporte-falso-usa-e-mails-da-zendesk-para/</guid><description>&lt;p>Uma nova onda de e-mails de spam está afetando usuários globalmente, com hackers explorando sistemas de suporte da Zendesk para enviar mensagens fraudulentas que parecem legítimas. Esses e-mails, que solicitam a ativação de contas ou outras ações, têm gerado confusão, pois muitos destinatários não possuem contas nas empresas mencionadas. Pesquisadores de segurança, como Jonathan Leitschuh, alertaram que o volume de mensagens pode estar causando uma sobrecarga no sistema de suporte da Zendesk, semelhante a um ataque DDoS. Em janeiro, um incidente anterior permitiu que hackers enviassem tickets de suporte em nome de terceiros, levando a tentativas de phishing. Embora a Zendesk tenha corrigido algumas vulnerabilidades, a nova onda de ataques sugere que os criminosos encontraram novas brechas. Empresas como Dropbox e 2K já foram afetadas, e os usuários foram aconselhados a ignorar esses e-mails. A Zendesk ainda não se manifestou oficialmente sobre o recente incidente, mas a situação destaca a importância de medidas de segurança robustas para prevenir abusos em plataformas de suporte.&lt;/p></description></item><item><title>Nova onda de spam atinge usuários devido a falhas no Zendesk</title><link>https://brdefense.center/news/nova-onda-de-spam-atinge-usuarios-devido-a-falhas/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:28:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-onda-de-spam-atinge-usuarios-devido-a-falhas/</guid><description>&lt;p>Uma nova onda de spam está afetando usuários em todo o mundo, com muitos relatando o recebimento de e-mails automatizados gerados por sistemas de suporte Zendesk não seguros. Desde ontem, diversos usuários nas redes sociais têm relatado o recebimento de centenas de mensagens com linhas de assunto alarmantes, como &amp;lsquo;Ative sua conta&amp;rsquo;. Esses e-mails, que parecem ser respostas automáticas legítimas de portais de suporte ao cliente, estão sendo enviados a pessoas que nunca se inscreveram ou abriram tickets. O pesquisador de segurança Jonathan Leitschuh destacou que seu e-mail foi inundado por essas mensagens, sugerindo que atacantes estão explorando formulários de submissão de tickets do Zendesk para disparar e-mails de confirmação em massa. Este problema não é novo; em janeiro, uma onda de spam semelhante foi registrada, levando a Zendesk a implementar novas medidas de segurança. Apesar disso, a atividade recente indica que os atacantes ainda conseguem abusar dos portais de tickets expostos, o que levanta preocupações sobre a eficácia das medidas de proteção implementadas pela empresa. A situação exige atenção, especialmente para organizações que utilizam o Zendesk como parte de suas operações de suporte ao cliente.&lt;/p></description></item><item><title>Spam em massa atinge usuários de sistemas Zendesk inseguros</title><link>https://brdefense.center/news/spam-em-massa-atinge-usuarios-de-sistemas-zendesk/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:38:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spam-em-massa-atinge-usuarios-de-sistemas-zendesk/</guid><description>&lt;p>Uma onda massiva de spam está afetando usuários em todo o mundo, originada de sistemas de suporte Zendesk não seguros. Desde 18 de janeiro, vítimas relatam o recebimento de centenas de e-mails com assuntos estranhos e alarmantes. Embora os e-mails não contenham links maliciosos ou tentativas óbvias de phishing, a quantidade e a natureza caótica das mensagens têm gerado confusão e preocupação entre os destinatários. Os atacantes estão explorando a capacidade do Zendesk de permitir que usuários não verificados enviem tickets de suporte, que geram automaticamente e-mails de confirmação. Empresas como Discord, Tinder e Dropbox foram identificadas como afetadas. Os assuntos dos e-mails incluem pedidos de ordem de apreensão e ofertas de serviços gratuitos, escritos em fontes Unicode para aumentar a confusão. A Zendesk afirmou que está implementando novas funcionalidades de segurança para detectar e interromper esse tipo de spam. A empresa recomenda que as organizações restrinjam a criação de tickets apenas a usuários verificados para evitar abusos futuros.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 43.000 pacotes de spam infiltram registro do MPM sem detecção</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-43000-pacotes-de-spam-infiltram-registro-d/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:03:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-43000-pacotes-de-spam-infiltram-registro-d/</guid><description>&lt;p>Um ataque cibernético coordenado, conhecido como &amp;lsquo;IndonesianFoods worm&amp;rsquo;, foi descoberto por Paul McCarty, revelando a infiltração de mais de 43.000 pacotes de spam no registro npm ao longo de quase dois anos. Os atacantes utilizaram pelo menos 11 contas controladas para publicar uma quantidade sem precedentes de pacotes, que representaram mais de 1% do ecossistema npm, sem serem detectados por scanners de segurança automatizados.&lt;/p>
&lt;p>Os pacotes, que se disfarçavam como projetos legítimos do Next.js, continham scripts maliciosos inativos que, quando executados manualmente, permitiam a publicação rápida de novos pacotes a cada 7 a 10 segundos. Além disso, a campanha explorou um sistema de recompensa baseado em blockchain, o TEA, para monetizar suas ações, inflacionando artificialmente suas pontuações de impacto no open-source.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de spam usa extensões falsas do WhatsApp Web no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-spam-usa-extensoes-falsas-do-whatsapp/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:59:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-spam-usa-extensoes-falsas-do-whatsapp/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma campanha coordenada que utiliza 131 extensões clonadas do WhatsApp Web para Google Chrome, visando usuários brasileiros. Essas extensões, que compartilham o mesmo código e design, têm cerca de 20.905 usuários ativos e funcionam como spamware, automatizando o envio de mensagens em massa para contornar as regras de anti-spam do WhatsApp. A campanha está em andamento há pelo menos nove meses, com atualizações recentes observadas em outubro de 2025. As extensões, que se apresentam como ferramentas de gerenciamento de relacionamento com clientes (CRM), são publicadas principalmente por uma entidade chamada &amp;lsquo;WL Extensão&amp;rsquo;. A prática viola as políticas do Chrome Web Store, que proíbem a submissão de múltiplas extensões com funcionalidades duplicadas. Além disso, a empresa DBX Tecnologia, responsável pela extensão original, promove um programa de revenda que permite a rebranding das extensões, incentivando a proliferação de clones. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança e a privacidade dos usuários, especialmente em um contexto onde o WhatsApp é amplamente utilizado no Brasil.&lt;/p></description></item></channel></rss>