<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Apache Dolphinscheduler on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/apache-dolphinscheduler/</link><description>Recent content in Apache Dolphinscheduler on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 12:59:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/apache-dolphinscheduler/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualização Crítica de Segurança - Vulnerabilidade de Permissões do Apache DolphinScheduler Corri...</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-critica-de-seguranca-vulnerabilidade-d/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:59:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-critica-de-seguranca-vulnerabilidade-d/</guid><description>&lt;p>A Apache Software Foundation anunciou a correção de uma vulnerabilidade crítica no Apache DolphinScheduler, uma plataforma popular de orquestração de fluxos de trabalho distribuídos. Classificada como &amp;lsquo;Permissões Padrão Incorretas&amp;rsquo;, a falha afeta todas as versões anteriores à 3.2.2 e foi avaliada com baixa severidade. A vulnerabilidade resulta de configurações inadequadas de permissões padrão, permitindo acesso não autorizado a dados sensíveis e funções administrativas. Embora detalhes técnicos sobre o mecanismo de exploração não tenham sido divulgados, a falha pode permitir que atacantes contornem controles de acesso e obtenham privilégios elevados. A versão 3.3.1 já está disponível e deve ser instalada imediatamente pelos usuários afetados, evitando a versão intermediária 3.2.2. Além da atualização, é recomendado que as organizações revisem suas configurações de permissão e realizem auditorias para detectar acessos não autorizados. A Apache enfatiza a importância de manter versões atualizadas e participar de programas de reporte de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>