<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gerenciadores De Senha on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gerenciadores-de-senha/</link><description>Recent content in Gerenciadores De Senha on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 19:00:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gerenciadores-de-senha/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha grave em gerenciadores de senha expõe 40 milhões a roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/falha-grave-em-gerenciadores-de-senha-expoe-40-mil/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 19:00:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-grave-em-gerenciadores-de-senha-expoe-40-mil/</guid><description>&lt;p>O hacker ético Marek Tóth revelou vulnerabilidades críticas em gerenciadores de senha populares, como Dashlane, Nordpass e 1Password, durante a conferência DEF CON 33. As falhas, relacionadas ao clickjacking, permitem que elementos invisíveis sejam sobrepostos na tela, levando os usuários a fornecerem dados sensíveis, como números de cartões de crédito e credenciais de acesso. Tóth testou 11 gerenciadores de senha e encontrou que a maioria não implementou proteções adequadas contra essas técnicas de invasão. Apesar de algumas empresas terem atualizado suas extensões para corrigir as falhas, versões anteriores ainda podem estar vulneráveis. O hacker alertou as empresas sobre as vulnerabilidades meses antes de sua divulgação pública, mas algumas, como 1Password e LastPass, minimizaram a gravidade do problema. Tóth recomenda que os usuários desativem o preenchimento manual de senhas e mantenham suas extensões atualizadas para evitar ataques. Estima-se que até 40 milhões de pessoas possam ter sido afetadas por essas vulnerabilidades.&lt;/p></description></item></channel></rss>