<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tls on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tls/</link><description>Recent content in Tls on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 07:02:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tls/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O que a transição pós-quântica significa para sua estratégia de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-a-transicao-pos-quantica-significa-para-sua/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 07:02:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-a-transicao-pos-quantica-significa-para-sua/</guid><description>&lt;p>O avanço da computação quântica representa uma ameaça crescente à segurança cibernética, especialmente para protocolos fundamentais como o TLS (Transport Layer Security). Com a técnica de &amp;lsquo;Harvest Now, Decrypt Later&amp;rsquo;, atacantes estão coletando dados criptografados para decifrá-los no futuro, quando a computação quântica se tornar viável. A vulnerabilidade do TLS se deve à dependência de algoritmos clássicos, como RSA e ECC, que são suscetíveis ao algoritmo de Shor, capaz de quebrar essas criptografias rapidamente. A solução proposta é a adoção de criptografia híbrida pós-quântica, como o ML-KEM, que combina algoritmos clássicos com novos métodos resistentes a ataques quânticos. Essa transição é urgente, pois governos e empresas estão investindo pesadamente em pesquisa quântica, e a pressão regulatória está aumentando. Organizações devem realizar um inventário de sistemas que utilizam criptografia de chave pública e começar a testar configurações de TLS 1.3 com suporte a ML-KEM. A preparação para a segurança pós-quântica deve começar agora para garantir a proteção a longo prazo e a conformidade com normas como a LGPD.&lt;/p></description></item><item><title>Aplicativos de Câmeras Corporais da Polícia Transmitindo Dados para Servidores Chineses</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativos-de-cameras-corporais-da-policia-transm/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:59:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativos-de-cameras-corporais-da-policia-transm/</guid><description>&lt;p>Uma análise de segurança revelou que câmeras corporais utilizadas por forças policiais nos EUA estão transmitindo metadados sensíveis para servidores na China, utilizando a porta TLS 9091, uma prática incomum que levanta preocupações sobre a integridade das evidências digitais. A transferência ocorre através do aplicativo Viidure, que permite o envio direto de vídeos gravados. A análise de pacotes identificou três pontos finais TLS, sendo um deles associado à rede da Huawei. A falta de validação de certificados no aplicativo expõe informações críticas, como identificadores de dispositivos e credenciais de usuários, comprometendo a anonimidade dos oficiais e a cadeia de custódia das evidências. Para mitigar essas vulnerabilidades, recomenda-se a implementação de autenticação mútua TLS e a realocação da infraestrutura em nuvem para jurisdições confiáveis. A situação destaca a necessidade urgente de reforçar a segurança cibernética nas operações policiais, especialmente em um cenário onde a integridade das evidências é crucial para processos judiciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>