<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Atomic Stealer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/atomic-stealer/</link><description>Recent content in Atomic Stealer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 02:09:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/atomic-stealer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Auditoria revela 341 habilidades maliciosas no ClawHub, expondo usuários a riscos</title><link>https://brdefense.center/news/auditoria-revela-341-habilidades-maliciosas-no-cla/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:09:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/auditoria-revela-341-habilidades-maliciosas-no-cla/</guid><description>&lt;p>Uma auditoria de segurança realizada pela Koi Security identificou 341 habilidades maliciosas em um total de 2.857 no ClawHub, um marketplace para usuários do assistente de inteligência artificial OpenClaw. A análise, que contou com a ajuda de um bot do OpenClaw, revelou que 335 dessas habilidades utilizam pré-requisitos falsos para instalar um malware chamado Atomic Stealer (AMOS), que rouba dados sensíveis de sistemas macOS e Windows. Os usuários são induzidos a baixar arquivos ou scripts que, uma vez executados, permitem que os atacantes capturem chaves de API, credenciais e outras informações confidenciais. As habilidades maliciosas se disfarçam como ferramentas de criptomoeda, utilitários do YouTube e atualizadores automáticos, entre outros. A Koi Security também observou que as habilidades compartilham a mesma infraestrutura de comando e controle, o que indica uma campanha coordenada. Em resposta, o criador do OpenClaw implementou uma nova funcionalidade de denúncia para que os usuários possam sinalizar habilidades suspeitas. Este incidente destaca os riscos associados a ecossistemas de código aberto, que continuam a ser explorados por atores maliciosos, especialmente em um contexto onde a popularidade do OpenClaw está crescendo rapidamente.&lt;/p></description></item><item><title>Páginas fraudulentas do GitHub enganam usuários de Mac e espalham malware</title><link>https://brdefense.center/news/paginas-fraudulentas-do-github-enganam-usuarios-de/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 19:01:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/paginas-fraudulentas-do-github-enganam-usuarios-de/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança alertam usuários de Mac sobre uma campanha que utiliza repositórios fraudulentos no GitHub para disseminar malware, especificamente o infostealer conhecido como Atomic Stealer. Os atacantes criam contas falsas no GitHub, imitando empresas confiáveis para induzir os usuários a baixar softwares falsos. Um exemplo recente envolveu páginas que se passavam pelo LastPass, levando os usuários a executar comandos no terminal do Mac que baixavam e instalavam o malware. Essa técnica de engenharia social é potencializada por estratégias de SEO, que fazem com que os links maliciosos apareçam nas primeiras posições dos resultados de busca. Embora algumas páginas tenham sido removidas, os atacantes frequentemente retornam com novos perfis, levantando preocupações sobre a eficácia das plataformas em proteger os usuários. Para se proteger, recomenda-se baixar softwares apenas de fontes verificadas, evitar comandos de sites desconhecidos e manter o sistema atualizado.&lt;/p></description></item><item><title>Atores de Ameaça Usam GitHub para Armar Malware contra Usuários de macOS</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-usam-github-para-armar-malware-co/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:03:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-usam-github-para-armar-malware-co/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético em larga escala tem como alvo usuários de macOS, utilizando o GitHub Pages para distribuir malware disfarçado de softwares confiáveis, como Malwarebytes e LastPass. Os criminosos criam repositórios falsos com nomes enganosos, otimizando-os para aparecer nas primeiras posições dos resultados de busca. O principal malware utilizado é o Atomic Stealer (AMOS), que rouba credenciais, dados de navegadores e informações de carteiras de criptomoedas sem o conhecimento do usuário. O ataque se aproveita de técnicas de SEO para atrair vítimas, levando-as a executar scripts de instalação maliciosos. Uma vez instalado, o AMOS se torna persistente, criando arquivos que garantem sua execução em logins e inicializações do sistema. Além disso, o malware manipula o conteúdo da área de transferência para redirecionar endereços de carteiras de criptomoedas. Para se proteger, os usuários devem evitar comandos de instalação de fontes não verificadas e utilizar soluções de anti-malware em tempo real. Em caso de infecção, recomenda-se a remoção de arquivos suspeitos e a reinstalação completa do macOS a partir de backups verificados.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha em larga escala usa GitHub Pages para distribuir malware no macOS</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-em-larga-escala-usa-github-pages-para-dis/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-em-larga-escala-usa-github-pages-para-dis/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança está em andamento, visando usuários do macOS através de páginas fraudulentas no GitHub. A equipe de inteligência de ameaças da LastPass identificou repositórios falsos que imitam empresas legítimas, como gerenciadores de senhas e instituições financeiras. Esses sites, que aparecem nas primeiras posições dos resultados de busca, enganam os usuários a instalarem um software malicioso chamado Atomic Stealer, que coleta credenciais e dados sensíveis. Os atacantes utilizam técnicas de SEO agressivas para aumentar a visibilidade de suas páginas, dificultando a detecção. Quando os usuários clicam nos links de download, são redirecionados para um site que instrui a execução de um comando no Terminal do macOS, que baixa e executa um script malicioso. A LastPass recomenda que os usuários instalem aplicativos apenas de fontes verificadas e que as equipes de segurança monitorem URLs suspeitas. A campanha é uma preocupação crescente, especialmente devido à sua capacidade de evadir controles de segurança básicos e à rápida rotação de contas e repositórios utilizados pelos atacantes.&lt;/p></description></item><item><title>Stealer disfarçado de software pirata ataca usuários de macOS</title><link>https://brdefense.center/news/stealer-disfarcado-de-software-pirata-ataca-usuari/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:01:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/stealer-disfarcado-de-software-pirata-ataca-usuari/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware, chamada Atomic macOS Stealer (AMOS), foi descoberta, visando usuários do macOS ao se disfarçar como software pirata. Os atacantes atraem as vítimas para sites maliciosos que oferecem versões &amp;lsquo;crackeadas&amp;rsquo; de aplicativos populares. O malware utiliza técnicas enganosas de instalação que exploram as permissões do Gatekeeper do macOS e comandos do Terminal. Uma vez instalado, o AMOS coleta informações sensíveis, como credenciais, cookies de navegador e dados de carteiras de criptomoedas, antes de exfiltrar essas informações para servidores controlados pelos atacantes. As organizações são aconselhadas a reforçar as configurações do Gatekeeper, desativar a instalação de software não assinado e treinar os usuários sobre os riscos associados ao software pirata. A detecção e resposta gerenciadas são essenciais para mitigar os riscos associados a essa ameaça, que representa um sério desafio à segurança, especialmente em ambientes corporativos que utilizam dispositivos Apple.&lt;/p></description></item></channel></rss>