<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ghost Tapping on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ghost-tapping/</link><description>Recent content in Ghost Tapping on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 18:59:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ghost-tapping/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ações policiais falham enquanto fraudes por ghost tapping prosperam</title><link>https://brdefense.center/news/acoes-policiais-falham-enquanto-fraudes-por-ghost/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:59:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/acoes-policiais-falham-enquanto-fraudes-por-ghost/</guid><description>&lt;p>Um novo tipo de fraude conhecido como &amp;ldquo;ghost tapping&amp;rdquo; está se espalhando rapidamente, especialmente no Sudeste Asiático, desde 2020. Essa prática envolve o uso de dados de cartões de pagamento roubados, frequentemente obtidos por meio de phishing e engenharia social, que são carregados em celulares descartáveis, conhecidos como &amp;ldquo;burner phones&amp;rdquo;. Os criminosos conseguem contornar a segurança interceptando senhas de uso único enviadas às vítimas e, em seguida, utilizam esses dados para realizar compras em lojas ou retirar dinheiro de caixas eletrônicos. As mercadorias adquiridas, como joias e eletrônicos, são rapidamente revendidas em canais clandestinos, como o Telegram. Apesar das ações policiais, as redes de fraude se adaptaram, migrando para plataformas alternativas que continuam a facilitar essas transações fraudulentas. A falta de verificações rigorosas de identidade em muitos estabelecimentos torna a detecção de fraudes no ponto de venda extremamente difícil. Em Cingapura, por exemplo, a polícia registrou centenas de incidentes relacionados a dados de cartões de pagamento, resultando em perdas significativas. A situação exige que bancos, varejistas e provedores de pagamento adotem medidas mais robustas de segurança e autenticação para proteger os consumidores e mitigar os riscos associados a essa nova onda de fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Ghost-Tapping A Ameaça Oculta a Usuários de Apple Pay e Google Pay</title><link>https://brdefense.center/news/ghost-tapping-a-ameaca-oculta-a-usuarios-de-apple/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:58:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ghost-tapping-a-ameaca-oculta-a-usuarios-de-apple/</guid><description>&lt;p>O &amp;lsquo;ghost-tapping&amp;rsquo; é uma técnica emergente utilizada por grupos de cibercriminosos, especialmente de língua chinesa, que exploram vulnerabilidades em serviços de pagamento móvel como Apple Pay e Google Pay. Essa abordagem envolve ataques de relé de comunicação de proximidade (NFC), permitindo que os criminosos realizem compras presenciais de produtos de alto valor utilizando dados de cartões de crédito roubados. Os dados são obtidos através de campanhas de phishing e malware sofisticado, sendo posteriormente carregados em carteiras móveis em celulares descartáveis. Ferramentas como NFCGate e plataformas proprietárias permitem a transmissão em tempo real de dados tokenizados para dispositivos controlados pelos criminosos. Os mules, recrutados por meio de canais do Telegram, utilizam esses dispositivos para efetuar transações, frequentemente passando despercebidos devido a lacunas nos protocolos de Conheça Seu Cliente (KYC). Entre outubro e dezembro de 2024, mais de 650 incidentes foram registrados em Cingapura, resultando em perdas superiores a SGD 1,2 milhão, a maioria envolvendo cartões comprometidos vinculados ao Apple Pay. Especialistas alertam que essa ameaça está se expandindo globalmente, exigindo que instituições financeiras reforcem suas medidas de autenticação e que consumidores estejam atentos a atividades não autorizadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>