<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dados Roubados on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dados-roubados/</link><description>Recent content in Dados Roubados on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 07:41:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dados-roubados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataques de ransomware aumentam em janeiro de 2026</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-aumentam-em-janeiro-de-2026/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:41:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-aumentam-em-janeiro-de-2026/</guid><description>&lt;p>O início de 2026 foi marcado por um aumento significativo nos ataques de ransomware, totalizando 711 incidentes em janeiro, um número que, embora ligeiramente inferior ao de dezembro de 2025, representa um aumento de 33% em relação ao mesmo mês do ano anterior. Os setores mais afetados incluem finanças e tecnologia, com aumentos de 24% e 12%, respectivamente. O Reino Unido registrou um aumento alarmante de 83% nos ataques, enquanto os Estados Unidos e a Alemanha observaram uma diminuição. Um novo grupo de ransomware, 0APT, reivindicou mais de 80 vítimas, mas muitas de suas alegações não foram verificadas. Entre os ataques confirmados, 34 foram direcionados a empresas, 10 a entidades governamentais e 6 ao setor de saúde. O grupo Qilin liderou em ataques confirmados, seguido por Clop e Akira. O total de dados roubados ultrapassou 104 TB. O setor de saúde viu uma queda de 27% nos ataques, mas o número de ataques confirmados aumentou. A situação exige atenção especial dos profissionais de cibersegurança, especialmente em setores críticos como finanças e saúde.&lt;/p></description></item><item><title>Falha de segurança permite recuperação de dados de ransomware nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-permite-recuperacao-de-dados-de/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:01:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-permite-recuperacao-de-dados-de/</guid><description>&lt;p>Uma falha na segurança operacional possibilitou que pesquisadores recuperassem dados que o grupo de ransomware INC havia roubado de uma dúzia de organizações nos Estados Unidos. A investigação, conduzida pela empresa Cyber Centaurs, começou após um cliente detectar atividade de criptografia de ransomware em um servidor SQL. O ransomware, uma variante do RainINC, foi executado a partir do diretório PerfLogs, que normalmente é utilizado pelo Windows, mas que os atacantes começaram a usar para armazenar suas ferramentas. Durante a análise, os pesquisadores encontraram vestígios de uma ferramenta de backup legítima chamada Restic, embora esta não tenha sido utilizada na exfiltração de dados. A análise revelou que o grupo de ransomware poderia estar reutilizando a infraestrutura de backup em várias campanhas, o que levantou a hipótese de que dados roubados de outras organizações poderiam ainda estar disponíveis em forma criptografada. Para validar essa teoria, a equipe desenvolveu um processo de enumeração controlada que confirmou a presença de dados criptografados de 12 organizações diferentes em setores como saúde, manufatura e tecnologia. Após a recuperação, os dados foram descriptografados e as cópias preservadas, enquanto a Cyber Centaurs contatou as autoridades para validar a propriedade e orientar sobre os procedimentos adequados.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Interlock ataca Departamento de Polícia de Shelbyville</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-interlock-ataca-departamento-d/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-interlock-ataca-departamento-d/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Interlock reivindicou um ataque cibernético ao Departamento de Polícia de Shelbyville, no Kentucky, ocorrido em outubro de 2025. O chefe da polícia, Bruce Gentry, confirmou que a rede de computadores da instituição foi comprometida, resultando na interrupção de suas operações. Interlock alegou ter roubado 208 GB de dados, incluindo gravações de câmeras de segurança, e publicou amostras para corroborar sua afirmação. Até o momento, o departamento não confirmou a veracidade das alegações nem se pagará o resgate exigido. Interlock, que começou a operar em outubro de 2024, já reivindicou 72 ataques, sendo 35 confirmados por organizações-alvo. O grupo também é responsável por outras violações de dados em entidades governamentais. Os ataques de ransomware a entidades governamentais nos EUA têm se tornado cada vez mais frequentes, com 68 incidentes confirmados em 2025, causando interrupções significativas em serviços essenciais. O caso do Departamento de Polícia de Shelbyville destaca a vulnerabilidade das instituições públicas e a necessidade urgente de medidas de segurança cibernética eficazes.&lt;/p></description></item><item><title>Aumentam os ataques de ransomware setor de saúde é o mais afetado</title><link>https://brdefense.center/news/aumentam-os-ataques-de-ransomware-setor-de-saude-e/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:01:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumentam-os-ataques-de-ransomware-setor-de-saude-e/</guid><description>&lt;p>Os ataques de ransomware aumentaram 25% em outubro de 2025, totalizando 684 incidentes, o terceiro maior número mensal do ano. O setor industrial continua sendo o mais atacado, com 19% dos casos, mas o setor de saúde registrou um aumento alarmante de 115%, passando de 26 para 56 ataques. O grupo de ransomware Qilin destacou-se como o mais ativo, reivindicando 186 vítimas em outubro. Dos 684 ataques, 47 foram confirmados, sendo 27 em empresas, 10 em entidades governamentais e 3 em empresas de saúde. Os dados indicam que mais de 162 TB de dados foram supostamente roubados em 315 casos. Os Estados Unidos lideraram o número de ataques, com 374 incidentes, seguidos por aumentos significativos na Austrália e no Japão. O cenário é preocupante, especialmente para o setor de saúde, que já contabiliza 104 ataques confirmados em 2025, o que levanta questões sobre a segurança de dados sensíveis e conformidade com a LGPD.&lt;/p></description></item><item><title>Ex-administrador do BreachForums é condenado a três anos de prisão</title><link>https://brdefense.center/news/ex-administrador-do-breachforums-e-condenado-a-tre/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ex-administrador-do-breachforums-e-condenado-a-tre/</guid><description>&lt;p>O Departamento de Justiça dos EUA reavaliou a sentença de Conor Brian Fitzpatrick, conhecido como Pompompurin, ex-administrador do BreachForums, condenando-o a três anos de prisão. Fitzpatrick, de 22 anos, foi preso em março de 2023 e se declarou culpado de várias acusações, incluindo conspiração e posse de material de abuso sexual infantil. Como parte do acordo, ele concordou em renunciar a mais de 100 domínios e dispositivos eletrônicos utilizados na operação do fórum, além de criptomoedas que representavam os lucros ilícitos. O BreachForums, que surgiu após o fechamento do RaidForums, permitia a compra e venda de dados roubados, atingindo um pico de 330 mil membros e armazenando mais de 14 bilhões de registros. Apesar das tentativas de desmantelamento, o fórum foi relançado várias vezes e, recentemente, um novo grupo assumiu o controle após a prisão de Baphomet em 2023. O impacto das atividades de Fitzpatrick é considerado incalculável, tanto em termos de danos financeiros quanto sociais.&lt;/p></description></item></channel></rss>