<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Monitoramento De Crédito on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/monitoramento-de-cr%C3%A9dito/</link><description>Recent content in Monitoramento De Crédito on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 13:02:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/monitoramento-de-cr%C3%A9dito/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>União de Crédito da Comunidade Appalachian sofre violação de dados</title><link>https://brdefense.center/news/uniao-de-credito-da-comunidade-appalachian-sofre-v/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:02:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/uniao-de-credito-da-comunidade-appalachian-sofre-v/</guid><description>&lt;p>A Appalachian Community Federal Credit Union (ACFCU) notificou 30.797 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em outubro de 2025, conforme divulgado pelo procurador-geral do estado de Indiana. A violação comprometeu nomes, números de Seguro Social e informações de contas financeiras. O grupo de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 75 GB de dados. Embora a ACFCU tenha confirmado a violação em 10 de outubro, não está claro se a instituição pagou um resgate ou como os atacantes conseguiram acessar sua rede. Para mitigar os danos, a ACFCU está oferecendo monitoramento de crédito gratuito aos afetados, com um prazo de 90 dias para inscrição. O grupo Qilin, baseado na Rússia, é conhecido por suas táticas de phishing e por operar um modelo de ransomware como serviço, sendo responsável por mais de 1.000 ataques em 2025. A violação da ACFCU não é um caso isolado, já que o grupo também atacou outras instituições financeiras nos EUA, levantando preocupações sobre a segurança cibernética no setor financeiro.&lt;/p></description></item><item><title>Advocacia de Pittsburgh confirma vazamento de dados de 54 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/advocacia-de-pittsburgh-confirma-vazamento-de-dado/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:57:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/advocacia-de-pittsburgh-confirma-vazamento-de-dado/</guid><description>&lt;p>O escritório de advocacia Davies, McFarland &amp;amp; Carroll, localizado em Pittsburgh, confirmou que notificou 54.712 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em maio de 2025. As informações comprometidas incluem números de Seguro Social, histórico médico, informações de seguro de saúde e datas de nascimento. O ataque foi reivindicado pelo grupo de ransomware Lynx, que listou o escritório em seu site de vazamento de dados. Embora a firma tenha detectado o acesso não autorizado em 22 de maio de 2025, a investigação forense revelou que os dados podem ter sido acessados entre 19 e 22 de maio. A empresa está oferecendo 12 meses de monitoramento de crédito gratuito e assistência contra fraudes aos afetados. O Lynx, um grupo que opera um esquema de ransomware como serviço, já reivindicou 316 ataques desde julho de 2024, sendo este o maior ataque a um escritório de advocacia em 2025. Ransomware tem se tornado uma ameaça crescente para escritórios de advocacia nos EUA, colocando em risco dados sensíveis de clientes e causando interrupções operacionais significativas.&lt;/p></description></item><item><title>Hyundai AutoEver Confirma Vazamento de Dados de Usuários</title><link>https://brdefense.center/news/hyundai-autoever-confirma-vazamento-de-dados-de-us/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:00:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hyundai-autoever-confirma-vazamento-de-dados-de-us/</guid><description>&lt;p>A Hyundai AutoEver America, LLC confirmou um vazamento de dados que expôs informações sensíveis de clientes, incluindo nomes, números de Seguro Social e dados de carteiras de motorista. O ataque cibernético ocorreu entre 22 de fevereiro e 2 de março de 2025, quando os invasores mantiveram acesso não autorizado ao ambiente de TI da empresa por aproximadamente nove dias. A empresa detectou a intrusão em 1º de março e imediatamente iniciou uma investigação, com apoio de especialistas em cibersegurança e autoridades. Os clientes afetados foram notificados com cartas personalizadas, detalhando os dados comprometidos. Para mitigar os riscos, a Hyundai AutoEver ofereceu serviços gratuitos de monitoramento de crédito e proteção contra roubo de identidade por dois anos. Especialistas recomendam que os clientes permaneçam vigilantes, revisando extratos financeiros e relatando qualquer atividade suspeita. O incidente destaca a importância de medidas de segurança robustas e a necessidade de monitoramento contínuo das informações pessoais expostas.&lt;/p></description></item><item><title>Clínica de Saúde Feminina em Reno Confirma Vazamento de Dados de 62 mil Pacientes</title><link>https://brdefense.center/news/clinica-de-saude-feminina-em-reno-confirma-vazamen/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:58:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/clinica-de-saude-feminina-em-reno-confirma-vazamen/</guid><description>&lt;p>A OB-GYN Associates, uma clínica de saúde feminina em Reno, Nevada, confirmou que notificou 62.238 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em agosto de 2025. O incidente comprometeu informações sensíveis, incluindo nomes, números de Seguro Social, números de carteira de motorista, informações médicas, números de contas bancárias e números de roteamento. O grupo de ransomware Inc reivindicou a responsabilidade pelo ataque em 27 de agosto de 2025, embora a clínica não tenha verificado essa alegação. O ataque foi detectado em 7 de agosto de 2025, e a investigação concluiu que um terceiro não autorizado acessou a rede da clínica, adquirindo informações pessoais dos pacientes. A clínica está oferecendo 12 meses de monitoramento de crédito gratuito para as vítimas. Este ataque é um dos maiores registrados em provedores de saúde neste ano, refletindo uma tendência alarmante de ataques de ransomware no setor de saúde dos EUA, que já contabilizou 71 ataques confirmados em 2025, comprometendo 7,6 milhões de registros. O grupo Inc, ativo desde julho de 2023, já reivindicou 129 ataques confirmados, com 49 deles direcionados a provedores de saúde.&lt;/p></description></item><item><title>Incidente de violação de dados em Grand Traverse County, Michigan</title><link>https://brdefense.center/news/incidente-de-violacao-de-dados-em-grand-traverse-c/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/incidente-de-violacao-de-dados-em-grand-traverse-c/</guid><description>&lt;p>As autoridades do Condado de Grand Traverse, em Michigan, confirmaram a notificação de 782 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em junho de 2024, que comprometeu seus nomes e números de Seguro Social. O condado detectou atividades não autorizadas em sua rede e uma investigação forense digital de terceiros revelou que informações pessoais estavam em locais da rede que foram comprometidos. Notavelmente, a notificação aos afetados ocorreu mais de 15 meses após a violação, enquanto o tempo médio de notificação após uma violação de dados é de cerca de 4 meses. Até o momento, nenhum grupo de ransomware reivindicou a responsabilidade pelo ataque. O condado está oferecendo 12 meses de monitoramento de crédito gratuito através da Cyberscout para as vítimas, com um prazo de 90 dias para inscrição. Em 2024, pesquisadores registraram 95 ataques de ransomware confirmados a entidades governamentais nos EUA, comprometendo mais de 2,5 milhões de registros. Esses ataques podem não apenas roubar dados, mas também bloquear sistemas, exigindo resgates para a recuperação. O Condado de Grand Traverse, que abriga quase 100 mil pessoas, é o mais populoso do norte de Michigan.&lt;/p></description></item><item><title>WestJet Confirma Vazamento de Dados Informações Pessoais Expostas</title><link>https://brdefense.center/news/westjet-confirma-vazamento-de-dados-informacoes-pe/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:01:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/westjet-confirma-vazamento-de-dados-informacoes-pe/</guid><description>&lt;p>A companhia aérea canadense WestJet confirmou um incidente de cibersegurança que resultou na exposição não autorizada de informações pessoais de seus clientes. O ataque foi detectado em 13 de junho de 2025, quando a equipe de segurança da empresa identificou atividades incomuns em sua rede interna. Após a confirmação do acesso não autorizado por um terceiro criminoso, a WestJet isolou os servidores afetados e implementou medidas de segurança adicionais. Embora dados financeiros, como números de cartões de crédito e senhas, não tenham sido comprometidos, informações pessoais como nome completo, data de nascimento, endereço, detalhes de documentos de viagem e preferências de viagem foram expostas. A empresa notificou os clientes afetados e ofereceu serviços gratuitos de monitoramento de crédito e proteção contra roubo de identidade. A WestJet reforçou sua segurança com monitoramento em tempo real e auditorias regulares, reafirmando seu compromisso com a proteção das informações dos passageiros e a transparência com seus clientes.&lt;/p></description></item><item><title>Centro de Sangue de Nova York confirma vazamento de dados de 193 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/centro-de-sangue-de-nova-york-confirma-vazamento-d/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 18:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/centro-de-sangue-de-nova-york-confirma-vazamento-d/</guid><description>&lt;p>O New York Blood Center Enterprises (NYBCe) confirmou que notificou 193.822 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em janeiro de 2025. As informações comprometidas incluem números de Seguro Social, identificações emitidas pelo estado, dados bancários, informações de saúde e resultados de testes. Embora o incidente tenha sido investigado, não foi revelado qual grupo criminoso cibernético esteve envolvido ou se um resgate foi pago. O ataque ocorreu entre 20 e 26 de janeiro, quando uma parte não autorizada acessou a rede do NYBCe e obteve cópias de alguns arquivos. A organização, que atua na coleta de sangue e produtos relacionados, está oferecendo monitoramento de crédito e identidade gratuito aos afetados. Este incidente é um dos maiores ataques de ransomware de 2025, que já comprometeu 5,4 milhões de registros em 60 ataques confirmados a instituições de saúde nos EUA. O NYBCe assegura que suas operações continuam normalmente e que medidas de segurança estão sendo aprimoradas para evitar futuros incidentes.&lt;/p></description></item><item><title>Incidente de cibersegurança afeta 46 mil pessoas em escola dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/incidente-de-ciberseguranca-afeta-46-mil-pessoas-e/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:01:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/incidente-de-ciberseguranca-afeta-46-mil-pessoas-e/</guid><description>&lt;p>O Distrito Escolar do Condado de Cherokee (CCSD) notificou 46.119 pessoas sobre uma violação de dados resultante de um ataque cibernético ocorrido em março de 2025. Os dados comprometidos incluem números de Seguro Social, números de carteira de motorista, números de passaporte, informações financeiras e dados de saúde. Este ataque, reivindicado pelo grupo de ransomware Interlock, é considerado a maior violação de dados no setor educacional dos EUA até o momento neste ano. O ataque, que ocorreu em 15 de março, causou interrupções significativas na rede do distrito por cerca de duas semanas. A Interlock afirmou ter roubado 624 GB de dados, incluindo documentos fiscais e informações de funcionários. Em resposta, o CCSD se comprometeu a oferecer serviços de monitoramento de crédito gratuitos aos afetados e afirmou que está trabalhando com autoridades e especialistas em segurança para mitigar os danos. Até agora, 30 ataques confirmados foram registrados no setor educacional dos EUA em 2025, com mais de 115.000 registros comprometidos. O CCSD, que atende cerca de 8.000 alunos, está avaliando os registros afetados e se comunicará diretamente com os impactados.&lt;/p></description></item><item><title>TransUnion relata vazamento de dados afetando mais de 4,4 milhões de consumidores</title><link>https://brdefense.center/news/transunion-relata-vazamento-de-dados-afetando-mais/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/transunion-relata-vazamento-de-dados-afetando-mais/</guid><description>&lt;p>A TransUnion LLC, uma das principais agências de relatórios de crédito, notificou um vazamento de dados que afetou 4.461.511 indivíduos em todo o país, incluindo 16.828 residentes do estado do Maine. O incidente foi detectado em 28 de julho de 2025, quando a equipe de segurança da empresa identificou atividades anômalas que indicavam acesso não autorizado a bancos de dados contendo informações pessoais. A confirmação do vazamento ocorreu dois dias depois, em 30 de julho, e a empresa iniciou notificações escritas aos consumidores afetados em 26 de agosto de 2025.&lt;/p></description></item><item><title>Grande ataque cibernético atinge Conselho Empresarial de NY</title><link>https://brdefense.center/news/grande-ataque-cibernetico-atinge-conselho-empresar/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:00:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grande-ataque-cibernetico-atinge-conselho-empresar/</guid><description>&lt;p>O Conselho Empresarial do Estado de Nova York (BCNYS) confirmou ter sido alvo de um ataque cibernético que resultou no roubo de informações sensíveis de mais de 47 mil pessoas. O incidente ocorreu em fevereiro de 2025, mas foi detectado apenas em agosto do mesmo ano. Dados comprometidos incluem nomes completos, números de Seguro Social, datas de nascimento, informações financeiras, dados de cartões de pagamento, além de informações de saúde, como diagnósticos e tratamentos médicos. Embora até o momento não haja evidências de uso indevido das informações, os especialistas alertam que os dados podem ser utilizados para fraudes, como abertura de contas bancárias e compras não autorizadas. As vítimas são aconselhadas a monitorar suas contas, ativar alertas de fraude e considerar a proteção contra roubo de identidade. O BCNYS oferece serviços de monitoramento de crédito gratuitamente para os afetados. A situação destaca a importância da segurança cibernética e da vigilância constante em um cenário onde os dados pessoais estão cada vez mais vulneráveis a ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de dados afeta 47 mil pessoas, informa Conselho Empresarial de NY</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-afeta-47-mil-pessoas-informa-co/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-afeta-47-mil-pessoas-informa-co/</guid><description>&lt;p>O Conselho Empresarial do Estado de Nova York revelou um incidente de cibersegurança que comprometeu as informações pessoais de 47.329 indivíduos, incluindo dados sensíveis como nomes e números de Seguro Social. O ataque ocorreu em 24 de fevereiro de 2025, mas só foi detectado em 4 de agosto do mesmo ano, resultando em um período de exposição de mais de cinco meses. A notificação do vazamento foi feita rapidamente após a descoberta, com cartas enviadas aos afetados em 15 de agosto. A organização contratou a empresa IDX para oferecer serviços de proteção contra roubo de identidade aos indivíduos afetados, incluindo um ano de monitoramento de crédito gratuito. A maioria dos afetados reside em Nova York, mas também há registros de residentes do Maine. Este incidente destaca os desafios contínuos de segurança cibernética enfrentados por organizações que mantêm bancos de dados com informações pessoais, ressaltando a necessidade de medidas de segurança robustas e protocolos de detecção de incidentes eficazes.&lt;/p></description></item></channel></rss>