<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Coldriver on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/coldriver/</link><description>Recent content in Coldriver on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 06:58:50 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/coldriver/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo malware da COLDRIVER apresenta evolução preocupante</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-da-coldriver-apresenta-evolucao-preoc/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-da-coldriver-apresenta-evolucao-preoc/</guid><description>&lt;p>Um novo malware, atribuído ao grupo de hackers COLDRIVER, vinculado à Rússia, passou por várias iterações desde maio de 2025, indicando um aumento nas operações do grupo. O Google Threat Intelligence Group (GTIG) observou que, apenas cinco dias após a divulgação do malware LOSTKEYS, o COLDRIVER já havia refinado suas ferramentas de ataque. O novo malware, denominado NOROBOT, YESROBOT e MAYBEROBOT, é uma coleção de famílias de malware interconectadas. As recentes ondas de ataque se afastam do foco habitual do COLDRIVER, que visa indivíduos de alto perfil, e agora utilizam iscas do tipo ClickFix para induzir usuários a executar comandos maliciosos no PowerShell. A cadeia de infecção começa com um lure HTML chamado COLDCOPY, que instala o NOROBOT. O YESROBOT, um backdoor em Python, foi rapidamente substituído pelo MAYBEROBOT, que possui funcionalidades mais avançadas. A evolução constante dessas ferramentas demonstra a tentativa do grupo de evitar sistemas de detecção e continuar a coleta de informações de alvos significativos. Além disso, três adolescentes na Holanda foram suspeitos de fornecer serviços a um governo estrangeiro, possivelmente relacionado a atividades de espionagem digital. Essa situação ressalta a necessidade de vigilância e proteção contra ameaças cibernéticas em um cenário global cada vez mais complexo.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha ClickFix Entrega Backdoor PowerShell Chamado BAITSWITCH</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-clickfix-entrega-backdoor-powershell-cham/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:00:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-clickfix-entrega-backdoor-powershell-cham/</guid><description>&lt;p>Em setembro de 2025, a Zscaler ThreatLabz revelou uma campanha cibernética sofisticada chamada ClickFix, atribuída ao grupo APT COLDRIVER, vinculado à Rússia. A campanha visa membros da sociedade civil russa, utilizando engenharia social e malware leve para roubo de documentos e acesso persistente. O ataque começa em uma página maliciosa que se disfarça de centro de informações para ONGs e defensores dos direitos humanos. Os visitantes são induzidos a clicar em uma caixa de verificação falsa do Cloudflare, que copia um comando malicioso para a área de transferência. Ao executar o comando, o malware BAITSWITCH é carregado, permitindo que o invasor estabeleça uma conexão com o servidor de comando e controle (C2).&lt;/p></description></item></channel></rss>