<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Agência De Viagens on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ag%C3%AAncia-de-viagens/</link><description>Recent content in Agência De Viagens on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 12:57:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ag%C3%AAncia-de-viagens/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Proteja suas férias como funciona o golpe da falsa agência de viagens</title><link>https://brdefense.center/news/proteja-suas-ferias-como-funciona-o-golpe-da-falsa/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:57:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/proteja-suas-ferias-como-funciona-o-golpe-da-falsa/</guid><description>&lt;p>Durante períodos de férias, os golpistas aproveitam para aplicar o golpe da falsa agência de viagens, criando sites que imitam agências legítimas. Esses sites frequentemente apresentam ofertas irresistíveis, como pacotes de resorts a preços muito baixos, utilizando gatilhos mentais de urgência para forçar pagamentos rápidos. O usuário, atraído por essas ofertas, pode acabar fornecendo dados pessoais e financeiros, que são utilizados para fraudes. Para evitar cair nesse tipo de golpe, é essencial ter atenção redobrada. Descontos acima de 50% devem levantar suspeitas, assim como a exigência de pagamentos via Pix ou transferências para CPFs. Verificar a legitimidade da agência através de ferramentas como o Cadastur e consultar o CNPJ no Ministério do Turismo são passos fundamentais. Caso alguém caia no golpe, é recomendado registrar um boletim de ocorrência e tentar reaver o valor pago, embora a recuperação seja difícil devido à rapidez com que os golpistas movimentam o dinheiro. A melhor defesa é o ceticismo e a pesquisa minuciosa antes de qualquer compra.&lt;/p></description></item></channel></rss>