<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Grande Firewall on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/grande-firewall/</link><description>Recent content in Grande Firewall on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 07:02:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/grande-firewall/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vazamento do Grande Firewall da China expõe mais de 500GB de dados</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-do-grande-firewall-da-china-expoe-mais-d/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:02:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-do-grande-firewall-da-china-expoe-mais-d/</guid><description>&lt;p>Em setembro de 2025, um incidente de segurança sem precedentes resultou no vazamento de mais de 500 gigabytes de dados internos de empresas que operam a infraestrutura do Grande Firewall (GFW) da China. O vazamento revelou uma visão abrangente da arquitetura de censura do país, incluindo manuais técnicos, logs operacionais e comunicações internas. Acredita-se que o ataque tenha sido realizado por um insider privilegiado ou um adversário externo altamente coordenado, resultando em um arquivo que se aproxima de 600GB e contém mais de 100.000 arquivos únicos.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de 500 GB do Grande Firewall da China</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-500-gb-do-grande-firewall-da-china/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 19:01:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-500-gb-do-grande-firewall-da-china/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança revelaram o vazamento de mais de 500 GB de documentos internos e código-fonte do Grande Firewall da China, um sistema de censura que controla o tráfego online no país. Os arquivos, que incluem guias operacionais e registros de comunicação, são atribuídos à Geedge Networks, ligada a Fang Binxing, e ao laboratório MESA da Academia Chinesa de Ciências. O conteúdo vazado contém informações sobre a detecção de VPNs, identificação de SSL e monitoramento de sessões remotas. Um dos sistemas mencionados, chamado Tiangou, é uma versão portátil do Grande Firewall, capaz de monitorar 81 milhões de conexões TCP simultaneamente. O Tiangou foi implementado em 26 data centers em Myanmar, permitindo um controle massivo da internet. Além disso, a infraestrutura da Geedge já foi exportada para países como Paquistão e Etiópia, onde sistemas semelhantes são utilizados para vigilância. Especialistas alertam que o código vazado pode revelar vulnerabilidades que podem ser exploradas por ferramentas de contorno à censura. O uso de máquinas virtuais é recomendado para quem deseja analisar o conteúdo, devido aos riscos envolvidos.&lt;/p></description></item><item><title>China se desconecta da internet global por uma hora - erro ou teste?</title><link>https://brdefense.center/news/china-se-desconecta-da-internet-global-por-uma-hor/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:57:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/china-se-desconecta-da-internet-global-por-uma-hor/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a China experimentou uma interrupção em sua conexão com a internet global, que durou 74 minutos, afetando especificamente o tráfego no TCP port 443, utilizado para HTTPS. O incidente ocorreu entre 00:34 e 01:48, horário de Pequim, quando a maioria dos cidadãos estava dormindo, levantando questões sobre se foi um erro ou uma ação intencional. Durante a interrupção, o Grande Firewall da China bloqueou o acesso a sites externos e interrompeu serviços de empresas como Apple e Tesla. Curiosamente, apenas o port 443 foi afetado, enquanto outros, como 22 (SSH) e 80 (HTTP), permaneceram operacionais. A análise sugere que o dispositivo responsável pela interrupção não correspondia aos equipamentos conhecidos do Grande Firewall, o que pode indicar um novo dispositivo de censura ou uma configuração incorreta. Além disso, não houve eventos políticos significativos que pudessem justificar a ação, tornando a situação ainda mais enigmática. Coincidentemente, horas antes, o Paquistão também enfrentou uma queda significativa no tráfego da internet, o que pode indicar uma possível conexão entre os dois eventos, dado o histórico de censura em ambos os países.&lt;/p></description></item></channel></rss>