<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Webex on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/webex/</link><description>Recent content in Webex on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 01:39:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/webex/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cisco corrige vulnerabilidade crítica em Unified Communications e Webex</title><link>https://brdefense.center/news/cisco-corrige-vulnerabilidade-critica-em-unified-c/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:39:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisco-corrige-vulnerabilidade-critica-em-unified-c/</guid><description>&lt;p>A Cisco anunciou a correção de uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código, identificada como CVE-2026-20045, que estava sendo explorada ativamente como um zero-day. Essa falha afeta diversos produtos da Cisco, incluindo o Unified Communications Manager e o Webex Calling. A vulnerabilidade se origina de uma validação inadequada de entradas fornecidas pelo usuário em requisições HTTP, permitindo que um atacante envie requisições manipuladas para a interface de gerenciamento web de dispositivos afetados. O sucesso na exploração pode conceder acesso ao sistema operacional subjacente e, posteriormente, privilégios de root. Com uma pontuação CVSS de 8.2, a Cisco classificou a vulnerabilidade como crítica, dada a possibilidade de acesso root em servidores. A empresa disponibilizou atualizações de software e patches específicos para diferentes versões dos produtos afetados. A Cisco também alertou que não existem soluções alternativas para mitigar a falha sem a instalação das atualizações. A CISA dos EUA incluiu a CVE-2026-20045 em seu catálogo de vulnerabilidades conhecidas exploradas, estabelecendo um prazo até 11 de fevereiro de 2026 para que agências federais realizem as atualizações necessárias.&lt;/p></description></item><item><title>Cisco lança patches para vulnerabilidade crítica em produtos de comunicação</title><link>https://brdefense.center/news/cisco-lanca-patches-para-vulnerabilidade-critica-e/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:38:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisco-lanca-patches-para-vulnerabilidade-critica-e/</guid><description>&lt;p>A Cisco divulgou novos patches para corrigir uma vulnerabilidade de segurança classificada como &amp;ldquo;crítica&amp;rdquo;, afetando diversos produtos de Comunicações Unificadas e o Webex Calling Dedicated Instance. Identificada como CVE-2026-20045, a falha possui uma pontuação CVSS de 8.2 e permite que um atacante remoto não autenticado execute comandos arbitrários no sistema operacional subjacente de dispositivos vulneráveis. A vulnerabilidade decorre de uma validação inadequada de entradas fornecidas pelo usuário em requisições HTTP. Um atacante pode explorar essa falha enviando requisições HTTP manipuladas para a interface de gerenciamento web do dispositivo afetado, obtendo acesso ao sistema operacional e podendo elevar privilégios a root. A Cisco já está ciente de tentativas de exploração dessa vulnerabilidade e recomenda que os clientes atualizem para versões corrigidas até 11 de fevereiro de 2026, conforme exigido pela CISA. A falha impacta produtos como Unified CM Session Management Edition, Unified CM IM &amp;amp; Presence Service, Unity Connection e Webex Calling Dedicated Instance. Não há soluções alternativas disponíveis no momento.&lt;/p></description></item></channel></rss>