<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Redes Sociais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/redes-sociais/</link><description>Recent content in Redes Sociais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 07:28:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/redes-sociais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Redes sociais concentram 80 de anúncios e perfis falsos na internet</title><link>https://brdefense.center/news/redes-sociais-concentram-80-de-anuncios-e-perfis-f/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:28:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/redes-sociais-concentram-80-de-anuncios-e-perfis-f/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Serasa Experian revelou que, em 2025, 77% dos anúncios, perfis, páginas e aplicativos falsos na internet tiveram origem em redes sociais. O estudo identificou 37.845 ameaças, com a maioria delas focada em anúncios golpistas (56%) e perfis falsos (32%). Esses perfis frequentemente servem como vitrines para direcionar usuários a páginas fraudulentas. Apesar de 98% das tentativas de ataque terem sido removidas rapidamente, com um tempo médio de quatro dias entre a detecção e o bloqueio, a quantidade de ameaças mensais variou entre 3.000 e 4.000. Para se proteger, os usuários devem desconfiar de anúncios com urgência excessiva e preços muito baixos, além de verificar a autenticidade dos perfis e URLs antes de interagir. O aumento de fraudes digitais nas redes sociais destaca a necessidade de vigilância constante e educação digital para evitar prejuízos financeiros.&lt;/p></description></item><item><title>Falha na Verificação de Assinatura do Formbricks Permite Redefinições de Senha Não Autorizadas</title><link>https://brdefense.center/news/falha-na-verificacao-de-assinatura-do-formbricks-p/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:58:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-na-verificacao-de-assinatura-do-formbricks-p/</guid><description>&lt;p>O Formbricks, uma plataforma de análise de código aberto, apresenta uma vulnerabilidade crítica que permite redefinições de senha não autorizadas. A falha está relacionada ao manuseio de JSON Web Tokens (JWT), onde os tokens são decodificados sem verificações de assinatura ou expiração. Isso possibilita que atacantes criem tokens arbitrários e sequestram contas de usuários. A vulnerabilidade se origina do uso inadequado da operação de decodificação (jwt.decode) em vez da verificação completa (jwt.verify), resultando na falta de validação da assinatura do token, tempo de expiração, emissor e público-alvo. Um atacante, ao obter um identificador de usuário válido, pode gerar um token com o cabeçalho alg: &amp;ldquo;none&amp;rdquo; e, em seguida, usar esse token para redefinir a senha da conta da vítima. O impacto dessa falha é significativo, pois permite não apenas a redefinição de senhas, mas também o controle de outras funcionalidades baseadas em contas, levando ao roubo de dados e manipulação de registros analíticos. Para mitigar essa vulnerabilidade, os desenvolvedores devem substituir todas as chamadas jwt.decode por jwt.verify e implementar medidas adicionais de segurança, como limitação de taxa e monitoramento de solicitações incomuns.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos usam IA para contornar proteções de anúncios no X</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-usam-ia-para-contornar-protecoes-d/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-usam-ia-para-contornar-protecoes-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova técnica utilizada por cibercriminosos para contornar as proteções contra malvertising da plataforma de mídia social X, utilizando o assistente de inteligência artificial Grok. A técnica, chamada de Grokking, permite que links maliciosos sejam propagados através de postagens promovidas. Os malvertisers utilizam conteúdo adulto como isca, escondendo links maliciosos no campo de metadados &amp;lsquo;From:&amp;rsquo; abaixo do player de vídeo, que não é escaneado pela plataforma. Em seguida, eles mencionam Grok em respostas, fazendo com que o chatbot exiba o link, que agora é amplificado em SEO e reputação de domínio. Os links direcionam os usuários para redes de anúncios suspeitas, levando a fraudes como CAPTCHAs falsos e malware que rouba informações. A Guardio Labs observou centenas de contas envolvidas nesse comportamento, que postam incessantemente até serem suspensas. Essa técnica representa um risco significativo, pois permite que links proibidos pela plataforma se espalhem rapidamente, atingindo milhões de usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>