<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Software Security on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/software-security/</link><description>Recent content in Software Security on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 13:02:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/software-security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CISA adiciona novas vulnerabilidades exploradas ativamente ao KEV</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-adiciona-novas-vulnerabilidades-exploradas-at/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:02:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-adiciona-novas-vulnerabilidades-exploradas-at/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu quatro novas vulnerabilidades em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV), destacando a exploração ativa dessas falhas. Entre elas, a CVE-2025-68645, com uma pontuação CVSS de 8.8, é uma vulnerabilidade de inclusão remota de arquivos no Synacor Zimbra Collaboration Suite, permitindo que atacantes remotos incluam arquivos arbitrários sem autenticação. Outra vulnerabilidade crítica é a CVE-2025-34026, com pontuação 9.2, que permite a bypass de autenticação na plataforma Versa Concerto SD-WAN, possibilitando acesso a endpoints administrativos. A CVE-2025-31125, com pontuação 5.3, refere-se a um controle de acesso inadequado no Vite Vitejs, enquanto a CVE-2025-54313, com pontuação 7.5, envolve um ataque à cadeia de suprimentos que comprometeu o eslint-config-prettier e outros pacotes npm, permitindo a execução de um DLL malicioso. A CISA exige que as agências federais apliquem correções até 12 de fevereiro de 2026 para proteger suas redes contra essas ameaças ativas.&lt;/p></description></item><item><title>Gestão de Vulnerabilidades A Solução SecAlerts para Empresas</title><link>https://brdefense.center/news/gestao-de-vulnerabilidades-a-solucao-secalerts-par/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gestao-de-vulnerabilidades-a-solucao-secalerts-par/</guid><description>&lt;p>A gestão de vulnerabilidades é essencial para a segurança cibernética das empresas, mas muitas vezes elas não têm consciência de todos os softwares que utilizam, o que dificulta o acompanhamento de alertas e atualizações. Em 2024, cerca de 10% das vulnerabilidades foram exploradas, o que pode resultar em graves violações de segurança se não forem tratadas rapidamente. O SecAlerts surge como uma solução acessível e eficiente, funcionando em segundo plano e enviando alertas relevantes sobre vulnerabilidades específicas de cada software utilizado pela empresa. O sistema permite que as empresas façam upload de seus softwares e recebam informações em tempo real, filtrando apenas os alertas que realmente importam. Com recursos como Stacks, Channels e Alerts, o SecAlerts oferece uma interface amigável e personalizável, permitindo que as equipes de segurança se concentrem nas ameaças mais críticas. Além disso, a plataforma é compatível com diversas ferramentas de comunicação, facilitando a integração com os fluxos de trabalho existentes. A solução promete economizar tempo e recursos, sendo uma opção viável para empresas que buscam melhorar sua postura de segurança sem comprometer o orçamento.&lt;/p></description></item></channel></rss>