<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Redirecionamento on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/redirecionamento/</link><description>Recent content in Redirecionamento on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 12:59:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/redirecionamento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataques Usam Módulo BadIIS para Sequestrar Servidores IIS e Distribuir Malware</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-usam-modulo-badiis-para-sequestrar-servido/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:59:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-usam-modulo-badiis-para-sequestrar-servido/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético, denominado Operação Rewrite, utiliza um módulo malicioso chamado BadIIS para sequestrar servidores web legítimos que operam com o Internet Information Services (IIS). Observada pela primeira vez em março de 2025, essa campanha de envenenamento de SEO redireciona visitantes desavisados para sites fraudulentos e de malware. A análise indica que os atacantes, presumivelmente de origem chinesa, empregam uma abordagem em duas fases: na fase de envenenamento, o BadIIS intercepta solicitações de crawlers de motores de busca e serve conteúdo malicioso que é indexado, enquanto na fase de redirecionamento, usuários reais são levados a sites controlados pelos atacantes. O BadIIS apresenta várias variantes, incluindo um manipulador ASP.NET e um módulo C# que intercepta erros 404 para injetar páginas de golpe. Para mitigar esses ataques, as equipes de segurança devem auditar listas de módulos do IIS e monitorar conexões de saída para domínios de comando e controle identificados. Ferramentas como Palo Alto Networks podem ajudar a bloquear esses conteúdos maliciosos e interromper comunicações com os atacantes.&lt;/p></description></item></channel></rss>