<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Open-Source on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/open-source/</link><description>Recent content in Open-Source on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 07:26:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/open-source/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Modelo de IA descobre falhas críticas em bibliotecas open-source</title><link>https://brdefense.center/news/modelo-de-ia-descobre-falhas-criticas-em-bibliotec/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:26:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/modelo-de-ia-descobre-falhas-criticas-em-bibliotec/</guid><description>&lt;p>A empresa de inteligência artificial Anthropic anunciou que seu novo modelo de linguagem, Claude Opus 4.6, identificou mais de 500 falhas de segurança de alta severidade em bibliotecas open-source, como Ghostscript, OpenSC e CGIF. Lançado em 6 de fevereiro de 2026, o modelo apresenta habilidades aprimoradas em revisão de código e depuração, além de melhorias em análises financeiras e criação de documentos. Segundo a Anthropic, o Claude Opus 4.6 é capaz de descobrir vulnerabilidades sem a necessidade de ferramentas específicas ou instruções detalhadas, analisando o código de forma semelhante a um pesquisador humano. Durante testes, a equipe de segurança da empresa validou cada falha encontrada, garantindo que não eram falsas. Entre as vulnerabilidades identificadas, destaca-se uma falha de buffer overflow no OpenSC e uma vulnerabilidade no CGIF que requer um entendimento do algoritmo LZW. A Anthropic enfatizou a importância de corrigir rapidamente as falhas conhecidas, especialmente em um cenário onde o uso de IA em fluxos de trabalho cibernéticos está se tornando mais comum. A empresa também se comprometeu a atualizar suas salvaguardas à medida que novas ameaças forem descobertas.&lt;/p></description></item><item><title>Fundação Eclipse implementa checagens de segurança para extensões do VS Code</title><link>https://brdefense.center/news/fundacao-eclipse-implementa-checagens-de-seguranca/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:26:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fundacao-eclipse-implementa-checagens-de-seguranca/</guid><description>&lt;p>A Fundação Eclipse, responsável pelo Open VSX Registry, anunciou a implementação de checagens de segurança antes da publicação de extensões para o Visual Studio Code (VS Code). Essa mudança visa combater ameaças à cadeia de suprimentos, passando de uma abordagem reativa, que apenas remove extensões maliciosas após a publicação, para uma abordagem proativa. Christopher Guindon, diretor de desenvolvimento de software da fundação, destacou que a estratégia atual não é escalável diante do aumento do volume de publicações e da evolução dos modelos de ameaça. O Open VSX Registry tem sido alvo de ataques, como a recente exploração de uma conta de editor comprometida para distribuir atualizações maliciosas. As novas checagens pré-publicação buscarão identificar casos claros de imitação de nomes de extensões, credenciais acidentalmente publicadas e padrões maliciosos conhecidos. Embora a Microsoft já utilize um processo de verificação semelhante em seu Visual Studio Marketplace, a Fundação Eclipse planeja implementar essas checagens de forma gradual durante fevereiro de 2026, com o objetivo de aumentar a segurança e a confiança na plataforma. Essa iniciativa é crucial para proteger desenvolvedores e garantir um ecossistema mais seguro para extensões de código aberto.&lt;/p></description></item><item><title>Feliz 34º Aniversário do Linux! Impulsionando Dispositivos no Mundo</title><link>https://brdefense.center/news/feliz-34%C2%BA-aniversario-do-linux-impulsionando-dispo/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/feliz-34%C2%BA-aniversario-do-linux-impulsionando-dispo/</guid><description>&lt;p>O Linux, que celebra seu 34º aniversário, é um pilar da infraestrutura de computação moderna, abrangendo desde smartphones até supercomputadores. Criado por Linus Torvalds em 1991 como um projeto pessoal, o sistema operacional evoluiu para um ecossistema de bilhões de dólares, com mais de 34 milhões de linhas de código e contribuições diárias de milhares de desenvolvedores. Atualmente, o Linux é responsável por 100% dos 500 supercomputadores mais poderosos do mundo e alimenta mais de 90% das cargas de trabalho em nuvem pública, além de ser a base do Android, que domina o mercado de smartphones com 72% das vendas globais. O modelo de desenvolvimento aberto do Linux é sua maior força, atraindo empresas que buscam segurança e inovação. Com a crescente demanda por habilidades em Linux, o mercado global de Linux para empresas deve alcançar US$ 14,4 bilhões até 2025. À medida que o Linux se aproxima de seu 35º ano, ele continua a ser fundamental em áreas emergentes como inteligência artificial e computação quântica, destacando a importância da colaboração aberta na tecnologia.&lt;/p></description></item></channel></rss>