<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Iommu on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/iommu/</link><description>Recent content in Iommu on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 06:57:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/iommu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades em Placas-Mãe Atingem Segurança de Firmware</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-em-placas-mae-atingem-seguranca-d/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:57:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-em-placas-mae-atingem-seguranca-d/</guid><description>&lt;p>Modelos de placas-mãe de fabricantes como ASRock, ASUS, GIGABYTE e MSI estão expostos a uma vulnerabilidade de segurança que permite ataques de acesso direto à memória (DMA) durante a fase de inicialização do sistema. Essa falha, identificada por pesquisadores da Riot Games, está relacionada a uma discrepância na proteção DMA, onde o firmware indica que a proteção está ativa, mas não configura corretamente a Unidade de Gerenciamento de Memória de Entrada e Saída (IOMMU) no início do processo de boot. Isso possibilita que dispositivos PCIe maliciosos, com acesso físico ao sistema, leiam ou modifiquem a memória antes que as proteções do sistema operacional sejam ativadas. As vulnerabilidades identificadas incluem CVE-2025-14304, CVE-2025-11901, CVE-2025-14302 e CVE-2025-14303, todas com uma pontuação CVSS de 7.0, indicando um risco alto. É crucial que usuários e administradores apliquem as atualizações de firmware assim que disponíveis para mitigar essa ameaça, especialmente em ambientes onde o acesso físico não pode ser controlado. A falha destaca a importância de uma configuração correta do firmware, mesmo em sistemas que não são tipicamente utilizados em data centers.&lt;/p></description></item></channel></rss>