<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Coreia Do Norte on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/coreia-do-norte/</link><description>Recent content in Coreia Do Norte on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 19:25:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/coreia-do-norte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers norte-coreanos usam IA para atacar setor de criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-usam-ia-para-atacar-setor-d/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:25:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-usam-ia-para-atacar-setor-d/</guid><description>&lt;p>Hackers da Coreia do Norte estão realizando campanhas direcionadas utilizando vídeos gerados por IA e a técnica ClickFix para distribuir malware em sistemas macOS e Windows, visando alvos no setor de criptomoedas. O objetivo financeiro das ações foi evidenciado em um ataque a uma empresa fintech, conforme investigado pela Mandiant, que identificou sete famílias distintas de malware para macOS atribuídas ao grupo UNC1069, ativo desde 2018.&lt;/p>
&lt;p>O ataque começou com engenharia social, onde a vítima foi contatada via Telegram por uma conta comprometida de um executivo de uma empresa de criptomoedas. Após estabelecer um relacionamento, os hackers enviaram um link para uma reunião falsa no Zoom, onde apresentaram um vídeo deepfake de um CEO de outra empresa do setor. Durante a &amp;lsquo;reunião&amp;rsquo;, os hackers induziram a vítima a executar comandos que iniciaram a cadeia de infecção.&lt;/p></description></item><item><title>Trabalhadores de TI da Coreia do Norte usam perfis falsos no LinkedIn</title><link>https://brdefense.center/news/trabalhadores-de-ti-da-coreia-do-norte-usam-perfis/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:25:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trabalhadores-de-ti-da-coreia-do-norte-usam-perfis/</guid><description>&lt;p>Recentemente, trabalhadores de TI associados à Coreia do Norte têm utilizado contas reais do LinkedIn de indivíduos que estão imitando para se candidatar a vagas remotas, representando uma escalada nas fraudes. Esses perfis frequentemente possuem e-mails de trabalho verificados e crachás de identidade, o que torna as aplicações fraudulentas mais convincentes. O objetivo é gerar receita para financiar programas de armamento e realizar espionagem ao roubar dados sensíveis. A empresa de cibersegurança Silent Push descreveu o programa de trabalhadores remotos da Coreia do Norte como uma &amp;lsquo;máquina de receita de alto volume&amp;rsquo;. Os trabalhadores transferem criptomoedas através de técnicas de lavagem de dinheiro, como a troca de tokens, para ocultar a origem dos fundos. Para se proteger, indivíduos que suspeitam de roubo de identidade devem alertar suas redes sociais e validar contas de candidatos. A Polícia de Segurança da Noruega também emitiu um alerta sobre casos em que empresas norueguesas foram enganadas a contratar esses trabalhadores. Além disso, uma campanha de engenharia social chamada &amp;lsquo;Contagious Interview&amp;rsquo; tem sido usada para atrair alvos para entrevistas falsas, levando à execução de código malicioso. O cenário é alarmante, pois a Coreia do Norte continua a desenvolver suas capacidades cibernéticas e a explorar vulnerabilidades em empresas ocidentais.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers norte-coreanos atacam programadores com projetos maliciosos no VS Code</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-atacam-programadores-com-pr/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:03:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-atacam-programadores-com-pr/</guid><description>&lt;p>Especialistas da Jamf Threat Labs identificaram uma nova campanha de hackers norte-coreanos, chamada Contagious Interview, que visa programadores através de ofertas de emprego atrativas. Os atacantes direcionam as vítimas a repositórios no GitHub, GitLab ou BitBucket, onde projetos maliciosos são apresentados. Ao abrir esses projetos no Microsoft Visual Studio Code (VS Code), os usuários ativam uma backdoor que permite acesso contínuo aos seus computadores. Essa técnica utiliza arquivos de configuração de tarefas do VS Code para executar códigos maliciosos, como os malwares BeaverTail e InvisibleFerret, sempre que um arquivo da pasta do projeto é aberto. Os hackers têm como alvo principal engenheiros de software que trabalham com criptomoedas e fintechs, buscando acesso a bens financeiros e carteiras digitais. A evolução rápida dos malwares e a utilização de métodos sofisticados de infecção tornam esses ataques ainda mais perigosos, dificultando a detecção por antivírus e outras medidas de segurança. A Jamf alerta que a confiança concedida ao autor do repositório facilita a execução do código malicioso, representando uma ameaça significativa para a segurança digital dos programadores.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça de Ciberespionagem da Coreia do Norte Utiliza VS Code para Ataques</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-de-ciberespionagem-da-coreia-do-norte-utili/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:56:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-de-ciberespionagem-da-coreia-do-norte-utili/</guid><description>&lt;p>Atuando sob a campanha Contagious Interview, hackers da Coreia do Norte têm explorado projetos maliciosos do Microsoft Visual Studio Code (VS Code) para implantar um backdoor em sistemas comprometidos. A técnica, descoberta em dezembro de 2025, envolve a instrução de alvos para clonarem repositórios no GitHub, GitLab ou Bitbucket e abrirem o projeto no VS Code como parte de uma avaliação de emprego. O ataque utiliza arquivos de configuração de tarefas do VS Code para executar cargas maliciosas hospedadas em domínios da Vercel, dependendo do sistema operacional da vítima. A configuração permite que comandos maliciosos sejam executados sempre que um arquivo do projeto é aberto. Além disso, os hackers têm disfarçado malware como dicionários de verificação ortográfica para evitar detecções. A comunicação com servidores remotos é estabelecida para facilitar a execução de código e coleta de informações do sistema. Os alvos preferenciais incluem engenheiros de software, especialmente aqueles nas áreas de criptomoeda e fintech, que possuem acesso privilegiado a ativos financeiros. A evolução das táticas dos atacantes reflete uma adaptação contínua para maximizar o sucesso em suas metas de ciberespionagem e financeiras, visando contornar sanções internacionais.&lt;/p></description></item><item><title>FBI alerta sobre uso de QR Codes maliciosos em campanhas de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-uso-de-qr-codes-maliciosos-em-cam/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:59:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-uso-de-qr-codes-maliciosos-em-cam/</guid><description>&lt;p>O FBI emitiu um alerta sobre uma nova campanha de phishing originada na Coreia do Norte, que utiliza QR Codes maliciosos para contornar sistemas de segurança de e-mails. Desde maio de 2025, grupos criminosos têm como alvo laboratórios de pesquisa, instituições acadêmicas e entidades governamentais em todo o mundo. O método principal envolve o envio de QR Codes comprometidos via e-mail, disfarçados como mensagens de remetentes confiáveis, como funcionários de embaixadas. Ao escanear o código, as vítimas são direcionadas a um ambiente controlado pelos hackers, que coletam informações sensíveis, como logins e localização. Além disso, esses códigos podem reproduzir tokens de sessão, burlando a autenticação multifator (MFA) e permitindo o sequestro de identidades na nuvem. Para se proteger, o FBI recomenda que as organizações eduquem seus funcionários sobre a verificação da origem dos QR Codes, implementem protocolos de denúncia de atividades suspeitas e utilizem ferramentas de segurança, como gerenciadores de senhas e anti-malware.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil é alvo de cibercrime e espiões norte-coreanos, diz Google</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-e-alvo-de-cibercrime-e-espioes-norte-corean/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 18:57:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-e-alvo-de-cibercrime-e-espioes-norte-corean/</guid><description>&lt;p>O Brasil se consolidou como um dos principais alvos globais de cibercrime, especialmente devido à sua relevância econômica e à rápida adoção de tecnologias financeiras, como fintechs e criptomoedas. Sandra Joyce, vice-presidente global de Inteligência de Ameaças do Google Cloud, destacou em entrevista que o país atrai a atenção de organizações criminosas, tornando-se um foco para ataques cibernéticos profissionais. A evolução das técnicas de ataque, impulsionada pela inteligência artificial, tem facilitado a criação de conteúdos falsos, como deepfakes e e-mails de phishing mais sofisticados. Além disso, a Coreia do Norte tem utilizado o cibercrime como uma forma de financiar seus programas de armas nucleares, infiltrando profissionais de TI em empresas ocidentais, incluindo no Brasil, através de identidades falsas. Para mitigar esses riscos, o Google implementou barreiras de segurança em seus sistemas e enfatiza a importância do pensamento crítico dos usuários. A situação exige uma atenção redobrada por parte das empresas e dos profissionais de segurança da informação no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Coreia do Norte responde por 60 do roubo global de criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/coreia-do-norte-responde-por-60-do-roubo-global-de/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:58:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/coreia-do-norte-responde-por-60-do-roubo-global-de/</guid><description>&lt;p>Um levantamento realizado pelo site Chainalysis revelou que hackers da Coreia do Norte foram responsáveis pelo roubo de R$ 11,21 bilhões em criptomoedas em 2025, o que representa cerca de 60% do total global de R$ 18,86 bilhões subtraídos neste ano. Desde o início dos registros de roubo de criptomoedas, o país já acumulou R$ 37,45 bilhões em ativos digitais roubados. O ataque mais significativo do ano ocorreu na plataforma ByBit, onde R$ 8,32 bilhões foram desviados, correspondendo a 75% do total roubado pela Coreia do Norte em 2025. Os hackers utilizam diversas táticas, incluindo a infiltração em empresas estrangeiras como profissionais de TI e a publicação de ofertas de emprego falsas para disseminar malwares. Apesar de uma queda no número total de ataques, os valores roubados por incidente aumentaram em 51%, indicando que os hackers estão se concentrando em alvos mais vulneráveis, como corretores e carteiras pessoais. A crescente sofisticação das técnicas de ataque e a adaptação às medidas de segurança implementadas nas plataformas de criptomoedas são preocupantes para o setor de cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de 51 em roubos de criptomoedas atribuídos à Coreia do Norte</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-51-em-roubos-de-criptomoedas-atribuidos/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:00:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-51-em-roubos-de-criptomoedas-atribuidos/</guid><description>&lt;p>Em 2025, grupos de hackers ligados à Coreia do Norte foram responsáveis por um aumento alarmante nos roubos de criptomoedas, totalizando pelo menos $2,02 bilhões de um total de $3,4 bilhões roubados globalmente. Esse valor representa um crescimento de 51% em relação ao ano anterior, com a Coreia do Norte respondendo por 76% de todas as violações de serviços. O ataque mais significativo ocorreu em fevereiro, quando a exchange de criptomoedas Bybit foi comprometida, resultando em um roubo de $1,5 bilhão. O grupo de hackers conhecido como Lazarus, vinculado ao governo norte-coreano, tem um histórico de ataques a exchanges e serviços de criptomoedas, visando gerar receita ilícita para o regime, em violação a sanções internacionais. Além disso, a infiltração de trabalhadores de TI em empresas globais tem sido uma estratégia crescente, permitindo acesso privilegiado a serviços de criptomoedas. Os fundos roubados são frequentemente lavados através de serviços de movimentação de dinheiro em chinês e misturadores, seguindo um caminho estruturado de lavagem em várias etapas. Este cenário representa um risco significativo para a segurança cibernética global e destaca a necessidade de vigilância e mitigação por parte das empresas de tecnologia e finanças.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha Contagious Interview Ameaça de Malware da Coreia do Norte</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-contagious-interview-ameaca-de-malware-da/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:57:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-contagious-interview-ameaca-de-malware-da/</guid><description>&lt;p>A campanha Contagious Interview, atribuída a atores de ameaça da Coreia do Norte, continua a inundar o registro npm com pacotes maliciosos, totalizando 197 novos pacotes desde o mês passado. Esses pacotes, que já foram baixados mais de 31.000 vezes, têm como objetivo entregar uma variante do malware OtterCookie, que combina características de versões anteriores. Entre os pacotes identificados estão &amp;lsquo;bcryptjs-node&amp;rsquo;, &amp;lsquo;cross-sessions&amp;rsquo; e &amp;lsquo;webpack-loadcss&amp;rsquo;. O malware, ao ser executado, tenta evitar ambientes de sandbox e máquinas virtuais, além de estabelecer um canal de comando e controle (C2) para permitir que os atacantes tenham acesso remoto ao sistema comprometido. As capacidades incluem roubo de credenciais, captura de telas e registro de teclas. A campanha também se destaca por utilizar sites falsos de avaliação que disfarçam a entrega de outro malware, o GolangGhost, sob a aparência de resolver problemas de câmera ou microfone. Essa abordagem inovadora visa comprometer indivíduos através de processos de recrutamento fraudulentos, tornando a aplicação para empregos uma arma. A análise revela que a URL de C2 é codificada e que a conta do GitHub utilizada para a entrega do malware não está mais acessível.&lt;/p></description></item><item><title>Indivíduos se declaram culpados por fraudes de TI ligadas à Coreia do Norte</title><link>https://brdefense.center/news/individuos-se-declaram-culpados-por-fraudes-de-ti/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:56:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/individuos-se-declaram-culpados-por-fraudes-de-ti/</guid><description>&lt;p>O Departamento de Justiça dos EUA anunciou que cinco indivíduos se declararam culpados por ajudar a Coreia do Norte em esquemas de geração de receita ilícita, violando sanções internacionais. Os acusados, entre 24 e 34 anos, facilitaram fraudes envolvendo trabalhadores de tecnologia da informação (TI) que se apresentavam como cidadãos americanos para obter empregos em empresas dos EUA. Entre as ações fraudulentas, destacam-se a utilização de identidades falsas, a instalação de software de acesso remoto em laptops e a realização de testes de drogas em nome dos trabalhadores. Um dos réus, Oleksandr Didenko, também foi acusado de roubo de identidade e operou um site para vender identidades roubadas. O esquema resultou em mais de 2,2 milhões de dólares em receita para o regime norte-coreano e comprometeu a identidade de mais de 18 cidadãos americanos. Além disso, o DoJ está buscando confiscar mais de 15 milhões de dólares em criptomoedas relacionadas a atividades de hackers associados à Coreia do Norte, que realizaram diversos roubos em plataformas de moeda virtual. Essas ações refletem os esforços contínuos do governo dos EUA para combater as operações de TI e hacking da Coreia do Norte, que têm sido utilizadas para financiar seu programa nuclear.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça de malware da Coreia do Norte usa serviços JSON para ataques</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-de-malware-da-coreia-do-norte-usa-servicos/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:57:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-de-malware-da-coreia-do-norte-usa-servicos/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças da Coreia do Norte, responsável pela campanha Contagious Interview, alterou suas táticas ao utilizar serviços de armazenamento JSON, como JSON Keeper e JSONsilo, para hospedar e entregar cargas maliciosas. Segundo pesquisadores da NVISO, a campanha envolve abordagens a alvos em redes profissionais, como o LinkedIn, sob o pretexto de avaliações de emprego ou colaborações em projetos. Os alvos são instruídos a baixar projetos de demonstração hospedados em plataformas como GitHub, onde arquivos maliciosos estão disfarçados. Um exemplo encontrado contém um valor codificado em Base64 que, na verdade, é um URL para um serviço JSON, onde a carga maliciosa é armazenada de forma ofuscada. O malware, denominado BeaverTail, coleta dados sensíveis e instala um backdoor em Python chamado InvisibleFerret. Além disso, a campanha também utiliza um payload adicional chamado TsunamiKit, que foi destacado pela ESET em setembro de 2025. Os pesquisadores alertam que a utilização de sites legítimos para a entrega de malware demonstra a intenção dos atacantes de operar de forma furtiva, visando comprometer desenvolvedores de software e exfiltrar informações sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>EUA impõem sanções a indivíduos e entidades da Coreia do Norte por cibercrime</title><link>https://brdefense.center/news/eua-impoem-sancoes-a-individuos-e-entidades-da-cor/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:59:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eua-impoem-sancoes-a-individuos-e-entidades-da-cor/</guid><description>&lt;p>O Departamento do Tesouro dos EUA anunciou sanções contra oito indivíduos e duas entidades ligadas à Coreia do Norte, acusados de lavagem de dinheiro para financiar atividades ilícitas, incluindo cibercrime e fraudes trabalhistas. Segundo John K. Hurley, Subsecretário do Tesouro, hackers patrocinados pelo Estado norte-coreano têm roubado e lavado dinheiro para sustentar o programa de armas nucleares do regime, representando uma ameaça direta à segurança global. Entre os sancionados estão Jang Kuk Chol e Ho Jong Son, que gerenciavam fundos de um banco sancionado anteriormente, e a Korea Mangyongdae Computer Technology Company, que utilizava trabalhadores de TI para ocultar a origem de seus rendimentos. O artigo destaca que, nos últimos três anos, cibercriminosos ligados à Coreia do Norte roubaram mais de US$ 3 bilhões, principalmente em ativos digitais, utilizando malware sofisticado e engenharia social. A atividade criminosa inclui a contratação de programadores estrangeiros para estabelecer parcerias comerciais, com parte da receita sendo enviada de volta à Coreia do Norte. As sanções visam cortar as fontes de receita ilícitas do regime, que utiliza tanto canais tradicionais quanto digitais, como criptomoedas, para financiar suas operações.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo ligado à Coreia do Norte distribui novo malware em ataque</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-ligado-a-coreia-do-norte-distribui-novo-malw/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-ligado-a-coreia-do-norte-distribui-novo-malw/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças Kimsuky, vinculado à Coreia do Norte, lançou um novo backdoor chamado HttpTroy, utilizando um ataque de spear-phishing direcionado a uma vítima na Coreia do Sul. O ataque foi revelado pela Gen Digital, que não especificou a data do incidente. O e-mail de phishing continha um arquivo ZIP disfarçado como uma fatura de VPN, que, ao ser aberto, ativava uma cadeia de execução de malware. Essa cadeia inclui um dropper, um loader chamado MemLoad e o backdoor HttpTroy.&lt;/p></description></item><item><title>Atores Cibernéticos da Coreia do Norte Atacam Setor de Drones</title><link>https://brdefense.center/news/atores-ciberneticos-da-coreia-do-norte-atacam-seto/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:00:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-ciberneticos-da-coreia-do-norte-atacam-seto/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da ESET revelaram uma nova onda da Operação DreamJob, uma campanha de longa duração do grupo Lazarus, associado à Coreia do Norte. Recentemente, essa operação tem como alvo empresas de defesa na Europa, especialmente aquelas envolvidas no desenvolvimento e fabricação de veículos aéreos não tripulados (VANTs). O principal objetivo dos ataques é o roubo de dados proprietários e conhecimentos técnicos militares relacionados a sistemas de VANTs utilizados na Ucrânia.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo norte-coreano refina malware com novas funcionalidades</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-norte-coreano-refina-malware-com-novas-funci/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:57:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-norte-coreano-refina-malware-com-novas-funci/</guid><description>&lt;p>Um grupo de hackers da Coreia do Norte, associado à campanha Contagious Interview, está aprimorando suas ferramentas de malware, conforme revelado por novas investigações da Cisco Talos. As funcionalidades dos malwares BeaverTail e OtterCookie estão se aproximando, com o OtterCookie agora incorporando um módulo para keylogging e captura de telas. Essa atividade é parte de uma campanha de recrutamento fraudulenta que começou em 2022, onde os atacantes se passam por empresas para enganar candidatos a emprego e instalar malware que rouba informações. Recentemente, o grupo também começou a usar uma técnica chamada EtherHiding para buscar cargas úteis em blockchains como BNB Smart Chain e Ethereum, transformando essas infraestruturas descentralizadas em servidores de comando e controle. A campanha tem como alvo usuários que caem em ofertas de emprego falsas, levando à infecção de sistemas. Um exemplo recente envolve um aplicativo Node.js malicioso chamado Chessfi, que foi distribuído através do repositório Bitbucket. O malware evoluiu para incluir módulos que monitoram o clipboard e roubam dados de extensões de criptomoedas, aumentando o risco de roubo de informações sensíveis e acesso remoto. Essa situação destaca a necessidade de vigilância constante e medidas de segurança robustas para proteger dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Operadores de TI da Coreia do Norte colaboram com malware para atacar empresas</title><link>https://brdefense.center/news/operadores-de-ti-da-coreia-do-norte-colaboram-com/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/operadores-de-ti-da-coreia-do-norte-colaboram-com/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório apresentado na Virus Bulletin 2025 revela as operações complexas do grupo DeceptiveDevelopment, um ator de ameaças alinhado à Coreia do Norte que colabora com trabalhadores de TI fraudulentos para comprometer organizações globalmente. A campanha combina cibercrime com fraudes de emprego, visando desenvolvedores de software por meio de esquemas elaborados de engenharia social. Os operadores se passam por recrutadores em plataformas como LinkedIn e Upwork, oferecendo oportunidades de trabalho atraentes. As vítimas são solicitadas a realizar desafios de codificação que envolvem o download de projetos de repositórios privados, onde o código malicioso está oculto. O conjunto de ferramentas do grupo inclui várias famílias de malware sofisticadas, como BeaverTail, um infostealer em JavaScript e C++, e InvisibleFerret, um RAT modular em Python. Recentemente, o WeaselStore, um infostealer multiplataforma em Go, foi introduzido, permitindo a execução em sistemas Windows, Linux e macOS. As táticas de engenharia social evoluíram para incluir técnicas ClickFix, levando as vítimas a sites falsos de entrevistas de emprego que, em vez de resolver problemas técnicos, baixam e executam malware. A conexão do DeceptiveDevelopment com operações de fraude de trabalhadores de TI da Coreia do Norte aumenta os riscos para empregadores, que podem estar contratando indivíduos com identidades roubadas. As organizações devem implementar medidas de segurança abrangentes para combater essas campanhas sofisticadas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo da Coreia do Norte utiliza malware para atacar desenvolvedores</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-da-coreia-do-norte-utiliza-malware-para-atac/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-da-coreia-do-norte-utiliza-malware-para-atac/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças associado à Coreia do Norte, conhecido como Contagious Interview, foi vinculado a uma nova backdoor chamada AkdoorTea, além de outras ferramentas como TsunamiKit e Tropidoor. A campanha, monitorada pela empresa de cibersegurança ESET sob o nome DeceptiveDevelopment, visa desenvolvedores de software em diversas plataformas, especialmente aqueles envolvidos com criptomoedas e projetos Web3. Os atacantes se fazem passar por recrutadores, oferecendo vagas atraentes em plataformas como LinkedIn e Upwork. Após o contato inicial, os alvos são solicitados a realizar uma avaliação em vídeo ou um exercício de programação que, na verdade, instala malware em seus sistemas. Os malwares identificados incluem BeaverTail, que exfiltra dados sensíveis, e WeaselStore, que atua como um RAT (trojan de acesso remoto). A campanha utiliza técnicas de engenharia social e ferramentas de código aberto, demonstrando um modelo de operação distribuído e criativo. Além disso, há uma conexão com um esquema de fraude de trabalhadores de TI da Coreia do Norte, que visa infiltrar agentes em empresas utilizando identidades roubadas. Essa situação representa um risco significativo para a segurança cibernética, especialmente para empresas que operam no setor de tecnologia e criptomoedas.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças de malware da Coreia do Norte visam setores de marketing e comércio</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-de-malware-da-coreia-do-norte-visam-setore/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-de-malware-da-coreia-do-norte-visam-setore/</guid><description>&lt;p>Recentemente, atores de ameaças associados à Coreia do Norte têm utilizado iscas do tipo ClickFix para disseminar malwares conhecidos como BeaverTail e InvisibleFerret. Essa nova abordagem visa principalmente profissionais de marketing e traders em organizações de criptomoedas e varejo, ao invés de focar em desenvolvedores de software, como era comum anteriormente. O malware BeaverTail, que atua como um ladrão de informações e downloader de um backdoor em Python, foi inicialmente exposto em 2023 e faz parte de uma campanha mais ampla chamada &amp;lsquo;Contagious Interview&amp;rsquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de hackers da Coreia do Norte lança campanha de phishing com RokRAT</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-da-coreia-do-norte-lanca-campanha/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:57:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-da-coreia-do-norte-lanca-campanha/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova campanha de phishing atribuída ao grupo ScarCruft, vinculado à Coreia do Norte, com o objetivo de disseminar o malware RokRAT. Codificada como Operação HanKook Phantom, a campanha visa indivíduos associados à National Intelligence Research Association, incluindo acadêmicos e ex-oficiais do governo sul-coreano. Os ataques começam com um e-mail de spear-phishing que contém um anexo ZIP disfarçado de documento PDF, que, ao ser aberto, não só exibe um boletim informativo como também instala o RokRAT no sistema da vítima. Este malware é capaz de coletar informações do sistema, executar comandos arbitrários e capturar telas, além de exfiltrar dados através de serviços de nuvem como Dropbox e Google Cloud. Uma segunda fase da campanha utiliza um arquivo LNK para executar um script PowerShell, que também instala um documento Word falso e um script em lote ofuscado. A análise revela que o ScarCruft continua a empregar táticas de phishing altamente personalizadas, visando setores governamentais e acadêmicos da Coreia do Sul para espionagem e coleta de inteligência.&lt;/p></description></item><item><title>Como programadores norte-coreanos usam redes de código para empregos remotos</title><link>https://brdefense.center/news/como-programadores-norte-coreanos-usam-redes-de-co/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:58:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-programadores-norte-coreanos-usam-redes-de-co/</guid><description>&lt;p>Profissionais de TI da Coreia do Norte estão utilizando plataformas globais de compartilhamento de código, como GitHub e Freelancer, para conseguir empregos remotos. Investigações revelaram a existência de pelo menos cinquenta perfis ativos no GitHub, com contribuições em tecnologias como React JS e Node JS. Esses trabalhadores adotam estratégias sofisticadas para ocultar suas identidades, utilizando identidades falsas e imagens geradas por IA. Além disso, eles participam ativamente de fóruns de desenvolvedores e mercados de freelancers, alinhando suas habilidades com as tendências globais de contratação. O impacto econômico dessas operações é significativo, com estimativas de que esses trabalhadores gerem entre 250 e 600 milhões de dólares anualmente, frequentemente direcionados para iniciativas estatais sancionadas. A interconexão com redes na Rússia e na China complica ainda mais a rastreabilidade dessas atividades. As autoridades de cibersegurança estão em alerta, dado o envolvimento de operativos norte-coreanos em crimes graves, incluindo lavagem de dinheiro e ataques cibernéticos de grande escala.&lt;/p></description></item><item><title>Novas sanções dos EUA visam esquema de TI da Coreia do Norte</title><link>https://brdefense.center/news/novas-sancoes-dos-eua-visam-esquema-de-ti-da-corei/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:57:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-sancoes-dos-eua-visam-esquema-de-ti-da-corei/</guid><description>&lt;p>O Departamento do Tesouro dos EUA anunciou novas sanções contra dois indivíduos e duas entidades ligadas ao esquema de trabalhadores de tecnologia da informação (TI) da Coreia do Norte, que visa gerar receitas ilícitas para programas de armas de destruição em massa. As sanções atingem Vitaliy Sergeyevich Andreyev, Kim Ung Sun, a Shenyang Geumpungri Network Technology Co., Ltd e a Korea Sinjin Trading Corporation. O esquema, que já é monitorado há anos, envolve a infiltração de trabalhadores de TI norte-coreanos em empresas legítimas nos EUA, utilizando documentos fraudulentos e identidades roubadas. Além disso, a operação tem se apoiado em ferramentas de inteligência artificial para criar perfis profissionais convincentes e realizar trabalhos técnicos. O Departamento do Tesouro destacou que Andreyev facilitou transferências financeiras significativas para a Chinyong Information Technology Cooperation Company, que já havia sido sancionada anteriormente. O uso de IA por esses atores levanta preocupações sobre a segurança cibernética, especialmente para empresas que podem ser alvos de fraudes e extorsões. O impacto dessas atividades é significativo, com lucros estimados em mais de um milhão de dólares desde 2021.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de espionagem cibernética da Coreia do Norte atinge embaixadas</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-espionagem-cibernetica-da-coreia-do-no/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:58:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-espionagem-cibernetica-da-coreia-do-no/</guid><description>&lt;p>Entre março e julho de 2025, atores de ameaças da Coreia do Norte realizaram uma campanha coordenada de espionagem cibernética, visando missões diplomáticas na Coreia do Sul. Os ataques foram realizados por meio de pelo menos 19 e-mails de spear-phishing que se faziam passar por contatos diplomáticos confiáveis, com o intuito de enganar funcionários de embaixadas e do ministério das relações exteriores. Os pesquisadores da Trellix identificaram que os atacantes utilizaram o GitHub como um canal de comando e controle, além de serviços de armazenamento em nuvem como Dropbox e Daum Cloud para distribuir um trojan de acesso remoto chamado Xeno RAT. Este malware permite que os atacantes assumam o controle dos sistemas comprometidos. Os e-mails, escritos em vários idiomas, incluíam assinaturas oficiais e referências a eventos reais, aumentando sua credibilidade. A análise sugere que a campanha pode ter ligações com operativos baseados na China, levantando a possibilidade de uma colaboração entre grupos de hackers. A situação é preocupante, especialmente considerando o aumento de atividades de espionagem cibernética e fraudes envolvendo trabalhadores de TI norte-coreanos em empresas ao redor do mundo.&lt;/p></description></item></channel></rss>