<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tráfico De Drogas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tr%C3%A1fico-de-drogas/</link><description>Recent content in Tráfico De Drogas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 19:05:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tr%C3%A1fico-de-drogas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Homem da Virgínia se declara culpado por operar mercado ilegal na dark web</title><link>https://brdefense.center/news/homem-da-virginia-se-declara-culpado-por-operar-me/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:05:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/homem-da-virginia-se-declara-culpado-por-operar-me/</guid><description>&lt;p>Raheim Hamilton, co-criador do Empire Market, um dos maiores mercados da dark web, se declarou culpado de conspiração federal por tráfico de drogas, facilitando transações ilegais que totalizaram cerca de $430 milhões entre 2018 e 2020. O Empire Market, acessível apenas via navegadores TOR, foi descrito como um clone do AlphaBay, fechado em 2017. No auge, em agosto de 2020, o site contava com 1,68 milhão de usuários registrados, incluindo 360 mil compradores e mais de 5 mil vendedores. Embora o mercado também oferecesse credenciais de contas roubadas e ferramentas de hacking, as vendas de drogas representaram a maior parte das transações, totalizando quase $375 milhões. Hamilton, que operou o site com Thomas Pavey, admitiu ter projetado o Empire Market para ajudar os usuários a evitar a detecção pelas autoridades e lavar dinheiro, utilizando criptomoedas para garantir anonimato. Durante a investigação, agentes de segurança realizaram compras encobertas, adquirindo substâncias como heroína e metanfetamina. A Justiça dos EUA já apreendeu $75 milhões em criptomoedas e Hamilton concordou em entregar 1.230 bitcoins e propriedades no processo. Ele enfrenta uma pena mínima de 10 anos e máxima de prisão perpétua.&lt;/p></description></item></channel></rss>