<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jokerotp on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/jokerotp/</link><description>Recent content in Jokerotp on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 19:16:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/jokerotp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Polícia da Holanda prende homem por vender acesso a ferramenta de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/policia-da-holanda-prende-homem-por-vender-acesso/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:16:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-da-holanda-prende-homem-por-vender-acesso/</guid><description>&lt;p>A Polícia da Holanda prendeu um homem de 21 anos em Dordrecht, suspeito de vender acesso à ferramenta de automação de phishing JokerOTP, que intercepta senhas temporárias (OTP) para roubo de contas. Esta prisão é a terceira em uma investigação de três anos que resultou na desarticulação da operação JokerOTP em abril de 2025. O serviço malicioso causou perdas financeiras de pelo menos 10 milhões de dólares em mais de 28 mil ataques em 13 países. O suspeito anunciava o acesso à plataforma por meio de chaves de licença em uma conta do Telegram. Os cibercriminosos que se inscreviam no serviço podiam automatizar chamadas para as vítimas, solicitando OTPs e outros dados sensíveis, como PINs e informações de cartões. O bot JokerOTP visava usuários de serviços populares como PayPal e Amazon. A polícia continua a investigação e já identificou dezenas de compradores da ferramenta na Holanda, que serão processados. Especialistas alertam que as vítimas não devem se sentir envergonhadas por caírem em fraudes sofisticadas e devem estar atentas a sinais de golpe, como pedidos urgentes de informações sensíveis. Além disso, recomenda-se que os usuários verifiquem possíveis vazamentos de dados que possam afetá-los.&lt;/p></description></item></channel></rss>