<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Migração De Dados on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/migra%C3%A7%C3%A3o-de-dados/</link><description>Recent content in Migração De Dados on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 06:59:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/migra%C3%A7%C3%A3o-de-dados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Migração de dados legados não é mais adequada, mas o que deve mudar?</title><link>https://brdefense.center/news/migracao-de-dados-legados-nao-e-mais-adequada-mas/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/migracao-de-dados-legados-nao-e-mais-adequada-mas/</guid><description>&lt;p>A migração de dados legados, frequentemente vista como uma tarefa administrativa de TI, precisa ser reavaliada à luz da complexidade crescente dos ambientes de TI modernos. Com mais de 80% dos dados empresariais sendo não estruturados e dispersos em diferentes formatos e tecnologias de armazenamento, as ferramentas tradicionais de migração falham em interpretar esses conjuntos de dados. Isso pode resultar na transferência de informações redundantes ou sensíveis para ambientes inadequados, aumentando riscos e ineficiências. Para uma migração eficaz, as organizações devem primeiro mapear seu patrimônio de dados, entendendo o que é armazenado, como é utilizado e sua relevância. A adoção de ferramentas de gerenciamento de dados inteligentes que utilizam análise de metadados pode facilitar essa tarefa, permitindo decisões estratégicas sobre a retenção, realocação ou exclusão de dados. Além disso, a automação pode reduzir o esforço manual e garantir consistência, transformando a migração em um mecanismo proativo de modernização da infraestrutura. A colaboração entre equipes de TI, conformidade e negócios é essencial para alinhar as decisões de migração com as prioridades organizacionais e regulamentares. Medir o desempenho da migração através de KPIs claros pode ajudar a demonstrar valor e promover melhorias contínuas.&lt;/p></description></item></channel></rss>