<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nothing Phone on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/nothing-phone/</link><description>Recent content in Nothing Phone on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 13:06:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/nothing-phone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exploit de Código Remoto em Firmware do Nothing Phone</title><link>https://brdefense.center/news/exploit-de-codigo-remoto-em-firmware-do-nothing-ph/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:06:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploit-de-codigo-remoto-em-firmware-do-nothing-ph/</guid><description>&lt;p>Um novo exploit de prova de conceito, denominado Fenrir, foi divulgado, visando uma falha crítica de lógica no processo de inicialização segura dos dispositivos Nothing Phone (2a) e CMF Phone 1. A vulnerabilidade permite que um atacante contorne a autenticação da partição bl2_ext, quebrando a cadeia de confiança e possibilitando a execução de código arbitrário no nível de privilégio mais alto (EL3) em sistemas ARM. Essa falha ocorre devido a um erro na cadeia de inicialização segura da MediaTek, que faz com que o Preloader ignore a verificação da partição bl2_ext quando o bootloader está desbloqueado. Isso significa que qualquer imagem de inicialização pode ser carregada sem validação, permitindo que um invasor desative as proteções de inicialização segura e obtenha controle total do dispositivo. A pontuação CVSS 3.1 para essa vulnerabilidade é de 9.8, indicando um risco crítico. Os usuários afetados devem evitar desbloquear seus bootloaders até que correções oficiais sejam disponibilizadas, e os fabricantes devem atualizar a lógica de verificação de inicialização segura para reforçar as verificações da bl2_ext, mesmo em estado desbloqueado.&lt;/p></description></item></channel></rss>