<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Peckbirdy on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/peckbirdy/</link><description>Recent content in Peckbirdy on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 13:02:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/peckbirdy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Framework de C2 baseado em JScript é usado por APTs alinhados à China</title><link>https://brdefense.center/news/framework-de-c2-baseado-em-jscript-e-usado-por-apt/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:02:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/framework-de-c2-baseado-em-jscript-e-usado-por-apt/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um framework de comando e controle (C2) chamado PeckBirdy, utilizado por atores de APT alinhados à China desde 2023. Este framework, baseado em JScript, tem como alvo indústrias de jogos na China e entidades governamentais na Ásia. A Trend Micro relatou que o PeckBirdy é implementado através de LOLBins (living-off-the-land binaries), permitindo sua execução em diversos ambientes. O objetivo principal é enganar usuários com páginas falsas de atualização do Google Chrome, levando-os a baixar arquivos maliciosos. O grupo de ataques SHADOW-VOID-044, que utiliza o PeckBirdy, foi responsável pela injeção de scripts maliciosos em sites de jogos. Além disso, o SHADOW-EARTH-045, que começou em julho de 2024, visou instituições governamentais e privadas, incluindo uma escola nas Filipinas, injetando links do PeckBirdy em páginas de login. O framework é notável por sua flexibilidade, permitindo a execução em diferentes ambientes e a comunicação com servidores via WebSocket. Os pesquisadores também identificaram backdoors associados, como HOLODONUT e MKDOOR, que ampliam as capacidades de ataque. A detecção de frameworks JavaScript maliciosos como o PeckBirdy é desafiadora devido à sua natureza dinâmica e à falta de artefatos persistentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>