<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fluent Bit on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fluent-bit/</link><description>Recent content in Fluent Bit on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 18:57:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fluent-bit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades do Fluent Bit colocam bilhões de containers em risco</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-do-fluent-bit-colocam-bilhoes-de/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:57:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-do-fluent-bit-colocam-bilhoes-de/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Oligo revelou falhas críticas no Fluent Bit, uma ferramenta de processamento de logs amplamente utilizada em bilhões de containers em ambientes de nuvem, como AWS, Google Cloud e Microsoft Azure. As vulnerabilidades identificadas, incluindo CVE-2025-12972 e CVE-2025-12970, permitem que atacantes manipulem logs, contornem autenticações e executem códigos remotamente. A CVE-2025-12972 possibilita a sobrescrição de arquivos no disco, enquanto a CVE-2025-12970 explora um estouro de buffer na pilha, resultando em execução remota de código. Outras falhas, como CVE-2025-12977, permitem o redirecionamento de logs e a injeção de entradas enganosas, comprometendo a integridade dos dados. A Oligo observou que algumas dessas vulnerabilidades estavam presentes há anos, aumentando o risco de exploração. A AWS já lançou uma atualização (versão 4.1.1) para mitigar esses problemas, e recomenda que os clientes atualizem suas implementações e utilizem ferramentas como Amazon Inspector e Security Hub para detectar anomalias. Apesar das correções, o amplo uso do Fluent Bit significa que o risco residual pode persistir, exigindo monitoramento contínuo e medidas de segurança adicionais.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades no Fluent Bit podem comprometer infraestrutura em nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-fluent-bit-podem-comprometer-i/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:57:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-no-fluent-bit-podem-comprometer-i/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram cinco vulnerabilidades críticas no Fluent Bit, um agente de telemetria leve e de código aberto, que podem ser exploradas para comprometer infraestruturas em nuvem. As falhas incluem a possibilidade de contornar autenticação, execução remota de código, manipulação de dados e negação de serviço. As vulnerabilidades são: CVE-2025-12972, que permite a travessia de caminho e execução remota de código; CVE-2025-12970, que envolve um estouro de buffer no plugin de métricas do Docker; CVE-2025-12978, que permite a falsificação de tags confiáveis; CVE-2025-12977, que permite a injeção de caracteres de controle em logs; e CVE-2025-12969, que permite a injeção de logs falsos devido à falta de autenticação. A exploração bem-sucedida dessas falhas pode permitir que atacantes manipulem dados e ocultem suas atividades. As versões 4.1.1 e 4.0.12 já corrigiram essas vulnerabilidades, e a AWS recomenda que os usuários atualizem imediatamente. A situação é crítica, pois o Fluent Bit é amplamente utilizado em ambientes corporativos, e as falhas podem impactar diretamente a segurança e a integridade dos serviços em nuvem.&lt;/p></description></item></channel></rss>