<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zynorrat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/zynorrat/</link><description>Recent content in Zynorrat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 06:59:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/zynorrat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ZynorRAT Ataca Sistemas Windows e Linux para Controle Remoto</title><link>https://brdefense.center/news/zynorrat-ataca-sistemas-windows-e-linux-para-contr/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/zynorrat-ataca-sistemas-windows-e-linux-para-contr/</guid><description>&lt;p>O ZynorRAT, um novo Trojan de Acesso Remoto (RAT), está gerando preocupações entre pesquisadores de segurança devido às suas capacidades multiplataforma e à infraestrutura de comando e controle (C2) furtiva. Lançado em julho de 2025, o ZynorRAT utiliza binários em Go para Linux e Windows, permitindo uma gama de funções controladas por atacantes através de um bot no Telegram. O RAT estabelece seu canal C2 por meio do Telegram, incorporando o token do bot e o identificador de chat diretamente no binário. Ao ser executado, ele consulta a API do Telegram para comandos, executando instruções reconhecidas ou revertendo para a execução de shell. Entre as funções disponíveis estão exfiltração de arquivos, listagem de diretórios e processos, captura de tela e instalação de persistência. O ZynorRAT também demonstra um desenvolvimento ativo, com uma redução nas taxas de detecção em uploads sucessivos ao VirusTotal. A detecção e mitigação são possíveis através de regras específicas e assinaturas YARA, com recomendações para monitoramento contínuo e auditoria de diretórios de serviços de usuário. Dada a sua evolução e potencial de exploração, as organizações devem atualizar suas regras de detecção e reforçar controles de saída de rede.&lt;/p></description></item></channel></rss>