<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Scattered Lapsus Hunters on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/scattered-lapsus-hunters/</link><description>Recent content in Scattered Lapsus Hunters on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 13:02:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/scattered-lapsus-hunters/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Adolescente se diz líder de grupo de hackers cibercriminosos negam</title><link>https://brdefense.center/news/adolescente-se-diz-lider-de-grupo-de-hackers-ciber/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:02:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/adolescente-se-diz-lider-de-grupo-de-hackers-ciber/</guid><description>&lt;p>Um adolescente de 15 anos, conhecido como &amp;ldquo;Rey&amp;rdquo;, afirmou ser o líder do grupo de hackers Scattered LAPSUS$ Hunters (SLSH), um dos mais notórios do mundo. A revelação surgiu após uma entrevista com o jornalista Brian Krebs, que investigou a conexão do jovem com atividades cibernéticas ilegais. Rey, cujo nome verdadeiro é Saif Al-Din Khader, teria cometido erros que expuseram sua identidade, como o uso de pseudônimos e a divulgação de informações pessoais em plataformas como o Telegram. O SLSH, por sua vez, negou as alegações, chamando-as de tentativas de prejudicar sua reputação. O grupo é conhecido por ataques de ransomware e por estar envolvido em vazamentos de dados de grandes empresas, como Toyota e FedEx. Desde junho, Rey estaria colaborando com as autoridades, expressando desejo de se distanciar do crime, mesmo que isso signifique enfrentar consequências legais. A situação levanta questões sobre a segurança cibernética e a vulnerabilidade de jovens envolvidos em atividades criminosas na internet.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberataque na Jaguar Land Rover causou prejuízo de R 1,3 bilhão</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataque-na-jaguar-land-rover-causou-prejuizo-d/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataque-na-jaguar-land-rover-causou-prejuizo-d/</guid><description>&lt;p>A Tata Motors, proprietária da Jaguar Land Rover (JLR), divulgou que um ciberataque de ransomware ocorrido em setembro resultou em um prejuízo de £ 196 milhões (aproximadamente R$ 1,3 bilhão). O ataque interrompeu a produção nas fábricas da JLR por quase um mês, impactando significativamente os resultados financeiros da empresa. No relatório do segundo semestre, a JLR registrou uma queda de 24% na receita em comparação ao ano anterior, totalizando £ 4,9 bilhões (R$ 34 bilhões). O prejuízo total do período foi de £ 485 milhões (R$ 3,3 bilhões), enquanto no ano anterior a empresa havia reportado um lucro de £ 398 milhões (R$ 2,7 bilhões).&lt;/p></description></item></channel></rss>