<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cryptojacking on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cryptojacking/</link><description>Recent content in Cryptojacking on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 13:17:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cryptojacking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pacote malicioso no PyPI mina criptomoedas em sistemas Linux</title><link>https://brdefense.center/news/pacote-malicioso-no-pypi-mina-criptomoedas-em-sist/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:17:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacote-malicioso-no-pypi-mina-criptomoedas-em-sist/</guid><description>&lt;p>Um novo pacote malicioso, identificado como sympy-dev, foi descoberto no Python Package Index (PyPI) e se disfarça como uma versão de desenvolvimento da popular biblioteca de matemática simbólica, SymPy. Desde sua publicação em 17 de janeiro de 2026, o pacote já foi baixado mais de 1.100 vezes, sugerindo que alguns desenvolvedores podem ter sido enganados. O pacote modificado atua como um downloader para um minerador de criptomoedas XMRig, ativando seu comportamento malicioso apenas quando certas funções polinomiais são chamadas, o que ajuda a evitar a detecção. O pesquisador de segurança Kirill Boychenko explicou que, ao serem invocadas, essas funções alteradas recuperam uma configuração JSON remota e baixam um payload ELF controlado por um ator de ameaça. Este método visa minimizar os artefatos deixados em disco, utilizando técnicas como memfd_create e /proc/self/fd. O objetivo final é minerar criptomoedas em sistemas Linux, utilizando configurações que priorizam mineração por CPU e desativam backends de GPU. A presença contínua do pacote no PyPI representa um risco significativo para desenvolvedores que podem não estar cientes da ameaça.&lt;/p></description></item><item><title>Malware oculto no KMSAuto infecta quase 3 milhões de PCs</title><link>https://brdefense.center/news/malware-oculto-no-kmsauto-infecta-quase-3-milhoes/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-oculto-no-kmsauto-infecta-quase-3-milhoes/</guid><description>&lt;p>Um homem lituano de 29 anos foi preso por sua suposta participação na infecção de 2,8 milhões de sistemas com um malware disfarçado de KMSAuto, uma ferramenta popular para ativar o Windows e o Microsoft Office sem custos. As autoridades coreanas relataram que o criminoso enganou as vítimas a baixarem um ativador malicioso, que escaneava a área de transferência em busca de credenciais de criptomoeda, substituindo-as por endereços controlados por ele. O ataque resultou em um roubo de 1,7 bilhão de won coreano, equivalente a milhões de reais, através de 8,4 mil transações online. A investigação começou em agosto de 2020, após uma denúncia de cryptojacking, onde o malware alterava endereços de carteiras de criptomoeda sem o conhecimento dos usuários. O caso destaca a crescente ameaça de malware escondido em ferramentas piratas e a necessidade de conscientização sobre os riscos associados ao uso de software não autorizado.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware utiliza mapa de caracteres do Windows para minerar criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-utiliza-mapa-de-caracteres-do-windows/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:03:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-utiliza-mapa-de-caracteres-do-windows/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança identificada pela Darktrace revela um sofisticado malware de criptomineração que utiliza o mapa de caracteres do Windows para se infiltrar em sistemas. Conhecido como cryptojacking, esse tipo de ataque utiliza o poder de processamento dos computadores para minerar criptomoedas em benefício dos hackers. A análise foi conduzida pelas especialistas Keanna Grelicha e Tara Gould, que detectaram um comportamento anômalo em um cliente, indicando a presença de um novo agente PowerShell. O malware, denominado NBMiner, foi introduzido através de um loader Autolt ofuscado, que se disfarça sob camadas de código para evitar a detecção. O ataque se inicia com a execução do programa &amp;lsquo;charmap.exe&amp;rsquo;, que verifica se ferramentas de segurança estão ativas antes de se conectar a um pool de mineração. Embora inicialmente cause aumento no consumo de energia e lentidão do sistema, o cryptojacking pode levar a problemas mais sérios, como roubo de dados pessoais. A Darktrace conseguiu mitigar a ameaça ao bloquear a conexão do dispositivo infectado com os servidores dos hackers, destacando a importância de medidas de segurança eficazes.&lt;/p></description></item><item><title>Campanhas de cibersegurança expõem servidores Redis a ataques</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-de-ciberseguranca-expoem-servidores-redi/</link><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-de-ciberseguranca-expoem-servidores-redi/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertam sobre campanhas que exploram vulnerabilidades conhecidas, expondo servidores Redis a atividades maliciosas, como botnets IoT e mineração de criptomoedas. A exploração da vulnerabilidade CVE-2024-36401, com uma pontuação CVSS de 9.8, permite que criminosos implantem kits de desenvolvimento de software (SDKs) legítimos ou aplicativos modificados para gerar renda passiva através do compartilhamento de rede. Os atacantes têm acessado instâncias do GeoServer expostas na internet desde março de 2025, utilizando um servidor de compartilhamento de arquivos privado para distribuir executáveis personalizados. Esses aplicativos consomem poucos recursos e monetizam a largura de banda dos usuários sem a necessidade de malware tradicional.&lt;/p></description></item><item><title>Servidores Redis Alvo de Ataque Sofisticado de Cryptojacking</title><link>https://brdefense.center/news/servidores-redis-alvo-de-ataque-sofisticado-de-cry/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:00:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/servidores-redis-alvo-de-ataque-sofisticado-de-cry/</guid><description>&lt;p>Uma nova análise revela que dezenas de milhares de servidores Redis em todo o mundo estão vulneráveis a uma campanha avançada de cryptojacking, orquestrada pelo grupo de ameaças TA-NATALSTATUS. Este ataque evoluiu para além da simples mineração de criptomoedas, visando a tomada de controle de infraestrutura de forma persistente e furtiva. A campanha explora instâncias Redis expostas para implantar malware sofisticado que oculta processos e ofusca comandos, mantendo persistência a longo prazo por meio de técnicas semelhantes a rootkits.&lt;/p></description></item></channel></rss>