<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ermac on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ermac/</link><description>Recent content in Ermac on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 16 Aug 2025 12:57:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ermac/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Trojan bancário ERMAC 3.0 apresenta evolução preocupante</title><link>https://brdefense.center/news/trojan-bancario-ermac-30-apresenta-evolucao-preocu/</link><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 12:57:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trojan-bancario-ermac-30-apresenta-evolucao-preocu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre o trojan bancário para Android ERMAC 3.0, que apresenta uma evolução significativa em suas capacidades de injeção de formulários e roubo de dados, visando mais de 700 aplicativos de bancos, compras e criptomoedas. Inicialmente documentado em setembro de 2021, o ERMAC é atribuído ao ator de ameaças DukeEugene e é considerado uma evolução dos malwares Cerberus e BlackRock.&lt;/p>
&lt;p>A nova versão inclui métodos de injeção de formulários aprimorados, um painel de comando e controle (C2) reformulado, um novo backdoor para Android e comunicações criptografadas com AES-CBC. A Hunt.io conseguiu acessar o código-fonte completo do malware, revelando falhas críticas na infraestrutura dos operadores, como um segredo JWT codificado e um token de administrador estático. Essas vulnerabilidades oferecem oportunidades para que defensores rastreiem e interrompam operações ativas do ERMAC.&lt;/p></description></item><item><title>Código-fonte do malware bancário ERMAC V3.0 vaza com senha fraca</title><link>https://brdefense.center/news/codigo-fonte-do-malware-bancario-ermac-v30-vaza-co/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:28:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/codigo-fonte-do-malware-bancario-ermac-v30-vaza-co/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Hunt.io descobriram e analisaram o código-fonte completo do ERMAC V3.0, um dos trojans bancários mais sofisticados para Android. O vazamento ocorreu em março de 2024, quando a equipe identificou um diretório exposto contendo o pacote completo do malware, incluindo seu backend em PHP e Laravel, frontend em React e servidor de exfiltração em Golang. O ERMAC V3.0 é capaz de atacar mais de 700 aplicativos de bancos, compras e criptomoedas globalmente, utilizando técnicas avançadas de injeção de formulários para roubar credenciais e dados financeiros. A análise revelou vulnerabilidades críticas, como segredos JWT hardcoded e credenciais padrão não alteradas, que podem ser exploradas por defensores. Além disso, o malware utiliza criptografia AES-CBC, mas com uma chave e nonce hardcoded, o que facilita sua detecção. A Hunt.io também conseguiu vincular o código vazado a operações ativas do ERMAC, destacando a necessidade urgente de medidas de segurança mais robustas contra esse tipo de ameaça.&lt;/p></description></item></channel></rss>