<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zoho Manageengine on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/zoho-manageengine/</link><description>Recent content in Zoho Manageengine on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:23:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/zoho-manageengine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers exploram vulnerabilidades do SolarWinds Web Help Desk</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidades-do-solarwinds-we/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:23:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidades-do-solarwinds-we/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Huntress Security identificaram que hackers estão explorando vulnerabilidades no SolarWinds Web Help Desk (WHD) para implantar ferramentas legítimas com fins maliciosos, como o Zoho ManageEngine. O ataque, que afetou pelo menos três organizações, utilizou túneis do Cloudflare para persistência e a ferramenta Velociraptor para comando e controle. As vulnerabilidades exploradas, CVE-2025-40551 e CVE-2025-26399, foram classificadas como críticas e permitem execução remota de código sem autenticação. Após obter acesso inicial, os atacantes instalaram o agente Zoho ManageEngine Assist e configuraram o acesso não supervisionado. Além disso, a versão desatualizada do Velociraptor utilizada apresenta uma falha de escalonamento de privilégios. Os administradores de sistemas são aconselhados a atualizar o SolarWinds WHD para a versão 2026.1 ou superior e a remover o acesso público às interfaces administrativas. A Huntress também disponibilizou regras Sigma e indicadores de comprometimento para ajudar na detecção de atividades maliciosas relacionadas a essas ferramentas.&lt;/p></description></item></channel></rss>