<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Extensões Do Chrome on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/extens%C3%B5es-do-chrome/</link><description>Recent content in Extensões Do Chrome on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 13:02:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/extens%C3%B5es-do-chrome/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Extensão do Chrome Em Destaque rouba dados de usuários do ChatGPT</title><link>https://brdefense.center/news/extensao-do-chrome-em-destaque-rouba-dados-de-usua/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:02:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensao-do-chrome-em-destaque-rouba-dados-de-usua/</guid><description>&lt;p>Uma extensão do Google Chrome, chamada Urban VPN Proxy, que possui o selo &amp;lsquo;Em Destaque&amp;rsquo; e é utilizada por mais de seis milhões de usuários, foi descoberta coletando de forma clandestina os prompts utilizados em chatbots de IA, como ChatGPT e outros. A empresa de segurança Koi Security identificou que, após uma atualização em julho de 2025, a extensão começou a interceptar conversas dos usuários. O código malicioso injetado na extensão modifica a API do navegador, redirecionando todas as requisições de rede para a extensão, permitindo a captura de dados que são enviados para servidores remotos da Urban Cyber Security Inc. Apesar de a política de privacidade afirmar que os dados são anonimizados, a coleta é realizada mesmo com a função de &amp;lsquo;Proteção de IA&amp;rsquo; desativada. A extensão, que originalmente prometia proteger a identidade online, agora se revela uma ameaça à privacidade dos usuários, levantando preocupações sobre a confiança em ferramentas amplamente utilizadas. Este incidente destaca a vulnerabilidade das plataformas de extensões e a necessidade de maior vigilância sobre a coleta de dados pessoais, especialmente em um cenário onde as interações com IA estão se tornando cada vez mais comuns.&lt;/p></description></item></channel></rss>