<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pirataria Musical on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pirataria-musical/</link><description>Recent content in Pirataria Musical on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 06:59:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pirataria-musical/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hacker do Scattered Spider é condenado a 10 anos de prisão</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-do-scattered-spider-e-condenado-a-10-anos-d/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-do-scattered-spider-e-condenado-a-10-anos-d/</guid><description>&lt;p>Noah Michael Urban, um jovem de 20 anos da Flórida, conhecido como &amp;ldquo;King Bob&amp;rdquo; nas comunidades de música online, foi condenado a 10 anos de prisão federal após se declarar culpado por conspiração, fraude eletrônica e roubo de identidade agravado. Além da pena de prisão, Urban foi condenado a pagar US$ 13 milhões em restituição a 59 vítimas de roubo de criptomoedas, ligadas à sua participação na organização criminosa &amp;ldquo;Scattered Spider&amp;rdquo;. Urban ganhou notoriedade por vazar músicas não lançadas de artistas renomados, utilizando táticas de cibercrime sofisticadas, como ataques de troca de SIM, que lhe permitiram acessar contas de executivos da indústria musical. Sua atuação não se limitou à pirataria musical; ele também foi um membro chave do Scattered Spider, que se especializa em ataques de engenharia social contra grandes corporações, incluindo ataques a cassinos em Las Vegas que resultaram em milhões de dólares em danos. A investigação federal que levou à sua prisão revelou que Urban e seus cúmplices roubaram pelo menos US$ 800 mil de cinco vítimas na Flórida, utilizando técnicas de troca de SIM para obter informações pessoais e contornar autenticações de dois fatores. O caso destaca a interseção entre pirataria na indústria do entretenimento e crimes cibernéticos graves, evidenciando como indivíduos podem transitar de atividades aparentemente inofensivas para empreendimentos criminosos internacionais.&lt;/p></description></item></channel></rss>