<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Clop on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/clop/</link><description>Recent content in Clop on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 18:57:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/clop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dartmouth College confirma vazamento de dados de 35 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/dartmouth-college-confirma-vazamento-de-dados-de-3/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:57:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dartmouth-college-confirma-vazamento-de-dados-de-3/</guid><description>&lt;p>O Dartmouth College anunciou que notificou mais de 35.000 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em agosto de 2025, que comprometeu nomes, números de Seguro Social e informações financeiras. A maioria das vítimas está em New Hampshire, com 31.742 residentes afetados. O ataque foi atribuído ao grupo de ransomware Clop, que explorou uma vulnerabilidade zero-day no software Oracle E-Business Suite, amplamente utilizado por grandes empresas para gerenciar finanças e recursos humanos. Embora o Clop tenha reivindicado a responsabilidade pelo ataque, Dartmouth ainda não confirmou se um resgate foi pago ou como os hackers conseguiram acessar a rede da instituição. O colégio está oferecendo proteção contra roubo de identidade gratuita através da Experian até 28 de fevereiro de 2026. O ataque ao Dartmouth é um dos maiores registrados em instituições educacionais, destacando a crescente ameaça de ransomware no setor. Em 2025, 42 ataques de ransomware foram confirmados em instituições educacionais dos EUA, comprometendo 219.000 registros.&lt;/p></description></item><item><title>Logitech confirma ataque hacker e admite vazamento de dados de clientes</title><link>https://brdefense.center/news/logitech-confirma-ataque-hacker-e-admite-vazamento/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/logitech-confirma-ataque-hacker-e-admite-vazamento/</guid><description>&lt;p>A Logitech confirmou ter sido alvo de um ataque de dia zero, resultando em um vazamento de dados considerado &amp;rsquo;limitado&amp;rsquo;. O grupo de cibercrime Clop, conhecido por suas práticas de extorsão, foi identificado como responsável pelo ataque. Embora a empresa tenha garantido que a violação não afetou seus produtos ou operações, especialistas acreditam que informações sobre funcionários, consumidores e fornecedores podem ter sido comprometidas. A Logitech não tem certeza sobre quais dados específicos foram roubados, mas afirma que informações sensíveis, como registros de identidade e dados de cartão de crédito, não estavam armazenadas no sistema afetado. A vulnerabilidade explorada estava em uma plataforma de software de terceiros, que foi corrigida imediatamente após a descoberta. O incidente destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética, especialmente em um cenário onde grupos como o Clop têm intensificado suas atividades de ransomware, afetando diversas empresas ao redor do mundo.&lt;/p></description></item><item><title>Sato Corporation notifica violação de dados em outubro de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/sato-corporation-notifica-violacao-de-dados-em-out/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sato-corporation-notifica-violacao-de-dados-em-out/</guid><description>&lt;p>A Sato Corporation anunciou a notificação de vítimas de uma violação de dados ocorrida em outubro de 2025, que comprometeu informações pessoais como nomes, endereços de e-mail, endereços postais, números de telefone e contas de clientes. Os hackers exploraram uma vulnerabilidade zero-day no software Oracle E-Business Suite, amplamente utilizado por grandes empresas para gerenciar finanças e recursos humanos. A Sato informou que o sistema afetado continha dados de pedidos, informações de envio e recebimento, além de contas a receber e a pagar, mas não incluiu senhas ou informações de produtos. O grupo de ransomware Clop reivindicou a responsabilidade pelo ataque, que afetou operações da Sato em vários países, incluindo Japão, EUA, Singapura, Malásia, Europa e Reino Unido. A Sato não confirmou se pagou ou não o resgate exigido, e a investigação sobre a extensão da violação está em andamento. O ataque destaca a crescente ameaça de grupos de ransomware que exploram vulnerabilidades em softwares críticos, com um aumento significativo de ataques a fabricantes em 2025.&lt;/p></description></item><item><title>Allianz UK se junta à lista de vítimas do Clop e vulnerabilidade da Oracle</title><link>https://brdefense.center/news/allianz-uk-se-junta-a-lista-de-vitimas-do-clop-e-v/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:58:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/allianz-uk-se-junta-a-lista-de-vitimas-do-clop-e-v/</guid><description>&lt;p>A Allianz UK é a mais recente organização a ser alvo de um ataque cibernético, explorando uma vulnerabilidade crítica no Oracle E-Business Suite (EBS). Os atacantes conseguiram acesso ao sistema EBS da empresa, que gerencia produtos de seguros pessoais, como automóveis e residências. Embora a Allianz UK tenha confirmado a violação, não comentou sobre possíveis demandas de extorsão do grupo criminoso Clop. A empresa notificou o Information Commissioner’s Office, mas o regulador ainda não reconheceu publicamente a reclamação. Este incidente é distinto de um ataque anterior que afetou a Allianz Life, sua subsidiária americana, que comprometeu dados de 1,4 milhão de clientes em julho. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-61882, possui uma pontuação crítica de 9.8 no CVSS e, segundo pesquisadores do Google, dezenas de organizações podem ter sido afetadas. O grupo Clop, conhecido por sua sofisticação, já havia se destacado em campanhas anteriores, como o ataque MOVEit MFT, que afetou milhões de indivíduos e milhares de organizações. Este novo ataque evidencia a continuidade das campanhas de exploração de zero-day, que se tornaram comuns no cibercrime.&lt;/p></description></item><item><title>Universidade de Harvard sofre violação de dados em setembro de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/universidade-de-harvard-sofre-violacao-de-dados-em/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/universidade-de-harvard-sofre-violacao-de-dados-em/</guid><description>&lt;p>A Universidade de Harvard notificou 41 residentes de Massachusetts sobre uma violação de dados ocorrida em setembro de 2025, que comprometeu nomes, números de Seguro Social e endereços. Um terceiro não autorizado explorou uma vulnerabilidade zero-day em software da Oracle para realizar o ataque. O grupo de ransomware Clop reivindicou a responsabilidade pela violação, que também afetou outras organizações, como a Ansell Limited e a Universidade de Witwatersrand. Harvard não confirmou a reivindicação do Clop e não revelou se pagou um resgate. A universidade está oferecendo 24 meses de monitoramento de crédito gratuito para as vítimas. O ataque destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética no setor educacional, que já registrou 39 ataques de ransomware em instituições dos EUA em 2025. Esses ataques podem causar interrupções significativas nas operações diárias das escolas, além de riscos de fraude para alunos e funcionários. A média de tempo para notificação de violações no setor educacional é de 4,8 meses, o que aumenta a urgência de medidas de segurança eficazes.&lt;/p></description></item></channel></rss>