<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Forticloud on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/forticloud/</link><description>Recent content in Forticloud on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 19:04:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/forticloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha no login único permite invasões em sistemas corporativos</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-login-unico-permite-invasoes-em-sistemas/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:04:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-login-unico-permite-invasoes-em-sistemas/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a ferramenta de login único (SSO) da Fortinet foi alvo de uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2026-24858, com um score de 9,8. Essa falha permitiu que hackers, com contas FortiCloud ativas, acessassem dispositivos de outros usuários sem a necessidade de senha, contanto que o SSO estivesse ativado. A Fortinet desabilitou temporariamente a ferramenta para proteger os usuários, embora tenha destacado que o SSO não é ativado por padrão, o que salvou a maioria dos usuários da exposição. A empresa já havia corrigido uma falha semelhante em dezembro de 2025, mas a exploração continuou, levando à descoberta da nova vulnerabilidade. A Fortinet recomenda que os usuários atualizem seus sistemas para versões corrigidas. A empresa de segurança Shadowserver estima que cerca de 10.000 instâncias foram ameaçadas, uma diminuição em relação às 25.000 identificadas anteriormente. A situação destaca a importância de manter sistemas atualizados e a vigilância constante contra vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no FortiCloud permite acesso não autorizado</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-forticloud-permite-aces/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:35:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-forticloud-permite-aces/</guid><description>&lt;p>A Fortinet confirmou uma nova vulnerabilidade crítica de bypass de autenticação no FortiCloud Single Sign-On (SSO), identificada como CVE-2026-24858. Essa falha permite que atacantes obtenham acesso administrativo a dispositivos FortiOS, FortiManager e FortiAnalyzer registrados por outros clientes, mesmo que esses dispositivos estejam atualizados contra vulnerabilidades anteriores. A confirmação da exploração ativa ocorreu após relatos de clientes sobre comprometimentos em firewalls FortiGate, onde atacantes criaram novas contas de administrador local através do FortiCloud SSO. A Fortinet tomou medidas imediatas, bloqueando conexões SSO do FortiCloud de dispositivos com versões de firmware vulneráveis e desativando contas abusadas. Embora a exploração tenha sido observada apenas no FortiCloud SSO, a empresa alertou que a questão pode afetar outras implementações SAML SSO. A Fortinet recomenda que os administradores restrinjam o acesso administrativo e desativem o FortiCloud SSO até que patches sejam disponibilizados. A vulnerabilidade foi classificada como crítica, com um CVSS de 9.4, e os atacantes foram identificados utilizando contas específicas para comprometer dispositivos e exfiltrar configurações.&lt;/p></description></item><item><title>Fortinet confirma falha crítica em firewall não corrigida</title><link>https://brdefense.center/news/fortinet-confirma-falha-critica-em-firewall-nao-co/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:06:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fortinet-confirma-falha-critica-em-firewall-nao-co/</guid><description>&lt;p>A Fortinet confirmou que uma falha crítica em seu firewall FortiGate não foi completamente corrigida, mesmo após uma atualização. A vulnerabilidade está relacionada a um problema na ferramenta de autenticação do FortiCloud, permitindo que hackers acessem indevidamente contas de administradores. Nos últimos dias, a empresa recebeu relatos de dispositivos comprometidos, mesmo aqueles que estavam atualizados para a versão mais recente do firmware. A Fortinet está ciente da situação e sua equipe de segurança está trabalhando em uma solução definitiva. Enquanto isso, recomenda que os usuários desativem o recurso FortiCloud SSO e implementem políticas de acesso local para limitar os endereços IP que podem acessar os administradores. A situação é preocupante, pois a falha foi explorada em ataques automatizados, onde criminosos criaram contas com acesso de VPN para roubar configurações. A empresa já emitiu orientações sobre como proceder caso os dispositivos estejam comprometidos, incluindo a restauração das configurações e a verificação de credenciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>