<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Secure Boot on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/secure-boot/</link><description>Recent content in Secure Boot on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 12:59:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/secure-boot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova variante de ransomware HybridPetya compromete sistemas UEFI</title><link>https://brdefense.center/news/nova-variante-de-ransomware-hybridpetya-compromete/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:59:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-variante-de-ransomware-hybridpetya-compromete/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova variante de ransomware chamada HybridPetya, que se assemelha ao famoso malware Petya/NotPetya, mas com a capacidade de contornar o mecanismo Secure Boot em sistemas UEFI. A empresa ESET, da Eslováquia, revelou que amostras do malware foram enviadas à plataforma VirusTotal em fevereiro de 2025. O HybridPetya criptografa a Master File Table (MFT), que contém metadados cruciais sobre arquivos em partições formatadas em NTFS. Diferente de suas versões anteriores, ele instala um aplicativo EFI malicioso na partição do sistema EFI, permitindo a criptografia da MFT. O ransomware possui dois componentes principais: um bootkit e um instalador, sendo o bootkit responsável por verificar o status de criptografia e executar o processo de criptografia. Caso o sistema já esteja criptografado, uma nota de resgate é apresentada ao usuário, exigindo o pagamento de $1.000 em Bitcoin. Embora não haja evidências de que o HybridPetya esteja sendo utilizado ativamente, a descoberta destaca a crescente complexidade e sofisticação dos ataques de ransomware, especialmente em relação a sistemas UEFI. A ESET também observou que variantes do HybridPetya exploram vulnerabilidades conhecidas, como a CVE-2024-7344, que permite a execução remota de código e a violação do Secure Boot.&lt;/p></description></item></channel></rss>