<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ifood on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ifood/</link><description>Recent content in Ifood on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 19:02:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ifood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>iFood sofre ataque de espionagem corporativa por engenharia social</title><link>https://brdefense.center/news/ifood-sofre-ataque-de-espionagem-corporativa-por-e/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:02:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ifood-sofre-ataque-de-espionagem-corporativa-por-e/</guid><description>&lt;p>O iFood, um dos principais aplicativos de delivery do Brasil, está enfrentando um ataque coordenado de espionagem corporativa, conforme relatado pelo CEO Diego Barreto. Nos últimos meses, mais de 170 mensagens foram enviadas a funcionários da empresa, principalmente executivos das áreas de Negócio, Tecnologia e Comercial, com ofertas de pagamento que variavam de US$ 250 a R$ 5,5 mil em troca de informações sensíveis. As comunicações, que se apresentavam como consultas de mercado, rapidamente se transformaram em solicitações de dados críticos, como faturamento e estratégias de precificação. Barreto enfatizou que essas abordagens são antiéticas e ilegais, levando o iFood a implementar novos protocolos de segurança e a notificar as autoridades. Concorrentes como Ketta e 99Food negaram envolvimento em espionagem, enquanto a Rappi não comentou o caso. O incidente destaca a vulnerabilidade das empresas a ataques de engenharia social e a necessidade de reforço nas medidas de segurança interna.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe usa nome do iFood para espalhar app falso de R 2 mil</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-usa-nome-do-ifood-para-espalhar-app-falso-de/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:04:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-usa-nome-do-ifood-para-espalhar-app-falso-de/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe digital está circulando no Brasil, onde golpistas se passam pelo iFood para enganar usuários com a oferta de um cupom de R$ 2 mil. Mensagens de texto com um link encurtado estão sendo enviadas a diversas pessoas, direcionando-as a uma página falsa que imita o site oficial do iFood. Ao acessar, os usuários são incentivados a baixar um aplicativo malicioso em formato APK, que pode comprometer a segurança de seus dispositivos. O aplicativo, que se apresenta como &amp;lsquo;ifood.apk&amp;rsquo;, pode ser utilizado para bombardear os celulares com anúncios, roubar dados pessoais ou até mesmo permitir acesso remoto aos aparelhos. O iFood já se manifestou, alertando que não realiza sorteios ou promoções dessa natureza e que todas as comunicações legítimas são feitas por canais oficiais. Para se proteger, os usuários devem evitar clicar em links suspeitos, não compartilhar informações pessoais e denunciar mensagens como spam. O golpe destaca a importância da conscientização sobre segurança digital e a necessidade de cautela ao lidar com ofertas que parecem boas demais para ser verdade.&lt;/p></description></item></channel></rss>