<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Asus on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/asus/</link><description>Recent content in Asus on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 13:02:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/asus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ASUS ignora ultimato e hackers vazam 1 TB de dados</title><link>https://brdefense.center/news/asus-ignora-ultimato-e-hackers-vazam-1-tb-de-dados/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:02:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/asus-ignora-ultimato-e-hackers-vazam-1-tb-de-dados/</guid><description>&lt;p>A ASUS enfrenta uma grave crise de segurança cibernética após o grupo de ransomware Everest vazar cerca de 1 TB de dados confidenciais da empresa. O ataque ocorreu após a ASUS não ter respondido a um ultimato de 24 horas dos hackers, que exigiam um resgate para não divulgar as informações. Os dados vazados incluem informações sobre modelos de inteligência artificial da ASUS, arquivos de calibração e despejos de memória, além de dados de empresas parceiras como ArcSoft e Qualcomm. O grupo Everest já havia realizado outros ataques significativos, incluindo invasões a empresas como Chrysler e Under Armour, resultando em vazamentos de dados sensíveis. A falha de segurança que permitiu o ataque foi atribuída a um fornecedor terceirizado. Os dados estão circulando em fóruns clandestinos, especialmente em comunidades de língua russa, o que aumenta a preocupação sobre o uso indevido dessas informações. A ASUS confirmou a violação e está lidando com as consequências desse incidente.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no ASUS Live Update é explorada ativamente</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-asus-live-update-e-expl/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-asus-live-update-e-expl/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-59374, ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV). Com uma pontuação CVSS de 9.3, essa falha é classificada como uma &amp;lsquo;vulnerabilidade de código malicioso embutido&amp;rsquo;, resultante de uma violação na cadeia de suprimentos. A CISA alertou que versões específicas do cliente ASUS Live Update foram distribuídas com modificações não autorizadas, permitindo que atacantes realizassem ações indesejadas em dispositivos que atendiam a certas condições. Essa vulnerabilidade remete a um ataque à cadeia de suprimentos que ocorreu em 2019, quando um grupo de ameaças persistentes avançadas (APT) comprometeu servidores da ASUS, visando um grupo restrito de usuários. A ASUS já corrigiu a falha na versão 3.6.8 do software, mas a CISA recomendou que as agências federais descontinuem o uso do Live Update até 7 de janeiro de 2026, após o anúncio do fim do suporte ao software em 4 de dezembro de 2025. A empresa enfatizou seu compromisso com a segurança de software e a importância de atualizações em tempo real para proteger os dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>ASUS confirma exposição de dados, mas nega roubo de informações de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/asus-confirma-exposicao-de-dados-mas-nega-roubo-de/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:59:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/asus-confirma-exposicao-de-dados-mas-nega-roubo-de/</guid><description>&lt;p>A ASUS confirmou a exposição de dados devido a uma brecha em uma empresa terceirizada, relacionada ao vazamento de amostras do ransomware Everest. Os hackers, que afirmam ter invadido a ASUS, ArcSoft e Qualcomm, publicaram informações sobre os dados roubados em um site na rede Tor. Segundo a empresa, os dados expostos incluem códigos-fonte de câmeras de celulares, mas não afetaram produtos, sistemas internos ou dados de usuários. A ASUS está reforçando a segurança de sua cadeia de suprimentos conforme os padrões de cibersegurança atuais. O grupo Everest divulgou que a invasão resultou em uma base de dados de 1 TB, contendo informações como módulos de segmentação binários, logs de memória e dados de câmeras. Especialistas alertam que a exposição de códigos de câmeras pode permitir que atacantes explorem vulnerabilidades em dispositivos móveis. A situação destaca a importância da segurança em toda a cadeia de suprimentos e a necessidade de vigilância contínua contra ameaças cibernéticas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo que atacou Petrobras invade ASUS e rouba 1 TB de dados</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-que-atacou-petrobras-invade-asus-e-rouba-1-t/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:59:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-que-atacou-petrobras-invade-asus-e-rouba-1-t/</guid><description>&lt;p>Um grave incidente de segurança cibernética ocorreu com a ASUS, uma das principais fabricantes de hardware e eletrônicos do mundo. O grupo de ransomware Everest anunciou ter roubado mais de 1 TB de dados da empresa, incluindo o código-fonte de câmeras, o que pode comprometer a segurança de dispositivos como notebooks e smartphones. Os hackers exigiram que a ASUS se comunicasse com eles em um prazo de 21 horas através de uma plataforma de mensagens criptografadas, mas não divulgaram o valor do resgate. A ASUS ainda não se pronunciou sobre a violação. Este ataque se junta a uma série de ações do Everest contra grandes organizações, incluindo a Petrobras e a Under Armour, levantando preocupações sobre a segurança de dados sensíveis e a integridade de sistemas críticos. Especialistas alertam que a violação pode ter afetado firmware e drivers internos, aumentando o risco de exploração de vulnerabilidades em dispositivos da empresa. O ataque à ASUS destaca a crescente ameaça de grupos de ransomware e a necessidade urgente de medidas de segurança robustas.&lt;/p></description></item><item><title>Milhares de roteadores ASUS são hackeados para espionagem</title><link>https://brdefense.center/news/milhares-de-roteadores-asus-sao-hackeados-para-esp/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/milhares-de-roteadores-asus-sao-hackeados-para-esp/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de hackers chineses, identificada como Operação WrtHug, comprometeu milhares de roteadores ASUS WRT globalmente, visando criar uma rede de espionagem. Pesquisadores da SecurityScorecard relataram que a operação explora seis vulnerabilidades específicas, incluindo CVE-2023-41345 a CVE-2025-2492, relacionadas ao serviço ASUS AiCLOUD e a falhas de OS Injection. Os atacantes conseguiram obter privilégios elevados em dispositivos SOHO considerados &amp;lsquo;fim de vida&amp;rsquo;, que são frequentemente utilizados por provedores de internet. A maioria dos dispositivos afetados compartilha um certificado TLS auto-assinado com uma data de expiração de 100 anos, facilitando a persistência dos hackers. Aproximadamente 50% das vítimas estão localizadas em Taiwan, levantando suspeitas sobre a origem chinesa dos atacantes. O incidente destaca a importância de monitorar serviços desatualizados e a necessidade de vigilância constante contra campanhas de intrusão patrocinadas por estados, que estão em evolução contínua para ampliar suas capacidades de espionagem.&lt;/p></description></item></channel></rss>