<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Idosos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/idosos/</link><description>Recent content in Idosos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 13:00:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/idosos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibercriminosos exploram falsificações e esquemas de ajuda financeira</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-falsificacoes-e-esquemas/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:00:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-falsificacoes-e-esquemas/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão cada vez mais direcionando suas operações fraudulentas a populações vulneráveis, especialmente idosos, utilizando táticas sofisticadas de engenharia social. Em 2024, o Centro de Queixas de Crimes na Internet do FBI (IC3) registrou perdas de US$ 4,8 bilhões entre vítimas com 60 anos ou mais, quase o dobro de qualquer outro grupo etário. Um relatório da Graphika destaca uma rede internacional de fraudadores ativos em plataformas de mídia social, como Facebook e Instagram, que utilizam sites clonados, vozes geradas por IA e credenciais fabricadas para dar credibilidade a esquemas fraudulentos. Os golpistas frequentemente se passam por entidades conhecidas, como agências governamentais e organizações de caridade, para atrair vítimas. Uma vez estabelecida a confiança, os alvos são direcionados para portais de phishing que solicitam informações pessoais e financeiras. As campanhas fraudulentas, que se disfarçam como &amp;lsquo;ajudas financeiras&amp;rsquo; ou &amp;lsquo;programas de verificação de beneficiários&amp;rsquo;, exploram as ansiedades financeiras das vítimas. A análise da Graphika revela que esses golpistas utilizam automação e campanhas publicitárias de curta duração para manter suas operações. A natureza multifacetada desses golpes aumenta sua persistência e alcance, levando a uma necessidade urgente de conscientização e educação sobre fraudes online, especialmente entre os idosos.&lt;/p></description></item></channel></rss>