<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tecnologia on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tecnologia/</link><description>Recent content in Tecnologia on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 19:27:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualizações de Segurança do Windows 11 KB5077181 e KB5075941</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-do-windows-11-kb5077181/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:27:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-do-windows-11-kb5077181/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou as atualizações cumulativas KB5077181 e KB5075941 para o Windows 11, abrangendo as versões 25H2, 24H2 e 23H2. Essas atualizações são obrigatórias e incluem correções de vulnerabilidades de segurança e bugs, além de novas funcionalidades. A atualização de fevereiro de 2026 traz melhorias significativas, como a resolução de problemas de conectividade com redes Wi-Fi WPA3 e aprimoramentos no suporte a MIDI, beneficiando músicos. Também foram introduzidas novas funcionalidades, como o controle aprimorado do Narrador e a expansão do recurso Cross-Device Resume, que permite continuar atividades do celular Android no PC. A atualização altera os números de versão para 26200.7840 (25H2) e 226x1.6050 (23H2). A Microsoft não reportou novos problemas relacionados a esta atualização, mas recomenda que os usuários a instalem o quanto antes para garantir a segurança e a funcionalidade do sistema.&lt;/p></description></item><item><title>Ataques de ransomware aumentam em janeiro de 2026</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-aumentam-em-janeiro-de-2026/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:41:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-aumentam-em-janeiro-de-2026/</guid><description>&lt;p>O início de 2026 foi marcado por um aumento significativo nos ataques de ransomware, totalizando 711 incidentes em janeiro, um número que, embora ligeiramente inferior ao de dezembro de 2025, representa um aumento de 33% em relação ao mesmo mês do ano anterior. Os setores mais afetados incluem finanças e tecnologia, com aumentos de 24% e 12%, respectivamente. O Reino Unido registrou um aumento alarmante de 83% nos ataques, enquanto os Estados Unidos e a Alemanha observaram uma diminuição. Um novo grupo de ransomware, 0APT, reivindicou mais de 80 vítimas, mas muitas de suas alegações não foram verificadas. Entre os ataques confirmados, 34 foram direcionados a empresas, 10 a entidades governamentais e 6 ao setor de saúde. O grupo Qilin liderou em ataques confirmados, seguido por Clop e Akira. O total de dados roubados ultrapassou 104 TB. O setor de saúde viu uma queda de 27% nos ataques, mas o número de ataques confirmados aumentou. A situação exige atenção especial dos profissionais de cibersegurança, especialmente em setores críticos como finanças e saúde.&lt;/p></description></item><item><title>OpenAI anuncia aposentadoria do modelo GPT-4o e outros</title><link>https://brdefense.center/news/openai-anuncia-aposentadoria-do-modelo-gpt-4o-e-ou/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 02:16:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-anuncia-aposentadoria-do-modelo-gpt-4o-e-ou/</guid><description>&lt;p>A OpenAI confirmou a aposentadoria do modelo GPT-4o, considerado o mais popular entre os usuários, junto com outros modelos como GPT-5 Instant e GPT-5 Thinking. A decisão foi anunciada em um documento de suporte, onde a empresa explicou que a transição para o GPT-5.2, que atende às expectativas, motivou essa mudança. A aposentadoria está programada para 13 de fevereiro de 2026. O GPT-4o se destacou por sua abordagem mais pessoal e calorosa, o que levou a OpenAI a reintroduzi-lo após feedback negativo de usuários. Apesar de melhorias nas versões mais recentes, a preferência dos usuários pelo estilo conversacional do GPT-4o foi um fator importante na sua popularidade. Atualmente, apenas 0,1% dos usuários ainda optam pelo GPT-4o diariamente. A OpenAI também lançou a funcionalidade de Personalidade, que visa personalizar a experiência do usuário, alinhando-se ao estilo do GPT-4o. A empresa continua a trabalhar em melhorias de personalização e na integração de novas salvaguardas.&lt;/p></description></item><item><title>OpenAI inicia testes de anúncios no ChatGPT para usuários gratuitos e pagos</title><link>https://brdefense.center/news/openai-inicia-testes-de-anuncios-no-chatgpt-para-u/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 02:16:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-inicia-testes-de-anuncios-no-chatgpt-para-u/</guid><description>&lt;p>A OpenAI confirmou que está testando anúncios no ChatGPT, tanto para contas gratuitas quanto para as pagas de $8. A novidade já é visível em dispositivos Android, onde a empresa implementou uma experiência de onboarding em tela cheia para apresentar os anúncios aos usuários. Durante essa introdução, a OpenAI assegura que os anúncios não afetarão as respostas do ChatGPT e estarão claramente separados e rotulados. Embora a empresa não compartilhe informações pessoais com os anunciantes, o conteúdo da conversa atual pode influenciar os anúncios exibidos. Os usuários têm a opção de ocultar anúncios, entender o motivo de sua exibição e limpar dados relacionados a anúncios. Os anúncios são apresentados em um bloco rotulado como &amp;lsquo;Patrocinado&amp;rsquo;, e os usuários podem interagir com eles através de um menu de opções. A OpenAI também criou uma nova página de &amp;lsquo;Controles de Anúncios&amp;rsquo; nas configurações, permitindo que os usuários gerenciem seu histórico e interesses. Importante ressaltar que os anúncios não aparecerão para usuários Plus, Pro, Business e Enterprise. A OpenAI reafirma seu compromisso com a privacidade, garantindo que as conversas dos usuários não serão compartilhadas com anunciantes e que nunca venderá dados de usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização KB5074105 da Microsoft corrige problemas no Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-kb5074105-da-microsoft-corrige-problem/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:21:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-kb5074105-da-microsoft-corrige-problem/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou a atualização cumulativa opcional KB5074105 para sistemas Windows 11, que inclui 32 alterações, como correções para problemas de login, inicialização e ativação. Essa atualização é parte de um ciclo mensal que permite que administradores testem correções de bugs e novas funcionalidades antes do lançamento oficial na Patch Tuesday do próximo mês. Embora não inclua correções de segurança, a atualização aborda questões conhecidas, como travamentos do Explorer.exe durante o primeiro login e falhas de inicialização do sistema. Além disso, melhorias foram feitas na funcionalidade de segurança do Windows Hello e na experiência de uso entre dispositivos, permitindo que atividades iniciadas em um celular Android possam ser continuadas no PC. Para instalar a atualização, os usuários devem acessar as configurações do Windows Update e verificar se há atualizações disponíveis. A Microsoft também anunciou que, a partir de janeiro de 2026, as atualizações do Windows Server terão identificadores separados para evitar confusões, além de simplificar os títulos das atualizações para facilitar a compreensão. Essas mudanças visam melhorar a clareza para administradores e usuários em geral.&lt;/p></description></item><item><title>Cibersegurança cresce 200 e supera vagas de barista no Reino Unido</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-cresce-200-e-supera-vagas-de-barist/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:05:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-cresce-200-e-supera-vagas-de-barist/</guid><description>&lt;p>A área de cibersegurança no Reino Unido está passando por um crescimento significativo, com um aumento de 194% no número de profissionais nos últimos quatro anos, conforme um relatório da Socura. O número de especialistas em segurança digital saltou de 28.500 para 83.700, superando a quantidade de arquitetos, veterinários e baristas. Essa expansão coloca a cibersegurança como a quinta profissão que mais cresce no país, atrás apenas de técnicos de pré-impressão, especialistas financeiros e contábeis, técnicos de construção e engenheiros civis. Apesar desse crescimento, a pesquisa destaca um problema de diversidade de gênero, com apenas 21% dos profissionais sendo mulheres, uma queda em relação a 24% há quatro anos. No entanto, a presença feminina na área de TI aumentou 163% entre 2021 e 2025. O relatório sugere que, atualmente, há um profissional de cibersegurança para cada 68 empresas no Reino Unido, evidenciando a crescente demanda por especialistas em um cenário de ameaças digitais cada vez mais complexas.&lt;/p></description></item><item><title>OpenAI inicia exibição de anúncios no ChatGPT nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/openai-inicia-exibicao-de-anuncios-no-chatgpt-nos/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:35:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-inicia-exibicao-de-anuncios-no-chatgpt-nos/</guid><description>&lt;p>A OpenAI anunciou que começará a exibir anúncios no ChatGPT para usuários com assinatura gratuita ou a de $8, mas os custos para anunciantes podem ser elevados. Embora a empresa não tenha revelado o preço exato, um relatório indica que a taxa pode chegar a até $60 por mil visualizações, o que é comparável ao custo de anúncios em transmissões ao vivo da NFL. Os anúncios aparecerão abaixo das respostas geradas pela IA, e a OpenAI garantiu que não usará informações pessoais dos usuários, incluindo dados de saúde, para treinar seus modelos de anúncios. Além disso, a empresa afirmou que os anúncios não influenciarão as respostas do ChatGPT. Os anunciantes receberão dados sobre impressões e visualizações, mas a OpenAI não divulgará quantos cliques os anúncios geram, o que pode ser um indicativo de uma taxa de cliques (CTR) baixa. Para evitar anúncios, os usuários podem optar pela assinatura do ChatGPT Plus, que custa $20. A implementação dos anúncios está prevista para as próximas semanas.&lt;/p></description></item><item><title>Navegador ChatGPT Atlas testa nova funcionalidade de vídeos</title><link>https://brdefense.center/news/navegador-chatgpt-atlas-testa-nova-funcionalidade/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:35:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/navegador-chatgpt-atlas-testa-nova-funcionalidade/</guid><description>&lt;p>O navegador ChatGPT Atlas, baseado em Chromium, está testando uma nova funcionalidade chamada &amp;ldquo;Ações&amp;rdquo;, que permite ao ChatGPT entender vídeos, especialmente do YouTube. Com essa atualização, os usuários podem ver um botão de &amp;ldquo;Timestamps&amp;rdquo; que facilita a extração de informações temporais diretamente para a barra lateral do navegador. Essa integração permite que os usuários façam perguntas e recebam assistência sem precisar alternar entre abas, tornando a experiência de navegação mais fluida e interativa. Além disso, o Atlas pode lembrar o contexto das páginas visitadas, caso a opção de &amp;ldquo;memórias do navegador&amp;rdquo; esteja ativada, o que é útil para tarefas como comparação de anúncios de emprego. A nova atualização também trouxe melhorias na estabilidade e na usabilidade, corrigindo um bug que causava uso excessivo de memória e aprimorando as sugestões de perguntas quando a barra lateral do ChatGPT está fechada. A OpenAI planeja lançar o Atlas para Windows 11 em breve, ampliando ainda mais seu alcance. Essas inovações podem impactar a forma como os usuários interagem com informações online, mas não apresentam riscos diretos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>OpenAI oferece ChatGPT Plus gratuitamente por tempo limitado</title><link>https://brdefense.center/news/openai-oferece-chatgpt-plus-gratuitamente-por-temp/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 01:35:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-oferece-chatgpt-plus-gratuitamente-por-temp/</guid><description>&lt;p>A OpenAI anunciou uma oferta temporária que permite que alguns usuários ativem o ChatGPT Plus gratuitamente por um mês. Este plano, que normalmente custa $20 por mês nos Estados Unidos, é uma das três opções de assinatura disponíveis, que incluem também o ChatGPT Go a $8 e o ChatGPT Pro a $200. O ChatGPT Plus é ideal para tarefas que exigem raciocínio mais profundo, como redação, edição de documentos, aprendizado e pesquisa, além de análise de dados. Em comparação com o ChatGPT Go, o Plus oferece limites mais altos para mensagens, uploads de arquivos e memória, permitindo que o modelo lembre mais detalhes de conversas anteriores. A oferta é válida apenas para alguns usuários e pode ser cancelada a qualquer momento antes da renovação automática após um mês. Além disso, as versões gratuitas e Go começarão a exibir anúncios nas próximas semanas, o que pode impactar a experiência do usuário. O artigo também menciona um relatório sobre o orçamento de CISO para 2026, que pode ser relevante para líderes de segurança que buscam entender como priorizar investimentos em cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>OpenAI testa nova funcionalidade chamada Sonata</title><link>https://brdefense.center/news/openai-testa-nova-funcionalidade-chamada-sonata/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:03:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-testa-nova-funcionalidade-chamada-sonata/</guid><description>&lt;p>A OpenAI está testando uma nova funcionalidade ou produto com o codinome &amp;lsquo;Sonata&amp;rsquo;, que pode estar relacionado a experiências musicais ou de áudio no ChatGPT. Recentemente, foram identificados novos subdomínios associados à OpenAI, como sonata.openai.com e sonata.api.openai.com, indicando que a empresa está desenvolvendo um novo serviço. O codinome &amp;lsquo;Sonata&amp;rsquo; refere-se a uma composição musical instrumental de múltiplos movimentos, mas seu significado exato ainda é incerto. Além disso, a OpenAI anunciou melhorias nas capacidades de busca de detalhes em chats passados no ChatGPT, permitindo que os usuários acessem o contexto original de conversas anteriores. A empresa também está aprimorando as funcionalidades de ditado para todos os usuários logados. Embora o artigo não mencione incidentes de segurança ativos, ele destaca inovações que podem impactar a experiência do usuário e a forma como as informações são geridas na plataforma.&lt;/p></description></item><item><title>Nova funcionalidade do ChatGPT promete melhorias na gestão de tarefas</title><link>https://brdefense.center/news/nova-funcionalidade-do-chatgpt-promete-melhorias-n/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 01:41:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-funcionalidade-do-chatgpt-promete-melhorias-n/</guid><description>&lt;p>A OpenAI está testando uma atualização significativa para o ChatGPT, que será lançada nas próximas semanas. A nova funcionalidade, codinome &amp;lsquo;Salute&amp;rsquo;, permitirá aos usuários criar tarefas com uploads de arquivos e acompanhar seu progresso. Além disso, há indícios de que o ChatGPT poderá escolher um modelo otimizado para resultados de negócios locais, como restaurantes e hotéis, em widgets de mapas. Outra mudança importante é o suporte a um novo túnel seguro para servidores MCP, que conecta o servidor interno do cliente à OpenAI sem a necessidade de alterações no firewall. Por fim, a atualização inclui blocos de código e matemática editáveis em linha, semelhantes aos blocos de formatação recentemente introduzidos. Essas melhorias visam aumentar a funcionalidade e a usabilidade do ChatGPT, tornando-o uma ferramenta ainda mais poderosa para usuários e empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Google testa Skills para Gemini no Chrome</title><link>https://brdefense.center/news/google-testa-skills-para-gemini-no-chrome/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:57:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-testa-skills-para-gemini-no-chrome/</guid><description>&lt;p>O Google está testando uma nova funcionalidade chamada &amp;lsquo;Skills&amp;rsquo; para o Gemini, sua inteligência artificial integrada ao navegador Chrome. Essa funcionalidade permitirá que o Gemini execute tarefas automaticamente, atuando como um assistente dentro do navegador. Atualmente, o Gemini já está disponível para usuários de desktop nos Estados Unidos, onde pode ajudar a explicar partes confusas de páginas, resumir conteúdos e comparar informações entre várias abas. Por exemplo, ao pesquisar por voos, hotéis e atividades, o usuário pode solicitar que o Gemini compile as informações em um único plano claro.&lt;/p></description></item><item><title>Google Chrome permite excluir modelos de IA da proteção aprimorada</title><link>https://brdefense.center/news/google-chrome-permite-excluir-modelos-de-ia-da-pro/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 01:32:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-chrome-permite-excluir-modelos-de-ia-da-pro/</guid><description>&lt;p>O Google Chrome agora oferece a opção de excluir modelos de inteligência artificial (IA) que alimentam sua funcionalidade de &amp;lsquo;Proteção Aprimorada&amp;rsquo;, atualizada no ano passado com capacidades de IA. Essa proteção, que já existia há alguns anos, foi aprimorada para fornecer segurança em tempo real contra sites, downloads e extensões perigosas. Embora não esteja claro como essa nova versão se diferencia da anterior, a IA pode estar sendo utilizada para identificar padrões em tempo real e alertar os usuários sobre sites potencialmente prejudiciais, mesmo aqueles que não foram previamente identificados pelo Google. Além disso, a proteção baseada em IA realiza uma varredura detalhada de downloads suspeitos. Para excluir o modelo de IA, os usuários devem acessar as configurações do Chrome e desativar a opção &amp;lsquo;On-device GenAI&amp;rsquo;. Essa funcionalidade está atualmente disponível na versão Canary do Chrome e será lançada para todos em breve. É importante notar que o modelo de IA local também pode ser utilizado para outras funcionalidades além da detecção de fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Google permite mudança de endereço de e-mail gmail.com</title><link>https://brdefense.center/news/google-permite-mudanca-de-endereco-de-e-mail-gmail/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:29:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-permite-mudanca-de-endereco-de-e-mail-gmail/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou que agora é possível alterar o endereço de e-mail @gmail.com, uma funcionalidade que estava em falta para os usuários. Essa mudança permite que, por exemplo, um usuário que tenha o e-mail &lt;a href="mailto:xyz@gmail.com">xyz@gmail.com&lt;/a> possa alterá-lo para &lt;a href="mailto:abc@gmail.com">abc@gmail.com&lt;/a>. A atualização foi divulgada em um documento de suporte da empresa, que ressalta que a nova opção está sendo implementada gradualmente e pode não estar disponível para todos os usuários imediatamente. Ao mudar o endereço, o antigo não é desativado, mas se torna um e-mail alternativo, permitindo que o usuário receba mensagens em ambos os endereços sem perder dados armazenados, como fotos e mensagens. O Google também informa que é possível reverter a mudança a qualquer momento, mas limita a criação de novos endereços para o mesmo usuário a uma vez por ano. Para acessar essa funcionalidade, os usuários devem visitar myaccount.google.com e seguir as instruções disponíveis. Essa atualização é especialmente útil para aqueles que desejam se distanciar de endereços considerados embaraçosos ou que foram criados por familiares.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramentas de deepfake ainda são ineficazes, aponta pesquisa</title><link>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-deepfake-ainda-sao-ineficazes-apont/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:07:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramentas-de-deepfake-ainda-sao-ineficazes-apont/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa do Fórum Econômico Mundial (WEF) revelou que, apesar da evolução das ferramentas de deepfake, a maioria delas ainda é fraca em comparação com as contramedidas de segurança adotadas por instituições financeiras e empresas. O estudo analisou 17 programas de deepfake, tanto de código aberto quanto comerciais, entre julho de 2024 e abril de 2025, focando na capacidade desses softwares de contornar algoritmos de reconhecimento facial, especialmente em verificações de identidade &amp;lsquo;know your customer&amp;rsquo; (KYC). Os resultados mostraram que a maioria das ferramentas é superficial e voltada para entretenimento, com apenas uma pequena fração capaz de realizar fraudes de identidade de forma eficaz. Apenas cinco dos programas estudados afetam webcams em tempo real, e somente três conseguem injetar imagens falsas diretamente em feeds de vídeo de reconhecimento facial. Embora os deepfakes possam enganar os olhos humanos, eles ainda enfrentam dificuldades em passar por sistemas de reconhecimento facial, que utilizam metadados e outros dados para validação. A pesquisa sugere que os defensores da segurança estão à frente, já que têm tempo para estudar e melhorar suas defesas, enquanto os criminosos não têm feedback sobre o que precisam aprimorar.&lt;/p></description></item><item><title>Empresas finalmente agem para mitigar riscos de segurança em IA</title><link>https://brdefense.center/news/empresas-finalmente-agem-para-mitigar-riscos-de-se/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:05:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresas-finalmente-agem-para-mitigar-riscos-de-se/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório do Fórum Econômico Mundial (WEF) revela que as empresas estão começando a levar a sério os riscos de segurança associados à inteligência artificial (IA). Quase dois terços (64%) das empresas agora avaliam os riscos antes de implementar ferramentas de IA, um aumento significativo em relação a 37% no ano anterior. A pesquisa, realizada em colaboração com a Accenture, indica que 94% dos executivos acreditam que as ferramentas de IA serão o principal motor de mudança em suas estratégias de cibersegurança até 2026. Apesar do aumento na conscientização sobre as vulnerabilidades relacionadas à IA, como vazamentos de dados e fraudes, as empresas também estão adotando IA para combater essas ameaças, com 77% utilizando a tecnologia para melhorar a segurança cibernética. As aplicações mais comuns incluem a detecção de phishing (52%) e a automação de operações de segurança (43%). No entanto, desafios como a falta de habilidades e a necessidade de validação humana ainda impedem a adoção mais ampla da IA na segurança. O WEF prevê que ameaças como phishing convincente e fraudes automatizadas se tornarão mais prevalentes, destacando a necessidade urgente de as empresas se adaptarem a esse novo cenário de ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Nova funcionalidade de IA promete melhorar a saúde dos usuários</title><link>https://brdefense.center/news/nova-funcionalidade-de-ia-promete-melhorar-a-saude/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:02:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-funcionalidade-de-ia-promete-melhorar-a-saude/</guid><description>&lt;p>A Anthropic lançou uma nova iniciativa chamada Claude for Healthcare, que permite aos usuários da plataforma Claude, nos EUA, acessar e entender melhor suas informações de saúde. Os assinantes dos planos Claude Pro e Max podem conectar seus resultados de exames e registros médicos através das integrações com HealthEx e Function, com suporte para Apple Health e Android Health Connect previsto para ser lançado em breve. A ferramenta é capaz de resumir o histórico médico dos usuários, explicar resultados de exames em linguagem simples, detectar padrões em métricas de saúde e preparar perguntas para consultas médicas. A Anthropic enfatiza que as integrações são projetadas para serem privadas, permitindo que os usuários escolham quais informações compartilhar e que os dados de saúde não são utilizados para treinar modelos de IA. Este desenvolvimento ocorre em um contexto de crescente preocupação sobre a precisão das informações de saúde fornecidas por sistemas de IA, especialmente após a remoção de resumos de IA do Google que apresentavam informações incorretas. A Anthropic também ressalta que os resultados gerados devem ser revisados por profissionais qualificados antes de qualquer decisão de saúde.&lt;/p></description></item><item><title>A importância de navegadores leves para produtividade no trabalho</title><link>https://brdefense.center/news/a-importancia-de-navegadores-leves-para-produtivid/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-importancia-de-navegadores-leves-para-produtivid/</guid><description>&lt;p>Com a evolução dos navegadores web, muitos usuários enfrentam problemas de desempenho e produtividade devido ao excesso de recursos e processos em segundo plano. O artigo destaca como navegadores leves, como o Adapt Browser, podem melhorar a experiência de navegação, reduzindo distrações e aumentando a eficiência nas tarefas diárias. Os navegadores modernos frequentemente consomem altos níveis de CPU e memória, resultando em lentidão e perda de contexto ao alternar entre várias abas. Para mitigar esses problemas, o Adapt Browser prioriza a redução do consumo de recursos, centraliza fluxos de trabalho e simplifica a interface, permitindo que os usuários mantenham o foco e a produtividade. A arquitetura leve do Adapt Browser, que não é baseada em Chromium, oferece maior controle sobre o uso de recursos e garante uma experiência de navegação mais rápida e eficiente. O artigo conclui que a escolha de um navegador adequado é crucial para otimizar o trabalho online, especialmente à medida que as atividades baseadas na web se tornam cada vez mais comuns.&lt;/p></description></item><item><title>O leão da cibersegurança por que as empresas ainda correm devagar?</title><link>https://brdefense.center/news/o-leao-da-ciberseguranca-por-que-as-empresas-ainda/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-leao-da-ciberseguranca-por-que-as-empresas-ainda/</guid><description>&lt;p>O artigo de Arthur Capella utiliza a metáfora de um leão na savana para ilustrar o cenário atual da cibersegurança, onde as empresas precisam estar mais preparadas do que seus concorrentes para evitar ataques cibernéticos. Ele destaca que a crença de que é possível construir defesas impenetráveis é um equívoco, já que nenhuma fortaleza é perfeita. O verdadeiro diferencial está em reconhecer que falhas são inevitáveis e em estar pronto para reagir rapidamente. Muitas organizações, ao invés de entenderem o risco, acumulam ferramentas e relatórios, criando uma falsa sensação de segurança. O papel da cibersegurança deve ser viabilizar o negócio, priorizando a proteção dos ativos mais críticos. Além disso, o autor enfatiza que a tecnologia sozinha não é suficiente; é necessário cultivar uma cultura de cibersegurança que envolva processos e pessoas bem treinadas. A abordagem deve ser baseada em risco, focando no que realmente representa uma ameaça ao negócio, e não apenas na quantidade de ferramentas implementadas. O artigo conclui que, em um ambiente de cibersegurança, a preparação é fundamental para evitar se tornar a presa do leão.&lt;/p></description></item><item><title>Motorola e o lifestyle tech expectativas para a Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/motorola-e-o-lifestyle-tech-expectativas-para-a-bl/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:59:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/motorola-e-o-lifestyle-tech-expectativas-para-a-bl/</guid><description>&lt;p>No episódio especial do podcast Canaltech, a Motorola é destaque ao discutir suas inovações em smartphones dobráveis e o uso de inteligência artificial. A diretora de Marketing da Motorola no Brasil, Stella Colucci, compartilha detalhes sobre as parcerias da marca com empresas como Pantone e Swarovski, que visam integrar tecnologia e estilo de vida. O programa também aborda as expectativas para as promoções da Motorola durante a Black Friday, um evento que promete atrair consumidores em busca de ofertas em tecnologia. Além disso, o podcast menciona outros tópicos relevantes, como mudanças no WhatsApp e fraudes envolvendo cartões de crédito, ressaltando a importância da cibersegurança no cenário atual. O episódio é uma oportunidade para os ouvintes se atualizarem sobre as tendências do setor e as estratégias da Motorola para se destacar no mercado.&lt;/p></description></item><item><title>Inovação e Chips O Futuro da AMD no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/inovacao-e-chips-o-futuro-da-amd-no-brasil/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/inovacao-e-chips-o-futuro-da-amd-no-brasil/</guid><description>&lt;p>No episódio mais recente do Podcast Canaltech, os repórteres discutem as inovações apresentadas durante o AMD Partner Summit, um evento que reuniu parceiros e a mídia para discutir o futuro da AMD no Brasil. Sérgio Santos, diretor-geral da AMD Brasil, e Patrícia Martins, head da unidade de gráficos, destacaram o foco da empresa em inteligência artificial e inovação, além de suas expectativas de crescimento no mercado brasileiro. Matheus Barbosa, gerente de marketing da Gigabyte Brasil, também participou, abordando a parceria entre as duas empresas e as perspectivas para o mercado gamer até 2026. O podcast também trouxe à tona questões relevantes sobre segurança cibernética, como o vazamento de 40 milhões de downloads de vírus da Play Store e a prisão de um funcionário do Banco do Brasil por roubo de dados de clientes, ressaltando a importância da segurança digital em um cenário de crescente digitalização.&lt;/p></description></item><item><title>IA vai roubar empregos? O futuro é mais colaborativo do que você imagina</title><link>https://brdefense.center/news/ia-vai-roubar-empregos-o-futuro-e-mais-colaborativ/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:01:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ia-vai-roubar-empregos-o-futuro-e-mais-colaborativ/</guid><description>&lt;p>O podcast Canaltech discute a perspectiva da inteligência artificial (IA) no mercado de trabalho, com base em uma pesquisa do Instituto dos Engenheiros Eletricistas e Eletrônicos (IEEE). A pesquisa sugere que, ao invés de substituir empregos, a IA deve expandir oportunidades de trabalho em 2026. O repórter Marcelo Fischer entrevista Gabriel Gomes de Oliveira, professor da Universidade Estadual de Campinas, que destaca que a colaboração entre humanos e máquinas será fundamental. O episódio também aborda outras questões relevantes, como promessas da Apple sobre a Siri com IA, demissões na Rockstar e vazamentos de dados na dark web. A discussão enfatiza que a adoção da IA pode levar a um ambiente de trabalho mais colaborativo, onde as habilidades humanas são complementadas pela tecnologia, ao invés de serem substituídas por ela.&lt;/p></description></item><item><title>Por que a bateria do celular ainda é o maior desafio da tecnologia</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-a-bateria-do-celular-ainda-e-o-maior-desaf/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:00:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-a-bateria-do-celular-ainda-e-o-maior-desaf/</guid><description>&lt;p>No episódio mais recente do Podcast Canaltech, especialistas discutem os desafios enfrentados na busca por baterias de celular com maior autonomia. Hudson Zanin, professor da Unicamp, e André Varga, diretor de produto da JOVI, abordam os avanços nas tecnologias de baterias, como as de íon-lítio e silício-carbono, que prometem melhorar a duração das cargas. Apesar dos progressos, a corrida por baterias que durem mais tempo longe da tomada ainda enfrenta barreiras significativas, tanto do ponto de vista técnico quanto de mercado. Os convidados também exploram como a inteligência artificial pode ser uma aliada ou um obstáculo nesse processo. Além disso, o episódio traz atualizações sobre lançamentos de produtos e falhas de segurança que afetam bilhões de usuários, destacando a relevância contínua da cibersegurança no contexto tecnológico atual.&lt;/p></description></item><item><title>O novo consumidor como a IA está mudando o marketing, segundo o Google</title><link>https://brdefense.center/news/o-novo-consumidor-como-a-ia-esta-mudando-o-marketi/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:04:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-novo-consumidor-como-a-ia-esta-mudando-o-marketi/</guid><description>&lt;p>No episódio mais recente do Podcast Canaltech, Guilherme Haas entrevista Arthur Borges, Head de Negócios para Mid-Market no Google, sobre a transformação do marketing impulsionada pela inteligência artificial (IA). A conversa se baseia no estudo &amp;lsquo;Mapa da Influência&amp;rsquo;, realizado em parceria com a Boston Consulting Group, que revela como o tradicional funil de marketing evoluiu para uma jornada mais dinâmica, caracterizada por quatro hábitos principais: buscar, rolar, assistir e comprar. Borges destaca a importância da maturidade digital e como a IA pode ser utilizada para personalizar experiências de forma responsável. Além disso, ele menciona as habilidades que os profissionais de marketing e tecnologia devem desenvolver para se adaptarem a essas mudanças. O podcast também aborda outras notícias relevantes do setor, como a entrada da OpenAI no mercado e o Brasil sendo um dos principais alvos de fraudes digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Seu mouse pode ser um microfone espião entenda a nova ameaça</title><link>https://brdefense.center/news/seu-mouse-pode-ser-um-microfone-espiao-entenda-a-n/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:00:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seu-mouse-pode-ser-um-microfone-espiao-entenda-a-n/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Universidade da Califórnia revelaram uma vulnerabilidade intrigante que transforma mouses ópticos em dispositivos de escuta. Denominada &amp;lsquo;Mic-E-Mouse&amp;rsquo;, essa prova de conceito demonstra que mouses podem captar vibrações sonoras mínimas da superfície onde estão posicionados. Utilizando softwares variados, incluindo programas sem privilégios e extensões de navegador, é possível converter essas vibrações em áudio compreensível. O processo é realizado através de técnicas avançadas de filtragem estatística e redes neurais, permitindo que palavras faladas sejam extraídas com clareza.&lt;/p></description></item><item><title>Lançamento do VMware Workstation e Fusion 25H2 com Novos Recursos</title><link>https://brdefense.center/news/lancamento-do-vmware-workstation-e-fusion-25h2-com/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:59:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lancamento-do-vmware-workstation-e-fusion-25h2-com/</guid><description>&lt;p>A VMware anunciou a atualização 25H2 para seus produtos Workstation e Fusion, introduzindo um novo sistema de versionamento baseado em calendário que facilita o gerenciamento do ciclo de vida do software. Essa mudança, que combina o ano e o semestre na nomenclatura, visa proporcionar maior clareza sobre os lançamentos, permitindo que administradores planejem atualizações com mais confiança.&lt;/p>
&lt;p>Entre as principais novidades está o &amp;lsquo;dictTool&amp;rsquo;, uma ferramenta de linha de comando que permite inspecionar e editar arquivos de configuração do VMware diretamente de scripts ou terminais, atendendo a um pedido frequente da comunidade. Além disso, a versão 25H2 amplia a compatibilidade com os mais recentes processadores da Intel, como Lunar Lake e Meteor Lake, e suporta uma variedade de sistemas operacionais convidados, incluindo Red Hat Enterprise Linux 10 e macOS Tahoe.&lt;/p></description></item><item><title>Estamos prontos para a nova era da indústria brasileira?</title><link>https://brdefense.center/news/estamos-prontos-para-a-nova-era-da-industria-brasi/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:01:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/estamos-prontos-para-a-nova-era-da-industria-brasi/</guid><description>&lt;p>O episódio mais recente do Podcast Canaltech, gravado durante o Festival Curicaca em Brasília, aborda a transformação da indústria brasileira sob a perspectiva de Ricardo Cappelli, presidente da Agência Brasileira de Desenvolvimento Industrial (ABDI). Cappelli enfatiza que o Brasil está passando por uma &amp;lsquo;mudança de era&amp;rsquo;, impulsionada pela educação, tecnologia e o surgimento de startups. Ele destaca a importância do programa Brasil Mais Produtivo, que visa aumentar a eficiência de pequenas e médias empresas, facilitando sua transformação digital com suporte do Sebrae e do Senai. O podcast também discute como essas iniciativas podem ajudar o setor produtivo a se adaptar às novas demandas do mercado, promovendo inovação e competitividade. A conversa é enriquecida por reportagens de diversos colaboradores e apresenta uma trilha sonora envolvente, tornando o conteúdo acessível e informativo para o público interessado em tecnologia e desenvolvimento industrial no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Instituto Chinês ligado à espionagem cibernética é investigado</title><link>https://brdefense.center/news/instituto-chines-ligado-a-espionagem-cibernetica-e/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/instituto-chines-ligado-a-espionagem-cibernetica-e/</guid><description>&lt;p>O Beijing Institute of Electronics Technology and Application (BIETA) é uma empresa chinesa que, segundo investigações, estaria sob a liderança do Ministério da Segurança do Estado (MSS) da China. A análise aponta que pelo menos quatro funcionários da BIETA têm vínculos diretos ou indiretos com oficiais do MSS, além de conexões com a Universidade de Relações Internacionais, conhecida por suas ligações com o MSS. A BIETA e sua subsidiária, Beijing Sanxin Times Technology Co., Ltd. (CIII), desenvolvem tecnologias que supostamente apoiam missões de inteligência e segurança nacional da China, incluindo métodos de esteganografia para comunicações secretas e ferramentas de investigação forense. A empresa também tem se envolvido em projetos que permitem monitorar e bloquear dispositivos móveis em grandes eventos, além de desenvolver softwares para simulação de comunicação e testes de penetração em sistemas. A Mastercard, que analisou a situação, sugere que a BIETA e a CIII são organizações de fachada que facilitam operações de inteligência cibernética do governo chinês. Essa revelação surge em um contexto de crescente preocupação com a segurança cibernética e a espionagem, especialmente em relação a tecnologias amplamente utilizadas no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Dispositivo Wi-Fi revolucionário arrecada 600 mil no Kickstarter</title><link>https://brdefense.center/news/dispositivo-wi-fi-revolucionario-arrecada-600-mil/</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 18:56:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dispositivo-wi-fi-revolucionario-arrecada-600-mil/</guid><description>&lt;p>A GL.iNet lançou o Comet Pro Remote KVM, um dispositivo que permite o controle total de computadores, estações de trabalho ou servidores via Wi-Fi. Com uma campanha de crowdfunding no Kickstarter, o projeto já arrecadou mais de $600 mil, superando em muito a meta inicial de $10 mil. O Comet Pro oferece desempenho de ultra-baixa latência e suporte para vídeo 4K a 30 quadros por segundo, utilizando codificação H.264 para manter a latência entre 30 e 60 milissegundos. O dispositivo é compatível com as bandas Wi-Fi 6 de 2.4GHz e 5GHz, eliminando a necessidade de cabos LAN. Além disso, possui um mecanismo de failover que combina Wi-Fi e Ethernet para maior estabilidade. O Comet Pro também permite comunicação de áudio bidirecional e conta com uma interface de controle touchscreen. Em termos de segurança, oferece autenticação de dois fatores, bloqueio de tela por hardware e suporte integrado para VPN WireGuard. Para usuários que preferem não depender de serviços operados por fornecedores, há a opção de auto-hospedagem do controle em nuvem. O dispositivo é especialmente útil para administradores de TI e operadores industriais que precisam reiniciar sistemas críticos remotamente.&lt;/p></description></item><item><title>Relatório Gcore Radar revela aumento de 41 em ataques DDoS em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/relatorio-gcore-radar-revela-aumento-de-41-em-ataq/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/relatorio-gcore-radar-revela-aumento-de-41-em-ataq/</guid><description>&lt;p>O relatório Gcore Radar, publicado em setembro de 2025, revela um aumento alarmante de 41% no volume total de ataques DDoS em comparação ao ano anterior, com um pico de ataque atingindo 2,2 Tbps. O número total de ataques subiu de 969 mil no segundo semestre de 2024 para 1,17 milhão no primeiro semestre de 2025. Além do aumento em volume, os ataques estão se tornando mais sofisticados, com durações mais longas e estratégias em múltiplas camadas, refletindo uma mudança nos setores-alvo. O setor de tecnologia agora é o mais atacado, superando o de jogos, enquanto os serviços financeiros continuam a ser alvos frequentes devido ao seu alto potencial de interrupção. Os ataques de camada de aplicação também estão em ascensão, representando 38% do total, um aumento significativo em relação a 28% no final de 2024. O relatório destaca a necessidade urgente de defesas proativas e adaptativas para enfrentar essa nova realidade de cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Caos do ransomware cresce após ataque à Marks Spencer</title><link>https://brdefense.center/news/caos-do-ransomware-cresce-apos-ataque-a-marks-spen/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:58:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/caos-do-ransomware-cresce-apos-ataque-a-marks-spen/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Marks &amp;amp; Spencer (M&amp;amp;S), uma grande varejista do Reino Unido, sofreu um ataque de ransomware que paralisou seus sistemas internos e impediu que funcionários acessassem arquivos críticos. Este incidente destaca as falhas nas estratégias de backup das empresas, que poderiam ter evitado a criptografia ou exclusão de dados se os backups estivessem isolados. A HyperBUNKER, uma startup de Zagreb, propõe uma solução inovadora com seu cofre offline baseado em tecnologia de diodo, que cria um canal unidirecional para backups, mantendo-os desconectados de redes externas. Embora essa abordagem tenha se mostrado eficaz em ambientes militares e nucleares, sua implementação em empresas comuns levanta questões sobre custo e praticidade. A HyperBUNKER afirma que sua tecnologia evita vulnerabilidades associadas a protocolos de rede, mas a eficácia depende de manuseio cuidadoso e locais seguros. Apesar das promessas, a adoção de soluções de armazenamento offline pode ser vista como um ônus financeiro adicional para empresas que já utilizam múltiplas soluções de backup. As empresas devem avaliar se os custos e riscos de roubo físico superam os benefícios de proteção oferecidos por essa nova tecnologia.&lt;/p></description></item><item><title>Criptografia para iniciantes o que é e por que é importante?</title><link>https://brdefense.center/news/criptografia-para-iniciantes-o-que-e-e-por-que-e-i/</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/criptografia-para-iniciantes-o-que-e-e-por-que-e-i/</guid><description>&lt;p>A criptografia é uma técnica fundamental para garantir a segurança e a privacidade das informações na era digital. Em termos simples, trata-se da ciência de codificar e decodificar dados, assegurando que apenas pessoas autorizadas possam acessá-los. O artigo explora os três componentes básicos da criptografia: texto simples, texto cifrado e chave. Além disso, apresenta a evolução histórica da criptografia, desde métodos simples utilizados na Antiguidade até técnicas complexas como a máquina Enigma da Segunda Guerra Mundial.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Proteção Contra Ransomware em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-protecao-contra-rans/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-protecao-contra-rans/</guid><description>&lt;p>O ransomware continua a ser uma das ameaças cibernéticas mais significativas para empresas e indivíduos em 2025. Segundo o relatório da Verizon sobre Investigações de Vazamento de Dados, os ataques de ransomware são um dos principais motivadores de ataques financeiros, com novas variantes surgindo diariamente. A proteção contra ransomware se tornou uma necessidade crítica para salvaguardar ativos digitais, utilizando tecnologias como detecção de ameaças em tempo real, análise comportamental e recuperação automatizada. O artigo apresenta uma lista das dez melhores ferramentas de proteção contra ransomware, destacando suas características principais e adequações para diferentes perfis de usuários. Ferramentas como Bitdefender e Norton se destacam pela eficácia em testes independentes e pela inclusão de recursos como backup em nuvem e proteção contra phishing. A análise é baseada em critérios de experiência, eficácia, autoridade e confiabilidade, garantindo que as recomendações sejam fundamentadas em dados de testes respeitados. Com o aumento da sofisticação dos ataques, incluindo táticas de &amp;lsquo;dupla extorsão&amp;rsquo;, a escolha de uma solução robusta é mais importante do que nunca.&lt;/p></description></item><item><title>O que é firewall e como ele funciona?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-firewall-e-como-ele-funciona/</link><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:58:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-firewall-e-como-ele-funciona/</guid><description>&lt;p>O firewall é uma ferramenta essencial na cibersegurança, atuando como uma barreira entre a rede de um computador e a internet, semelhante a um segurança de festa que controla quem pode entrar ou sair. Ele é crucial para prevenir ataques cibernéticos, como roubo de dados e instalação de malwares. Os firewalls podem ser encontrados tanto em roteadores quanto em sistemas operacionais, como o Windows e o macOS. Existem diferentes tipos de firewalls, incluindo os de filtragem de pacotes, que analisam dados individualmente, e os de inspeção de estado, que monitoram conexões ativas. Os firewalls de próxima geração oferecem funcionalidades avançadas, como prevenção de intrusões e inspeção profunda de pacotes. Embora muitos usuários confiem nos firewalls nativos de seus sistemas, existem soluções de terceiros que oferecem proteção adicional. É fundamental manter esses sistemas atualizados e ativos para garantir a segurança da rede, especialmente em ambientes públicos.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização do Firewalla simula lentidão para controlar uso de telas</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-firewalla-simula-lentidao-para-cont/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-firewalla-simula-lentidao-para-cont/</guid><description>&lt;p>A nova atualização do Firewalla, versão 1.66, introduz uma funcionalidade chamada &amp;ldquo;Disturb&amp;rdquo;, que simula lentidão na conexão de internet para ajudar os pais a gerenciar o tempo de tela de seus filhos. Em vez de bloquear aplicativos como o Snapchat, essa ferramenta cria uma sensação de instabilidade na conexão, desencorajando o uso excessivo. Essa abordagem visa oferecer uma alternativa menos punitiva e mais encorajadora para que as crianças façam pausas. Além disso, a atualização traz melhorias na segurança, como o &amp;ldquo;Device Active Protect&amp;rdquo;, que utiliza uma abordagem de Zero Trust para monitorar comportamentos normais dos dispositivos conectados e bloquear atividades suspeitas. A integração com o sistema de detecção de intrusões Suricata também aprimora a detecção de ameaças. Embora a ideia de simular lentidão possa ser controversa, ela representa uma nova estratégia em um mercado que geralmente se concentra em restrições rígidas. Especialistas em desenvolvimento infantil alertam que a reação das crianças a essa técnica deve ser avaliada, pois a frustração causada por uma conexão lenta pode ter impactos negativos na saúde mental. Essa atualização reflete a crescente necessidade de soluções que promovam hábitos digitais saudáveis em um mundo cada vez mais conectado.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft adiciona ações com IA ao Windows File Explorer</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-acoes-com-ia-ao-windows-file-ex/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:02:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-acoes-com-ia-ao-windows-file-ex/</guid><description>&lt;p>A Microsoft iniciou a distribuição da versão Insider Preview Build 27938 do Windows 11 no Canal Canary, que traz novas funcionalidades impulsionadas por inteligência artificial (IA) diretamente para o File Explorer. A principal novidade são as &amp;lsquo;ações de IA&amp;rsquo;, que permitem aos usuários interagir com imagens e documentos sem sair do navegador de arquivos. Ao clicar com o botão direito em um arquivo compatível, uma nova opção de &amp;lsquo;ações de IA&amp;rsquo; aparece no menu de contexto, oferecendo tarefas como edição de imagens e resumo de documentos. As ações de IA incluem ferramentas como Busca Visual do Bing, que permite pesquisar na web usando imagens, e funcionalidades de edição como desfoque de fundo e remoção de objetos. Além disso, a atualização traz melhorias na visualização do relógio no Centro de Notificações e uma nova seção de privacidade que permite aos usuários monitorar quais aplicativos de terceiros utilizam modelos de IA fornecidos pelo Windows. A Microsoft também corrigiu diversos problemas de confiabilidade nesta versão, mas os usuários devem estar cientes de que as versões Canary podem apresentar erros e não são garantidas para produção.&lt;/p></description></item><item><title>Maduro afirma que presente da Huawei é inhackeável por espiões dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/maduro-afirma-que-presente-da-huawei-e-inhackeavel/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 18:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/maduro-afirma-que-presente-da-huawei-e-inhackeavel/</guid><description>&lt;p>Durante uma coletiva de imprensa em 1º de setembro de 2025, o presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, apresentou um smartphone Huawei Mate X6, presente do presidente chinês Xi Jinping, e fez declarações audaciosas sobre a segurança do dispositivo. Maduro afirmou que o telefone é &amp;lsquo;inhackeável&amp;rsquo; por agências de inteligência dos EUA, incluindo suas aeronaves de espionagem e satélites. Essa afirmação se insere em um contexto de tensões geopolíticas entre China e Estados Unidos, onde a Huawei, fabricante de equipamentos de telecomunicações, enfrenta restrições severas desde 2020 devido a preocupações de segurança nacional. As alegações de Maduro podem estar relacionadas ao sistema operacional HarmonyOS e aos processadores Kirin da Huawei, que visam reduzir a dependência de tecnologias controladas pelos EUA. No entanto, especialistas em cibersegurança expressam ceticismo quanto à possibilidade de qualquer dispositivo ser realmente &amp;lsquo;inhackeável&amp;rsquo;, dado que smartphones modernos apresentam múltiplas vulnerabilidades. Além disso, vários países europeus, como a Alemanha, impuseram restrições ao uso de equipamentos da Huawei em infraestruturas críticas, citando preocupações sobre a possibilidade de a empresa ser obrigada a colaborar com atividades de espionagem. A exibição do dispositivo por Maduro simboliza a busca da Venezuela por independência tecnológica e seu alinhamento com os interesses geopolíticos da China.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft Lança Prévia da Atualização do Windows 11 25H2</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-previa-da-atualizacao-do-windows-1/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-previa-da-atualizacao-do-windows-1/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a disponibilidade da versão 25H2 do Windows 11 (Build 26200.5074) para os usuários do Release Preview Channel. Esta atualização anual é entregue como um pacote de habilitação (eKB), permitindo que PCs elegíveis atualizem da versão 24H2 sem a necessidade de reinstalação completa do sistema operacional. O pacote simplesmente ativa novos recursos que já estão presentes nos dispositivos. Além disso, a versão 25H2 remove componentes legados como o PowerShell 2.0 e o WMIC, incentivando a migração para ferramentas de gerenciamento mais modernas. Para clientes comerciais, a atualização oferece opções de remoção de aplicativos pré-instalados via políticas de grupo ou MDM. A instalação está disponível para insiders que atendem aos requisitos de hardware, e os clientes comerciais têm caminhos adicionais de implantação, como Windows Update for Business e WSUS. A Microsoft também disponibilizará imagens do Azure Marketplace e ISOs para instalações limpas na próxima semana.&lt;/p></description></item><item><title>Como programadores norte-coreanos usam redes de código para empregos remotos</title><link>https://brdefense.center/news/como-programadores-norte-coreanos-usam-redes-de-co/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:58:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-programadores-norte-coreanos-usam-redes-de-co/</guid><description>&lt;p>Profissionais de TI da Coreia do Norte estão utilizando plataformas globais de compartilhamento de código, como GitHub e Freelancer, para conseguir empregos remotos. Investigações revelaram a existência de pelo menos cinquenta perfis ativos no GitHub, com contribuições em tecnologias como React JS e Node JS. Esses trabalhadores adotam estratégias sofisticadas para ocultar suas identidades, utilizando identidades falsas e imagens geradas por IA. Além disso, eles participam ativamente de fóruns de desenvolvedores e mercados de freelancers, alinhando suas habilidades com as tendências globais de contratação. O impacto econômico dessas operações é significativo, com estimativas de que esses trabalhadores gerem entre 250 e 600 milhões de dólares anualmente, frequentemente direcionados para iniciativas estatais sancionadas. A interconexão com redes na Rússia e na China complica ainda mais a rastreabilidade dessas atividades. As autoridades de cibersegurança estão em alerta, dado o envolvimento de operativos norte-coreanos em crimes graves, incluindo lavagem de dinheiro e ataques cibernéticos de grande escala.&lt;/p></description></item><item><title>Feliz 34º Aniversário do Linux! Impulsionando Dispositivos no Mundo</title><link>https://brdefense.center/news/feliz-34%C2%BA-aniversario-do-linux-impulsionando-dispo/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/feliz-34%C2%BA-aniversario-do-linux-impulsionando-dispo/</guid><description>&lt;p>O Linux, que celebra seu 34º aniversário, é um pilar da infraestrutura de computação moderna, abrangendo desde smartphones até supercomputadores. Criado por Linus Torvalds em 1991 como um projeto pessoal, o sistema operacional evoluiu para um ecossistema de bilhões de dólares, com mais de 34 milhões de linhas de código e contribuições diárias de milhares de desenvolvedores. Atualmente, o Linux é responsável por 100% dos 500 supercomputadores mais poderosos do mundo e alimenta mais de 90% das cargas de trabalho em nuvem pública, além de ser a base do Android, que domina o mercado de smartphones com 72% das vendas globais. O modelo de desenvolvimento aberto do Linux é sua maior força, atraindo empresas que buscam segurança e inovação. Com a crescente demanda por habilidades em Linux, o mercado global de Linux para empresas deve alcançar US$ 14,4 bilhões até 2025. À medida que o Linux se aproxima de seu 35º ano, ele continua a ser fundamental em áreas emergentes como inteligência artificial e computação quântica, destacando a importância da colaboração aberta na tecnologia.&lt;/p></description></item></channel></rss>