<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Forense Digital on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/forense-digital/</link><description>Recent content in Forense Digital on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 18:59:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/forense-digital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Resposta a Incidentes em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-resposta-a-incidente/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 18:59:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-resposta-a-incidente/</guid><description>&lt;p>Em um cenário de ciberataques constantes, a capacidade de detectar, conter e recuperar-se de incidentes de segurança é crucial para as organizações. O artigo destaca as dez melhores empresas de resposta a incidentes de 2025, que oferecem serviços abrangentes, incluindo forense digital, inteligência de ameaças e suporte em comunicação de crise. Entre as principais empresas estão a Mandiant, conhecida por sua experiência em investigações de alto risco, e a CrowdStrike, que se destaca pela rapidez e eficiência de sua plataforma Falcon. A Rapid7 combina resposta a incidentes com serviços proativos, permitindo que as organizações não apenas se recuperem de ataques, mas também fortaleçam suas defesas. A escolha de uma empresa de resposta a incidentes não é mais um luxo, mas uma necessidade crítica em uma estratégia moderna de cibersegurança, especialmente com a crescente lacuna de habilidades na área. O artigo fornece uma tabela comparativa que avalia as ofertas de serviços, disponibilidade e integração de inteligência de ameaças das principais empresas, ajudando os líderes de segurança a tomar decisões informadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>