<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Exército Da Salvação on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ex%C3%A9rcito-da-salva%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Exército Da Salvação on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 18:57:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ex%C3%A9rcito-da-salva%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exército da Salvação enfrenta vazamento de dados em ataque cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/exercito-da-salvacao-enfrenta-vazamento-de-dados-e/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 18:57:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exercito-da-salvacao-enfrenta-vazamento-de-dados-e/</guid><description>&lt;p>O Exército da Salvação está enviando cartas a vítimas de um vazamento de dados ocorrido em maio de 2025, que expôs informações pessoais, como nomes, números de Seguro Social e números de carteira de motorista. O incidente foi detectado em 24 de maio de 2025, quando uma terceira parte não autorizada acessou a rede da organização. A investigação, concluída em 8 de agosto de 2025, confirmou que dados pessoais foram adquiridos durante o ataque. O grupo de ransomware Chaos reivindicou a responsabilidade pelo ataque, embora o Exército da Salvação não tenha confirmado essa alegação. A organização está oferecendo 12 meses de monitoramento de crédito gratuito para as vítimas. Em um contexto mais amplo, o grupo Chaos, que surgiu em 2021, utiliza táticas de extorsão dupla, exigindo pagamento tanto pela recuperação de sistemas quanto pela não divulgação de dados roubados. Até agora, em 2025, foram registrados 632 ataques de ransomware, comprometendo 28,8 milhões de registros, com uma demanda média de resgate de 1,7 milhão de dólares. O Exército da Salvação não é a primeira organização de caridade a ser alvo de um ataque desse tipo, evidenciando a vulnerabilidade do setor a ameaças cibernéticas.&lt;/p></description></item></channel></rss>