<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Eternidade Stealer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/eternidade-stealer/</link><description>Recent content in Eternidade Stealer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 12:57:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/eternidade-stealer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de malware no Brasil usa engenharia social e WhatsApp</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-no-brasil-usa-engenharia-socia/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-no-brasil-usa-engenharia-socia/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova campanha que utiliza engenharia social e sequestro de contas do WhatsApp para disseminar um trojan bancário chamado Eternidade Stealer, visando usuários no Brasil. O malware, desenvolvido em Delphi, se destaca por sua capacidade de atualizar endereços de comando e controle (C2) via IMAP, permitindo que os atacantes mantenham controle sobre a infecção. A distribuição ocorre através de um worm no WhatsApp, utilizando um script em Python para automatizar o envio de mensagens maliciosas. O ataque começa com um script em Visual Basic ofuscado que, ao ser executado, entrega dois payloads: um script Python que propaga o malware e um instalador MSI que ativa o Eternidade Stealer. Este último verifica se o sistema está em português brasileiro antes de prosseguir, indicando um foco local. O Eternidade Stealer monitora janelas ativas e processos em busca de informações de credenciais bancárias, capturando dados de serviços como Bradesco e Binance. A campanha reflete uma tendência crescente de uso de malware baseado em Delphi na América Latina, aproveitando a popularidade do WhatsApp para realizar ataques em larga escala contra instituições brasileiras. Os especialistas alertam para a necessidade de vigilância em atividades suspeitas no WhatsApp e execuções inesperadas de scripts.&lt;/p></description></item></channel></rss>