<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Smokeloader on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/smokeloader/</link><description>Recent content in Smokeloader on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 06:58:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/smokeloader/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dentro do SmokeLoader um kit modular para roubo de credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/dentro-do-smokeloader-um-kit-modular-para-roubo-de/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:58:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dentro-do-smokeloader-um-kit-modular-para-roubo-de/</guid><description>&lt;p>Desde sua estreia em 2011, o SmokeLoader evoluiu de um downloader simples para um framework modular robusto, utilizado para implantar malware secundário, como ransomware e trojans. Apesar de uma operação conjunta em maio de 2024 que eliminou muitas instâncias do SmokeLoader, novas variantes surgiram em 2025, incorporando técnicas avançadas de evasão que dificultam a detecção. A sequência de infecção do SmokeLoader começa com um stager compacto que injeta o módulo principal no processo explorer.exe, agora com um controle de mutex mais robusto que previne injeções duplicadas. As novas versões utilizam rotinas de ofuscação baseadas em XOR e um protocolo de comunicação RC4 criptografado, dificultando a análise de protocolos. O verdadeiro poder do SmokeLoader reside em sua arquitetura de plugins, que permite o roubo de credenciais de navegadores, senhas de FTP e ataques DDoS. Para combater essa ameaça, a Zscaler ThreatLabz lançou o SmokeBuster, uma ferramenta de sanitização de código aberto que reconhece e elimina as variantes mais recentes do SmokeLoader. A persistência e as contínuas melhorias do SmokeLoader destacam sua natureza como uma ameaça duradoura e em constante evolução.&lt;/p></description></item></channel></rss>