<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Asm on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/asm/</link><description>Recent content in Asm on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 12:57:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/asm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gerenciamento da Superfície de Ataque Promessas e Realidades</title><link>https://brdefense.center/news/gerenciamento-da-superficie-de-ataque-promessas-e/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:57:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gerenciamento-da-superficie-de-ataque-promessas-e/</guid><description>&lt;p>O gerenciamento da superfície de ataque (ASM) é uma abordagem que visa reduzir riscos cibernéticos ao aumentar a visibilidade dos ativos de uma organização. No entanto, muitas vezes, as ferramentas de ASM entregam mais informações do que resultados tangíveis em termos de segurança. Aumentos no número de ativos e alertas gerados não necessariamente indicam uma redução nas vulnerabilidades. O artigo destaca a importância de métricas que realmente reflitam a eficácia do ASM, como o tempo médio para a propriedade de ativos, a redução de pontos de extremidade não autenticados que alteram estados e o tempo para descomissionamento após a perda de propriedade. Essas métricas são mais indicativas de melhorias na segurança do que simplesmente contar ativos. A falta de uma ligação clara entre os esforços de ASM e os resultados de segurança torna difícil justificar investimentos em ASM durante revisões orçamentárias. O artigo sugere que a verdadeira eficácia do ASM deve ser medida pela rapidez e qualidade da resposta a exposições, em vez de apenas pela visibilidade dos ativos.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Empresas de Gestão de Superfície de Ataque em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-gestao-de-superficie-de/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 18:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-gestao-de-superficie-de/</guid><description>&lt;p>Em 2025, a gestão da superfície de ataque (ASM) se torna essencial para a segurança cibernética, à medida que as organizações ampliam sua presença digital através de serviços em nuvem e trabalho remoto. O ASM é uma disciplina proativa que envolve a descoberta, inventário e monitoramento contínuo de ativos expostos à internet, permitindo a identificação e mitigação de vulnerabilidades antes que sejam exploradas. As melhores empresas de ASM utilizam automação e inteligência artificial para oferecer uma visão abrangente da postura de segurança externa das organizações.&lt;/p></description></item></channel></rss>