<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Plataforma X on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/plataforma-x/</link><description>Recent content in Plataforma X on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 18:57:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/plataforma-x/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Plataforma X solicita re-inscrição de chaves de segurança para 2FA</title><link>https://brdefense.center/news/plataforma-x-solicita-re-inscricao-de-chaves-de-se/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataforma-x-solicita-re-inscricao-de-chaves-de-se/</guid><description>&lt;p>A plataforma de mídia social X está solicitando que os usuários que utilizam autenticação de dois fatores (2FA) com chaves de segurança, como Yubikeys, re-inscrevam suas chaves até 10 de novembro de 2025. Essa medida visa garantir o acesso contínuo ao serviço, uma vez que as chaves de segurança atualmente estão vinculadas ao domínio twitter.com, que será aposentado. Após a data limite, contas que não realizarem a re-inscrição ficarão bloqueadas até que o usuário re-inscreva a chave, escolha um método diferente de 2FA ou opte por não usar 2FA, embora a empresa recomende fortemente o uso dessa camada adicional de segurança. A mudança não afeta os usuários que utilizam outros métodos de 2FA, como aplicativos autenticadores. A plataforma também oferece 2FA via mensagens de texto, mas essa opção é restrita a assinantes não-Premium desde março de 2023. Para re-inscrever, os usuários devem seguir um processo específico nas configurações de segurança da conta, que inclui a exclusão de chaves existentes e a inserção de uma nova chave de segurança. Essa atualização é parte da estratégia da empresa para formalizar a transição do Twitter para X, após a aquisição por Elon Musk em 2022.&lt;/p></description></item></channel></rss>