<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rmm on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/rmm/</link><description>Recent content in Rmm on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 13:03:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/rmm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de Cibersegurança Usa Credenciais Roubadas para Acesso Remoto</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberseguranca-usa-credenciais-roubada/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:03:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberseguranca-usa-credenciais-roubada/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova campanha de ataque que utiliza credenciais roubadas para implantar software legítimo de Monitoramento e Gerenciamento Remoto (RMM), permitindo acesso remoto persistente a sistemas comprometidos. Os atacantes, em vez de usar vírus personalizados, exploram ferramentas de TI confiáveis pelos administradores, transformando-as em portas dos fundos. A campanha ocorre em duas fases: inicialmente, e-mails falsos disfarçados de convites da plataforma Greenvelope são enviados para roubar credenciais de serviços como Microsoft Outlook e Yahoo!. Após obter essas informações, os atacantes registram-se no LogMeIn com o e-mail comprometido para gerar tokens de acesso RMM. Um executável chamado &amp;lsquo;GreenVelopeCard.exe&amp;rsquo;, assinado com um certificado válido, é então utilizado para instalar o LogMeIn Resolve, permitindo que os atacantes alterem configurações de serviço e criem tarefas agendadas ocultas para garantir acesso contínuo. Para mitigar essa ameaça, recomenda-se que as organizações monitorem instalações e padrões de uso não autorizados de RMM.&lt;/p></description></item><item><title>Novas Ameaças de Cibersegurança Vulnerabilidades e Malware em Alta</title><link>https://brdefense.center/news/novas-ameacas-de-ciberseguranca-vulnerabilidades-e/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:19:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-ameacas-de-ciberseguranca-vulnerabilidades-e/</guid><description>&lt;p>O cenário de cibersegurança continua a evoluir rapidamente, com novas vulnerabilidades e ataques emergindo semanalmente. Um dos destaques é uma falha crítica no Redis (CVE-2025-62507), que permite execução remota de código devido a um estouro de buffer. Essa vulnerabilidade, que afeta 2.924 servidores, foi corrigida na versão 8.3.2, mas a falta de autenticação no Redis torna a exploração ainda mais preocupante.&lt;/p>
&lt;p>Além disso, o malware BaoLoader, que utiliza certificados de assinatura válidos para se disfarçar, tem se tornado uma ameaça significativa, permitindo que os atacantes operem sem serem detectados. Campanhas de phishing também estão em alta, com e-mails disfarçados de convites e alertas que instalam ferramentas de gerenciamento remoto (RMM).&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças cibernéticas a empresas de transporte e logística em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-a-empresas-de-transporte-e-lo/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-a-empresas-de-transporte-e-lo/</guid><description>&lt;p>Um novo conjunto de ataques cibernéticos tem como alvo empresas de transporte e logística, com o objetivo de instalar softwares de monitoramento remoto (RMM) para roubo de cargas. De acordo com a Proofpoint, esses ataques estão em andamento desde junho de 2025 e envolvem a colaboração com grupos de crime organizado. Os produtos mais visados incluem alimentos e bebidas, que são frequentemente vendidos online ou enviados para o exterior. Os atacantes utilizam técnicas como phishing direcionado e comprometimento de contas de e-mail para infiltrar-se nas empresas. Uma vez dentro, eles podem manipular sistemas, deletar reservas e coordenar o transporte de cargas sob nomes de transportadoras comprometidas. O uso de softwares RMM é vantajoso para os atacantes, pois permite que eles operem de forma discreta, já que essas ferramentas são comuns em ambientes corporativos e frequentemente não são sinalizadas como maliciosas. A situação representa um risco significativo para a segurança da cadeia de suprimentos, especialmente em um setor tão crítico quanto o de transporte e logística.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Phishing Explora Ferramentas RMM para Acesso Não Autorizado</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-explora-ferramentas-rmm-para/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-explora-ferramentas-rmm-para/</guid><description>&lt;p>Uma nova pesquisa conjunta da Red Canary Intelligence e da Zscaler revela que atacantes estão utilizando ferramentas legítimas de monitoramento e gerenciamento remoto (RMM), como ITarian, PDQ Connect, SimpleHelp e Atera, em campanhas de phishing em larga escala. Esses atacantes estão reconfigurando soluções de TI para estabelecer mecanismos de persistência furtiva, evitando a detecção e implantando malware secundário, como ladrões de informações e ransomware.&lt;/p>
&lt;p>As campanhas de phishing utilizam técnicas de engenharia social bem conhecidas, sendo as atualizações falsas de navegadores uma das mais eficazes. Em um caso, sites comprometidos de esportes e saúde redirecionaram usuários para páginas fraudulentas de atualização do Chrome. Um overlay JavaScript sofisticado coletou informações dos usuários e os redirecionou para domínios controlados pelos atacantes, onde um instalador malicioso foi baixado.&lt;/p></description></item></channel></rss>