<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Direitos Civis on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/direitos-civis/</link><description>Recent content in Direitos Civis on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 18:58:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/direitos-civis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tecnologia de reconhecimento facial não está pronta para uso policial</title><link>https://brdefense.center/news/tecnologia-de-reconhecimento-facial-nao-esta-pront/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 18:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tecnologia-de-reconhecimento-facial-nao-esta-pront/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Universidade de Oxford alertam sobre as falhas da tecnologia de reconhecimento facial utilizada por forças policiais em diversos países, como Estados Unidos e Reino Unido. A pesquisa destaca que as condições reais de identificação são muito mais complexas do que as simuladas em ambientes laboratoriais, resultando em prisões injustas de indivíduos inocentes. A Avaliação de Tecnologia de Reconhecimento Facial (FRTE) do Instituto Nacional de Padrões e Tecnologia (NIST) é frequentemente utilizada para justificar o uso dessa tecnologia, mas apresenta limitações significativas, como a falta de representatividade demográfica nos bancos de dados e a incapacidade de lidar com imagens de baixa qualidade. Estudos demonstram que, embora os modelos de reconhecimento facial possam apresentar uma precisão de até 99,95% em condições ideais, essa taxa cai drasticamente em situações do mundo real. Além disso, a tecnologia tende a falhar desproporcionalmente em relação a grupos marginalizados. Os pesquisadores concluem que a tecnologia ainda é muito falha para ser utilizada de forma segura por agências policiais e recomendam uma revisão das políticas de direitos civis relacionadas ao seu uso.&lt;/p></description></item></channel></rss>