<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Everest on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/everest/</link><description>Recent content in Everest on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 19:18:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/everest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Incidente de segurança da Iron Mountain envolve materiais de marketing</title><link>https://brdefense.center/news/incidente-de-seguranca-da-iron-mountain-envolve-ma/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:18:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/incidente-de-seguranca-da-iron-mountain-envolve-ma/</guid><description>&lt;p>A Iron Mountain, empresa de armazenamento e recuperação de dados, confirmou que um recente incidente de segurança, atribuído ao grupo de extorsão Everest, envolveu principalmente materiais de marketing. A empresa, com sede em Portsmouth, New Hampshire, e com mais de 240 mil clientes em 61 países, informou que os atacantes acessaram uma única pasta em um servidor de compartilhamento de arquivos utilizando credenciais comprometidas. Segundo a Iron Mountain, não houve envolvimento de ransomware ou malware, e nenhum sistema adicional da empresa foi comprometido. O grupo Everest, que se destacou por suas táticas de extorsão de dados, não conseguiu acessar informações confidenciais ou sensíveis de clientes. A empresa desativou a credencial comprometida e assegurou que a situação está sob controle. O incidente destaca a importância da segurança cibernética, especialmente em um cenário onde grupos como o Everest têm se tornado mais ativos, visando principalmente organizações de saúde e empresas de grande porte. A Iron Mountain reafirma seu compromisso com a proteção de dados e a transparência em suas operações.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de dados na FullBeauty Brands expõe informações pessoais</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-na-fullbeauty-brands-expoe-info/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 01:37:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-na-fullbeauty-brands-expoe-info/</guid><description>&lt;p>A empresa de vestuário FullBeauty Brands confirmou um vazamento de dados ocorrido entre outubro e novembro de 2025, afetando pelo menos 1.191 pessoas. O incidente, atribuído ao grupo cibercriminoso Everest, resultou na exposição de nomes e números de Seguro Social. O ataque foi reconhecido pelo Everest, que divulgou os dados supostamente roubados após a empresa não atender ao prazo de resgate. A FullBeauty, por sua vez, não confirmou a reivindicação do grupo e não se sabe se um resgate foi pago. A empresa está oferecendo um ano de monitoramento de crédito e proteção contra roubo de identidade aos afetados. O grupo Everest, ativo desde 2020, já atacou diversas organizações, incluindo NASA e o governo brasileiro, e em 2025, reivindicou 15 ataques confirmados. Os ataques de ransomware em varejistas nos EUA aumentaram, com 23 incidentes registrados em 2025, comprometendo mais de 126 mil registros pessoais. O caso da FullBeauty destaca a vulnerabilidade das empresas de varejo a ataques cibernéticos, que podem resultar em perda de dados e interrupção das operações.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque hacker à Under Armour expõe 72 milhões de contas</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-a-under-armour-expoe-72-milhoes-de-c/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:59:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-hacker-a-under-armour-expoe-72-milhoes-de-c/</guid><description>&lt;p>No final de 2025, a Under Armour, empresa de artigos esportivos, foi alvo de um ataque hacker que expôs dados de aproximadamente 72,2 milhões de contas de clientes. O incidente, supostamente liderado pela gangue de ransomware Everest, ocorreu em novembro e envolveu a tentativa de extorsão, onde os hackers exigiram um pagamento para não vazar os dados. Apesar das alegações da gangue, a Under Armour não confirmou nem desmentiu a invasão, mantendo-se em silêncio sobre o assunto. Os dados vazados incluem informações sensíveis como nomes, e-mails, datas de nascimento, gênero, localização e histórico de compras. A plataforma Have I Been Pwned? adicionou essas contas ao seu banco de dados, permitindo que usuários verifiquem se suas informações foram comprometidas. A situação é preocupante, pois 76% dos e-mails vazados já estavam presentes em brechas anteriores, o que pode aumentar o risco de ataques de phishing. Além disso, um processo judicial foi movido contra a empresa, sugerindo uma possível ação coletiva devido ao incidente.&lt;/p></description></item><item><title>Empresa de empréstimos Money Mart notifica violação de dados</title><link>https://brdefense.center/news/empresa-de-emprestimos-money-mart-notifica-violaca/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:02:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresa-de-emprestimos-money-mart-notifica-violaca/</guid><description>&lt;p>A empresa de empréstimos Money Mart começou a notificar vítimas de uma violação de dados ocorrida em novembro de 2025, que comprometeu nomes e números de Seguro Social. Hackers invadiram um aplicativo de terceiros e roubaram dados pessoais armazenados pela empresa, embora Money Mart não tenha revelado qual aplicativo foi comprometido. O grupo de ransomware Everest reivindicou a responsabilidade pela violação, alegando ter roubado 80.000 arquivos, incluindo informações pessoais de indivíduos nos EUA e no Canadá. A empresa está oferecendo 12 meses de monitoramento de crédito gratuito através da TransUnion para as vítimas, com prazo para inscrição até 30 de abril de 2026. A investigação forense ainda está em andamento, e não há confirmação se a Money Mart pagou um resgate ou detalhes sobre como a invasão ocorreu. O grupo Everest, ativo desde 2020, já atacou diversas organizações, incluindo NASA e hospitais, e em 2025 reivindicou 11 ataques confirmados, afetando significativamente o setor financeiro dos EUA, que registrou 50 ataques de ransomware em 2025, comprometendo mais de 700.000 registros.&lt;/p></description></item><item><title>ASUS ignora ultimato e hackers vazam 1 TB de dados</title><link>https://brdefense.center/news/asus-ignora-ultimato-e-hackers-vazam-1-tb-de-dados/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:02:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/asus-ignora-ultimato-e-hackers-vazam-1-tb-de-dados/</guid><description>&lt;p>A ASUS enfrenta uma grave crise de segurança cibernética após o grupo de ransomware Everest vazar cerca de 1 TB de dados confidenciais da empresa. O ataque ocorreu após a ASUS não ter respondido a um ultimato de 24 horas dos hackers, que exigiam um resgate para não divulgar as informações. Os dados vazados incluem informações sobre modelos de inteligência artificial da ASUS, arquivos de calibração e despejos de memória, além de dados de empresas parceiras como ArcSoft e Qualcomm. O grupo Everest já havia realizado outros ataques significativos, incluindo invasões a empresas como Chrysler e Under Armour, resultando em vazamentos de dados sensíveis. A falha de segurança que permitiu o ataque foi atribuída a um fornecedor terceirizado. Os dados estão circulando em fóruns clandestinos, especialmente em comunidades de língua russa, o que aumenta a preocupação sobre o uso indevido dessas informações. A ASUS confirmou a violação e está lidando com as consequências desse incidente.&lt;/p></description></item><item><title>ASUS confirma exposição de dados, mas nega roubo de informações de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/asus-confirma-exposicao-de-dados-mas-nega-roubo-de/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:59:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/asus-confirma-exposicao-de-dados-mas-nega-roubo-de/</guid><description>&lt;p>A ASUS confirmou a exposição de dados devido a uma brecha em uma empresa terceirizada, relacionada ao vazamento de amostras do ransomware Everest. Os hackers, que afirmam ter invadido a ASUS, ArcSoft e Qualcomm, publicaram informações sobre os dados roubados em um site na rede Tor. Segundo a empresa, os dados expostos incluem códigos-fonte de câmeras de celulares, mas não afetaram produtos, sistemas internos ou dados de usuários. A ASUS está reforçando a segurança de sua cadeia de suprimentos conforme os padrões de cibersegurança atuais. O grupo Everest divulgou que a invasão resultou em uma base de dados de 1 TB, contendo informações como módulos de segmentação binários, logs de memória e dados de câmeras. Especialistas alertam que a exposição de códigos de câmeras pode permitir que atacantes explorem vulnerabilidades em dispositivos móveis. A situação destaca a importância da segurança em toda a cadeia de suprimentos e a necessidade de vigilância contínua contra ameaças cibernéticas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo que atacou Petrobras invade ASUS e rouba 1 TB de dados</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-que-atacou-petrobras-invade-asus-e-rouba-1-t/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:59:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-que-atacou-petrobras-invade-asus-e-rouba-1-t/</guid><description>&lt;p>Um grave incidente de segurança cibernética ocorreu com a ASUS, uma das principais fabricantes de hardware e eletrônicos do mundo. O grupo de ransomware Everest anunciou ter roubado mais de 1 TB de dados da empresa, incluindo o código-fonte de câmeras, o que pode comprometer a segurança de dispositivos como notebooks e smartphones. Os hackers exigiram que a ASUS se comunicasse com eles em um prazo de 21 horas através de uma plataforma de mensagens criptografadas, mas não divulgaram o valor do resgate. A ASUS ainda não se pronunciou sobre a violação. Este ataque se junta a uma série de ações do Everest contra grandes organizações, incluindo a Petrobras e a Under Armour, levantando preocupações sobre a segurança de dados sensíveis e a integridade de sistemas críticos. Especialistas alertam que a violação pode ter afetado firmware e drivers internos, aumentando o risco de exploração de vulnerabilidades em dispositivos da empresa. O ataque à ASUS destaca a crescente ameaça de grupos de ransomware e a necessidade urgente de medidas de segurança robustas.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers ameaçam expor segredos da Petrobras após invasão</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-ameacam-expor-segredos-da-petrobras-apos-i/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-ameacam-expor-segredos-da-petrobras-apos-i/</guid><description>&lt;p>O grupo cibercriminoso Everest, especializado em ransomware, anunciou ter invadido a Petrobras, uma das maiores empresas do Brasil, e sua parceira SAExploration. Os hackers afirmam ter roubado mais de 176 gigabytes de dados, dos quais mais de 90 GB pertencem diretamente à Petrobras. Esses dados incluem informações críticas sobre navegação sísmica, como posicionamento de navios e medições de profundidade, essenciais para a indústria de petróleo e gás. O grupo deu um prazo de quatro dias para que a Petrobras inicie negociações de resgate, sob a ameaça de divulgar os dados ao público. A divulgação dessas informações poderia permitir que concorrentes replicassem métodos da Petrobras, reduzindo custos e aumentando a competitividade. A invasão foi confirmada por capturas de tela publicadas pelos hackers, que também se comunicaram com a empresa através de uma mensagem encriptada. Este incidente destaca a crescente ameaça de ransomware e a vulnerabilidade de grandes corporações a ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers ameaçam expor 343 GB de dados da Under Armour</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-ameacam-expor-343-gb-de-dados-da-under-arm/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:57:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-ameacam-expor-343-gb-de-dados-da-under-arm/</guid><description>&lt;p>O grupo cibercriminoso Everest reivindicou um ataque à Under Armour, afirmando ter roubado 343 GB de dados sensíveis da empresa. Os hackers publicaram um comunicado na dark web, incluindo informações pessoais e corporativas de clientes e funcionários, como histórico de compras, dados de identificação, e-mails e até passaportes. Além disso, documentos internos, catálogos de produtos e análises de comportamento de consumidores também foram supostamente comprometidos. O Everest não exigiu resgate, mas deu um ultimato à Under Armour, solicitando contato em até sete dias para evitar a divulgação de mais dados. Este ataque destaca o risco elevado de fraudes e roubo de identidade, especialmente considerando a natureza dos dados expostos. O grupo já atacou outras grandes empresas, como AT&amp;amp;T e Coca-Cola, o que evidencia um padrão de comportamento focado em extorsão ao invés de criptografia de dados. A Under Armour, que já enfrentou um incidente de segurança em 2018, agora se vê em uma situação crítica que pode afetar sua reputação e a confiança dos consumidores.&lt;/p></description></item></channel></rss>