<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Patch on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/patch/</link><description>Recent content in Patch on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 13:03:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/patch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Trend Micro libera correções críticas para Apex Central - atualize já</title><link>https://brdefense.center/news/trend-micro-libera-correcoes-criticas-para-apex-ce/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:03:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trend-micro-libera-correcoes-criticas-para-apex-ce/</guid><description>&lt;p>A Trend Micro anunciou a liberação de um patch crítico para sua plataforma Apex Central, que é uma solução de gerenciamento de segurança centralizada para empresas. A vulnerabilidade identificada como CVE-2025-69258 permitia a injeção de DLLs não autenticadas e a execução remota de código, com uma gravidade avaliada em 9.8/10. Essa falha poderia ser explorada por atacantes remotos sem qualquer interação do usuário, permitindo que códigos maliciosos fossem executados com privilégios elevados. Além da CVE-2025-69258, o patch também corrige outras duas vulnerabilidades, CVE-2025-69259 e CVE-2025-69260, que também podem ser exploradas por atacantes não autenticados. A Trend Micro recomenda que as empresas apliquem o patch imediatamente, uma vez que medidas temporárias, como desconectar sistemas da internet, não são soluções definitivas. A empresa também sugere que os clientes revisem o acesso remoto a sistemas críticos e atualizem suas políticas de segurança de perímetro.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 63 vulnerabilidades de segurança em software</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-63-vulnerabilidades-de-seguranca/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:59:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-63-vulnerabilidades-de-seguranca/</guid><description>&lt;p>Na última terça-feira, a Microsoft lançou patches para 63 novas vulnerabilidades de segurança em seus softwares, incluindo uma que está sendo ativamente explorada. Dentre as falhas, quatro são classificadas como Críticas e 59 como Importantes. A vulnerabilidade zero-day CVE-2025-62215, com um score CVSS de 7.0, é uma falha de escalonamento de privilégios no Windows Kernel, permitindo que um atacante autorizado eleve seus privilégios locais. Para explorar essa falha, o invasor precisa já ter acesso ao sistema e utilizar um aplicativo especialmente elaborado para provocar uma condição de corrida. Além disso, foram corrigidas falhas críticas relacionadas a buffer overflow que podem resultar em execução remota de código. A vulnerabilidade no Kerberos (CVE-2025-60704), que permite a um atacante assumir o controle de um domínio, também é preocupante, pois pode ser explorada por quem já possui acesso inicial ao sistema. As atualizações são essenciais para proteger as organizações, especialmente aquelas que utilizam Active Directory. É fundamental que as empresas brasileiras realizem a atualização de seus sistemas para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>