<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Reconhecimento Malicioso on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/reconhecimento-malicioso/</link><description>Recent content in Reconhecimento Malicioso on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 13:00:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/reconhecimento-malicioso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ferramenta AzureHound é abusada por atacantes para enumerar Azure e Entra ID</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-azurehound-e-abusada-por-atacantes-para/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:00:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-azurehound-e-abusada-por-atacantes-para/</guid><description>&lt;p>O cenário de cibersegurança está cada vez mais voltado para ataques baseados em nuvem, com criminosos cibernéticos explorando ferramentas de segurança legítimas para realizar reconhecimento malicioso. A AzureHound, uma ferramenta de teste de penetração destinada a profissionais de segurança autorizados, foi transformada em uma arma por atacantes que buscam comprometer ambientes do Azure e do Microsoft Entra ID. Pesquisadores de segurança relataram que adversários sofisticados, como grupos apoiados pelo Irã e pela Rússia, estão utilizando a AzureHound em suas atividades de descoberta pós-compromisso. A ferramenta coleta dados através das APIs do Microsoft Graph e Azure REST, permitindo que atacantes mapeiem caminhos de ataque, identifiquem alvos de alto valor e descubram oportunidades de escalonamento de privilégios. Após obter acesso inicial ao ambiente da vítima, os atacantes podem usar a AzureHound para enumerar rapidamente todo o inquilino do Azure, sem necessidade de posicionamento especial na rede. Para se proteger contra o abuso da AzureHound, as organizações devem implementar controles de segurança em camadas, como autenticação multifator, políticas de acesso condicional e monitoramento de atividades da API do Azure. A vigilância contínua e a resposta rápida a incidentes são essenciais para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>