<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>React Native on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/react-native/</link><description>Recent content in React Native on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 13:39:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/react-native/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers exploram vulnerabilidade crítica no servidor Metro do React Native</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-critica-no-servid/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:39:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-critica-no-servid/</guid><description>&lt;p>Hackers estão atacando desenvolvedores ao explorar a vulnerabilidade crítica CVE-2025-11953 no servidor Metro do React Native, permitindo a entrega de cargas maliciosas para sistemas Windows e Linux. No Windows, um atacante não autenticado pode executar comandos do sistema operacional por meio de uma requisição POST, enquanto no Linux e macOS, a falha pode levar à execução de executáveis arbitrários com controle limitado de parâmetros. O Metro, que é o empacotador JavaScript padrão para projetos React Native, pode expor endpoints HTTP apenas para desenvolvimento, como o /open-url. A vulnerabilidade foi descoberta pela empresa JFrog e divulgada em novembro de 2025, com a exploração ativa observada em dezembro. Pesquisadores da VulnCheck identificaram um ator de ameaças utilizando a vulnerabilidade, conhecida como Metro4Shell, para entregar cargas úteis codificadas em base-64. As ações realizadas pelas cargas incluem desativar proteções do endpoint e estabelecer conexões TCP com a infraestrutura do atacante. Com cerca de 3.500 servidores Metro expostos online, a situação é preocupante, embora a vulnerabilidade tenha uma baixa pontuação no sistema de avaliação de risco EPSS. Especialistas alertam que as organizações não devem esperar por ações de autoridades como a CISA antes de agir.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no Metro Development Server do React Native</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-metro-development-serve/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:37:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-metro-development-serve/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança crítica, identificada como CVE-2025-11953 (Metro4Shell), está sendo explorada por atacantes em um pacote npm amplamente utilizado, o &amp;lsquo;@react-native-community/cli&amp;rsquo;. Com uma pontuação CVSS de 9.8, essa vulnerabilidade permite que invasores não autenticados executem comandos arbitrários no sistema operacional subjacente. A exploração foi observada pela primeira vez em 21 de dezembro de 2025, e os detalhes foram documentados pela JFrog em novembro do mesmo ano. Os atacantes têm utilizado um script PowerShell codificado em Base64 para realizar ações maliciosas, como excluir pastas do Microsoft Defender e estabelecer conexões TCP com servidores controlados por eles. A atividade maliciosa foi consistente ao longo de várias semanas, indicando um uso operacional da vulnerabilidade. A falha destaca a importância de proteger a infraestrutura de desenvolvimento, que pode se tornar um alvo de produção se acessível. Apesar da gravidade, a exploração ainda não recebeu ampla atenção pública.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no pacote npm do React Native expõe riscos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-pacote-npm-do-react-nat/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-pacote-npm-do-react-nat/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada e corrigida no pacote npm &amp;lsquo;@react-native-community/cli&amp;rsquo;, utilizado por desenvolvedores para construir aplicações móveis em React Native. A falha, classificada como CVE-2025-11953, possui um score CVSS de 9.8, indicando sua gravidade. Essa vulnerabilidade permite que atacantes remotos não autenticados executem comandos arbitrários no sistema operacional da máquina que roda o servidor de desenvolvimento do React Native, o que representa um risco significativo para os desenvolvedores. O problema surge porque o servidor de desenvolvimento Metro, por padrão, se conecta a interfaces externas e expõe um endpoint &amp;lsquo;/open-url&amp;rsquo; vulnerável a injeções de comandos do sistema. Com isso, um atacante pode enviar uma solicitação POST maliciosa para o servidor e executar comandos indesejados. Embora a falha já tenha sido corrigida na versão 20.0.0 do pacote, desenvolvedores que utilizam frameworks que não dependem do Metro não são afetados. Essa situação destaca a importância de uma análise de segurança automatizada e abrangente em toda a cadeia de suprimentos de software para evitar que falhas facilmente exploráveis impactem as organizações.&lt;/p></description></item></channel></rss>