<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Roubo De Contas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/roubo-de-contas/</link><description>Recent content in Roubo De Contas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:43:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/roubo-de-contas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Add-in popular do Outlook é sequestrado para roubo de contas</title><link>https://brdefense.center/news/add-in-popular-do-outlook-e-sequestrado-para-roubo/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:43:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/add-in-popular-do-outlook-e-sequestrado-para-roubo/</guid><description>&lt;p>Um add-in do Microsoft Outlook, conhecido como AgreeTo, foi sequestrado por hackers para criar um kit de phishing que visa roubar contas de usuários. O AgreeTo, que era um agendador de reuniões desenvolvido por um pesquisador independente e disponível na loja de add-ins do Microsoft Office desde dezembro de 2022, foi abandonado e sua URL foi capturada por um ator malicioso. Quando os usuários abrem o add-in, são direcionados a uma página de login falsa do Microsoft, onde suas credenciais podem ser comprometidas. Pesquisadores da Koi descobriram que mais de 4.000 contas da Microsoft foram roubadas, além de dados de cartões de crédito e respostas de segurança bancária, o que pode facilitar transferências fraudulentas. A Microsoft já removeu o add-in de sua loja e recomenda que os usuários redefinam suas senhas e monitorem suas atividades financeiras. Este incidente marca a primeira vez que um malware foi encontrado no Marketplace oficial da Microsoft, destacando a necessidade de vigilância constante em relação a add-ins e extensões de software.&lt;/p></description></item><item><title>As 5 Melhores Soluções Contra Roubo de Contas em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-5-melhores-solucoes-contra-roubo-de-contas-em-2/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-5-melhores-solucoes-contra-roubo-de-contas-em-2/</guid><description>&lt;p>Os ataques de roubo de contas (Account Takeover - ATO) estão em ascensão, representando uma ameaça significativa no cenário digital atual. Com bilhões de credenciais comprometidas disponíveis no dark web e ferramentas automatizadas que testam milhares de tentativas de login por segundo, cada página de login se torna um alvo potencial. Os atacantes evoluíram suas táticas, utilizando phishing, engenharia social e troca de SIM para contornar autenticações de dois fatores. O artigo destaca cinco soluções eficazes para prevenir ATOs em 2025: Lunar, Telesign, Feedzai, Kount e Sift. Essas plataformas oferecem recursos como monitoramento em tempo real, análise comportamental, autenticação multifatorial e inteligência de risco. A solução Lunar, por exemplo, se destaca por sua ampla cobertura de dados e capacidade de detectar ameaças emergentes rapidamente. A necessidade de soluções robustas contra ATOs é imperativa, especialmente para empresas que não possuem segurança em camadas e detecção de ameaças em tempo real. Com a crescente complexidade dos ataques, as organizações devem adotar medidas proativas para proteger suas credenciais e dados sensíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>