<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ferramentas Online on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ferramentas-online/</link><description>Recent content in Ferramentas Online on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 18:57:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ferramentas-online/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Organizações expõem senhas em ferramentas online de formatação de código</title><link>https://brdefense.center/news/organizacoes-expoem-senhas-em-ferramentas-online-d/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:57:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/organizacoes-expoem-senhas-em-ferramentas-online-d/</guid><description>&lt;p>Uma nova pesquisa revelou que diversas organizações em setores sensíveis, como governo e infraestrutura crítica, estão colando senhas e credenciais em ferramentas online como JSONFormatter e CodeBeautify. A empresa de cibersegurança watchTowr Labs coletou um conjunto de dados com mais de 80.000 arquivos nesses sites, revelando milhares de informações sensíveis, incluindo nomes de usuários, senhas, chaves de autenticação e dados pessoais. Os dados expostos incluem informações de setores como finanças, saúde e tecnologia, evidenciando a gravidade do problema. As ferramentas, que são populares entre desenvolvedores e administradores, permitem a criação de links compartilháveis que podem ser acessados por qualquer pessoa com o URL, facilitando o acesso não autorizado. Após a pesquisa, as plataformas desativaram temporariamente a funcionalidade de salvar links, indicando uma resposta a preocupações de segurança. O uso descuidado dessas ferramentas representa um risco significativo, pois informações valiosas estão sendo exploradas por agentes maliciosos, destacando a necessidade urgente de conscientização e melhores práticas de segurança entre as organizações.&lt;/p></description></item></channel></rss>