<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Netscaler on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/netscaler/</link><description>Recent content in Netscaler on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 06:58:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/netscaler/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade de Cross-Site Scripting Descoberta no Citrix NetScaler ADC e Gateway</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-cross-site-scripting-descoberta/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-cross-site-scripting-descoberta/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de Cross-Site Scripting (XSS) foi identificada nas plataformas Citrix NetScaler ADC e Gateway, afetando milhares de organizações globalmente. Classificada como CVE-2025-12101, essa falha permite que atacantes injetem scripts maliciosos em páginas web servidas por instâncias vulneráveis do NetScaler, possibilitando o sequestro de sessões, roubo de credenciais e a instalação de malware. Pesquisadores de segurança relataram que a vulnerabilidade já está sendo explorada em ataques reais, especialmente em configurações vulneráveis. As versões afetadas incluem NetScaler ADC e Gateway 14.1 anteriores à 14.1-56.73 e 13.1 anteriores à 13.1-60.32, além de variantes FIPS e versões descontinuadas 12.1 e 13.0, que não recebem mais atualizações de segurança. A Cloud Software Group, responsável pela Citrix, recomenda que as organizações realizem a atualização imediata para versões seguras para mitigar os riscos. A vulnerabilidade foi atribuída uma pontuação CVSSv4 de 5.9, considerada de severidade média, mas que pode subestimar o impacto real devido à exploração ativa. A situação exige atenção urgente, especialmente de empresas que utilizam o NetScaler para autenticação e acesso remoto seguro.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração Ativa de Vulnerabilidades no Citrix NetScaler ADC e Gateway</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidades-no-citrix-net/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:59:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidades-no-citrix-net/</guid><description>&lt;p>A Cloud Software Group emitiu um alerta de segurança urgente sobre três vulnerabilidades críticas que afetam os produtos NetScaler ADC e NetScaler Gateway. A mais grave, identificada como CVE-2025-7775, possui um escore CVSS de 9.2 e permite a execução remota de código ou negação de serviço devido a condições de overflow de memória. Explorações dessa vulnerabilidade já foram observadas em dispositivos não mitigados, tornando a aplicação de patches uma prioridade imediata. As outras duas vulnerabilidades, CVE-2025-7776 e CVE-2025-8424, também apresentam riscos significativos, com escores de 8.8 e 8.7, respectivamente. A primeira está relacionada a configurações do NetScaler Gateway que podem levar a negação de serviço, enquanto a segunda envolve uma falha de controle de acesso na interface de gerenciamento do NetScaler, permitindo acesso administrativo não autorizado. A empresa recomenda a atualização para versões corrigidas, destacando a importância de agir rapidamente para proteger a infraestrutura de rede e dados sensíveis das organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Citrix corrige falhas críticas no NetScaler ADC e Gateway</title><link>https://brdefense.center/news/citrix-corrige-falhas-criticas-no-netscaler-adc-e/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:57:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/citrix-corrige-falhas-criticas-no-netscaler-adc-e/</guid><description>&lt;p>A Citrix anunciou a correção de três vulnerabilidades de segurança em seus produtos NetScaler ADC e NetScaler Gateway, sendo uma delas, identificada como CVE-2025-7775, alvo de exploração ativa. Essa vulnerabilidade, com uma pontuação CVSS de 9.2, permite a execução remota de código e/ou negação de serviço, enquanto as outras duas, CVE-2025-7776 e CVE-2025-8424, apresentam pontuações de 8.8 e 8.7, respectivamente, e podem causar comportamentos errôneos e problemas de controle de acesso. Para que as falhas sejam exploradas, configurações específicas do NetScaler são necessárias, como a utilização como Gateway ou a presença de perfis PCoIP. As versões afetadas incluem o NetScaler ADC e Gateway 13.1 e 14.1, com correções disponíveis nas versões mais recentes. A Citrix reconheceu a contribuição de pesquisadores na identificação dessas vulnerabilidades. Este incidente é parte de uma série de falhas críticas que têm sido descobertas em um curto espaço de tempo, destacando a necessidade de atenção contínua à segurança em ambientes corporativos que utilizam essas tecnologias.&lt;/p></description></item></channel></rss>