<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bluetooth on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bluetooth/</link><description>Recent content in Bluetooth on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 13:05:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bluetooth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica permite invasão de fones Bluetooth por hackers</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-permite-invasao-de-fones-b/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:05:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-permite-invasao-de-fones-b/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Universidade Católica de Leuven identificaram uma vulnerabilidade crítica no protocolo Fast Pair da Google, chamada WhisperPair (CVE-2025-36911), que afeta centenas de milhões de fones de ouvido e microfones Bluetooth. Essa falha permite que hackers sequestram dispositivos de áudio, possibilitando o rastreamento de usuários e a escuta de conversas sem o consentimento da vítima. A vulnerabilidade decorre de uma má implementação do protocolo, que deveria ignorar pedidos de pareamento não autorizados, mas que foi negligenciada por diversos fabricantes. Dispositivos de marcas como Google, JBL, Sony e Xiaomi estão entre os afetados, permitindo conexões a até 14 metros de distância. Após a descoberta, a Google premiou os pesquisadores com US$ 15.000 e está colaborando com os fabricantes para lançar correções. No entanto, a única defesa disponível para os usuários é a instalação de atualizações de firmware, já que desabilitar o Fast Pair nos celulares não impede o ataque. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança de dispositivos Bluetooth e a privacidade dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no protocolo Fast Pair do Google expõe usuários</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-protocolo-fast-pair-do/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-protocolo-fast-pair-do/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança descobriram uma vulnerabilidade crítica no protocolo Fast Pair do Google, que permite que atacantes sequestram acessórios de áudio Bluetooth, rastreiem usuários e escutem conversas. A falha, identificada como CVE-2025-36911 e chamada de WhisperPair, afeta centenas de milhões de fones de ouvido, earbuds e alto-falantes de diversos fabricantes que suportam o recurso Fast Pair. O problema reside na implementação inadequada do protocolo, permitindo que dispositivos não autorizados iniciem o emparelhamento sem o consentimento do usuário. Após o emparelhamento, os atacantes podem controlar completamente o dispositivo, podendo reproduzir áudio em volumes altos ou escutar conversas através do microfone do acessório. Além disso, a vulnerabilidade permite que os atacantes rastreiem a localização das vítimas usando a rede Find Hub do Google. O Google já recompensou os pesquisadores com US$ 15.000 e está trabalhando com os fabricantes para lançar patches de segurança, embora nem todos os dispositivos vulneráveis tenham atualizações disponíveis. A única defesa contra esses ataques é a instalação de atualizações de firmware dos fabricantes, uma vez que desativar o Fast Pair em smartphones Android não impede a exploração da falha nos acessórios.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft lança correção para falha de áudio Bluetooth no Windows 11 24H2</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-correcao-para-falha-de-audio-bluet/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:59:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-correcao-para-falha-de-audio-bluet/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a resolução de um problema crítico de compatibilidade de áudio que afetou usuários do Windows 11 versão 24H2, deixando muitos sem som em dispositivos Bluetooth, como fones de ouvido e alto-falantes. A falha, identificada como uma incompatibilidade com o componente cridspapo.dll da tecnologia de aprimoramento de som Dirac Audio, causou a inoperância total dos dispositivos de áudio após a atualização do sistema. Os usuários relataram que seus dispositivos Bluetooth não eram reconhecidos pelo Windows, tornando as tentativas de solução de problemas ineficazes. Para mitigar o problema, a Microsoft implementou uma medida de proteção que bloqueou a atualização para sistemas vulneráveis e trabalhou em conjunto com os desenvolvedores da Dirac Audio para criar um driver substituto que restabelece a funcionalidade de áudio. A correção foi disponibilizada em 12 de setembro de 2025, e os usuários podem verificar sua elegibilidade para a atualização através das configurações do Windows. Essa solução representa um alívio significativo para os usuários afetados, que foram forçados a usar conexões com fio ou reverter para versões anteriores do Windows para restaurar a funcionalidade de áudio.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no Amped RF BT-AP 111 permite acesso total de administradores</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-amped-rf-bt-ap-111-perm/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:40:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-amped-rf-bt-ap-111-perm/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança crítica foi identificada no ponto de acesso Bluetooth Amp’ed RF BT-AP 111, que expõe sua interface administrativa baseada em HTTP sem controles de autenticação. O dispositivo, que suporta até sete conexões Bluetooth simultâneas e oferece Universal Plug and Play (UPnP) em sua porta Ethernet, permite que qualquer dispositivo na mesma rede solicite o endpoint HTTP e visualize ou modifique configurações críticas. Essa vulnerabilidade, rastreada como CVE-2025-9994, permite que atacantes não autenticados alterem modos de emparelhamento Bluetooth, ajustem parâmetros de rede e até mesmo façam upload de firmware malicioso, comprometendo completamente o dispositivo. A ausência de autenticação contraria as diretrizes do NIST, que exigem controles de segurança para dispositivos Bluetooth. A situação é especialmente preocupante para organizações que utilizam o BT-AP 111 em ambientes mistos ou não confiáveis, pois isso pode permitir que atacantes estabeleçam pontos de acesso persistentes em redes corporativas. Até o momento, não há orientações de remediação ou atualizações de firmware disponíveis, e a recomendação é isolar os dispositivos em redes seguras e monitorar acessos HTTP.&lt;/p></description></item></channel></rss>