<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Email Corporativo on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/email-corporativo/</link><description>Recent content in Email Corporativo on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 12:58:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/email-corporativo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo ToddyCat adota novas táticas para acessar e-mails corporativos</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-toddycat-adota-novas-taticas-para-acessar-e/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:58:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-toddycat-adota-novas-taticas-para-acessar-e/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças conhecido como ToddyCat tem utilizado métodos inovadores para obter acesso a dados de e-mail corporativo de empresas-alvo, incluindo uma ferramenta personalizada chamada TCSectorCopy. Essa técnica permite que os atacantes obtenham tokens do protocolo de autorização OAuth 2.0 através do navegador do usuário, possibilitando o acesso a e-mails corporativos fora da infraestrutura comprometida. Desde 2020, o ToddyCat tem como alvo diversas organizações na Europa e na Ásia, utilizando ferramentas como Samurai e TomBerBil para manter acesso e roubar cookies e credenciais de navegadores como Google Chrome e Microsoft Edge. Recentemente, o grupo explorou uma vulnerabilidade no ESET Command Line Scanner (CVE-2024-11859) para entregar um malware inédito chamado TCESB. Além disso, uma nova variante do TomBerBil foi detectada, capaz de extrair dados do Mozilla Firefox e operar em controladores de domínio. O ToddyCat também tem tentado obter tokens de acesso diretamente da memória em organizações que utilizam o Microsoft 365, utilizando uma ferramenta chamada SharpTokenFinder. Apesar de enfrentar dificuldades em algumas tentativas, o grupo continua a desenvolver suas técnicas para acessar correspondências corporativas de forma furtiva.&lt;/p></description></item></channel></rss>