<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Deepfakes on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/deepfakes/</link><description>Recent content in Deepfakes on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 01:36:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/deepfakes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Deepfakes e IA Protegendo Apostadores de Fraudes em Apostas</title><link>https://brdefense.center/news/deepfakes-e-ia-protegendo-apostadores-de-fraudes-e/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:36:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/deepfakes-e-ia-protegendo-apostadores-de-fraudes-e/</guid><description>&lt;p>O mercado de apostas esportivas no Brasil tem crescido significativamente, mas enfrenta um aumento alarmante de fraudes, especialmente com o uso de deepfakes e inteligência artificial (IA). Um relatório da Sumsub revelou que o uso de deepfakes em golpes aumentou 126% em 2025, com 78% das operadoras de apostas relatando casos desse tipo. Os criminosos utilizam deepfakes de celebridades para criar anúncios fraudulentos, enganando apostadores e levando-os a baixar aplicativos maliciosos que parecem legítimos. A biometria surge como uma solução eficaz para combater essas fraudes, permitindo a verificação da identidade dos usuários e dificultando a criação de contas falsas. Apesar das regulamentações implementadas pelo governo, as operadoras ilegais ainda representam um desafio significativo, pois não estão sujeitas a monitoramento e penalidades. A situação exige que as operadoras legais adotem tecnologias avançadas para se manterem à frente dos criminosos, especialmente em um cenário onde a IA está cada vez mais acessível e utilizada para fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Comissão Europeia investiga uso de IA pela X após geração de deepfakes</title><link>https://brdefense.center/news/comissao-europeia-investiga-uso-de-ia-pela-x-apos/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:01:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/comissao-europeia-investiga-uso-de-ia-pela-x-apos/</guid><description>&lt;p>A Comissão Europeia anunciou a abertura de um processo formal sob a Lei de Serviços Digitais (DSA) para investigar se a plataforma X avaliou adequadamente os riscos antes de implementar sua ferramenta de inteligência artificial, Grok. A preocupação surge após relatos de que a ferramenta foi utilizada para gerar imagens sexualmente explícitas manipuladas, incluindo conteúdos que podem ser classificados como material de abuso sexual infantil. A comissária de tecnologia da UE, Henna Virkkunen, destacou que os deepfakes sexuais são uma forma inaceitável de degradação. Além disso, as autoridades do Reino Unido também estão investigando a plataforma, após o uso do chatbot Grok para criar imagens de usuários nus e material de abuso sexual infantil. Em resposta às preocupações, a X anunciou que restringiria as capacidades de geração e edição de imagens do Grok apenas para assinantes pagos, uma decisão criticada por autoridades britânicas como desrespeitosa às vítimas de violência sexual. Como uma plataforma online de grande porte, a X deve mitigar riscos sistêmicos conforme definido pela DSA, incluindo a disseminação de conteúdo ilegal. A Comissão Europeia já multou a X em €120 milhões por violações anteriores de obrigações de transparência sob a DSA.&lt;/p></description></item><item><title>Inteligência Artificial vai potencializar golpes em 2026 saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/inteligencia-artificial-vai-potencializar-golpes-e/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 01:40:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/inteligencia-artificial-vai-potencializar-golpes-e/</guid><description>&lt;p>Em 2026, os golpes digitais devem se intensificar, impulsionados pelo uso da inteligência artificial (IA) por criminosos. Daniel Barbosa, pesquisador de segurança da ESET no Brasil, destaca que a IA está sendo utilizada para criar e-mails e sites falsos com maior precisão, tornando as fraudes mais convincentes. Os golpistas coletam dados de vazamentos para personalizar suas abordagens, tornando-as mais atraentes para as vítimas. Além disso, a evolução dos deepfakes dificulta a identificação de fraudes visuais, exigindo que os usuários adotem camadas adicionais de segurança. Barbosa recomenda que qualquer contato recebido de forma passiva deve ser tratado com desconfiança. Os golpistas também exploram sazonalidades, como o pagamento de impostos, para enganar as vítimas. Para se proteger, é essencial verificar sempre as URLs, desconfiar de solicitações inesperadas e validar transações financeiras com um canal de comunicação diferente. Caso alguém seja vítima de um golpe, é importante acionar imediatamente o Mecanismo Especial de Devolução (MED) e registrar um boletim de ocorrência.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil lidera uso de deepfakes em fraudes na América Latina</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-lidera-uso-de-deepfakes-em-fraudes-na-ameri/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:58:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-lidera-uso-de-deepfakes-em-fraudes-na-ameri/</guid><description>&lt;p>Um relatório da Sumsub, empresa especializada em verificação de identidade, revelou que o Brasil é o líder na utilização de deepfakes para fraudes na América Latina, com um aumento alarmante de 126% entre 2024 e 2025. Apesar da diminuição geral no número de ataques, a complexidade das fraudes tem crescido, com 28% das tentativas globais sendo consideradas altamente sofisticadas. O uso de deepfakes e identidades sintéticas está se tornando cada vez mais comum, especialmente em um cenário onde 43% das empresas na região relataram ter sofrido fraudes. O relatório destaca que a manipulação de telemetria, onde dados de dispositivos e fluxos de câmera são alterados, está na vanguarda dessas fraudes. A digitalização das fraudes também é crescente, com 1 em cada 50 documentos falsificados gerados por inteligência artificial. Para enfrentar esses desafios, as empresas precisam adotar tecnologias de segurança mais avançadas, como biometria comportamental e monitoramento contínuo, para se protegerem contra esses novos métodos de ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil lidera ranking mundial de fraudes digitais</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-lidera-ranking-mundial-de-fraudes-digitais/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:59:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-lidera-ranking-mundial-de-fraudes-digitais/</guid><description>&lt;p>O Brasil ocupa a primeira posição no ranking global de vítimas de fraudes digitais, segundo o Índice de Fraude 2025, elaborado pela Veriff. A pesquisa revela que os brasileiros enfrentam ataques online cinco vezes mais do que cidadãos dos Estados Unidos e do Reino Unido. Aproximadamente 26% dos entrevistados no Brasil relataram ter sido vítimas de fraudes nos últimos doze meses, enquanto as taxas nos EUA e Reino Unido são de 15% e 10%, respectivamente. O impacto financeiro é alarmante, com quase 40% dos brasileiros perdendo até R$ 1.300 em golpes, e 5% relatando perdas superiores a R$ 26 mil em um único incidente. A pesquisa também destaca o papel crescente da inteligência artificial (IA) e dos deepfakes, que contribuíram para um aumento de 21% nas fraudes digitais em comparação ao ano anterior. Quase metade dos entrevistados expressou preocupação com o uso de IA em golpes, refletindo um clima de insegurança. Apesar disso, os brasileiros demonstram maior disposição para adotar sistemas de proteção digital em comparação à média global, indicando uma conscientização crescente sobre a segurança online.&lt;/p></description></item></channel></rss>