<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proton on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/proton/</link><description>Recent content in Proton on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 13:05:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/proton/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sorteio de contas vitalícias da Proton arrecada R 6,5 milhões para direitos digitais</title><link>https://brdefense.center/news/sorteio-de-contas-vitalicias-da-proton-arrecada-r/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:05:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sorteio-de-contas-vitalicias-da-proton-arrecada-r/</guid><description>&lt;p>A Proton, conhecida por seus serviços de VPN e e-mail seguro, arrecadou um recorde de R$ 6,5 milhões (US$ 1,27 milhão) em sua campanha de arrecadação de fundos de 2025, destinada a organizações que defendem os direitos digitais. O evento, que contou com a participação de mais de 50 mil pessoas e a venda de mais de 100 mil ingressos, premiou 10 contas vitalícias exclusivas da Proton. A Proton Foundation também contribuiu com R$ 1 milhão (US$ 200 mil) de suas reservas, totalizando um montante significativo para ser dividido entre dez grupos escolhidos pela comunidade, que atuam em diversas frentes, como proteção à privacidade, liberdade de expressão e infraestrutura de internet segura. Entre os beneficiários estão organizações como European Digital Rights (EDRi) e NLnet Foundation, que trabalham em advocacy e segurança técnica, respectivamente. Além de financiar essas iniciativas, a Proton oferece ferramentas gratuitas, como Proton VPN Free e Proton Mail, para garantir acesso à internet sem censura, especialmente em regimes repressivos. A empresa também se envolve em ações legais para promover mudanças regulatórias e defender a competitividade no setor tecnológico.&lt;/p></description></item><item><title>Troquei o Google por uma alternativa segura agora está com 50 de desconto!</title><link>https://brdefense.center/news/troquei-o-google-por-uma-alternativa-segura-agora/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:57:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/troquei-o-google-por-uma-alternativa-segura-agora/</guid><description>&lt;p>Com o aumento de violações de dados e ciberataques, muitos usuários estão buscando alternativas mais seguras para suas atividades online. O artigo destaca a importância de utilizar VPNs (Redes Privadas Virtuais) para aumentar a privacidade e segurança na navegação, mas alerta que isso não deve ser a única medida de proteção. A troca de serviços que coletam dados, como o Gmail, por opções mais seguras é essencial. A Proton, uma empresa suíça, oferece uma alternativa robusta ao Gmail, com um pacote de serviços que inclui Proton VPN, Proton Mail, Proton Drive, Proton Calendar e Proton Pass, todos com forte foco em privacidade. Durante a Black Friday, a Proton está oferecendo um desconto de 50%, reduzindo o preço do pacote para $6,49 por mês. O Proton VPN é destacado por sua política de não registro e forte criptografia, enquanto o Proton Mail garante que os e-mails sejam criptografados antes de serem enviados. Além disso, o Proton Drive e o Proton Calendar oferecem alternativas seguras para armazenamento e agendamento. Essa promoção é uma oportunidade para os usuários que desejam melhorar sua segurança digital a um custo reduzido.&lt;/p></description></item><item><title>Após roubo no Louvre, Proton oferece proteção de senhas gratuita</title><link>https://brdefense.center/news/apos-roubo-no-louvre-proton-oferece-protecao-de-se/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:02:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apos-roubo-no-louvre-proton-oferece-protecao-de-se/</guid><description>&lt;p>O recente roubo no Museu do Louvre expôs falhas de segurança digital em instituições culturais, revelando que a senha do sistema de câmeras de vigilância era simplesmente &amp;rsquo;louvre&amp;rsquo;. Essa vulnerabilidade, já sinalizada por especialistas em segurança, gerou preocupações sobre a proteção do patrimônio cultural. Em resposta, a empresa suíça Proton anunciou que fornecerá gratuitamente por dois anos seu serviço Proton Pass Professional para museus, bibliotecas e galerias em todo o mundo. O Proton Pass é um gerenciador de senhas que ajuda a criar e gerenciar senhas fortes, além de monitorar possíveis vazamentos de dados. A iniciativa visa fortalecer a segurança digital dessas instituições, que frequentemente investem em segurança física, mas negligenciam a proteção de suas infraestruturas digitais. A oferta, válida até o final de 2025, é um chamado para que o setor cultural priorize a segurança digital com a mesma seriedade que aplica à proteção de suas coleções físicas.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de dados da Proton expõe 300 milhões de credenciais na dark web</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-proton-expoe-300-milhoes-de/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:04:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-proton-expoe-300-milhoes-de/</guid><description>&lt;p>A empresa de tecnologia focada em privacidade, Proton, alertou sobre uma grave crise de vazamento de dados, revelando que centenas de milhões de credenciais de login roubadas estão circulando ativamente em mercados da dark web. Através de sua iniciativa de Vigilância da Dark Web, a Proton monitora fóruns cibernéticos para identificar e relatar vazamentos de dados em tempo real, ajudando empresas a se protegerem antes que incidentes de segurança se tornem públicos. O estudo da Proton destaca que quatro em cada cinco pequenas empresas sofreram vazamentos recentes, com custos que podem ultrapassar um milhão de dólares por incidente. Dados expostos incluem informações pessoais sensíveis, como nomes, endereços, números de telefone e senhas, além de dados críticos como números de segurança social e informações bancárias. Entre as empresas afetadas estão a companhia aérea australiana Qantas, a seguradora Allianz Life da Alemanha e a empresa de tecnologia Tracelo dos EUA, com milhões de registros comprometidos. Especialistas recomendam que as empresas implementem sistemas robustos de gerenciamento de senhas e autenticação multifatorial como primeira linha de defesa contra ataques baseados em credenciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>