<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Njrat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/njrat/</link><description>Recent content in Njrat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 18:58:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/njrat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Clone falso de Minecraft com vírus rouba senhas e espiona jogadores</title><link>https://brdefense.center/news/clone-falso-de-minecraft-com-virus-rouba-senhas-e/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 18:58:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/clone-falso-de-minecraft-com-virus-rouba-senhas-e/</guid><description>&lt;p>A equipe Lat61 de Inteligência de Ameaças da Point Wild identificou um clone malicioso do popular jogo Minecraft, chamado Eaglercraft 1.12 Offline, que contém um trojan de acesso remoto (RAT) conhecido como NjRat. Este malware permite que cibercriminosos roubem senhas, acessem webcams e microfones, e controlem máquinas infectadas sem o conhecimento do usuário. A popularidade de Minecraft, especialmente entre crianças e adolescentes, torna os jogadores alvos vulneráveis a esses ataques. O Eaglercraft é disfarçado como um launcher baseado em navegador e, ao ser executado, instala um backdoor chamado &amp;lsquo;WindowsServices.exe&amp;rsquo;, que se inicia automaticamente com o sistema operacional. O NjRat, que existe desde 2013, é um dos malwares mais persistentes, sendo frequentemente distribuído por e-mails de phishing e softwares piratas. A ameaça é agravada pela recente popularidade do jogo, impulsionada pelo lançamento de um filme live-action, aumentando a busca por conteúdos relacionados. A pesquisa destaca a necessidade de conscientização e precauções ao baixar jogos e aplicativos não oficiais.&lt;/p></description></item></channel></rss>