<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sap on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sap/</link><description>Recent content in Sap on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:47:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sap/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Patch Tuesday Atualizações de segurança críticas para software</title><link>https://brdefense.center/news/patch-tuesday-atualizacoes-de-seguranca-criticas-p/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:47:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/patch-tuesday-atualizacoes-de-seguranca-criticas-p/</guid><description>&lt;p>No Patch Tuesday de fevereiro de 2026, diversas empresas de software, incluindo Microsoft, Adobe e SAP, lançaram atualizações para corrigir vulnerabilidades de segurança em seus produtos. A Microsoft abordou 59 falhas, incluindo seis zero-days ativamente explorados que podem permitir a escalada de privilégios e negação de serviço em componentes do Windows. A Adobe, por sua vez, atualizou vários de seus softwares, mas não relatou exploração em campo. A SAP corrigiu duas vulnerabilidades críticas, uma delas relacionada a injeção de código no SAP CRM e S/4HANA, com uma pontuação CVSS de 9.9, que poderia permitir a execução de comandos SQL arbitrários. A outra falha crítica, com pontuação CVSS de 9.6, envolve a falta de verificação de autorização no SAP NetWeaver, permitindo que usuários autenticados de baixo privilégio realizem chamadas de função remota sem as permissões necessárias. Além disso, a Intel e o Google identificaram cinco vulnerabilidades no Intel Trust Domain Extensions (TDX) 1.5, destacando a complexidade crescente de componentes de software altamente privilegiados. As atualizações de segurança são essenciais para mitigar riscos e proteger dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Fortinet, Ivanti e SAP corrigem falhas críticas de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/fortinet-ivanti-e-sap-corrigem-falhas-criticas-de/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fortinet-ivanti-e-sap-corrigem-falhas-criticas-de/</guid><description>&lt;p>Recentemente, Fortinet, Ivanti e SAP lançaram atualizações para corrigir vulnerabilidades críticas em seus produtos que poderiam permitir a execução de código e a bypass de autenticação. As falhas da Fortinet, identificadas como CVE-2025-59718 e CVE-2025-59719, afetam o FortiOS, FortiWeb, FortiProxy e FortiSwitchManager, com uma pontuação CVSS de 9.8. A vulnerabilidade permite que atacantes não autenticados contornem a autenticação do FortiCloud SSO por meio de mensagens SAML manipuladas. Para mitigar o risco, recomenda-se desativar essa funcionalidade até que a atualização seja aplicada.&lt;/p></description></item><item><title>SAP corrige sérias falhas de segurança - saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/sap-corrige-serias-falhas-de-seguranca-saiba-como/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:02:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sap-corrige-serias-falhas-de-seguranca-saiba-como/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a SAP lançou um patch crítico para corrigir vulnerabilidades significativas em seu SAP Solution Manager, que possui milhares de organizações usuárias. A falha, identificada como CVE-2025-42887, permite a injeção de código não autenticado, possibilitando que atacantes assumam o controle total do sistema. Com uma pontuação de severidade de 9.9/10, essa vulnerabilidade representa um risco elevado à confidencialidade, integridade e disponibilidade dos dados. Além disso, a SAP também corrigiu outra falha crítica, CVE-2024-42890, relacionada ao SQL Anywhere Monitor, que apresenta credenciais hardcoded, expondo recursos a usuários não autorizados. Os especialistas da SecurityBridge, que descobriram as falhas, alertam que a aplicação do patch deve ser feita imediatamente, já que a divulgação pública pode acelerar o desenvolvimento de exploits. A atualização foi parte do Patch Day de novembro de 2025, que abordou um total de 18 novas vulnerabilidades e atualizações de falhas já conhecidas.&lt;/p></description></item><item><title>SAP corrige 13 vulnerabilidades críticas em seu software</title><link>https://brdefense.center/news/sap-corrige-13-vulnerabilidades-criticas-em-seu-so/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 06:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sap-corrige-13-vulnerabilidades-criticas-em-seu-so/</guid><description>&lt;p>A SAP lançou correções de segurança para 13 novas vulnerabilidades, incluindo uma falha de alta severidade no SAP NetWeaver AS Java, que pode permitir a execução arbitrária de comandos. Essa vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-42944, possui um score CVSS de 10.0 e é classificada como uma falha de deserialização insegura. Um atacante não autenticado pode explorar essa falha através do módulo RMI-P4, enviando um payload malicioso para uma porta aberta, o que compromete a confidencialidade, integridade e disponibilidade do sistema. Além disso, a SAP corrigiu uma falha de travessia de diretório (CVE-2025-42937, CVSS 9.8) no SAP Print Service e uma vulnerabilidade de upload de arquivos não restrito (CVE-2025-42910, CVSS 9.0) no SAP Supplier Relationship Management. Embora não haja evidências de exploração ativa dessas falhas, é crucial que os usuários apliquem as correções o mais rápido possível. A empresa Pathlock destacou que a deserialização continua sendo um risco significativo, e a SAP implementou uma configuração de JVM endurecida para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade de Corrupção de Memória no SAP NetWeaver Permite Injeção de Tickets Corrompidos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-corrupcao-de-memoria-no-sap-net/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:02:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-corrupcao-de-memoria-no-sap-net/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de corrupção de memória foi identificada no SAP NetWeaver AS ABAP e na Plataforma ABAP, classificada como CVE-2025-42902. Essa falha permite que atacantes não autenticados provoquem a queda de processos do servidor ao enviar tickets de logon SAP ou tickets de afirmação SAP malformados. Avaliada como média, com um escore CVSS 3.1 de 5.3, a vulnerabilidade resulta de uma desreferenciação de ponteiro NULL durante a análise dos tickets, levando à corrupção de memória e à terminação do processo. A SAP divulgou um aviso e patches em 14 de outubro de 2025, recomendando que os administradores apliquem as atualizações imediatamente. A falha afeta todas as versões suportadas do SAP NetWeaver, abrangendo desde a versão 7.22 até a 9.16. Embora a confidencialidade e a integridade não sejam comprometidas, a disponibilidade do sistema pode ser severamente afetada por meio de envios repetidos de tickets malformados, resultando em condições de negação de serviço. A SAP também sugere desabilitar a aceitação de tickets de logon externos como uma solução temporária, embora isso possa interromper logins federados legítimos.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações de segurança da SAP corrigem vulnerabilidades críticas</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-sap-corrigem-vulnerab/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-sap-corrigem-vulnerab/</guid><description>&lt;p>A SAP lançou atualizações de segurança para corrigir várias falhas, incluindo três vulnerabilidades críticas no SAP NetWeaver. A primeira, CVE-2025-42944, com uma pontuação CVSS de 10.0, é uma vulnerabilidade de desserialização que permite a um atacante não autenticado executar comandos do sistema operacional ao enviar um payload malicioso para uma porta aberta. A segunda, CVE-2025-42922, com pontuação de 9.9, permite que um usuário autenticado não administrativo faça o upload de arquivos arbitrários. A terceira, CVE-2025-42958, com pontuação de 9.1, envolve uma falha de verificação de autenticação que pode permitir que usuários não autorizados acessem informações sensíveis e funcionalidades administrativas. Além disso, uma vulnerabilidade de validação de entrada no SAP S/4HANA (CVE-2025-42916) foi identificada, permitindo que atacantes com acesso privilegiado excluam o conteúdo de tabelas de banco de dados. Embora não haja evidências de que essas falhas tenham sido exploradas ativamente, é crucial que os usuários apliquem as atualizações o mais rápido possível para garantir a proteção adequada.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no SAP S4HANA permite controle total do sistema</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-sap-s4hana-permite-controle-total/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-sap-s4hana-permite-controle-total/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de alta severidade no SAP S/4HANA, identificada como CVE-2025-42957 e com um score CVSS de 9.9, está sendo ativamente explorada. Essa falha permite que um usuário com privilégios baixos, que possua acesso mínimo ao SAP, realize injeção de código remoto, resultando em uma tomada de controle total do sistema. A vulnerabilidade foi descoberta pelo SecurityBridge em 27 de junho de 2025 e divulgada de forma responsável à SAP, que lançou correções em 11 de agosto de 2025. No entanto, tentativas de exploração já foram observadas no mundo real. Para que um ataque seja bem-sucedido, é necessário apenas um usuário SAP válido com acesso a um módulo RFC vulnerável e a autorização S_DMIS com atividade 02. Uma vez explorada, a falha permite ao atacante executar código ABAP arbitrário, modificar ou excluir registros no banco de dados SAP, criar novos usuários administrativos com privilégios totais e até implantar ransomware. As organizações que utilizam SAP S/4HANA, tanto em ambientes on-premise quanto em nuvem privada, devem aplicar as atualizações de segurança imediatamente para mitigar esse risco crítico.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no SAP S4HANA em exploração ativa</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-sap-s4hana-em-exploraca/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-sap-s4hana-em-exploraca/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de segurança, identificada como CVE-2025-42957, está afetando o software SAP S/4HANA, amplamente utilizado para gestão empresarial. Com uma pontuação CVSS de 9.9, essa falha permite a injeção de código ABAP arbitrário por atacantes com privilégios de usuário, comprometendo a confidencialidade, integridade e disponibilidade do sistema. A exploração bem-sucedida pode levar a sérias consequências, como a modificação de bancos de dados, criação de contas de superusuário e instalação de ransomware. A empresa SecurityBridge alertou que a exploração ativa já foi observada, afetando tanto as edições on-premise quanto as de nuvem privada. Embora a exploração em larga escala ainda não tenha sido detectada, a facilidade de engenharia reversa do patch torna a situação alarmante. As organizações são aconselhadas a aplicar os patches imediatamente, monitorar logs em busca de chamadas RFC suspeitas e implementar medidas de segmentação e backup adequadas. Recomenda-se também a implementação do SAP UCON para restringir o uso de RFC e revisar o acesso ao objeto de autorização S_DMIS.&lt;/p></description></item><item><title>ShinyHunters supostamente libera exploit para vulnerabilidade 0-Day da SAP</title><link>https://brdefense.center/news/shinyhunters-supostamente-libera-exploit-para-vuln/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:59:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/shinyhunters-supostamente-libera-exploit-para-vuln/</guid><description>&lt;p>Um exploit armado visando a vulnerabilidade crítica da SAP, identificada como CVE-2025-31324, foi publicamente liberado, gerando preocupações imediatas para organizações que operam sistemas SAP não corrigidos. O exploit, divulgado em 15 de agosto de 2025, pelo VX Underground via X (anteriormente Twitter), foi supostamente distribuído pelo grupo de ameaças &amp;lsquo;Scattered LAPSUS$ Hunters – ShinyHunters&amp;rsquo; através de um canal no Telegram.&lt;/p>
&lt;p>A vulnerabilidade CVE-2025-31324, que afeta o SAP NetWeaver Visual Composer, possui uma pontuação máxima de severidade CVSS de 10.0, permitindo que atacantes não autenticados comprometam completamente o sistema. O exploit combina essa vulnerabilidade com a CVE-2025-42999, uma falha de desserialização descoberta pelos Onapsis Research Labs. O vetor de ataque utiliza um processo de exploração em duas etapas: primeiro, os atacantes aproveitam a vulnerabilidade de bypass de autenticação para contornar controles de segurança e, em seguida, exploram a falha de desserialização para executar cargas maliciosas com privilégios de administrador SAP.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração de falhas críticas no SAP NetWeaver coloca empresas em risco</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-falhas-criticas-no-sap-netweaver-col/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-falhas-criticas-no-sap-netweaver-col/</guid><description>&lt;p>Uma nova exploração que combina duas falhas críticas no SAP NetWeaver foi identificada, colocando em risco a segurança de diversas organizações. As vulnerabilidades, CVE-2025-31324 e CVE-2025-42999, permitem que atacantes não autenticados executem comandos arbitrários no sistema SAP, levando a uma possível execução remota de código (RCE) e comprometimento total dos dados e processos empresariais. A CVE-2025-31324, com uma pontuação CVSS de 10.0, refere-se à falta de verificação de autorização no servidor de desenvolvimento Visual Composer do SAP, enquanto a CVE-2025-42999, com pontuação de 9.1, diz respeito à deserialização insegura. Ambas as falhas foram corrigidas pela SAP em abril e maio de 2025, mas já estavam sendo exploradas por grupos de ransomware e espionagem antes da correção. A Onapsis, empresa de segurança especializada em SAP, alerta que essas vulnerabilidades podem ser usadas para implantar shells web e realizar ataques que não requerem a instalação de artefatos adicionais no sistema comprometido. É crucial que os usuários do SAP apliquem as correções mais recentes e monitorem seus sistemas para sinais de comprometimento.&lt;/p></description></item></channel></rss>