<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Paquistão on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/paquist%C3%A3o/</link><description>Recent content in Paquistão on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 13:02:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/paquist%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo Hacker SideWinder Lança Portais Falsos do Outlook e Zimbra</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-hacker-sidewinder-lanca-portais-falsos-do-ou/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:02:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-hacker-sidewinder-lanca-portais-falsos-do-ou/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers SideWinder, associado a atividades de espionagem patrocinadas por estados, intensificou suas operações na Ásia do Sul com a campanha denominada &amp;ldquo;Operação SouthNet&amp;rdquo;. Este ataque envolve a criação de mais de 50 domínios de phishing para roubar credenciais de login de entidades governamentais e militares, especialmente no Paquistão e no Sri Lanka, mas também com atividades colaterais em Nepal, Bangladesh e Mianmar. Os atacantes utilizam serviços de hospedagem gratuitos para criar portais falsos do Outlook e Zimbra, focando em setores marítimos, aeroespaciais e de telecomunicações. A taxa de criação de novos domínios é alarmante, ocorrendo a cada 3 a 5 dias. Além disso, foram identificados documentos maliciosos disfarçados como PDFs, que visam enganar as vítimas. A pesquisa também revelou que o grupo recicla infraestrutura de comando e controle, aumentando a dificuldade de rastreamento. As medidas de mitigação recomendadas incluem monitoramento proativo de plataformas de hospedagem e treinamento em cibersegurança para reconhecer iscas documentais. A colaboração entre CERTs regionais é essencial para interromper as campanhas de espionagem do SideWinder e proteger redes sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Ransomware Blue Locker Ataca Indústria de Petróleo e Gás do Paquistão</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-blue-locker-ataca-industria-de-petroleo/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 12:58:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-blue-locker-ataca-industria-de-petroleo/</guid><description>&lt;p>O Paquistão enfrenta uma grave ameaça cibernética com o ransomware Blue Locker, que atacou severamente a infraestrutura crítica do país, especialmente o setor de petróleo e gás. O ataque, que ocorreu em 6 de agosto de 2025, levou o Pakistan Petroleum Limited (PPL) a ativar protocolos internos de segurança. A natureza sofisticada do ransomware, que utiliza algoritmos de criptografia AES e RSA, sugere um envolvimento de atores estatais, especialmente considerando o timing próximo ao Dia da Independência do Paquistão. O malware opera através de um loader baseado em PowerShell, desativando defesas de segurança e aplicando extensões específicas aos arquivos criptografados. Além disso, emprega táticas de dupla extorsão, ameaçando vazar dados sensíveis se o resgate não for pago. A equipe nacional de resposta a emergências cibernéticas (NCERT) emitiu um alerta para 39 ministérios, destacando a falta de políticas estruturadas de cibersegurança e a necessidade urgente de medidas proativas. As recomendações incluem autenticação multifatorial e segmentação de rede, além de alertas sobre o perigo de downloads de fontes não verificadas. Este incidente expõe vulnerabilidades significativas na infraestrutura de TI do governo paquistanês e ressalta a necessidade de fortalecer as capacidades de cibersegurança nacional.&lt;/p></description></item></channel></rss>