<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Código Aberto on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/c%C3%B3digo-aberto/</link><description>Recent content in Código Aberto on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:47:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/c%C3%B3digo-aberto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ZAST.AI recebe investimento e promete revolucionar segurança de aplicações</title><link>https://brdefense.center/news/zastai-recebe-investimento-e-promete-revolucionar/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:47:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/zastai-recebe-investimento-e-promete-revolucionar/</guid><description>&lt;p>A ZAST.AI, uma startup de segurança cibernética, anunciou a conclusão de uma rodada de financiamento pré-A de US$ 6 milhões, totalizando quase US$ 10 milhões em investimentos. A empresa, reconhecida por sua inovação em ferramentas de segurança, visa reduzir drasticamente as altas taxas de falsos positivos que afligem as equipes de segurança. Em 2025, a ZAST.AI identificou centenas de vulnerabilidades zero-day em projetos de código aberto populares, resultando em 119 atribuições de CVE. A abordagem da ZAST.AI combina geração automatizada de Proof-of-Concept (PoC) e validação automatizada, permitindo que as equipes de segurança se concentrem em vulnerabilidades reais, em vez de perder tempo com alertas falsos. A empresa já atende a clientes de grande porte, incluindo empresas da lista Fortune Global 500, e planeja usar os novos fundos para expandir sua tecnologia e presença no mercado global. A ZAST.AI promete transformar a análise de segurança de código, oferecendo uma solução que não apenas identifica vulnerabilidades, mas também as valida de forma eficaz, garantindo que as equipes de segurança possam agir com confiança.&lt;/p></description></item><item><title>AdGuard torna seu protocolo VPN TrustTunnel de código aberto</title><link>https://brdefense.center/news/adguard-torna-seu-protocolo-vpn-trusttunnel-de-cod/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:05:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/adguard-torna-seu-protocolo-vpn-trusttunnel-de-cod/</guid><description>&lt;p>A AdGuard anunciou que seu protocolo VPN personalizado, TrustTunnel, agora é de código aberto. Este protocolo utiliza HTTP/2 e HTTP/3 sobre TLS para simular tráfego web normal, dificultando a detecção e o bloqueio por parte de provedores de internet e governos. Com o aumento da adoção de VPNs, as medidas de censura e bloqueio têm se tornado mais sofisticadas, levando provedores a aprimorar suas funcionalidades de resistência à censura. O TrustTunnel já está em uso nos aplicativos VPN da AdGuard e, ao ser disponibilizado como código aberto, permite que desenvolvedores auditem, modifiquem e integrem o protocolo em seus próprios projetos, aumentando a transparência e a confiança dos usuários. Além disso, o protocolo promete conexões mais rápidas e ininterruptas, permitindo que os usuários definam regras de roteamento específicas para diferentes aplicativos e sites. A AdGuard também lançou um aplicativo cliente para iOS e Android, permitindo que usuários avançados se conectem a seus servidores domésticos utilizando o TrustTunnel. Essa iniciativa é especialmente relevante em um contexto global de crescente censura, onde países como a Rússia criminalizam o uso de VPNs para contornar restrições.&lt;/p></description></item></channel></rss>