<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cidades Inteligentes on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cidades-inteligentes/</link><description>Recent content in Cidades Inteligentes on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 13:02:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cidades-inteligentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Solução brasileira promete evitar fraudes em cidades inteligentes</title><link>https://brdefense.center/news/solucao-brasileira-promete-evitar-fraudes-em-cidad/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:02:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/solucao-brasileira-promete-evitar-fraudes-em-cidad/</guid><description>&lt;p>A crescente adoção de soluções digitais em cidades inteligentes, que incluem serviços de água, energia e monitoramento, traz à tona a necessidade de segurança na Internet das Coisas (IoT). A plataforma Automatrust, apresentada na Futurecom 2025 pela Cermob, visa proteger dados em infraestruturas críticas. Reginaldo Cardoso de Oliveira, diretor da empresa, destaca que a vulnerabilidade a ataques cibernéticos é um desafio real, exemplificando como um hacker poderia bloquear o fornecimento de água ou energia. A solução utiliza um chip que torna as medições imutáveis, garantindo a originalidade dos dados por meio de certificação ICP-Brasil/Inmetro e criptografia avançada. Isso assegura que as medições sejam auditáveis e rastreáveis, aumentando a transparência e a confiança nos serviços públicos. Além de medidores de água, a tecnologia pode ser aplicada em iluminação pública inteligente e sistemas da indústria 4.0. A Cermob está colaborando com operadoras de telecomunicações para integrar essa tecnologia em chips, visando uma maior adoção no próximo ano. A Futurecom 2025, realizada em São Paulo, destacou a importância da cibersegurança e inovação em telecomunicações, refletindo a necessidade de soluções robustas para proteger as cidades do futuro.&lt;/p></description></item></channel></rss>