<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Udp Flood on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/udp-flood/</link><description>Recent content in Udp Flood on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 06:59:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/udp-flood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Provedor de Mitigação DDoS Sofre Ataque de 1,5 Gpps</title><link>https://brdefense.center/news/provedor-de-mitigacao-ddos-sofre-ataque-de-15-gpps/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/provedor-de-mitigacao-ddos-sofre-ataque-de-15-gpps/</guid><description>&lt;p>A FastNetMon, uma das principais fornecedoras de soluções de detecção e mitigação de DDoS, anunciou que conseguiu identificar e mitigar um ataque de negação de serviço distribuído (DDoS) sem precedentes, gerando 1,5 bilhão de pacotes por segundo (Gpps) contra um grande fornecedor na Europa Ocidental. Este ataque, que começou nas primeiras horas de 8 de setembro de 2025, foi principalmente um ataque de inundação UDP, projetado para sobrecarregar a capacidade do alvo de processar pacotes, em vez de saturar a largura de banda. Os atacantes utilizaram uma botnet composta por mais de 11.000 dispositivos, incluindo roteadores domésticos e câmeras IP, que foram comprometidos devido a vulnerabilidades não corrigidas e credenciais padrão. Pavel Odintsov, fundador da FastNetMon, alertou sobre o crescente uso de dispositivos de consumo inseguros como ferramentas de ataque. O incidente destaca a necessidade de estratégias de mitigação especializadas, uma vez que ataques de alta taxa de pacotes podem explorar gargalos de processamento, exigindo detecções e respostas rápidas. A situação é um lembrete da crescente complexidade e sofisticação das ameaças cibernéticas atuais.&lt;/p></description></item></channel></rss>