<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ncsc on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ncsc/</link><description>Recent content in Ncsc on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 12:57:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ncsc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Senhas ainda são um problema para empresas do Reino Unido - e agora?</title><link>https://brdefense.center/news/senhas-ainda-sao-um-problema-para-empresas-do-rein/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:57:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/senhas-ainda-sao-um-problema-para-empresas-do-rein/</guid><description>&lt;p>Apesar de campanhas de conscientização e regulamentações rigorosas, o uso de senhas fracas, como &amp;lsquo;admin&amp;rsquo; e &amp;lsquo;123456&amp;rsquo;, continua a ser um desafio para as empresas no Reino Unido. Este fenômeno reflete uma falha mais profunda na gestão de credenciais e na cultura organizacional de segurança. O Centro Nacional de Segurança Cibernética (NCSC) do Reino Unido recentemente atualizou suas diretrizes, sugerindo uma menor dependência de senhas e uma maior ênfase em processos organizacionais e defesas técnicas. A pesquisa indica que quase 20% das organizações ainda não possuem controles formais de credenciais, o que contribui para a persistência de senhas fracas. A sobrecarga de senhas, resultante da necessidade de gerenciar um grande número de contas, leva os usuários a adotar práticas inseguras, como reutilização de senhas. Para mitigar esses riscos, o NCSC recomenda a implementação de gerenciadores de senhas de terceiros e a adoção de uma abordagem de gerenciamento de identidade que trate a identidade como o novo perímetro de segurança. A gestão de acesso privilegiado (PAM) é destacada como uma solução crítica para reduzir riscos em ambientes de TI complexos, garantindo que o acesso seja controlado e monitorado de forma eficaz. Essa mudança de paradigma é essencial para fortalecer a postura de segurança das organizações frente a um cenário de ameaças em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos Lançam Nova Campanha de Phishing Focada em iPhones Perdidos</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-lancam-nova-campanha-de-phishing-f/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:01:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-lancam-nova-campanha-de-phishing-f/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão aproveitando a angústia emocional de proprietários de iPhones que perderam seus dispositivos. O Centro Nacional de Cibersegurança da Suíça (NCSC) alertou sobre uma campanha de phishing direcionada, onde as vítimas recebem mensagens de texto enganosas afirmando que seu iPhone perdido ou roubado foi localizado no exterior. Essas mensagens parecem legítimas, contendo detalhes precisos do dispositivo, como modelo, cor e capacidade de armazenamento, possivelmente extraídos do próprio telefone roubado.&lt;/p></description></item><item><title>NCSC recomenda mitigação imediata de vulnerabilidade no Oracle EBS</title><link>https://brdefense.center/news/ncsc-recomenda-mitigacao-imediata-de-vulnerabilida/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ncsc-recomenda-mitigacao-imediata-de-vulnerabilida/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica (CVE-2025-61882) no Oracle E-Business Suite (EBS) está sendo ativamente explorada, levando o Centro Nacional de Segurança Cibernética do Reino Unido (NCSC) a alertar as organizações para a aplicação imediata de controles mitigatórios. Essa falha de execução remota de código não autenticada está presente no componente de Integração do BI Publisher do Oracle Concurrent Processing e pode resultar em comprometimento total do sistema. Não é necessária interação do usuário, e os atacantes podem ativar a vulnerabilidade enviando requisições HTTP especialmente elaboradas. A Oracle lançou uma atualização de segurança que corrige essa falha, afetando as versões do EBS de 12.2.3 a 12.2.14. O NCSC recomenda que as organizações realizem uma avaliação abrangente de comprometimento e apliquem a atualização crítica de outubro de 2023. A exposição direta do EBS à internet aumenta significativamente o risco, e a proteção de redes internas deve ser reforçada para evitar movimentos laterais de atacantes. O NCSC também oferece orientações sobre gerenciamento de vulnerabilidades e segurança de perímetro de rede, além de um serviço de alerta antecipado para ameaças emergentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>