<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Automação De Fluxos De Trabalho on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/automa%C3%A7%C3%A3o-de-fluxos-de-trabalho/</link><description>Recent content in Automação De Fluxos De Trabalho on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 13:31:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/automa%C3%A7%C3%A3o-de-fluxos-de-trabalho/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falhas críticas no n8n descobertas - saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-no-n8n-descobertas-saiba-como-se-p/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:31:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-no-n8n-descobertas-saiba-como-se-p/</guid><description>&lt;p>Recentemente, uma vulnerabilidade crítica foi identificada no n8n, uma plataforma de automação de fluxos de trabalho, permitindo que usuários não autenticados executem comandos arbitrários nos servidores. A falha, classificada como CVE-2026-25049, pode resultar no roubo de segredos armazenados, como chaves de API e tokens OAuth, além de expor dados de múltiplos inquilinos que compartilham o mesmo ambiente. Os desenvolvedores do n8n reconheceram a gravidade do problema e lançaram um patch na versão 2.4.0, que deve ser aplicado imediatamente, especialmente porque um Proof of Concept (PoC) já foi divulgado, tornando a exploração da vulnerabilidade mais acessível a atacantes. Para aqueles que não conseguem aplicar a atualização de imediato, recomenda-se limitar as permissões de criação e edição de fluxos de trabalho a usuários confiáveis e implementar o n8n em um ambiente mais seguro. Apesar de não haver relatos de abusos até o momento, a situação exige atenção urgente para evitar possíveis comprometimentos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no n8n permite execução de comandos remotos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-n8n-permite-execucao-de/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:28:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-n8n-permite-execucao-de/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade crítica foi identificada na plataforma de automação de fluxos de trabalho n8n, rastreada como CVE-2026-25049, com uma pontuação CVSS de 9.4. Essa falha resulta de uma sanitização inadequada que contorna as proteções implementadas para uma vulnerabilidade anterior, CVE-2025-68613, que já havia sido corrigida. O problema permite que um usuário autenticado, com permissão para criar ou modificar fluxos de trabalho, abuse de expressões maliciosas para executar comandos de sistema não intencionais no servidor que executa o n8n. As versões afetadas incluem todas as anteriores a 1.123.17 e 2.5.2, que já foram corrigidas. A exploração bem-sucedida pode levar ao comprometimento do servidor, roubo de credenciais e exfiltração de dados sensíveis. Especialistas alertam que a gravidade da falha aumenta quando combinada com a funcionalidade de webhook do n8n, permitindo que um adversário crie um fluxo de trabalho acessível publicamente. Os usuários são aconselhados a restringir permissões de criação e edição de fluxos de trabalho e a implementar o n8n em ambientes mais seguros. Além dessa vulnerabilidade, foram relatadas outras quatro falhas críticas, exigindo que os usuários atualizem suas instâncias para as versões mais recentes para garantir a proteção adequada.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades críticas na plataforma n8n podem comprometer dados</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-n8n-podem/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:04:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-n8n-podem/</guid><description>&lt;p>Duas vulnerabilidades graves foram identificadas na plataforma de automação de fluxos de trabalho n8n, permitindo que atacantes comprometam completamente as instâncias afetadas, acessem dados sensíveis e executem código arbitrário no host subjacente. As falhas, identificadas como CVE-2026-1470 e CVE-2026-0863, foram descobertas pela empresa de segurança JFrog. A CVE-2026-1470, com uma pontuação de severidade crítica de 9.9, permite a execução de código arbitrário devido a uma falha na manipulação de JavaScript, enquanto a CVE-2026-0863 explora uma falha no Python que permite a execução de comandos do sistema operacional. Ambas as vulnerabilidades exigem autenticação, mas podem ser exploradas por usuários não administradores, o que aumenta o risco. As versões afetadas foram corrigidas, e os usuários são aconselhados a atualizar para as versões mais recentes. A n8n, que é amplamente utilizada para automação de tarefas e integrações com serviços de IA, tem visto um aumento na atenção de pesquisadores de segurança devido a falhas críticas recentes. A situação é preocupante, pois muitas instâncias ainda estão vulneráveis, indicando uma lenta taxa de correção entre os usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>