<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ios on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ios/</link><description>Recent content in Ios on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:49:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova plataforma de spyware móvel ZeroDayRAT ameaça usuários brasileiros</title><link>https://brdefense.center/news/nova-plataforma-de-spyware-movel-zerodayrat-ameaca/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:49:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-plataforma-de-spyware-movel-zerodayrat-ameaca/</guid><description>&lt;p>Uma nova plataforma de spyware móvel chamada ZeroDayRAT está sendo promovida em canais de cibercrime, como o Telegram, oferecendo controle remoto total sobre dispositivos Android e iOS comprometidos. O malware, que suporta versões do Android de 5 a 16 e iOS até a versão 26, não apenas rouba dados, mas também permite vigilância em tempo real e roubo financeiro. O painel de controle do ZeroDayRAT fornece informações detalhadas sobre os dispositivos infectados, como modelo, versão do sistema operacional, status da bateria e localização. Além do registro passivo de dados, o malware pode ativar câmeras e microfones, capturar senhas e até contornar autenticações de dois fatores (2FA) ao interceptar senhas temporárias. Um módulo específico para roubo de criptomoedas busca aplicativos como MetaMask e Binance, enquanto outro foca em aplicativos bancários. A entrega do malware não foi detalhada, mas especialistas alertam que um dispositivo comprometido pode resultar em brechas significativas para empresas. Para se proteger, recomenda-se que os usuários confiem apenas em lojas de aplicativos oficiais e considerem ativar modos de proteção avançados em seus dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>Nova ferramenta da Apple limita localização no iPhone e iPad</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-da-apple-limita-localizacao-no-iph/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:34:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-da-apple-limita-localizacao-no-iph/</guid><description>&lt;p>A Apple anunciou uma nova ferramenta de privacidade que permitirá aos usuários de iPhones e iPads limitar a precisão dos dados de localização compartilhados com redes móveis. A funcionalidade, chamada &amp;lsquo;Limitar Localização Precisa&amp;rsquo;, estará disponível na atualização do iOS 26.3 e permitirá que as operadoras identifiquem apenas a localização aproximada do usuário, como o bairro, em vez do endereço exato. Essa mudança visa aumentar a privacidade dos usuários, embora os dados utilizados em situações de emergência permaneçam precisos. A nova opção pode ser ativada nas configurações do dispositivo, mas atualmente está disponível apenas em modelos específicos, como o iPhone Air, iPhone 16e e iPad Pro (M5) com Wi-Fi + Celular. A implementação dessa ferramenta depende do suporte das operadoras, com algumas já oferecendo a funcionalidade em países como Reino Unido, Estados Unidos e Tailândia, mas sem informações sobre sua disponibilidade no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Apple introduz recurso de privacidade para limitar dados de localização</title><link>https://brdefense.center/news/apple-introduz-recurso-de-privacidade-para-limitar/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:01:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-introduz-recurso-de-privacidade-para-limitar/</guid><description>&lt;p>A Apple anunciou uma nova funcionalidade de privacidade que permite aos usuários restringir a precisão dos dados de localização compartilhados com redes celulares em alguns modelos de iPhone e iPad. A configuração, chamada &amp;lsquo;Limitar Localização Precisa&amp;rsquo;, estará disponível após a atualização para o iOS 26.3 ou versões posteriores. Quando ativada, essa opção limita as informações que as operadoras móveis utilizam para determinar a localização do dispositivo, permitindo que apenas a localização aproximada, como um bairro, seja identificada, em vez de um endereço exato. A Apple esclareceu que essa configuração não afeta a precisão dos dados de localização compartilhados com serviços de emergência durante chamadas de emergência, nem impacta os dados que os usuários compartilham com aplicativos através dos Serviços de Localização. Para ativar o recurso, os usuários devem acessar &amp;lsquo;Ajustes&amp;rsquo;, tocar em &amp;lsquo;Celular&amp;rsquo;, depois em &amp;lsquo;Opções de Dados Celulares&amp;rsquo; e ativar a opção &amp;lsquo;Limitar Localização Precisa&amp;rsquo;. Atualmente, a funcionalidade é compatível apenas com modelos específicos de iPhone e iPad que executam o iOS 26.3 ou posterior, e sua disponibilidade depende do suporte das operadoras. Essa iniciativa surge após a FCC multar grandes operadoras dos EUA por práticas de rastreamento inadequadas, destacando a importância da privacidade dos dados dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft alerta para falha que congela Outlook no iOS</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-para-falha-que-congela-outlook-no/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-para-falha-que-congela-outlook-no/</guid><description>&lt;p>A Microsoft emitiu um alerta sobre um erro de programação que causa o travamento do Outlook em dispositivos iOS, especialmente em iPads. O problema, identificado na versão 5.2602.0 do aplicativo, ocorre durante a inicialização do Outlook, resultando em um congelamento inesperado. A falha foi atribuída a uma atualização recente que, em vez de apenas atualizar as guias do aplicativo, reiniciava a plataforma, levando ao travamento. Para contornar a situação, a Microsoft recomenda que os usuários ativem o &amp;lsquo;Modo Avião&amp;rsquo; antes de abrir o Outlook e, em seguida, reativem a conexão Wi-Fi ou de dados móveis. A empresa já desenvolveu uma correção, que deve estar disponível na App Store dentro de 24 horas a partir do dia 23 de janeiro de 2026, após o processo de revisão da Apple. Este incidente é considerado crítico, pois pode impactar significativamente a experiência do usuário e a produtividade de empresas que utilizam o Outlook como ferramenta de comunicação.&lt;/p></description></item><item><title>Erro no Outlook para iPad causa travamentos solução temporária disponível</title><link>https://brdefense.center/news/erro-no-outlook-para-ipad-causa-travamentos-soluca/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:04:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/erro-no-outlook-para-ipad-causa-travamentos-soluca/</guid><description>&lt;p>A Microsoft confirmou que a versão 5.2602.0 do Outlook para iOS está apresentando falhas em dispositivos iPad, resultando em travamentos ou congelamentos ao ser iniciada. O problema é atribuído a um erro de codificação relacionado a uma atualização que deveria apenas atualizar as abas, mas acabou causando reinicializações indesejadas. Para contornar essa situação, a Microsoft recomenda que os usuários ativem o Modo Avião antes de abrir o aplicativo, permitindo que o Outlook funcione normalmente após a reativação da conexão Wi-Fi ou de dados móveis. A empresa já está trabalhando em uma correção, que deve ser disponibilizada na App Store em até 24 horas, após o processo de revisão da Apple. Embora a Microsoft não tenha divulgado o número exato de usuários afetados, o incidente foi classificado como crítico no centro de administração do Microsoft 365. Além disso, a Microsoft também está lidando com outros problemas relacionados ao Outlook, incluindo falhas após atualizações de segurança e dificuldades de acesso ao Exchange Online em alguns países. Essas questões ressaltam a importância de monitorar atualizações e falhas em serviços amplamente utilizados, especialmente em um cenário corporativo.&lt;/p></description></item><item><title>Startup suíça Soverli traz segurança de smartphone ao estilo Proton</title><link>https://brdefense.center/news/startup-suica-soverli-traz-seguranca-de-smartphone/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:14:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/startup-suica-soverli-traz-seguranca-de-smartphone/</guid><description>&lt;p>A startup suíça Soverli apresentou uma nova abordagem para a segurança em smartphones, que opera em conjunto com Android e iOS, oferecendo uma camada de sistema operacional audível para empresas. Essa inovação permite que múltiplos sistemas operacionais funcionem simultaneamente em um único dispositivo, garantindo que usuários em setores críticos, como serviços de emergência e segurança pública, mantenham suas atividades mesmo se o sistema operacional principal for comprometido. A arquitetura da Soverli possibilita a separação entre ambientes pessoais e profissionais, protegendo dados sensíveis sem sacrificar a funcionalidade do dispositivo. A tecnologia, desenvolvida ao longo de quatro anos na ETH Zurich, utiliza um sistema patenteado que reduz a superfície de ataque e implementa ferramentas de criptografia para proteger informações. A startup já demonstrou a operação de aplicativos de mensagens seguras, como o Signal, dentro dessa camada soberana, assegurando a confidencialidade das comunicações. Com um financiamento inicial de 2,6 milhões de dólares, a Soverli planeja expandir suas operações e parcerias, alinhando-se à crescente demanda por infraestrutura digital auditável na Europa.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade zero-day no iOS 26 pode dar controle total do iPhone a hackers</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-no-ios-26-pode-dar-contro/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:02:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-no-ios-26-pode-dar-contro/</guid><description>&lt;p>Um cibercriminoso conhecido como ResearcherX divulgou uma suposta vulnerabilidade zero-day no iOS 26, da Apple, em um marketplace da dark web. Essa falha permitiria a corrupção da memória e o controle total de dispositivos que utilizam esse sistema operacional. A vulnerabilidade estaria relacionada ao parser do iOS Message, permitindo acesso root sem interação do usuário, apenas ao receber um pacote de dados malicioso. Classificada como uma &amp;lsquo;solução full chain&amp;rsquo;, a brecha poderia contornar as defesas de segurança do iOS, incluindo a &amp;lsquo;Proteção Multi Camadas&amp;rsquo;, que abrange o kernel e as defesas de espaço de usuário. Caso confirmada, a falha poderia expor dados sensíveis dos usuários, como mensagens, fotos encriptadas e informações de localização. A venda do exploit é alarmante, com preços que variam entre US$ 2 milhões e US$ 5 milhões, refletindo a gravidade da situação. Essa vulnerabilidade surge após a Apple ter lançado uma atualização significativa em setembro, que visava melhorar a segurança do sistema, mas que aparentemente não foi suficiente para impedir a exploração por hackers.&lt;/p></description></item><item><title>Apple corrige falhas críticas de segurança no iOS 26.1 e iPadOS 26.1</title><link>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falhas-criticas-de-seguranca-no-ios/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:00:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falhas-criticas-de-seguranca-no-ios/</guid><description>&lt;p>No dia 3 de novembro de 2025, a Apple lançou atualizações de segurança significativas para iOS 26.1 e iPadOS 26.1, abordando várias vulnerabilidades críticas que representavam riscos sérios à segurança dos dispositivos e à privacidade dos usuários. As atualizações estão disponíveis para iPhones a partir do modelo 11 e diversos modelos de iPad, incluindo iPad Pro de terceira geração e posteriores.&lt;/p>
&lt;p>Entre as falhas corrigidas, destacam-se vulnerabilidades no Apple Neural Engine, como CVE-2025-43447 e CVE-2025-43462, que permitiam que aplicativos maliciosos causassem falhas no sistema ou corrompessem a memória do kernel. A Apple implementou mecanismos aprimorados de gerenciamento de memória para mitigar esses riscos. Além disso, a vulnerabilidade CVE-2025-43455 no recurso Apple Account foi corrigida, evitando que aplicativos maliciosos capturassem capturas de tela de informações sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>33 dos apps Android vazam dados sensíveis no iOS, taxa é de 20</title><link>https://brdefense.center/news/33-dos-apps-android-vazam-dados-sensiveis-no-ios-t/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:01:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/33-dos-apps-android-vazam-dados-sensiveis-no-ios-t/</guid><description>&lt;p>Um relatório recente da Zimperium revelou que 33% dos aplicativos Android e 20% dos aplicativos iOS apresentam vulnerabilidades que podem expor dados sensíveis dos usuários. O estudo destaca que cerca de 50% dos aplicativos ainda contêm segredos hardcoded, como chaves de API, que podem ser explorados por cibercriminosos. Além disso, 1 em cada 5 dispositivos Android é afetado por malware, e quase 1 em cada 3 aplicativos financeiros no Android é vulnerável a ataques man-in-the-middle, mesmo com defesas SSL. As fraquezas no lado do cliente estão facilitando novas formas de roubo de dados e manipulação de aplicativos. Especialistas sugerem que, para melhorar a segurança, os fabricantes devem atualizar constantemente os aplicativos e criar APIs mais seguras. A mudança de foco deve ser na proteção do próprio trabalho dos aplicativos, em vez de apenas proteger os dispositivos. O relatório alerta para a necessidade urgente de ações para mitigar essas vulnerabilidades e proteger os usuários contra ataques maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>143.000 arquivos de malware atacam dispositivos Android e iOS no 2º tri de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/143000-arquivos-de-malware-atacam-dispositivos-and/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:58:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/143000-arquivos-de-malware-atacam-dispositivos-and/</guid><description>&lt;p>No segundo trimestre de 2025, a Kaspersky identificou 143.000 pacotes de instalação maliciosos direcionados a dispositivos Android e novas variantes de spyware que infiltraram o ecossistema iOS. Embora o número total de incidentes de malware móvel tenha diminuído para 10,71 milhões em comparação ao trimestre anterior, os trojans e malwares bancários continuam a representar os riscos mais severos para os usuários de smartphones. Os trojans bancários, especialmente da família Mamont, foram responsáveis por 42.220 das infecções, destacando-se o Mamont.ev, que teve um aumento significativo de atividade. Além disso, um novo spyware chamado SparkKitty, que coleta imagens e códigos de recuperação de carteiras de criptomoedas, foi detectado em ambas as plataformas. A descoberta de backdoors pré-instalados em dispositivos Android e a utilização de serviços VPN fraudulentos para ocultar funcionalidades de spyware também foram alarmantes. Apesar da queda no número de incidentes, a qualidade e a diversidade das ameaças aumentaram, exigindo vigilância constante na instalação de aplicativos e na integridade da cadeia de suprimentos.&lt;/p></description></item></channel></rss>