<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pam on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pam/</link><description>Recent content in Pam on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 12:57:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Senhas ainda são um problema para empresas do Reino Unido - e agora?</title><link>https://brdefense.center/news/senhas-ainda-sao-um-problema-para-empresas-do-rein/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:57:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/senhas-ainda-sao-um-problema-para-empresas-do-rein/</guid><description>&lt;p>Apesar de campanhas de conscientização e regulamentações rigorosas, o uso de senhas fracas, como &amp;lsquo;admin&amp;rsquo; e &amp;lsquo;123456&amp;rsquo;, continua a ser um desafio para as empresas no Reino Unido. Este fenômeno reflete uma falha mais profunda na gestão de credenciais e na cultura organizacional de segurança. O Centro Nacional de Segurança Cibernética (NCSC) do Reino Unido recentemente atualizou suas diretrizes, sugerindo uma menor dependência de senhas e uma maior ênfase em processos organizacionais e defesas técnicas. A pesquisa indica que quase 20% das organizações ainda não possuem controles formais de credenciais, o que contribui para a persistência de senhas fracas. A sobrecarga de senhas, resultante da necessidade de gerenciar um grande número de contas, leva os usuários a adotar práticas inseguras, como reutilização de senhas. Para mitigar esses riscos, o NCSC recomenda a implementação de gerenciadores de senhas de terceiros e a adoção de uma abordagem de gerenciamento de identidade que trate a identidade como o novo perímetro de segurança. A gestão de acesso privilegiado (PAM) é destacada como uma solução crítica para reduzir riscos em ambientes de TI complexos, garantindo que o acesso seja controlado e monitorado de forma eficaz. Essa mudança de paradigma é essencial para fortalecer a postura de segurança das organizações frente a um cenário de ameaças em constante evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Gestão de Acesso Privilegiado Remoto A Nova Fronteira da Segurança</title><link>https://brdefense.center/news/gestao-de-acesso-privilegiado-remoto-a-nova-fronte/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:57:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gestao-de-acesso-privilegiado-remoto-a-nova-fronte/</guid><description>&lt;p>Com o aumento do trabalho remoto e híbrido, as organizações enfrentam desafios significativos em relação à segurança de acesso a sistemas críticos. O modelo tradicional de Gestão de Acesso Privilegiado (PAM) já não é suficiente, pois se limita a ambientes internos. A Gestão de Acesso Privilegiado Remoto (RPAM) surge como uma solução eficaz, permitindo que administradores, contratados e fornecedores tenham acesso seguro a partir de qualquer local e dispositivo. RPAM aplica controles de acesso rigorosos, verifica identidades e monitora sessões privilegiadas sem expor credenciais ou depender de VPNs. Essa abordagem não apenas melhora a segurança, mas também atende às exigências de conformidade, automatizando o registro de sessões e criando trilhas de auditoria detalhadas. A adoção de RPAM está crescendo rapidamente devido à necessidade de controles de acesso robustos em um cenário de trabalho remoto, à vulnerabilidade de métodos tradicionais de acesso remoto e à pressão para atender a regulamentações como a ISO 27001 e HIPAA. O futuro da gestão de acesso privilegiado está na integração de soluções RPAM, que oferecem controle nativo em nuvem e suporte a arquiteturas de segurança de confiança zero, essenciais para proteger contas privilegiadas em ambientes modernos.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Gestão de Acesso Privilegiado em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gestao-de-acesso-pri/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 00:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-gestao-de-acesso-pri/</guid><description>&lt;p>Em 2025, a Gestão de Acesso Privilegiado (PAM) se consolidou como um elemento essencial na segurança das empresas, especialmente diante do aumento de ataques cibernéticos e do roubo de credenciais. As organizações buscam soluções robustas que se integrem facilmente a infraestruturas dinâmicas, permitindo controle granular, auditoria de sessões privilegiadas e redução de riscos de violação. O artigo destaca as dez melhores ferramentas de PAM, avaliadas por segurança, usabilidade e inovação. Entre as principais soluções estão CyberArk, BeyondTrust e Delinea, que se destacam por suas funcionalidades avançadas, suporte a conformidade e integração com outras plataformas de segurança. A crescente adoção de arquiteturas de zero-trust e soluções nativas em nuvem, além da automação de monitoramento de sessões, são tendências que moldam o mercado de PAM. As ferramentas analisadas oferecem recursos como acesso sob demanda, gravação de sessões e autenticação multifatorial adaptativa, fundamentais para atender às exigências de segurança e compliance das empresas modernas.&lt;/p></description></item></channel></rss>