<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Paypal on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/paypal/</link><description>Recent content in Paypal on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 18:59:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/paypal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Golpes de phishing envolvendo PayPal e Spotify aumentam saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/golpes-de-phishing-envolvendo-paypal-e-spotify-aum/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 18:59:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpes-de-phishing-envolvendo-paypal-e-spotify-aum/</guid><description>&lt;p>Nos últimos meses, campanhas de phishing que se passam por PayPal e Spotify têm crescido de forma alarmante, especialmente após um vazamento de dados que afetou até 15,8 milhões de contas do PayPal. Os cibercriminosos estão utilizando informações obtidas para enganar usuários e roubar dados bancários. Os golpes geralmente se apresentam na forma de e-mails que solicitam a atualização de informações de pagamento, com mensagens de urgência que ameaçam a interrupção do serviço caso a ação não seja realizada rapidamente. Os e-mails maliciosos frequentemente começam com saudações impessoais, como &amp;lsquo;Caro usuário&amp;rsquo;, e incluem links que, ao serem clicados, podem comprometer a conta do usuário. Para se proteger, é fundamental verificar a procedência dos e-mails, evitando clicar em links suspeitos e sempre acessando diretamente os sites oficiais dos serviços. O PayPal e o Spotify oferecem orientações sobre como identificar comunicações legítimas e sugerem que os usuários mudem suas senhas ao suspeitar de atividades estranhas. A conscientização e a cautela são essenciais para evitar cair em tais armadilhas.&lt;/p></description></item><item><title>Comércio europeu sem fundos após falha de fraude do PayPal</title><link>https://brdefense.center/news/comercio-europeu-sem-fundos-apos-falha-de-fraude-d/</link><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:58:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/comercio-europeu-sem-fundos-apos-falha-de-fraude-d/</guid><description>&lt;p>Recentemente, bancos europeus, especialmente na Alemanha, congelaram bilhões de euros em transações do PayPal devido a uma falha no sistema de detecção de fraudes da plataforma. O problema surgiu quando o PayPal enviou uma quantidade significativa de débitos diretos aos bancos sem passar pelos devidos filtros de segurança, resultando em um aumento suspeito de transações que foram rapidamente sinalizadas pelos sistemas bancários. Instituições como Bayerische Landesbank e DZ-Bank interromperam temporariamente todas as atividades relacionadas ao PayPal, afetando comerciantes que enfrentaram atrasos nos pagamentos, mesmo com os clientes mantendo seus fundos. O total de valores envolvidos pode ultrapassar €10 bilhões. O PayPal confirmou a interrupção, alegando que o problema foi resolvido rapidamente, mas a situação destaca os riscos associados a falhas em sistemas que lidam com uma parte significativa do comércio online. Além disso, a recente associação do PayPal com o vazamento de milhões de dados de contas na dark web levanta preocupações sobre a segurança das contas online dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Hacker oferece 15 milhões de logins do PayPal à venda ataque em massa?</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-oferece-15-milhoes-de-logins-do-paypal-a-ve/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 18:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-oferece-15-milhoes-de-logins-do-paypal-a-ve/</guid><description>&lt;p>Recentemente, um fórum de hackers divulgou a venda de 15,8 milhões de logins e senhas do PayPal, com o responsável, identificado como Chucky_BF, chamando o conteúdo de &amp;ldquo;Depósito Global de Credenciais PayPal 2025&amp;rdquo;. O arquivo, que possui mais de 1,1 GB de dados, inclui não apenas e-mails e senhas, mas também endereços associados ao serviço de pagamento. Especialistas analisaram amostras dos dados e descobriram que eles consistem em uma mistura de contas reais e falsas, o que é comum em vazamentos de dados antigos. O preço pedido pelo acesso completo é de US$ 750, o que indica um mercado ativo para a revenda de credenciais. Embora o PayPal nunca tenha sofrido uma violação direta de dados, incidentes anteriores mostraram que dados de usuários podem ser coletados por malwares ladrões de dados. Até o momento, o PayPal não confirmou nenhuma invasão e recomenda que os usuários mudem suas senhas e ativem a autenticação em dois fatores (2FA) como precaução.&lt;/p></description></item></channel></rss>