<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Análise Forense on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/an%C3%A1lise-forense/</link><description>Recent content in Análise Forense on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 13:02:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/an%C3%A1lise-forense/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Análise Forense - Como Funciona o EDR-Freeze e Seus Vestígios</title><link>https://brdefense.center/news/analise-forense-como-funciona-o-edr-freeze-e-seus/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:02:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/analise-forense-como-funciona-o-edr-freeze-e-seus/</guid><description>&lt;p>O EDR-Freeze é uma ferramenta de prova de conceito que incapacita motores de detecção e resposta em endpoints (EDR) ou antivírus, utilizando componentes legítimos do Windows, como o WerFaultSecure.exe e a API MiniDumpWriteDump. Ao ser executado, o EDR-Freeze_1.0.exe se disfarça como um manipulador de falhas, suspendendo temporariamente processos de segurança, como o MsMpEng.exe (serviço do Windows Defender), sem acionar alertas. Durante a criação de dumps de falha, o EDR-Freeze consegue pausar a coleta de telemetria, mantendo o estado do processo intacto. Após um intervalo configurável, os processos suspensos são retomados, permitindo que os atacantes operem sem serem detectados. Para a investigação, é crucial preservar vestígios do arquivo temporário gerado, t.txt, e analisar a tabela de endereços de importação do WerFaultSecure.exe. A implementação de regras YARA pode ajudar a identificar atividades do EDR-Freeze, destacando a necessidade de análises forenses de memória e caça comportamental em fluxos de resposta a incidentes. Essa técnica demonstra como componentes confiáveis do sistema operacional podem ser explorados para desativar controles de segurança, exigindo uma resposta proativa dos profissionais de cibersegurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>