<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Keychain on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/keychain/</link><description>Recent content in Keychain on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 12:58:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/keychain/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers exploram recursos de segurança do macOS para entregar malware</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-recursos-de-seguranca-do-macos-pa/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-recursos-de-seguranca-do-macos-pa/</guid><description>&lt;p>O macOS, apesar de suas robustas proteções nativas, continua sendo um alvo atrativo para cibercriminosos. Este artigo analisa três mecanismos de segurança fundamentais do sistema: Keychain, System Integrity Protection (SIP) e o framework Transparency, Consent, and Control (TCC). O Keychain, gerenciador de senhas do macOS, é vulnerável a ferramentas como Chainbreaker, que podem descriptografar arquivos de chave se o invasor obtiver a senha. O SIP protege diretórios críticos do sistema, mas pode ser desativado por administradores em modo de recuperação, o que não é registrado por monitores padrão, exigindo atenção especial. O TCC controla o acesso de aplicativos a recursos sensíveis, mas ataques de clickjacking podem enganar usuários a conceder permissões indevidas. Além disso, o Gatekeeper, que verifica a assinatura de código, pode ser contornado por técnicas de engenharia social. Para mitigar esses riscos, é essencial que as organizações adotem soluções avançadas de EDR, implementem logs detalhados de criação de processos e utilizem regras Sigma específicas para macOS, visando detectar roubo de credenciais e violações de integridade do sistema. A evolução constante das táticas dos atacantes exige uma resposta rápida e eficaz para proteger os usuários do macOS.&lt;/p></description></item></channel></rss>