<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fornecedores on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fornecedores/</link><description>Recent content in Fornecedores on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 12:58:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fornecedores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciberataques Ferramentas comuns se tornam armas contra empresas</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataques-ferramentas-comuns-se-tornam-armas-co/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:58:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataques-ferramentas-comuns-se-tornam-armas-co/</guid><description>&lt;p>Os hackers modernos não precisam mais invadir fisicamente as empresas; eles utilizam ferramentas cotidianas como pacotes de código, contas em nuvem e e-mails para realizar ataques. Um download malicioso pode expor chaves de acesso, enquanto um fornecedor vulnerável pode comprometer múltiplos clientes simultaneamente. O artigo destaca diversos incidentes recentes, como o ataque ao registro npm, onde um verme auto-replicante chamado &amp;lsquo;Sha1-Hulud&amp;rsquo; afetou mais de 800 pacotes e 27.000 repositórios no GitHub, visando roubar dados sensíveis como chaves de API e credenciais de nuvem. Outro ataque notável foi o do grupo ToddyCat, que evoluiu para roubar dados de e-mails do Outlook e tokens de acesso do Microsoft 365. Além disso, um ataque sofisticado chamado Qilin comprometeu provedores de serviços gerenciados, afetando várias instituições financeiras na Coreia do Sul. A CISA também alertou sobre campanhas de spyware que visam usuários de aplicativos de mensagens móveis, utilizando engenharia social para obter acesso não autorizado. Esses incidentes ressaltam a importância de revisar a segurança das ferramentas que consideramos seguras e a necessidade de uma vigilância constante.&lt;/p></description></item><item><title>Volvo Group revela vazamento de dados após ataque de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/volvo-group-revela-vazamento-de-dados-apos-ataque/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:01:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/volvo-group-revela-vazamento-de-dados-apos-ataque/</guid><description>&lt;p>O Volvo Group anunciou um vazamento de dados resultante de um ataque de ransomware direcionado à Miljödata, seu fornecedor de software de recursos humanos. O ataque, que criptografou sistemas críticos e interrompeu os serviços de gestão de RH, foi detectado em 23 de agosto, quando alertas de tráfego de rede irregular levaram a uma investigação. A análise forense realizada até 2 de setembro confirmou que os atacantes conseguiram exfiltrar arquivos contendo nomes e números de Seguro Social de funcionários da operação norte-americana da Volvo. Embora a infraestrutura de TI da Volvo não tenha sido comprometida, o incidente levanta preocupações sobre a segurança de fornecedores terceirizados. Para mitigar os riscos de roubo de identidade, a Volvo está oferecendo um serviço de proteção à identidade aos funcionários afetados. A empresa também está revisando seus procedimentos de gestão de fornecedores, implementando avaliações de risco mais rigorosas e atualizando contratos para reforçar a segurança. Este incidente destaca a crescente vulnerabilidade de ecossistemas de terceiros a ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>