<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ray on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ray/</link><description>Recent content in Ray on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 18:57:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ray/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataques exploram falha no framework Ray para mineração de criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-exploram-falha-no-framework-ray-para-miner/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 18:57:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-exploram-falha-no-framework-ray-para-miner/</guid><description>&lt;p>A Oligo Security alertou sobre ataques em andamento que exploram uma vulnerabilidade de dois anos no framework de inteligência artificial (IA) open-source Ray, transformando clusters infectados com GPUs da NVIDIA em uma botnet de mineração de criptomoedas autossustentável. Denominada ShadowRay 2.0, a campanha se baseia em uma falha crítica de autenticação (CVE-2023-48022, pontuação CVSS: 9.8) que permite o controle de instâncias vulneráveis para mineração ilícita usando o XMRig. Os atacantes submetem trabalhos maliciosos a uma API de submissão de trabalhos do Ray, criando um worm que se espalha entre dashboards expostos. A campanha utiliza repositórios no GitLab e GitHub para distribuir o malware, e os atacantes têm demonstrado resiliência ao criar novas contas após a remoção de contas anteriores. Além disso, a infecção é projetada para eliminar concorrentes, terminando processos de mineração em execução. A Oligo também observou que os clusters comprometidos estão sendo usados para ataques de negação de serviço (DDoS), ampliando o escopo da operação. Com mais de 230.500 servidores Ray acessíveis publicamente, a exposição à internet representa um risco significativo, e a Anyscale, desenvolvedora do Ray, lançou ferramentas para ajudar na configuração adequada dos clusters.&lt;/p></description></item></channel></rss>