<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Web Help Desk on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/web-help-desk/</link><description>Recent content in Web Help Desk on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 13:21:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/web-help-desk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SolarWinds lança atualizações de segurança para Web Help Desk</title><link>https://brdefense.center/news/solarwinds-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-we/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:21:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/solarwinds-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-we/</guid><description>&lt;p>A SolarWinds anunciou a liberação de atualizações de segurança para corrigir vulnerabilidades críticas em seu software Web Help Desk, que é amplamente utilizado por empresas, instituições de saúde e agências governamentais. As falhas de bypass de autenticação, identificadas como CVE-2025-40552 e CVE-2025-40554, permitem que atacantes remotos não autenticados realizem ataques de baixa complexidade. Além disso, uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (CVE-2025-40553) foi descoberta, possibilitando que atacantes sem privilégios executem comandos em sistemas vulneráveis. Outra falha de RCE (CVE-2025-40551) também foi relatada, aumentando o risco de exploração. A SolarWinds também corrigiu uma vulnerabilidade de credenciais hardcoded (CVE-2025-40537), que poderia permitir acesso não autorizado a funções administrativas. A empresa recomenda que os administradores atualizem seus servidores para a versão 2026.1 do Web Help Desk o mais rápido possível, uma vez que vulnerabilidades anteriores já foram exploradas em ataques. O alerta é especialmente relevante, pois a CISA já havia classificado falhas anteriores como ativamente exploradas, exigindo ações rápidas de agências governamentais.&lt;/p></description></item><item><title>SolarWinds corrige falha crítica em software Web Help Desk</title><link>https://brdefense.center/news/solarwinds-corrige-falha-critica-em-software-web-h/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:58:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/solarwinds-corrige-falha-critica-em-software-web-h/</guid><description>&lt;p>A SolarWinds lançou correções para uma vulnerabilidade crítica em seu software Web Help Desk, identificada como CVE-2025-26399, com uma pontuação CVSS de 9.8. Essa falha permite que atacantes executem comandos arbitrários em sistemas vulneráveis, sem necessidade de autenticação. A vulnerabilidade foi descoberta por um pesquisador anônimo da Trend Micro Zero Day Initiative e é uma continuação de problemas anteriores, incluindo CVE-2024-28988 e CVE-2024-28986, que também apresentavam falhas de deserialização de dados não confiáveis. Embora não haja evidências de exploração ativa dessa nova vulnerabilidade, a SolarWinds recomenda que os usuários atualizem para a versão 12.8.7 HF1 para garantir a proteção adequada. A situação é alarmante, considerando o histórico da SolarWinds com ataques, como o incidente de cadeia de suprimentos de 2020, que teve impactos significativos em várias agências governamentais ocidentais. A vulnerabilidade atual destaca a necessidade de vigilância constante e atualização de sistemas, especialmente em um cenário onde a exploração de falhas pode ocorrer rapidamente.&lt;/p></description></item></channel></rss>