<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Spear-Phishing on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/spear-phishing/</link><description>Recent content in Spear-Phishing on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 13:05:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/spear-phishing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers norte-coreanos espalham backdoor em PowerShell gerado por IA</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-espalham-backdoor-em-powers/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:05:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-espalham-backdoor-em-powers/</guid><description>&lt;p>Hackers do grupo Konni, da Coreia do Norte, estão utilizando ferramentas de inteligência artificial para criar e espalhar um malware em PowerShell, visando roubar informações de equipes de engenharia de blockchain. A campanha de spear-phishing, iniciada em janeiro de 2026, tem se concentrado em países como Japão, Austrália e Índia. Os ataques se disfarçam como alertas financeiros, levando as vítimas a baixar arquivos ZIP que contêm um atalho do Windows disfarçado de documento PDF. Esse atalho executa um script AutoIt que instala o trojan EndRAT, que, por sua vez, ativa um loader do PowerShell para extrair documentos do Microsoft Word, distraindo a vítima enquanto um backdoor é instalado. Este backdoor permite que os hackers elevem seus privilégios no sistema e se comuniquem com um servidor C2 criptografado, enviando metadados do usuário. O uso de IA para gerar o malware indica uma evolução nas técnicas de ataque, permitindo uma automação maior e uma padronização do código malicioso, o que pode aumentar a eficácia dos ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware se disfarça de editor de PDF para acessar PCs</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-se-disfarca-de-editor-de-pdf-para-ace/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:24:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-se-disfarca-de-editor-de-pdf-para-ace/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da empresa Resecurity identificaram uma nova cepa de malware chamada PDFSIDER, que visa obter acesso furtivo e contínuo a sistemas comprometidos. O ataque começa com um e-mail de spear-phishing que contém um arquivo ZIP com um executável legítimo, chamado &amp;lsquo;PDF24 App&amp;rsquo;, que imita um software conhecido de criação de PDFs. Ao ser executado, o malware não apresenta interface visível, mas instala uma backdoor encriptada no sistema.&lt;/p>
&lt;p>O PDFSIDER utiliza uma técnica de carregamento lateral de DLLs, explorando fraquezas no aplicativo legítimo para carregar uma biblioteca maliciosa, contornando assim a detecção de antivírus e soluções de segurança mais robustas. O malware se conecta a um canal de comando e controle (C2) para receber instruções e enviar dados de volta aos atacantes, utilizando criptografia AES-256-GCM para proteger a comunicação.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha usa operação na Venezuela para enganar entidades políticas dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-usa-operacao-na-venezuela-para-enganar-en/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:03:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-usa-operacao-na-venezuela-para-enganar-en/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibercriminosos está explorando a operação militar dos Estados Unidos para capturar Nicolás Maduro, presidente da Venezuela, como uma isca para distribuir malware. Especialistas em segurança cibernética identificaram que hackers, associados ao grupo Mustang Panda, estão utilizando táticas de spear phishing para atacar entidades políticas americanas. O malware, chamado LOTUSLITE, é um backdoor que se infiltra em dispositivos governamentais através de um arquivo ZIP malicioso intitulado &amp;lsquo;EUA decidem agora o que vem a seguir para a Venezuela.zip&amp;rsquo;.&lt;/p></description></item><item><title>O que são golpes de spear phishing?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-sao-golpes-de-spear-phishing/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:57:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-sao-golpes-de-spear-phishing/</guid><description>&lt;p>O spear phishing é uma forma sofisticada de phishing que visa indivíduos específicos, utilizando informações pessoais e profissionais para enganar as vítimas. Diferente do phishing tradicional, que envia e-mails genéricos, o spear phishing é um ataque direcionado, onde os cibercriminosos realizam um trabalho de inteligência para coletar dados sobre a vítima, como cargo, empresa e até detalhes pessoais, geralmente através de redes sociais e vazamentos de dados. Segundo o relatório da Verizon, 68% das violações de dados têm o elemento humano como fator, e o spear phishing é uma das principais portas de entrada para esses ataques. Os golpistas podem se passar por figuras de autoridade, como um diretor de TI, ou por fornecedores legítimos, utilizando técnicas como spoofing de e-mail e domínios similares aos reais para enganar os filtros de segurança. O impacto financeiro é significativo, com perdas globais superiores a US$ 50 bilhões, afetando não apenas o setor financeiro, mas também áreas como Recursos Humanos e Cadeia de Suprimentos. Para se proteger, é essencial ter uma cultura de confirmação, verificar remetentes e utilizar autenticação de dois fatores, além de estar atento a sinais de urgência nas comunicações.&lt;/p></description></item><item><title>Spear phishing vs. Whaling Diferenças entre ataques direcionados</title><link>https://brdefense.center/news/spear-phishing-vs-whaling-diferencas-entre-ataques/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spear-phishing-vs-whaling-diferencas-entre-ataques/</guid><description>&lt;p>O artigo explora as diferenças entre phishing, spear phishing e whaling, destacando como esses ataques cibernéticos evoluem em complexidade e direcionamento. O phishing tradicional é um ataque em massa que visa um grande número de pessoas, utilizando e-mails genéricos para roubar informações confidenciais. Em contraste, o spear phishing é um ataque mais personalizado, onde os hackers realizam pesquisas detalhadas sobre suas vítimas para criar mensagens que parecem autênticas, aumentando as chances de sucesso. No topo da pirâmide está o whaling, que se concentra em executivos de alto nível, como CEOs e CFOs, visando fraudes financeiras ou roubo de segredos industriais. O artigo também oferece dicas de proteção, como implementar uma cultura de segurança nas empresas, adotar camadas de verificação para transações e praticar higiene digital ao compartilhar informações nas redes sociais. A conscientização sobre esses tipos de ataques é crucial para evitar que indivíduos e organizações se tornem vítimas de cibercriminosos.&lt;/p></description></item><item><title>APT-C-60 Ataca Candidatos a Emprego com VHDX Malicioso no Google Drive</title><link>https://brdefense.center/news/apt-c-60-ataca-candidatos-a-emprego-com-vhdx-malic/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:00:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apt-c-60-ataca-candidatos-a-emprego-com-vhdx-malic/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças APT-C-60 intensificou suas atividades entre junho e agosto de 2025, visando organizações japonesas com e-mails de spear-phishing sofisticados. Nesta nova campanha, os atacantes se disfarçaram como candidatos a emprego, enviando mensagens diretamente aos recrutadores. Ao contrário de campanhas anteriores, onde os arquivos maliciosos eram baixados via Google Drive, nesta fase, os arquivos VHDX foram anexados diretamente aos e-mails. Dentro do contêiner VHDX, os alvos encontravam arquivos de atalho (LNK) e currículos falsos. Ao serem clicados, os arquivos LNK executavam um binário legítimo, gcmd.exe, que rodava um script malicioso chamado glog.txt, criando e executando cargas adicionais enquanto exibia um currículo falso para enganar as vítimas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo ligado à Coreia do Norte distribui novo malware em ataque</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-ligado-a-coreia-do-norte-distribui-novo-malw/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-ligado-a-coreia-do-norte-distribui-novo-malw/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças Kimsuky, vinculado à Coreia do Norte, lançou um novo backdoor chamado HttpTroy, utilizando um ataque de spear-phishing direcionado a uma vítima na Coreia do Sul. O ataque foi revelado pela Gen Digital, que não especificou a data do incidente. O e-mail de phishing continha um arquivo ZIP disfarçado como uma fatura de VPN, que, ao ser aberto, ativava uma cadeia de execução de malware. Essa cadeia inclui um dropper, um loader chamado MemLoad e o backdoor HttpTroy.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo APT Mysterious Elephant invade organização e rouba informações sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt-mysterious-elephant-invade-organizacao-e/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:00:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt-mysterious-elephant-invade-organizacao-e/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de ciberespionagem foi identificado na região Ásia-Pacífico, com o grupo Mysterious Elephant, classificado como uma ameaça avançada persistente (APT), atacando agências governamentais e de política externa. Desde sua descoberta em 2023, o grupo tem se destacado por suas táticas adaptáveis, especialmente ao explorar plataformas de mensagens como o WhatsApp para roubar documentos e arquivos.&lt;/p>
&lt;p>A campanha mais recente, iniciada em 2025, mostra uma evolução significativa nas técnicas operacionais do grupo, que agora utiliza malware desenvolvido sob medida e utilitários de código aberto modificados, como BabShell e MemLoader. Os ataques geralmente começam com e-mails de spear-phishing que imitam correspondências oficiais, utilizando temas diplomáticos para enganar as vítimas. Uma vez que o sistema é comprometido, o BabShell estabelece uma conexão de shell reverso, permitindo que os atacantes mantenham controle e executem comandos.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe do documento sigiloso hackers usam passaportes falsos para invadir PCs</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-do-documento-sigiloso-hackers-usam-passaport/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 19:01:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-do-documento-sigiloso-hackers-usam-passaport/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de spear phishing foi descoberta pela Blackpoint Cyber, visando executivos e funcionários de alto escalão. Os hackers exploram a confiança dos usuários em documentos sensíveis, como passaportes e arquivos de pagamento, utilizando documentos certificados falsos. Um dos métodos utilizados envolve o envio de arquivos ZIP que, ao serem abertos, revelam atalhos do Windows disfarçados. Esses atalhos ativam um script PowerShell que baixa malware de um site controlado pelos atacantes. O malware se camufla como uma apresentação de PowerPoint, evitando a detecção. Além disso, ele verifica a presença de antivírus no sistema, adaptando seu comportamento conforme a segurança encontrada. Esse tipo de ataque, conhecido como &amp;rsquo;living off the land&amp;rsquo;, permite que os hackers contornem ferramentas de segurança, estabelecendo uma conexão com um servidor de comando e controle, o que possibilita o acesso remoto ao computador da vítima. A engenharia social utilizada torna o ataque ainda mais convincente, exigindo que os usuários sejam cautelosos ao abrir anexos, mesmo que pareçam legítimos.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de Spear Phishing Usa Malware DarkCloud para Capturar Dados</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-spear-phishing-usa-malware-darkcloud-par/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:58:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-spear-phishing-usa-malware-darkcloud-par/</guid><description>&lt;p>Em 25 de setembro de 2025, a unidade de resposta a ameaças da eSentire identificou uma operação de spear phishing sofisticada que visava o e-mail de suporte Zendesk de um cliente do setor de manufatura. Os atacantes enviaram um e-mail com tema bancário, intitulado &amp;lsquo;Swift Message MT103 Addiko Bank ad: FT2521935SVT&amp;rsquo;, que continha um anexo ZIP malicioso. Ao ser extraído, o arquivo implantou o malware DarkCloud, um ladrão de informações que coleta uma ampla gama de dados sensíveis, como senhas armazenadas em navegadores, detalhes de cartões de crédito, credenciais de FTP e até mesmo arquivos de carteiras de criptomoedas. O DarkCloud se destaca por suas características de evasão, utilizando técnicas de criptografia de strings e detecção de ambientes de análise. A exfiltração de dados ocorre por múltiplos canais, incluindo API do Telegram e SMTP. A eSentire conseguiu interceptar os e-mails de spam e evitar a execução do malware, recomendando políticas de segurança de e-mail e treinamento de conscientização sobre phishing para os funcionários. Este incidente ressalta a necessidade de defesas em camadas para proteger as organizações contra campanhas de malware furtivas.&lt;/p></description></item><item><title>Usuários do Windows em Risco - Exploração de PDFs e Arquivos LNK</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-do-windows-em-risco-exploracao-de-pdfs-e/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:59:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-do-windows-em-risco-exploracao-de-pdfs-e/</guid><description>&lt;p>Uma operação de espionagem cibernética sofisticada, conhecida como Operação HanKook Phantom, expôs usuários do Windows na Ásia e no Oriente Médio a uma ameaça avançada que utiliza PDFs e arquivos de atalho do Windows (LNK) como principais vetores de infecção. A campanha, descoberta por pesquisadores do Seqrite Lab, está ligada ao grupo patrocinado pelo Estado norte-coreano APT-37, famoso por ataques de spear-phishing. Os alvos incluem organizações governamentais, de defesa e acadêmicas, que recebem arquivos que aparentam ser boletins informativos legítimos, mas que contêm arquivos LNK maliciosos. Quando executados, esses arquivos não apenas abrem documentos, mas também extraem e executam cargas úteis maliciosas através do PowerShell. A operação se destaca pelo uso inovador de serviços de nuvem populares para comunicação de comando e controle, disfarçando o tráfego de exfiltração de dados como uploads normais de PDF. Essa abordagem minimiza a detecção por antivírus tradicionais e destaca a necessidade de monitoramento avançado por parte das organizações, especialmente em relação à atividade de arquivos LNK e tráfego anômalo em serviços de nuvem.&lt;/p></description></item><item><title>Dentro do Mustang Panda - Analisando as Táticas Cibernéticas de um Grupo Chinês</title><link>https://brdefense.center/news/dentro-do-mustang-panda-analisando-as-taticas-cibe/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:00:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dentro-do-mustang-panda-analisando-as-taticas-cibe/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças ligado à China, Mustang Panda, tem se destacado como uma sofisticada organização de espionagem, visando governos, ONGs e think tanks nos EUA, Europa e Ásia. Desde sua identificação pública em 2017, suas operações, que provavelmente começaram em 2014, têm se concentrado na coleta de inteligência. As campanhas de spear-phishing do grupo utilizam narrativas geopolíticas e documentos em língua local como iscas para disseminar malware avançado, como PlugX e Poison Ivy. Em uma operação conjunta em 2025, autoridades dos EUA e da França neutralizaram variantes do PlugX que estavam sendo espalhadas por drives USB infectados, afetando mais de 4.200 dispositivos globalmente.&lt;/p></description></item></channel></rss>