<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mfa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mfa/</link><description>Recent content in Mfa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:24:31 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mfa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Senhas Tensão entre usabilidade e segurança na cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/senhas-tensao-entre-usabilidade-e-seguranca-na-cib/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:24:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/senhas-tensao-entre-usabilidade-e-seguranca-na-cib/</guid><description>&lt;p>As senhas continuam sendo um ponto crítico na interseção entre usabilidade e segurança. Embora controles de autenticação sejam implementados para fortalecer a segurança, eles frequentemente introduzem complexidade, levando os usuários a optarem por padrões familiares em vez de credenciais verdadeiramente imprevisíveis. Isso resulta em senhas que muitas vezes derivam da linguagem específica da organização. Os atacantes têm explorado esse comportamento, utilizando ferramentas como o CeWL, que coleta palavras de sites para criar listas de senhas altamente direcionadas. O NIST SP 800-63B recomenda evitar palavras específicas do contexto, mas a implementação dessa orientação exige compreensão sobre como os atacantes operam. A análise de mais de seis bilhões de senhas comprometidas revela que muitas senhas geradas ainda atendem aos requisitos de complexidade, mas permanecem fracas devido à sua construção a partir de termos organizacionais familiares. Para mitigar esses ataques, é essencial bloquear senhas derivadas de contextos conhecidos, exigir frases de senha longas e implementar autenticação multifator (MFA). Essas medidas não apenas melhoram a segurança, mas também refletem a realidade dos ataques a senhas.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de ataques de extorsão por engenharia social afeta SaaS</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-de-extorsao-por-engenharia-soci/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:00:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-de-extorsao-por-engenharia-soci/</guid><description>&lt;p>A Mandiant, empresa de cibersegurança pertencente ao Google, identificou um aumento nas atividades de grupos de hackers, como o ShinyHunters, que utilizam táticas de engenharia social para realizar ataques de extorsão. Esses ataques envolvem phishing por voz (vishing) e sites falsos de coleta de credenciais, visando obter acesso não autorizado a ambientes de empresas, especialmente em aplicações de software como serviço (SaaS). O objetivo final é roubar dados sensíveis e extorquir as vítimas. Os grupos estão sendo monitorados sob diferentes clusters, como UNC6661 e UNC6671, que têm se mostrado adaptáveis em suas táticas. A Mandiant recomenda que as empresas adotem medidas de segurança, como a implementação de autenticação multifatorial resistente a phishing e melhorias nos processos de suporte técnico. A situação destaca a eficácia da engenharia social e a necessidade de as organizações se protegerem contra essas ameaças emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança de E-mail Desafios e Soluções para Empresas em Crescimento</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-de-e-mail-desafios-e-solucoes-para-empre/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:16:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-de-e-mail-desafios-e-solucoes-para-empre/</guid><description>&lt;p>As equipes de segurança em empresas ágeis e em rápido crescimento enfrentam o desafio de proteger os negócios sem comprometer a agilidade. O Google Workspace oferece uma base sólida de segurança, mas suas ferramentas nativas têm limitações, especialmente em relação a ataques direcionados, como o Business Email Compromise (BEC) e phishing. O e-mail continua sendo o principal vetor de ataque, e a proteção nativa do Gmail pode falhar em detectar ameaças sofisticadas. Para melhorar a segurança do Gmail, recomenda-se ativar a varredura avançada, implementar protocolos de autenticação como SPF, DKIM e DMARC, e adotar a autenticação multifatorial (MFA). Além disso, é crucial desativar protocolos legados que não suportam MFA e gerenciar o acesso a aplicativos de terceiros. A plataforma Material Security complementa o Google Workspace, oferecendo proteção avançada contra e-mails e segurança contextual das contas, além de descobrir e proteger dados sensíveis. Com a crescente complexidade das ameaças, é vital que as empresas adotem uma abordagem proativa para garantir a segurança de suas informações e operações.&lt;/p></description></item><item><title>A autenticação sem senha não é o problema, os mitos sobre a tecnologia são</title><link>https://brdefense.center/news/a-autenticacao-sem-senha-nao-e-o-problema-os-mitos/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:01:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-autenticacao-sem-senha-nao-e-o-problema-os-mitos/</guid><description>&lt;p>A autenticação sem senha surge como uma alternativa viável às senhas tradicionais, que atualmente representam um desafio para os usuários, que precisam gerenciar em média 168 senhas. O uso de senhas tem se tornado cada vez menos seguro, com o fenômeno da &amp;lsquo;fadiga de senhas&amp;rsquo; levando os usuários a reutilizarem credenciais fracas, tornando-os vulneráveis a ataques como phishing e credential stuffing. A autenticação sem senha utiliza métodos como biometria (impressão digital, reconhecimento facial) e chaves de segurança, proporcionando uma experiência de login mais fluida e segura.&lt;/p></description></item><item><title>Por que nossos próprios cliques são aliados do cibercrime</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-nossos-proprios-cliques-sao-aliados-do-cib/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-nossos-proprios-cliques-sao-aliados-do-cib/</guid><description>&lt;p>No combate ao cibercrime, muitas vezes pensamos em hackers sofisticados e códigos complexos, mas o relatório da Verizon Business 2025 revela que quase 60% das violações de dados envolvem o fator humano. Técnicas de engenharia social, como phishing e pretexting, continuam a ser as mais comuns, utilizando elementos do nosso cotidiano digital, como notificações de entrega e solicitações de redefinição de senha, para enganar os usuários. Os criminosos cibernéticos estão se aproveitando da confiança que depositamos em plataformas digitais, criando armadilhas que se disfarçam como atualizações legítimas ou links de newsletters confiáveis. Além disso, novas táticas, como induzir usuários a copiar e colar comandos maliciosos, estão transformando ferramentas comuns em cúmplices involuntários. Mesmo a autenticação multifatorial (MFA), considerada uma defesa robusta, está sendo explorada por criminosos através de plataformas de phishing. A defesa mais eficaz contra essas ameaças não é apenas software, mas sim indivíduos informados e vigilantes. A cibersegurança deve ser uma preocupação coletiva, exigindo pensamento crítico e ceticismo em cada interação online.&lt;/p></description></item><item><title>A Nova Realidade para Equipes de Segurança Enxutas</title><link>https://brdefense.center/news/a-nova-realidade-para-equipes-de-seguranca-enxutas/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-nova-realidade-para-equipes-de-seguranca-enxutas/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda os desafios enfrentados por equipes de segurança em startups em crescimento rápido, especialmente no contexto do Google Workspace. A principal missão é proteger a organização sem comprometer a agilidade dos negócios. O Google Workspace, embora ofereça uma base sólida de segurança, requer configurações adequadas e monitoramento constante para evitar brechas. O texto destaca práticas essenciais, como a implementação de autenticação multifator (MFA), o endurecimento do acesso administrativo, a configuração de compartilhamento seguro e o controle de acesso a aplicativos OAuth. Além disso, enfatiza a importância de proteger o e-mail contra ameaças, monitorar tentativas de invasão e entender os dados sensíveis armazenados. O artigo também menciona que, apesar das ferramentas nativas de segurança, ainda existem lacunas que podem ser preenchidas por soluções adicionais, como a Material Security, que oferece proteção avançada contra phishing e detecção de contas comprometidas. A abordagem sugere um equilíbrio entre colaboração e controle, permitindo que as equipes de segurança mantenham a produtividade enquanto protegem os dados da empresa.&lt;/p></description></item><item><title>Contas VPN da SonicWall comprometidas por ransomware Akira</title><link>https://brdefense.center/news/contas-vpn-da-sonicwall-comprometidas-por-ransomwa/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:00:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/contas-vpn-da-sonicwall-comprometidas-por-ransomwa/</guid><description>&lt;p>O ransomware Akira está explorando a vulnerabilidade CVE-2024-40766 para acessar dispositivos VPN SSL da SonicWall, mesmo em contas que utilizam autenticação multifator (MFA). Pesquisadores de segurança, como os da Arctic Wolf Labs, relataram um aumento nos logins maliciosos em instâncias da SonicWall SSL VPN, sugerindo que os atacantes conseguiram comprometer as sementes de senhas de uso único (OTP), permitindo que contornassem as proteções de MFA. Apesar de a SonicWall ter lançado patches e recomendado a redefinição de credenciais, os ataques continuam a ocorrer. O Google identificou um grupo de ameaças, denominado UNC6148, que está utilizando credenciais e sementes de OTP roubadas em campanhas de ataque direcionadas a dispositivos SonicWall SMA 100, que estão fora de suporte. Isso levanta preocupações significativas sobre a eficácia das medidas de segurança implementadas, uma vez que os atacantes estão conseguindo autenticar-se em contas protegidas por MFA. A situação destaca a necessidade de vigilância contínua e de ações proativas para proteger as infraestruturas de TI contra essas ameaças emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>A queda da KNP Logistics um alerta sobre segurança de senhas</title><link>https://brdefense.center/news/a-queda-da-knp-logistics-um-alerta-sobre-seguranca/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:00:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-queda-da-knp-logistics-um-alerta-sobre-seguranca/</guid><description>&lt;p>O caso da KNP Logistics Group, que operou por 158 anos, ilustra a fragilidade da segurança cibernética em empresas, mesmo as mais estabelecidas. Em junho de 2025, a empresa foi alvo do grupo de ransomware Akira, que acessou seus sistemas ao adivinhar uma senha fraca de um funcionário. A falta de autenticação multifatorial (MFA) permitiu que os hackers se infiltrassem facilmente, criptografando dados críticos e destruindo backups, resultando em uma demanda de resgate de £5 milhões. Apesar de ter seguro contra ataques cibernéticos e conformidade com normas de TI, a KNP não conseguiu se recuperar e acabou entrando em administração, resultando na demissão de 700 funcionários. O incidente destaca a importância de políticas de senhas robustas e da implementação de MFA, além de um plano de recuperação de desastres eficaz. Com 19.000 empresas no Reino Unido atacadas por ransomware no último ano, a situação é alarmante e exige atenção urgente das organizações para evitar consequências devastadoras.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft exigirá autenticação multifator para acessos ao Azure</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-exigira-autenticacao-multifator-para-ace/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-exigira-autenticacao-multifator-para-ace/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou que, a partir de outubro de 2024, a autenticação multifator (MFA) será obrigatória para todos os acessos ao portal Azure, como parte de um esforço para aumentar a segurança das contas dos usuários. Pesquisas da empresa indicam que a implementação da MFA pode prevenir mais de 99,2% dos ataques de comprometimento de contas, tornando essa medida crucial para a proteção de recursos na nuvem. A primeira fase da implementação exigirá MFA para operações administrativas em portais como o Azure e o Microsoft 365, enquanto a segunda fase, prevista para outubro de 2025, incluirá ferramentas de linha de comando e APIs. Os usuários que já utilizam MFA ou métodos de login sem senha não notarão mudanças, mas aqueles que não configuraram a MFA serão solicitados a fazê-lo ao tentar acessar suas contas. A Microsoft recomenda que as organizações revisem suas políticas de acesso condicional e realizem testes antes da implementação para evitar interrupções. Essa mudança visa reduzir a superfície de ataque e proteger recursos críticos contra acessos não autorizados.&lt;/p></description></item><item><title>Roubo de Credenciais - Cibercriminosos Explorando Administradores do ScreenConnect</title><link>https://brdefense.center/news/roubo-de-credenciais-cibercriminosos-explorando-ad/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 12:59:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/roubo-de-credenciais-cibercriminosos-explorando-ad/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de roubo de credenciais, identificada como MCTO3030 pela equipe de pesquisa de ameaças da Mimecast, está atacando administradores dos serviços em nuvem ConnectWise ScreenConnect. Desde 2022, essa operação tem utilizado táticas avançadas de phishing direcionado, visando profissionais de TI com privilégios de superadministrador. Os ataques são realizados através do Amazon Simple Email Service (SES), permitindo alta taxa de entrega ao explorar uma infraestrutura respeitável para contornar mecanismos de filtragem. Os e-mails, que imitam alertas de segurança corporativa, induzem os destinatários a clicar em um botão de “Revisar Segurança”, redirecionando-os para páginas de login falsas do ScreenConnect. Essas páginas utilizam frameworks EvilGinx para capturar credenciais de login e códigos de autenticação multifatorial (MFA) em tempo real, permitindo que os atacantes obtenham acesso total, mesmo com MFA em vigor. Com as credenciais de superadministrador, os cibercriminosos podem se mover lateralmente em ambientes corporativos, potencialmente implantando clientes remotos e distribuindo cargas maliciosas, como ransomware. A Mimecast recomenda que as organizações adotem medidas de defesa, como MFA resistente a phishing e restrições de acesso para superadministradores.&lt;/p></description></item></channel></rss>