<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Contact Center on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/contact-center/</link><description>Recent content in Contact Center on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 12:58:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/contact-center/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Múltiplas falhas no Cisco Unified CCX permitem execução de comandos arbitrários</title><link>https://brdefense.center/news/multiplas-falhas-no-cisco-unified-ccx-permitem-exe/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:58:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/multiplas-falhas-no-cisco-unified-ccx-permitem-exe/</guid><description>&lt;p>A Cisco divulgou vulnerabilidades críticas de execução remota de código que afetam o Cisco Unified Contact Center Express (CCX), expondo organizações a riscos severos de segurança. O aviso detalha duas vulnerabilidades independentes no processo de Java Remote Method Invocation (RMI), que podem permitir que atacantes não autenticados obtenham controle total do sistema, incluindo privilégios de nível root. As falhas representam uma ameaça significativa para operações de contact center em todo o mundo, pois podem ser exploradas sem autenticação ou interação do usuário. A primeira vulnerabilidade permite o upload de arquivos arbitrários e a execução de comandos com permissões de root. A segunda permite que atacantes contornem mecanismos de autenticação na aplicação CCX Editor, criando a ilusão de acesso legítimo. Ambas as vulnerabilidades possuem pontuações CVSS de 9.8 e 9.4, respectivamente, indicando níveis críticos de severidade. A Cisco recomenda que as organizações que utilizam versões vulneráveis do CCX atualizem imediatamente para as versões corrigidas, uma vez que não existem alternativas de mitigação. A rápida remediação é essencial para proteger a infraestrutura crítica dos contact centers.&lt;/p></description></item></channel></rss>