<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Webrat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/webrat/</link><description>Recent content in Webrat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 12:56:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/webrat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameaças Cibernéticas A Evolução dos Ataques e a Necessidade de Vigilância</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-a-evolucao-dos-ataques-e-a-ne/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:56:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-ciberneticas-a-evolucao-dos-ataques-e-a-ne/</guid><description>&lt;p>O cenário da cibersegurança está se tornando cada vez mais complexo, com atacantes utilizando ferramentas comuns e interfaces familiares para realizar suas atividades maliciosas. Recentemente, foi identificado um padrão de ataques que se destaca pela precisão, paciência e persuasão, onde os invasores não se destacam, mas se camuflam em atividades normais. Um exemplo é o uso do Nezha, uma ferramenta de monitoramento de código aberto, que está sendo explorada por cibercriminosos para obter acesso remoto a sistemas comprometidos. Além disso, a Coreia do Sul implementou uma nova política que exige reconhecimento facial para a ativação de novos números de telefone, visando combater fraudes e roubo de identidade. Por outro lado, a detecção de malware que explora NFC em dispositivos Android aumentou em 87% na segunda metade de 2025, demonstrando a crescente sofisticação das ameaças. Outro ponto alarmante é a distribuição de exploits falsos que visam profissionais inexperientes em segurança da informação, levando à instalação de backdoors como o WebRAT. Esses incidentes ressaltam a importância de uma conscientização mais aguda sobre as ameaças cibernéticas e a necessidade de estratégias de defesa mais eficazes, que vão além de simplesmente construir muros de proteção.&lt;/p></description></item></channel></rss>