<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Radius on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/radius/</link><description>Recent content in Radius on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 13:00:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/radius/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cisco alerta sobre falha crítica em centro de gerenciamento de firewall</title><link>https://brdefense.center/news/cisco-alerta-sobre-falha-critica-em-centro-de-gere/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:00:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisco-alerta-sobre-falha-critica-em-centro-de-gere/</guid><description>&lt;p>A Cisco identificou uma vulnerabilidade crítica, classificada como 10/10, em seu produto Secure Firewall Management Center (FMC). Essa falha, localizada no subsistema RADIUS, pode permitir que um atacante remoto não autenticado injete comandos de shell arbitrários, comprometendo a segurança do sistema. O RADIUS é um protocolo utilizado para autenticar e autorizar administradores e usuários de VPN, e a exploração da falha requer que o FMC esteja configurado para autenticação RADIUS. Essa configuração é comum em redes empresariais e governamentais, aumentando o risco de ataques. A Cisco já disponibilizou um patch para corrigir a vulnerabilidade e recomenda que os usuários que não puderem aplicar a atualização desativem a autenticação RADIUS, optando por métodos alternativos, como contas de usuário locais ou LDAP. Embora não haja evidências de exploração ativa da falha até o momento, a empresa alerta que a superfície de ataque é significativa, dada a popularidade do FMC em ambientes críticos.&lt;/p></description></item><item><title>Cisco lança atualizações para falha crítica no Secure Firewall</title><link>https://brdefense.center/news/cisco-lanca-atualizacoes-para-falha-critica-no-sec/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:26:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisco-lanca-atualizacoes-para-falha-critica-no-sec/</guid><description>&lt;p>A Cisco divulgou atualizações de segurança para corrigir uma falha de alta severidade no software Secure Firewall Management Center (FMC), identificada como CVE-2025-20265, com uma pontuação CVSS de 10.0. Essa vulnerabilidade afeta a implementação do subsistema RADIUS, permitindo que um atacante remoto e não autenticado injete comandos de shell arbitrários que podem ser executados pelo dispositivo. A falha ocorre devido à falta de tratamento adequado da entrada do usuário durante a fase de autenticação, possibilitando que um invasor envie dados maliciosos ao tentar autenticar-se no servidor RADIUS configurado. Para que a exploração seja bem-sucedida, o Cisco Secure FMC Software deve estar configurado para autenticação RADIUS na interface de gerenciamento baseada na web ou no SSH. As versões afetadas incluem 7.0.7 e 7.7.0, e não há alternativas além da aplicação dos patches fornecidos pela Cisco. Além dessa vulnerabilidade crítica, a Cisco também corrigiu várias outras falhas de alta severidade, todas exigindo atenção imediata dos usuários para evitar possíveis explorações. Embora nenhuma das falhas tenha sido explorada ativamente até o momento, é crucial que os usuários atualizem suas instâncias para as versões mais recentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>