<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rokrat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/rokrat/</link><description>Recent content in Rokrat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 06:57:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/rokrat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de hackers da Coreia do Norte lança campanha de phishing com RokRAT</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-da-coreia-do-norte-lanca-campanha/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:57:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-da-coreia-do-norte-lanca-campanha/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova campanha de phishing atribuída ao grupo ScarCruft, vinculado à Coreia do Norte, com o objetivo de disseminar o malware RokRAT. Codificada como Operação HanKook Phantom, a campanha visa indivíduos associados à National Intelligence Research Association, incluindo acadêmicos e ex-oficiais do governo sul-coreano. Os ataques começam com um e-mail de spear-phishing que contém um anexo ZIP disfarçado de documento PDF, que, ao ser aberto, não só exibe um boletim informativo como também instala o RokRAT no sistema da vítima. Este malware é capaz de coletar informações do sistema, executar comandos arbitrários e capturar telas, além de exfiltrar dados através de serviços de nuvem como Dropbox e Google Cloud. Uma segunda fase da campanha utiliza um arquivo LNK para executar um script PowerShell, que também instala um documento Word falso e um script em lote ofuscado. A análise revela que o ScarCruft continua a empregar táticas de phishing altamente personalizadas, visando setores governamentais e acadêmicos da Coreia do Sul para espionagem e coleta de inteligência.&lt;/p></description></item></channel></rss>