<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Darkgate on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/darkgate/</link><description>Recent content in Darkgate on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 18:58:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/darkgate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha engana usuários com alerta falso de extensão no navegador</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-engana-usuarios-com-alerta-falso-de-exten/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-engana-usuarios-com-alerta-falso-de-exten/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware, identificada como parte da operação ClickFix, está enganando usuários com alertas falsos de extensão no navegador. Especialistas da Point Wild alertam que o ataque utiliza engenharia social para induzir as vítimas a instalar manualmente um software malicioso chamado DarkGate. O golpe simula o desaparecimento de uma extensão do Word, levando o usuário a clicar em um botão de &amp;lsquo;como corrigir&amp;rsquo;, que promete restaurar o acesso ao documento. Ao clicar, um comando do PowerShell é inserido na área de transferência do navegador, permitindo que os hackers conduzam o ataque sem que a vítima perceba. Uma vez instalado, o DarkGate pode baixar arquivos maliciosos e se camuflar em scripts codificados, tornando-se persistente mesmo após reinicializações do sistema. O malware coleta informações sensíveis e as envia para os servidores dos criminosos, explorando a confiança do usuário e a falta de atenção para os riscos online. Este tipo de ataque representa um desafio significativo para a segurança cibernética, pois pode passar despercebido até mesmo por sistemas de antivírus.&lt;/p></description></item></channel></rss>