<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Irã on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ir%C3%A3/</link><description>Recent content in Irã on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 13:21:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ir%C3%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Windscribe oferece soluções para usuários no Irã e Rússia diante de bloqueios de VPN</title><link>https://brdefense.center/news/windscribe-oferece-solucoes-para-usuarios-no-ira-e/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:21:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windscribe-oferece-solucoes-para-usuarios-no-ira-e/</guid><description>&lt;p>A Windscribe, provedora de VPN, anunciou novas funcionalidades para ajudar usuários no Irã e na Rússia a contornar as crescentes restrições de acesso à internet. A empresa está priorizando a implementação do protocolo AmneziaWG, que visa driblar técnicas avançadas de Inspeção Profunda de Pacotes (DPI) ao simular tráfego web comum. Recentemente, o governo iraniano iniciou um sistema de whitelist, restringindo o acesso a um número limitado de sites, o que torna o uso de VPNs ainda mais desafiador. A Windscribe está desenvolvendo um sistema adicional para combater essa nova abordagem de bloqueio. A empresa planeja lançar uma versão beta do aplicativo para Android e Windows, com a expectativa de que todos os usuários, incluindo os do serviço gratuito, tenham acesso às novas funcionalidades. O CEO da Windscribe, Yegor Sak, destacou que a equipe está trabalhando para garantir que as soluções sejam eficazes e acessíveis, especialmente em um momento crítico de censura na internet. A mudança para um sistema de whitelist no Irã e a evolução das técnicas de bloqueio na Rússia exigem que os provedores de VPN se adaptem rapidamente a essas novas ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Máfia das VPNs do Irã é culpada por atraso na liberação do Telegram</title><link>https://brdefense.center/news/mafia-das-vpns-do-ira-e-culpada-por-atraso-na-libe/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:04:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mafia-das-vpns-do-ira-e-culpada-por-atraso-na-libe/</guid><description>&lt;p>O Irã continua a manter a proibição do Telegram, que já dura sete anos, e um legislador iraniano atribui essa situação à chamada &amp;lsquo;máfia das VPNs&amp;rsquo;. O secretário da Comissão de Indústrias e Minas do parlamento, Mostafa Pourdehghan, afirmou que o lobby em favor da venda de VPNs, que movimenta cerca de 50 trilhões de tomans (aproximadamente 450 milhões de dólares), está impedindo a liberação do aplicativo. Desde 2018, os cidadãos iranianos têm acesso ao Telegram apenas por meio de VPNs, devido a restrições impostas em nome da segurança nacional. Apesar de o governo estar em conversações para potencialmente desbloquear o serviço, as condições impostas incluem a limitação de conteúdo considerado provocativo e a colaboração com a justiça iraniana em solicitações de dados. Essas exigências, segundo Pourdehghan, estão em desacordo com os princípios de liberdade de expressão defendidos pelo fundador do Telegram, Pavel Durov. A crescente utilização de VPNs no Irã, que atinge cerca de 90% da população, reflete a repressão à liberdade de acesso à internet, com a maioria das plataformas de redes sociais ainda bloqueadas no país. A situação levanta preocupações sobre a liberdade digital e os direitos dos cidadãos no Irã.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ciberespionagem iraniano ataca acadêmicos e especialistas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-iraniano-ataca-academicos/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-iraniano-ataca-academicos/</guid><description>&lt;p>Um novo grupo de ciberespionagem, codinome UNK_SmudgedSerpent, foi identificado como responsável por uma série de ataques cibernéticos direcionados a acadêmicos e especialistas em política externa entre junho e agosto de 2025, em meio a tensões geopolíticas entre Irã e Israel. Segundo a Proofpoint, os ataques utilizam iscas políticas, como mudanças sociais no Irã e investigações sobre a militarização do Corpo da Guarda Revolucionária Islâmica (IRGC). As táticas empregadas são semelhantes às de grupos de espionagem cibernética iranianos anteriores, como TA455 e TA453, com e-mails que se assemelham a ataques clássicos de phishing. Os atacantes se envolvem em conversas benignas antes de tentarem roubar credenciais, utilizando URLs maliciosas que disfarçam instaladores de software legítimos, como o PDQ Connect. A operação sugere uma evolução na cooperação entre entidades de inteligência iranianas e unidades cibernéticas, focando na coleta de informações sobre análises de políticas ocidentais e pesquisas acadêmicas. O ataque destaca a necessidade de vigilância contínua e medidas de segurança robustas para proteger informações sensíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>