<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Elevação De Privilégios on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/eleva%C3%A7%C3%A3o-de-privil%C3%A9gios/</link><description>Recent content in Elevação De Privilégios on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 13:00:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/eleva%C3%A7%C3%A3o-de-privil%C3%A9gios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falhas no Firewall do Windows Defender permitem elevação de privilégios</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-no-firewall-do-windows-defender-permitem-el/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:00:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-no-firewall-do-windows-defender-permitem-el/</guid><description>&lt;p>Em setembro de 2025, a Microsoft lançou uma atualização de segurança que corrige quatro falhas de elevação de privilégios no serviço Windows Defender Firewall, todas classificadas como importantes. As vulnerabilidades identificadas como CVE-2025-53808, CVE-2025-54104, CVE-2025-54109 e CVE-2025-54915 podem permitir que um atacante autenticado com privilégios elevados consiga acesso ao nível de Serviço Local, comprometendo a integridade do sistema. Três das falhas estão relacionadas a um erro de confusão de tipo, que ocorre quando um recurso é tratado como um tipo de dado diferente do que realmente é, levando à corrupção de memória. A exploração dessas falhas requer que o usuário esteja autenticado e pertença a um grupo restrito do Windows, o que limita a probabilidade de exploração, embora a gravidade das falhas ainda represente um risco significativo. A Microsoft recomenda que administradores e usuários apliquem as atualizações de setembro de 2025 imediatamente para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>