<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Yibackdoor on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/yibackdoor/</link><description>Recent content in Yibackdoor on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 13:01:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/yibackdoor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova família de malware YiBackdoor é descoberta com conexões perigosas</title><link>https://brdefense.center/news/nova-familia-de-malware-yibackdoor-e-descoberta-co/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:01:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-familia-de-malware-yibackdoor-e-descoberta-co/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre uma nova família de malware chamada YiBackdoor, que apresenta &amp;lsquo;significativas&amp;rsquo; semelhanças de código com os malwares IcedID e Latrodectus. Identificado pela primeira vez em junho de 2025, o YiBackdoor é capaz de executar comandos arbitrários, coletar informações do sistema, capturar screenshots e implantar plugins que ampliam suas funcionalidades. Embora a conexão exata entre YiBackdoor, IcedID e Latrodectus ainda não esteja clara, acredita-se que o novo malware possa ser utilizado em ataques de ransomware, servindo como um precursor para exploração adicional. O malware utiliza técnicas rudimentares de anti-análise para evitar ambientes virtualizados e incorpora a capacidade de injetar sua funcionalidade principal no processo &amp;lsquo;svchost.exe&amp;rsquo;. A persistência no sistema é alcançada através da chave de registro Run do Windows. Até o momento, as implantações do YiBackdoor são limitadas, sugerindo que ainda está em desenvolvimento ou em fase de testes. Além disso, novas versões do ZLoader foram identificadas, apresentando melhorias em ofuscação de código e técnicas de evasão, o que indica uma evolução contínua das ameaças no cenário de cibersegurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>