<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cibersegurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/categories/ciberseguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Cibersegurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 12:57:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/categories/ciberseguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>IA e Regulamentação Tendências em Cibersegurança para 2026</title><link>https://brdefense.center/news/ia-e-regulamentacao-tendencias-em-ciberseguranca-p/</link><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:57:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ia-e-regulamentacao-tendencias-em-ciberseguranca-p/</guid><description>&lt;p>No último Fórum Latinoamericano de Segurança da ESET, realizado no Uruguai, especialistas discutiram as tendências em cibersegurança até 2026, destacando o uso crescente da inteligência artificial (IA) em crimes virtuais. Pesquisadores como Martina López e Mario Micucci alertaram para o aumento do uso de IA agêntica, que permite a execução de ataques cibernéticos com mínima intervenção humana, especialmente em phishing e spear-phishing. Além disso, a evolução dos ransomwares, incluindo o modelo ransomware-as-a-service (RaaS), foi enfatizada, com a introdução de ransomwares desenvolvidos com IA, como o LunaLock. A regulamentação da IA também foi um ponto central, com a necessidade de legislações que garantam transparência e proteção contra abusos, como deepfakes. O Ato de Inteligência Artificial da União Europeia foi citado como um exemplo positivo, exigindo que empresas informem sobre o uso de IA. O artigo conclui que a cibersegurança enfrentará desafios significativos, com a necessidade de auditorias eficazes e regulamentações que protejam a integridade dos dispositivos tecnológicos.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercrime movimenta US 10 trilhões dados sobre IA e segurança</title><link>https://brdefense.center/news/cibercrime-movimenta-us-10-trilhoes-dados-sobre-ia/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:59:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercrime-movimenta-us-10-trilhoes-dados-sobre-ia/</guid><description>&lt;p>O avanço da inteligência artificial generativa tem transformado o cibercrime em uma economia paralela que movimenta anualmente cerca de US$ 10 trilhões, segundo Tania Cosentino, ex-presidente da Microsoft Brasil. Durante sua apresentação no CRM Zummit 2025, Cosentino destacou que a combinação de novas tecnologias, como a migração para a nuvem e o trabalho remoto, ampliou a superfície de ataque, tornando as empresas mais vulneráveis. Os hackers utilizam IA para aumentar a velocidade e a sofisticação de seus ataques, resultando em ameaças complexas, como ransomware e ataques a cadeias de suprimento. O tempo de resposta dos atacantes é alarmante, com a média de apenas 1 hora e 12 minutos para se mover lateralmente dentro de uma rede após o acesso inicial. O Brasil é um dos países mais atacados, especialmente em ransomware, devido à percepção de que os resgates são frequentemente pagos. Além disso, a falta de profissionais qualificados em cibersegurança e a disparidade entre regiões do país agravam a situação. A segurança cibernética não é apenas uma questão técnica, mas também um diferencial competitivo, pois 69% dos consumidores evitam empresas percebidas como inseguras.&lt;/p></description></item><item><title>A IA e seu impacto na cibersegurança segundo o Google</title><link>https://brdefense.center/news/a-ia-e-seu-impacto-na-ciberseguranca-segundo-o-goo/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:05:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-ia-e-seu-impacto-na-ciberseguranca-segundo-o-goo/</guid><description>&lt;p>A inteligência artificial (IA) está transformando o cenário da cibersegurança, conforme destacado por Sandra Joyce, Vice-Presidente de Inteligência de Ameaças do Google, em um encontro em São Paulo. A IA não é apenas uma ferramenta de defesa, mas também uma arma poderosa nas mãos de atacantes. Grupos criminosos estão utilizando IA para aprimorar suas táticas, resultando em ataques de phishing mais sofisticados, deepfakes convincentes e fraudes por voz (vishing) cada vez mais realistas. O Google, por sua vez, está investindo em IA para fortalecer suas defesas, conseguindo reverter malware em minutos e detectar vulnerabilidades críticas antes que sejam exploradas. A crescente organização dos grupos de ransomware, que agora operam como verdadeiras empresas, também foi um ponto destacado, evidenciando a necessidade de uma resposta robusta por parte das organizações. Sandra enfatizou que a corrida entre atacantes e defensores está apenas começando, e que a IA será fundamental para garantir a segurança digital. Além disso, a IA promete criar novas oportunidades de trabalho no setor de segurança digital, exigindo que os profissionais se familiarizem com essa tecnologia.&lt;/p></description></item></channel></rss>