<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraude Seo on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fraude-seo/</link><description>Recent content in Fraude Seo on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 13:00:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fraude-seo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo cibercriminoso UAT-8099 realiza fraudes de SEO e roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-uat-8099-realiza-fraudes-de-s/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:00:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-uat-8099-realiza-fraudes-de-s/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um grupo de cibercrime de língua chinesa, codinome UAT-8099, que se especializa em fraudes de otimização para motores de busca (SEO) e roubo de credenciais valiosas, arquivos de configuração e dados de certificados. Os ataques têm como alvo servidores Microsoft Internet Information Services (IIS), com infecções relatadas principalmente na Índia, Tailândia, Vietnã, Canadá e Brasil, afetando universidades, empresas de tecnologia e provedores de telecomunicações. O grupo, descoberto em abril de 2025, foca em usuários móveis, tanto de dispositivos Android quanto de iPhones. UAT-8099 manipula rankings de busca utilizando ferramentas como Cobalt Strike e malware BadIIS, além de scripts automatizados que evitam detecções. Após comprometer um servidor IIS vulnerável, o grupo utiliza shells web para realizar reconhecimento e escalar privilégios, habilitando o Protocolo de Área de Trabalho Remota (RDP) para acessar dados valiosos. O malware BadIIS, uma variante que evita a detecção por antivírus, opera em três modos, incluindo a manipulação de backlinks para aumentar a visibilidade de sites. A situação é preocupante, pois o grupo já comprometeu um número indeterminado de servidores, e suas táticas podem impactar significativamente a segurança digital no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo GhostRedirector compromete servidores no Brasil e em outros países</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-ghostredirector-compromete-servidores-no-bra/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-ghostredirector-compromete-servidores-no-bra/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da ESET revelaram um novo grupo de ameaças, denominado GhostRedirector, que comprometeu pelo menos 65 servidores Windows, principalmente no Brasil, Tailândia e Vietnã. Os ataques, que começaram em agosto de 2024, utilizam uma backdoor em C++ chamada Rungan e um módulo do Internet Information Services (IIS) chamado Gamshen. O objetivo do Gamshen é manipular resultados de busca, promovendo fraudes de SEO, enquanto a Rungan permite a execução de comandos em servidores comprometidos. O grupo também utiliza técnicas de injeção SQL para obter acesso inicial e ferramentas como PowerShell para implantar malware adicional. A ESET sugere que o GhostRedirector está alinhado a atores de ameaças da China, com indícios de que as fraudes de SEO estão direcionadas a sites de jogos de azar. A manipulação de SEO pode prejudicar a reputação de sites legítimos, associando-os a práticas desonestas. O impacto é significativo, afetando setores variados, como educação, saúde e tecnologia, e requer atenção urgente das equipes de segurança cibernética.&lt;/p></description></item></channel></rss>