<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Greynoise on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/greynoise/</link><description>Recent content in Greynoise on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 18:58:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/greynoise/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanhas de ciberataques visam modelos de linguagem de IA</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-de-ciberataques-visam-modelos-de-linguag/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-de-ciberataques-visam-modelos-de-linguag/</guid><description>&lt;p>Com a crescente popularidade das ferramentas de inteligência artificial (IA), cibercriminosos estão direcionando suas atenções para a exploração de vulnerabilidades em modelos de linguagem de grande escala (LLMs). Pesquisadores da GreyNoise identificaram duas campanhas de ataque que, juntas, contabilizam quase 100 mil tentativas de exploração. Os ataques, que ocorreram entre outubro de 2025 e janeiro de 2026, visaram principalmente empresas que utilizam esses modelos em suas operações diárias. A primeira campanha consistiu na injeção de domínios maliciosos, enquanto a segunda, considerada mais perigosa, focou em testar APIs de serviços de IA de grandes empresas como OpenAI e Google, buscando identificar quais modelos poderiam ser manipulados sem acionar alertas de segurança. Os especialistas alertam que esses ataques representam riscos significativos para a segurança corporativa, especialmente com a adoção crescente de IAs. Recomenda-se que as empresas implementem medidas de segurança mais robustas, como o bloqueio de endereços suspeitos e a configuração de alertas para respostas rápidas a possíveis ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Você faz parte de uma botnet? Descubra com esta ferramenta gratuita</title><link>https://brdefense.center/news/voce-faz-parte-de-uma-botnet-descubra-com-esta-fer/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:01:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/voce-faz-parte-de-uma-botnet-descubra-com-esta-fer/</guid><description>&lt;p>A GreyNoise, empresa de cibersegurança, lançou uma ferramenta gratuita chamada GreyNoise IP Check, que permite aos usuários verificar se seus endereços IP estão conectados a botnets. Uma botnet é uma rede de dispositivos infectados por malware, controlados remotamente por cibercriminosos, muitas vezes sem o conhecimento dos usuários. A ferramenta oferece três resultados: &amp;lsquo;Clean&amp;rsquo; (Limpo), indicando que não há atividade maliciosa; &amp;lsquo;Malicious/Suspicious&amp;rsquo; (Maliciosa/Suspeita), que sugere investigar dispositivos conectados; e &amp;lsquo;Common Business Service&amp;rsquo; (Serviço Comercial Padrão), que indica que o IP está associado a uma VPN ou rede corporativa. Além disso, a ferramenta fornece um histórico de 90 dias do endereço IP, ajudando a identificar quando a infecção ocorreu. Dispositivos infectados podem ser utilizados para ataques DDoS, phishing e fraudes publicitárias, geralmente devido à falta de atualizações de segurança. Especialistas recomendam que os usuários mantenham seus sistemas atualizados e desativem o acesso remoto quando não necessário.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Alvo de Serviços RDP de Mais de 100.000 IPs</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-alvo-de-servicos-rdp-de-mais-de-100000-ips/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:01:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-alvo-de-servicos-rdp-de-mais-de-100000-ips/</guid><description>&lt;p>Uma campanha massiva e coordenada de botnets está atacando serviços de Protocolo de Área de Trabalho Remota (RDP) nos Estados Unidos. Desde 8 de outubro de 2025, a empresa de cibersegurança GreyNoise identificou mais de 100.000 endereços IP únicos envolvidos nos ataques, que se estendem por mais de 100 países. Os vetores de ataque principais incluem ataques de temporização de autenticação anônima do Microsoft RD Web Access e verificações de enumeração de login do Microsoft RDP Web Client. A análise revelou que a maioria dos IPs participantes compartilha impressões digitais TCP semelhantes, indicando uma infraestrutura centralizada de comando e controle. Os ataques focam especificamente em serviços RDP baseados nos EUA, com nós da botnet distribuídos em regiões como Brasil, Argentina, Irã, China, México, Rússia, África do Sul e Equador. Para se proteger, as organizações devem implementar configurações robustas de segurança RDP, como autenticação em nível de rede e autenticação multifatorial, além de monitorar tentativas de acesso e considerar restringir o acesso RDP através de VPNs.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de ataques aos portais de login do Palo Alto GlobalProtect</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-aos-portais-de-login-do-palo-al/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-aos-portais-de-login-do-palo-al/</guid><description>&lt;p>Um aumento significativo nos ataques aos portais de login do Palo Alto Networks GlobalProtect foi registrado, com mais de 2.200 endereços IP únicos envolvidos em tentativas de acesso em 7 de outubro de 2025. A GreyNoise, empresa de monitoramento de cibersegurança, observou que o número de IPs únicos que realizavam varreduras nos portais subiu de aproximadamente 1.300 em 3 de outubro para mais de 2.200 em apenas quatro dias. Essa atividade sugere uma campanha de &amp;lsquo;credential stuffing&amp;rsquo;, onde listas extensas de credenciais, possivelmente obtidas de vazamentos anteriores, estão sendo utilizadas. A análise geográfica revelou que 91% dos IPs que realizavam as varreduras estavam localizados nos Estados Unidos, com outros clusters significativos no Reino Unido, Países Baixos, Canadá e Rússia. O aumento repentino de tentativas de login, que coincide com um evento semelhante de varredura em dispositivos Cisco ASA, indica uma possível coordenação entre os atacantes. Para mitigar esses ataques, recomenda-se que as organizações bloqueiem ou monitorem os IPs identificados pela GreyNoise, implementem autenticação multifatorial e revisem os logs de login em busca de combinações incomuns de nome de usuário e senha.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de atividades de varredura em portais de login da Palo Alto Networks</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-atividades-de-varredura-em-portais-de-l/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:58:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-atividades-de-varredura-em-portais-de-l/</guid><description>&lt;p>A empresa de inteligência em ameaças GreyNoise relatou um aumento significativo nas atividades de varredura direcionadas aos portais de login da Palo Alto Networks, com um crescimento de quase 500% no número de endereços IP envolvidos em apenas um dia, em 3 de outubro de 2025. Este aumento representa a maior atividade registrada nos últimos três meses, com cerca de 1.300 endereços IP únicos participando da varredura, sendo 93% classificados como suspeitos e 7% como maliciosos. A maioria dos IPs está geolocalizada nos EUA, com clusters menores no Reino Unido, Países Baixos, Canadá e Rússia. GreyNoise observou que essa atividade de varredura apresenta características semelhantes a um aumento recente de varreduras em dispositivos Cisco ASA, sugerindo uma possível interconexão entre as ameaças. Em abril de 2025, a empresa já havia alertado sobre atividades de varredura suspeitas direcionadas a gateways GlobalProtect da Palo Alto. O relatório de GreyNoise também indica que picos em atividades de varredura maliciosa frequentemente precedem a divulgação de novas vulnerabilidades (CVE) relacionadas. Recentemente, a Cisco divulgou duas vulnerabilidades zero-day em seus dispositivos ASA, que foram exploradas em ataques reais. A situação exige atenção das empresas que utilizam essas tecnologias, especialmente no Brasil, onde a Palo Alto e a Cisco têm presença significativa.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers escaneiam dispositivos Cisco ASA em busca de vulnerabilidades conhecidas</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-dispositivos-cisco-asa-em-busca/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:59:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-dispositivos-cisco-asa-em-busca/</guid><description>&lt;p>No final de agosto de 2025, houve um aumento significativo na atividade de reconhecimento direcionada a dispositivos Cisco Adaptive Security Appliance (ASA), com mais de 25.000 IPs únicos realizando varreduras no caminho de login da web do ASA. A empresa de inteligência de segurança GreyNoise identificou que 16.794 IPs únicos participaram dessas tentativas de acesso, com 14.000 deles compartilhando a mesma assinatura TLS e TCP, indicando uma infraestrutura de varredura unificada. A maioria das varreduras teve origem no Brasil (64%), com os alvos principais localizados nos Estados Unidos (97%). Essas atividades de escaneamento são frequentemente precursoras da divulgação pública de novas vulnerabilidades (CVEs), e a pesquisa sugere que as explosões de escaneamento podem indicar uma divulgação iminente de vulnerabilidades no ASA. Organizações, mesmo aquelas com sistemas atualizados, são aconselhadas a bloquear proativamente IPs maliciosos identificados para reduzir o risco de serem alvo de campanhas de exploração. O artigo destaca a importância de não expor interfaces de gerenciamento do ASA diretamente à Internet e de implementar autenticação multifator para acesso remoto.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque em massa ao acesso remoto do Windows é identificado</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-em-massa-ao-acesso-remoto-do-windows-e-iden/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 18:59:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-em-massa-ao-acesso-remoto-do-windows-e-iden/</guid><description>&lt;p>A empresa de cibersegurança GreyNoise alertou sobre um ataque hacker em larga escala direcionado ao Microsoft Remote Desktop Web Access e ao RDP Web Client. O número de acessos aos portais de autenticação aumentou drasticamente, passando de uma média de 3 a 5 acessos diários para mais de 56 mil acessos simultâneos, com a maioria dos IPs originando-se do Brasil e os alvos localizados nos Estados Unidos. Essa atividade anômala sugere a utilização de uma botnet ou ferramentas de ataque coordenadas. A GreyNoise identificou que 92% dos IPs envolvidos já haviam sido sinalizados como maliciosos anteriormente. O ataque parece explorar falhas de tempo, onde variações no tempo de resposta do sistema podem revelar informações sobre a validade de logins. O aumento da atividade coincide com o retorno às aulas nos EUA, quando muitos novos usuários são criados, facilitando a adivinhação de credenciais. A recomendação para as empresas é implementar autenticação de dois fatores (2FA) e utilizar VPNs para proteger o acesso remoto.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Escaneiam Ativamente Acesso Web do Microsoft Remote Desktop</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-ativamente-acesso-web-do-microso/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-ativamente-acesso-web-do-microso/</guid><description>&lt;p>No dia 21 de agosto de 2025, a GreyNoise Intelligence registrou um aumento sem precedentes na atividade de reconhecimento do Protocolo de Área de Trabalho Remota (RDP), com 1.971 endereços IP únicos realizando varreduras simultâneas nos portais de autenticação do Microsoft RD Web Access e do Microsoft RDP Web Client. A maioria desses IPs (1.851) compartilhava a mesma assinatura de cliente, indicando uma campanha coordenada para descobrir nomes de usuários válidos antes de tentativas de invasão baseadas em credenciais. Aproximadamente 92% dos IPs já haviam sido identificados como maliciosos, com 73% da atividade originando-se do Brasil, tendo os Estados Unidos como alvo. A GreyNoise também identificou uma onda subsequente de escaneamento que ultrapassou 30.000 IPs, sinalizando uma escalada dramática na intenção dos atacantes de mapear endpoints RDP expostos. Este aumento de atividade ocorre em um período crítico, quando instituições educacionais estão online, o que torna a exploração de esquemas de nomes de usuário previsíveis uma preocupação significativa. Organizações com portais RDP expostos devem revisar e reforçar seus fluxos de autenticação, implementando autenticação multifator e monitorando anomalias.&lt;/p></description></item></channel></rss>