<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dns Tunneling on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dns-tunneling/</link><description>Recent content in Dns Tunneling on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 12:59:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dns-tunneling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de Malware MixShell Alvo do Setor Industrial com Ataques In-Memory</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-mixshell-alvo-do-setor-industr/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 12:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-mixshell-alvo-do-setor-industr/</guid><description>&lt;p>A campanha de malware ZipLine, monitorada pela Check Point Research, está transformando o cenário de ataques de engenharia social contra organizações críticas de manufatura e cadeia de suprimentos nos Estados Unidos. Diferente do phishing convencional, a ZipLine inicia com os atacantes enviando consultas através de formulários de contato corporativos, permitindo que a vítima inicie trocas de e-mails sem suspeitas. Após estabelecer um relacionamento, os atacantes introduzem motivos comerciais plausíveis e enviam um arquivo ZIP que contém arquivos legítimos e um arquivo LNK malicioso. Este arquivo aciona uma cadeia de execução em PowerShell que busca uma string específica, extrai um script embutido e o executa na memória, evitando a detecção de endpoints. O MixShell, um implante em memória, realiza operações de comando e controle via registros DNS, utilizando subdomínios especialmente criados para minimizar a visibilidade do tráfego. A campanha visa empresas de manufatura, biotecnologia, eletrônicos e energia, destacando a necessidade de monitoramento rigoroso das comunicações de entrada e a adoção de estratégias de detecção em múltiplas camadas para prevenir esses ataques avançados.&lt;/p></description></item></channel></rss>