<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lectora on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lectora/</link><description>Recent content in Lectora on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 06:59:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lectora/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lectora Desktop e Online Vulneráveis a XSS Refletido via Parâmetros de URL</title><link>https://brdefense.center/news/lectora-desktop-e-online-vulneraveis-a-xss-refleti/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lectora-desktop-e-online-vulneraveis-a-xss-refleti/</guid><description>&lt;p>Um novo problema de segurança foi identificado na plataforma de autoria de cursos Lectora, da ELB Learning, que permite a injeção de JavaScript malicioso através de parâmetros de URL manipulados. Essa vulnerabilidade afeta as versões 21.0 a 21.3 do Lectora Desktop e versões 7.1.6 e anteriores do Lectora Online, expondo usuários a riscos como sequestro de sessão e redirecionamento para sites maliciosos. O CERT Coordination Center (CERT/CC) emitiu uma nota de vulnerabilidade (VU#780141) para alertar sobre a situação e as etapas necessárias para remediação. Embora a falha tenha sido corrigida na versão 21.4 do Lectora Desktop, muitos cursos permanecem vulneráveis, pois a republicação não foi explicitamente exigida nas notas de lançamento. Para mitigar a vulnerabilidade, a ELB Learning recomenda que os usuários do Lectora Desktop atualizem para a versão 21.4 ou posterior e republicem seus cursos. Administradores do Lectora Online devem garantir que o conteúdo publicado antes da atualização automática de 20 de julho de 2025 seja republicado. A ativação das opções de Acessibilidade Web também é aconselhada para reduzir a exposição a essa vulnerabilidade.&lt;/p></description></item></channel></rss>