<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fingerprinting on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fingerprinting/</link><description>Recent content in Fingerprinting on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 12:57:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fingerprinting/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cookies e fingerprinting como sites rastreiam identidades para vender anúncios</title><link>https://brdefense.center/news/cookies-e-fingerprinting-como-sites-rastreiam-iden/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:57:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cookies-e-fingerprinting-como-sites-rastreiam-iden/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda como cookies e fingerprinting são utilizados por sites para rastrear usuários na internet e direcionar anúncios. Os cookies, arquivos de texto que armazenam informações sobre a navegação, podem ser classificados em primários, que facilitam a experiência do usuário, e de terceiros, que rastreiam a atividade online para fins publicitários. Já o fingerprinting é uma técnica mais avançada que coleta dados do dispositivo do usuário, como resolução de tela e sistema operacional, criando uma &amp;lsquo;impressão digital&amp;rsquo; que permite o rastreamento sem a necessidade de cookies. Essa prática levanta preocupações sobre privacidade, especialmente em relação à Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD), pois o fingerprinting pode operar sem consentimento explícito. O artigo também menciona o Real-Time Bidding (RTB), um sistema de leilão em tempo real que transforma dados de navegação em receita publicitária. A crescente resistência a cookies em navegadores está impulsionando o uso de técnicas como o fingerprinting, que desafiam a transparência e o controle do usuário sobre seus dados pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>WhatsApp corrige problema de privacidade antigo de forma silenciosa</title><link>https://brdefense.center/news/whatsapp-corrige-problema-de-privacidade-antigo-de/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:04:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/whatsapp-corrige-problema-de-privacidade-antigo-de/</guid><description>&lt;p>O WhatsApp, um dos aplicativos de comunicação mais populares do mundo, corrigiu recentemente uma vulnerabilidade relacionada ao fingerprinting, que permitia a cibercriminosos identificar o dispositivo utilizado pelos usuários. Apesar da criptografia de ponta a ponta (E2EE) que protege a comunicação, falhas no design do aplicativo possibilitavam que hackers descobrissem informações sensíveis, como o sistema operacional do dispositivo. A correção foi implementada de forma silenciosa e incompleta, afetando inicialmente apenas a lógica de encriptação no Android, que agora se tornou randômica, dificultando a identificação do dispositivo. No entanto, outras plataformas ainda não receberam atualizações semelhantes, o que mantém a possibilidade de identificação. Pesquisadores de segurança, como Tal Be’ery, já haviam alertado sobre essa falha anteriormente, mas a Meta, empresa responsável pelo WhatsApp, não reconheceu a gravidade do problema. A falta de transparência e reconhecimento por parte da empresa em relação aos pesquisadores que reportaram a vulnerabilidade levanta preocupações sobre a privacidade dos usuários e a responsabilidade da plataforma em garantir a segurança de seus dados.&lt;/p></description></item><item><title>Desapareça online extensões de VPN da Windscribe recebem atualização de privacidade</title><link>https://brdefense.center/news/desapareca-online-extensoes-de-vpn-da-windscribe-r/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:04:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desapareca-online-extensoes-de-vpn-da-windscribe-r/</guid><description>&lt;p>A Windscribe VPN lançou uma nova funcionalidade chamada Anti-Fingerprinting, disponível nas extensões do Chrome e Edge, que visa aumentar a privacidade dos usuários ao limitar o rastreamento online. Essa atualização é especialmente relevante em um cenário onde técnicas de rastreamento, como o fingerprinting de navegador, estão se tornando mais comuns, substituindo os cookies tradicionais. O fingerprinting coleta informações sobre o dispositivo e o navegador do usuário, criando um perfil único que pode ser utilizado para rastreamento persistente e publicidade direcionada. A nova funcionalidade da Windscribe atua &amp;rsquo;enganando&amp;rsquo; essas características, dificultando a formação de um perfil preciso. Além disso, a extensão já oferece bloqueio de anúncios, proteção contra vazamentos de WebRTC e a possibilidade de simular localização, fuso horário e idioma. A Windscribe destaca que a combinação da extensão com seu aplicativo VPN proporciona uma proteção ainda mais robusta, garantindo que a privacidade do usuário seja mantida tanto em nível de dispositivo quanto de navegador.&lt;/p></description></item></channel></rss>