<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sni5gect on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sni5gect/</link><description>Recent content in Sni5gect on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 18:58:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sni5gect/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque inédito pode rebaixar conexões 5G sem estação falsa</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-inedito-pode-rebaixar-conexoes-5g-sem-estac/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:58:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-inedito-pode-rebaixar-conexoes-5g-sem-estac/</guid><description>&lt;p>Um grupo de acadêmicos da Universidade de Tecnologia e Design de Cingapura desenvolveu um novo ataque que permite rebaixar uma conexão 5G para uma geração inferior, sem a necessidade de uma estação base falsa. O ataque utiliza um kit de ferramentas de código aberto chamado Sni5Gect, que intercepta mensagens não criptografadas entre a estação base e o equipamento do usuário (como smartphones) e injeta mensagens no dispositivo alvo. Essa técnica pode causar falhas no modem do dispositivo, rebaixar a conexão para 4G e contornar autenticações. O ataque é realizado durante a fase inicial de conexão, onde as mensagens trocadas não são criptografadas, permitindo que o invasor capture e injete dados sem precisar das credenciais do usuário. Em testes com cinco smartphones, a equipe obteve uma taxa de sucesso de 70-90% na injeção de mensagens a uma distância de até 20 metros. A GSMA reconheceu a gravidade do ataque, atribuindo-lhe o identificador CVD-2024-0096. Os pesquisadores afirmam que o Sni5Gect é uma ferramenta fundamental para a pesquisa em segurança 5G, permitindo avanços na detecção e mitigação de intrusões em redes móveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>