<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Psn on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/psn/</link><description>Recent content in Psn on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 13:02:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/psn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers estão roubando contas da PSN com ajuda do suporte da Sony</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-estao-roubando-contas-da-psn-com-ajuda-do/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:02:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-estao-roubando-contas-da-psn-com-ajuda-do/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Sony enfrentou críticas após o roubo da conta de um influenciador da PlayStation Network (PSN), que não conseguiu assistência adequada do suporte da empresa. O caso destaca a alegação de que funcionários do suporte são mal treinados e, em alguns casos, aceitam subornos para não resolver problemas de contas comprometidas. O incidente mais recente envolveu um caçador de troféus conhecido, que teve sua conta invadida, mesmo com a autenticação de dois fatores ativada. O hacker, que se apresentou como Zzyuj, revelou que era possível obter acesso às contas apenas fornecendo o nome de usuário ao suporte. Este problema não é novo; a PSN já teve um grande vazamento em 2011, quando 77 milhões de contas foram comprometidas. Apesar das promessas de melhorias na segurança, muitos usuários continuam a relatar invasões. A falta de transparência da Sony em relação a brechas de segurança e a ineficácia do suporte têm gerado descontentamento entre os jogadores, que pedem uma resposta da empresa sobre a situação.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque DDoS derruba Steam, PSN, Xbox, Fortnite e LoL simultaneamente</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-derruba-steam-psn-xbox-fortnite-e-lol/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-derruba-steam-psn-xbox-fortnite-e-lol/</guid><description>&lt;p>Na última terça-feira (7), diversas plataformas de jogos online, incluindo Steam, PlayStation Network, Xbox Live, e títulos populares como Fortnite e League of Legends, enfrentaram lentidão e quedas simultâneas, sugerindo um ataque DDoS. O Downdetector registrou mais de 36.000 reclamações de usuários do Steam, com a Epic Games Store e PlayStation também reportando problemas significativos. A Riot Games, responsável por LoL e Valorant, confirmou sobrecarga em seus servidores, coincidindo com os problemas enfrentados por outras plataformas. Embora não haja confirmação oficial, especula-se que a botnet Aisuru esteja por trás do ataque, que visa grandes plataformas para demonstrar sua capacidade de causar interrupções. A Epic Games reconheceu as instabilidades, mas não forneceu detalhes sobre as causas ou possíveis responsáveis. Este incidente destaca a vulnerabilidade das infraestruturas de jogos online e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger os usuários e as plataformas.&lt;/p></description></item></channel></rss>