<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proxy Residencial on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/proxy-residencial/</link><description>Recent content in Proxy Residencial on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 18:57:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/proxy-residencial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Botnet AISURUKimwolf compromete milhões de dispositivos Android</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-compromete-milhoes-de-disposi/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:57:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-compromete-milhoes-de-disposi/</guid><description>&lt;p>A equipe Black Lotus Labs da Lumen Technologies revelou que desde outubro de 2025, mais de 550 nós de comando e controle (C2) associados à botnet AISURU/Kimwolf foram neutralizados. Essas botnets, que afetam principalmente dispositivos Android, têm a capacidade de realizar ataques de negação de serviço distribuído (DDoS) e redirecionar tráfego malicioso para serviços de proxy residencial. A análise do malware Kimwolf, que transforma dispositivos Android TV comprometidos em proxies residenciais, foi detalhada em um relatório da QiAnXin XLab. A botnet já infectou mais de 2 milhões de dispositivos, explorando vulnerabilidades em serviços de proxy. Além disso, houve um aumento significativo no número de bots, com 800 mil novos dispositivos adicionados em um curto período. A infraestrutura C2 da Kimwolf foi observada escaneando serviços em busca de dispositivos vulneráveis, utilizando falhas de segurança para propagar o malware. A situação é preocupante, pois esses dispositivos comprometidos operam sob a aparência de tráfego legítimo, dificultando a detecção por soluções de segurança. A relevância deste incidente é alta, especialmente para empresas que utilizam dispositivos Android em suas operações.&lt;/p></description></item></channel></rss>