<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Json on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/json/</link><description>Recent content in Json on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 18:57:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/json/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameaça de malware da Coreia do Norte usa serviços JSON para ataques</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-de-malware-da-coreia-do-norte-usa-servicos/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:57:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-de-malware-da-coreia-do-norte-usa-servicos/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças da Coreia do Norte, responsável pela campanha Contagious Interview, alterou suas táticas ao utilizar serviços de armazenamento JSON, como JSON Keeper e JSONsilo, para hospedar e entregar cargas maliciosas. Segundo pesquisadores da NVISO, a campanha envolve abordagens a alvos em redes profissionais, como o LinkedIn, sob o pretexto de avaliações de emprego ou colaborações em projetos. Os alvos são instruídos a baixar projetos de demonstração hospedados em plataformas como GitHub, onde arquivos maliciosos estão disfarçados. Um exemplo encontrado contém um valor codificado em Base64 que, na verdade, é um URL para um serviço JSON, onde a carga maliciosa é armazenada de forma ofuscada. O malware, denominado BeaverTail, coleta dados sensíveis e instala um backdoor em Python chamado InvisibleFerret. Além disso, a campanha também utiliza um payload adicional chamado TsunamiKit, que foi destacado pela ESET em setembro de 2025. Os pesquisadores alertam que a utilização de sites legítimos para a entrega de malware demonstra a intenção dos atacantes de operar de forma furtiva, visando comprometer desenvolvedores de software e exfiltrar informações sensíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>