<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Winos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/winos/</link><description>Recent content in Winos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 06:59:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/winos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de SEO Poisoning Alvo de Usuários de Língua Chinesa</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-seo-poisoning-alvo-de-usuarios-de-ling/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:59:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-seo-poisoning-alvo-de-usuarios-de-ling/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança está atacando usuários de língua chinesa através de uma técnica chamada SEO poisoning, que utiliza sites falsos para distribuir malware. Os atacantes manipulam os rankings de busca com plugins de SEO e registram domínios semelhantes a sites legítimos, enganando as vítimas a baixarem software malicioso. Entre os malwares identificados estão HiddenGh0st e Winos, ambos variantes de um trojan de acesso remoto conhecido como Gh0st RAT. A campanha foi descoberta pela Fortinet em agosto de 2025 e redireciona usuários que buscam ferramentas populares como Google Chrome e WhatsApp para sites fraudulentos que instalam malware disfarçado. O malware é projetado para evitar detecções, realizando verificações de antivírus e utilizando técnicas de hijacking para garantir persistência no sistema. Além disso, a Zscaler identificou uma campanha paralela com um novo malware chamado kkRAT, que também visa usuários de língua chinesa. Essa ameaça é particularmente preocupante, pois pode manipular dados de criptomoedas e coletar informações sensíveis. A complexidade e a sofisticação dessas campanhas destacam a necessidade de vigilância constante e precauções rigorosas ao baixar software da internet.&lt;/p></description></item></channel></rss>