<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Governo on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/governo/</link><description>Recent content in Governo on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:51:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/governo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ministério de Minas e Energia do Brasil sofre ataque de espionagem</title><link>https://brdefense.center/news/ministerio-de-minas-e-energia-do-brasil-sofre-ataq/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:51:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ministerio-de-minas-e-energia-do-brasil-sofre-ataq/</guid><description>&lt;p>O Ministério de Minas e Energia do Brasil foi alvo de uma campanha de espionagem global conhecida como Shadow Campaign, que afetou redes governamentais e infraestrutura crítica em 37 países. A pesquisa da Unit 42, da Palo Alto Networks, revelou que os hackers, identificados como TGR-STA-1030/UNC6619, realizaram reconhecimento dos sistemas internos do ministério e roubaram informações sensíveis. Desde janeiro de 2024, os cibercriminosos têm atacado entidades governamentais em 155 países, com foco em ministérios, polícias e setores financeiros. As ações dos hackers coincidiram com eventos significativos, como eleições e crises políticas. No Brasil, o ataque ocorreu após conversas entre o ministério e o governo dos EUA sobre investimentos em mineração. Os hackers utilizaram técnicas de phishing, enviando e-mails maliciosos que continham um loader de malware chamado Diaoyu e um arquivo de imagem que baixava o malware Cobalt Strike. A Palo Alto Networks lançou um guia para ajudar as vítimas a identificar e bloquear ataques. Este incidente destaca a vulnerabilidade das instituições governamentais e a necessidade de medidas de segurança robustas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Rhysida ataca escritório do xerife em Oklahoma</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-rhysida-ataca-escritorio-do-xe/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:57:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-rhysida-ataca-escritorio-do-xe/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Rhysida reivindicou um ataque cibernético ao Escritório do Xerife do Condado de Cleveland, em Oklahoma, ocorrido em 20 de novembro de 2025. O ataque comprometeu partes do sistema interno do escritório, resultando na exigência de um resgate de 9 bitcoins, equivalente a aproximadamente $787.000. Para corroborar suas alegações, Rhysida divulgou imagens de documentos que supostamente foram roubados, incluindo cartões de Seguro Social, checagens de antecedentes criminais e registros médicos. Embora o escritório do xerife tenha confirmado a ocorrência do ataque, não houve verificação da autenticidade das informações divulgadas pelo grupo. Até o momento, não se sabe como os atacantes conseguiram acessar a rede do escritório ou se o resgate será pago. O grupo Rhysida, que surgiu em maio de 2023, já reivindicou 246 ataques de ransomware, afetando diversas agências governamentais nos EUA. Em 2025, foram registrados 72 ataques confirmados a entidades governamentais nos EUA, comprometendo cerca de 450.000 registros, com um resgate médio de $1,18 milhão. O ataque ao escritório do xerife destaca a crescente ameaça de ransomware a instituições governamentais e a necessidade de medidas de segurança robustas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Tomiris intensifica ataques a entidades governamentais</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-tomiris-intensifica-ataques-a-entidades-gove/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-tomiris-intensifica-ataques-a-entidades-gove/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Tomiris tem sido associado a uma série de ataques direcionados a ministérios estrangeiros, organizações intergovernamentais e entidades governamentais na Rússia, com o objetivo de estabelecer acesso remoto e implantar ferramentas adicionais. A Kaspersky destaca uma mudança nas táticas do grupo, que agora utiliza serviços públicos como Telegram e Discord como servidores de comando e controle (C2), misturando tráfego malicioso com atividades legítimas para evitar a detecção. Mais de 50% dos e-mails de spear-phishing utilizados na campanha continham nomes e textos em russo, indicando que o foco principal são usuários de língua russa, além de alvos em países da Ásia Central. Os ataques utilizam uma combinação de shells reversos, implantes personalizados e frameworks de C2 de código aberto, como Havoc e AdaptixC2. A evolução das táticas do Tomiris enfatiza a importância da furtividade e da persistência a longo prazo, visando especificamente organizações governamentais e intergovernamentais. A Kaspersky alerta que a campanha de 2025 do Tomiris utiliza módulos de malware multilíngues para aumentar a flexibilidade operacional e evitar detecções.&lt;/p></description></item><item><title>Spywares governamentais espionam jornalistas e opositores</title><link>https://brdefense.center/news/spywares-governamentais-espionam-jornalistas-e-opo/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spywares-governamentais-espionam-jornalistas-e-opo/</guid><description>&lt;p>O uso de spywares por governos para monitorar indivíduos, como jornalistas e ativistas, tem se tornado uma prática comum em diversas nações. Embora esses softwares sejam frequentemente justificados como ferramentas de combate ao crime e ao terrorismo, evidências apontam que muitos alvos são inocentes. Um exemplo recente é o caso de um consultor político italiano que foi espionado pelo spyware Paragon. Especialistas, como Eva Galperin da Electronic Frontier Foundation, destacam que a facilidade de uso desses softwares permite abusos, uma vez que agentes governamentais podem simplesmente inserir um número de telefone e iniciar a vigilância. Países como Arábia Saudita, Emirados Árabes Unidos, Itália e Marrocos têm sido citados por direcionar suas ferramentas de espionagem contra jornalistas e opositores. Apesar de alguns avanços, como a Paragon rompendo laços com o governo italiano, a falta de regulamentação e transparência continua a ser um desafio. A situação exige uma abordagem global para mitigar os riscos associados ao uso de spywares, especialmente em contextos onde os direitos humanos são frequentemente violados.&lt;/p></description></item><item><title>Proposta de proibição de pagamentos de ransomware no Reino Unido</title><link>https://brdefense.center/news/proposta-de-proibicao-de-pagamentos-de-ransomware/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:03:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/proposta-de-proibicao-de-pagamentos-de-ransomware/</guid><description>&lt;p>O governo do Reino Unido está considerando a implementação de uma proibição de pagamentos de resgates em casos de ransomware, visando proteger entidades públicas e infraestrutura crítica, como o NHS e escolas. A proposta inclui um regime de notificação obrigatória para empresas privadas que optarem por pagar resgates, com o objetivo de desestimular os ataques cibernéticos. No entanto, há preocupações de que essa medida possa redirecionar os ataques para o setor privado, aumentando a vulnerabilidade de pequenas e médias empresas, varejistas e organizações sem fins lucrativos. Uma pesquisa revelou que 75% dos líderes empresariais no Reino Unido admitiriam pagar um resgate, mesmo com a proibição, se isso significasse a sobrevivência da empresa. A proposta também levanta questões éticas e legais, já que o pagamento de resgates pode ser considerado crime. Para mitigar esses riscos, as empresas devem adotar um modelo de &amp;rsquo;empresa mínima viável&amp;rsquo; (MVC), focando na continuidade das operações essenciais durante um ataque cibernético e investindo em mecanismos avançados de proteção de dados. A preparação para um cenário de ataque é crucial, uma vez que o pagamento de resgates não garante a recuperação dos dados e pode aumentar a probabilidade de novos ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Cavalry Werewolf Ataca Redes Governamentais com Backdoor</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-cavalry-werewolf-ataca-redes-governamentais/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:01:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-cavalry-werewolf-ataca-redes-governamentais/</guid><description>&lt;p>Em julho de 2025, a empresa de cibersegurança Doctor Web foi acionada por uma organização estatal russa devido a atividades suspeitas de spam originadas de seus e-mails internos. Uma investigação forense revelou que a organização foi alvo de uma campanha de ciberespionagem sofisticada pelo grupo de hackers conhecido como Cavalry Werewolf. Os atacantes utilizaram anexos de phishing com variantes de malware para infiltrar a rede governamental e coletar dados sensíveis, incluindo documentos internos e detalhes de configuração da rede. O malware principal, BackDoor.ShellNET.1, estabeleceu conexões de shell reverso com servidores remotos, permitindo a execução de comandos. Após garantir o acesso, os invasores baixaram cargas adicionais usando ferramentas legítimas do sistema, como BITSADMIN, para escalar a intrusão e estabelecer persistência. A investigação revelou um vasto arsenal de ferramentas utilizadas, incluindo trojans e backdoors que permitiram a execução remota de comandos e movimentação lateral na rede. O grupo Cavalry Werewolf também se destacou pelo uso de comunicação externa e backdoors controlados via Telegram, mantendo acesso prolongado à rede comprometida. A análise mapeou as técnicas utilizadas ao framework MITRE ATT&amp;amp;CK, destacando a gravidade e a complexidade do ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de ataques cibernéticos a organizações governamentais em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-ciberneticos-a-organizacoes-gov/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:59:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-ciberneticos-a-organizacoes-gov/</guid><description>&lt;p>Nos primeiros nove meses de 2025, pesquisadores da Comparitech registraram 276 ataques a organizações governamentais, um aumento de 41% em relação ao mesmo período de 2024. Desses, 147 ataques foram confirmados, com uma expectativa de que esse número cresça à medida que mais incidentes sejam verificados. Apesar do aumento geral, o número de ataques de ransomware a agências governamentais tem diminuído a cada trimestre desde o primeiro trimestre de 2025. No entanto, as empresas de serviços públicos não experimentaram essa mesma queda, com 10 ataques confirmados, sendo cinco deles nos últimos três meses. O ataque ao Lakehaven Water &amp;amp; Sewer District em setembro, reivindicado pelo grupo Qilin, exemplifica o impacto que esses incidentes podem ter nos serviços essenciais. Os ataques a organizações governamentais são frequentemente amplamente divulgados, o que aumenta a notoriedade dos grupos atacantes. O relatório também destaca que o grupo Qilin foi responsável pelo maior número de ataques confirmados, com 19 incidentes, e que os Estados Unidos lideram em termos de ataques, seguidos por Brasil e Canadá. O impacto financeiro médio das demandas de resgate foi de aproximadamente $1,95 milhão, com um aumento significativo nas exigências em alguns casos.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramenta de IA ajuda Reino Unido a recuperar 480 milhões em fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-de-ia-ajuda-reino-unido-a-recuperar-480/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:58:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-de-ia-ajuda-reino-unido-a-recuperar-480/</guid><description>&lt;p>Um novo sistema de detecção de fraudes baseado em inteligência artificial (IA) ajudou o governo do Reino Unido a recuperar um recorde de £480 milhões em fraudes no último ano, o maior valor já recuperado em um período de 12 meses. O sistema, denominado Fraud Risk Assessment Accelerator, foi crucial na identificação de fraudes relacionadas ao programa de empréstimos Bounce Back, que visava apoiar empresas durante a pandemia de Covid-19. Esses empréstimos, que podiam chegar a £50.000, foram criticados por serem concedidos sem verificações adequadas, resultando em um aumento significativo de fraudes. O governo planeja reinvestir os valores recuperados em serviços essenciais como saúde, educação e policiamento. Apesar do sucesso, grupos de defesa das liberdades civis expressaram preocupações sobre o uso crescente de ferramentas de IA no governo, levantando questões sobre viés e resultados injustos. O ministro do Gabinete, Josh Simons, anunciou que o sistema será licenciado internacionalmente, com países como EUA, Canadá e Austrália demonstrando interesse em sua implementação.&lt;/p></description></item><item><title>Incidente de cibersegurança em Union County, Ohio, compromete dados pessoais</title><link>https://brdefense.center/news/incidente-de-ciberseguranca-em-union-county-ohio-c/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:58:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/incidente-de-ciberseguranca-em-union-county-ohio-c/</guid><description>&lt;p>As autoridades de Union County, Ohio, confirmaram um incidente de cibersegurança que afetou 45.487 pessoas devido a uma violação de dados ocorrida entre 6 e 18 de maio de 2025. O ataque, classificado como um sequestro de dados (ransomware), resultou no comprometimento de informações sensíveis, incluindo números de Seguro Social, dados de cartões de pagamento, informações financeiras, impressões digitais, dados médicos e números de identificação emitidos pelo estado, como carteiras de motorista e passaportes. Embora o grupo responsável pelo ataque ainda não tenha se manifestado publicamente, a investigação revelou que os criminosos acessaram a rede do condado durante um período de 12 dias. Union County está oferecendo monitoramento de identidade gratuito e um seguro contra roubo de identidade de até US$ 1 milhão para as vítimas afetadas, com prazo para inscrição até 31 de dezembro de 2025. Este incidente é um dos maiores vazamentos de dados de 2025, destacando a crescente ameaça de ataques de ransomware a entidades governamentais nos Estados Unidos, que já registraram 61 ataques confirmados até o momento, comprometendo mais de 431.000 registros.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Rhysida ataca Administração de Trânsito de Maryland</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-rhysida-ataca-administracao-de/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 19:00:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-rhysida-ataca-administracao-de/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Rhysida reivindicou a responsabilidade por um incidente de segurança cibernética que afetou a Administração de Trânsito de Maryland (MTA) em agosto de 2025. O ataque resultou em acesso não autorizado aos sistemas da MTA, causando a perda de dados e interrupções nos serviços de paratransito. Rhysida exigiu um resgate de 30 bitcoins, equivalente a aproximadamente 3,4 milhões de dólares, e publicou imagens de documentos supostamente roubados, incluindo cartões de Seguro Social e passaportes. A MTA confirmou a perda de dados, mas não divulgou detalhes específicos devido à sensibilidade da investigação em andamento. Até o momento, não está claro quantas pessoas foram afetadas ou se o resgate será pago. Rhysida, que opera um modelo de ransomware como serviço, já realizou 91 ataques confirmados desde sua fundação em 2023, comprometendo cerca de 5,5 milhões de registros. Este incidente destaca a crescente ameaça de ataques de ransomware a entidades governamentais nos Estados Unidos, com 59 ataques confirmados em 2025, afetando mais de 386 mil registros.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Inc reivindica ataque ao escritório do Procurador Geral da PA</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-inc-reivindica-ataque-ao-escri/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 18:58:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-inc-reivindica-ataque-ao-escri/</guid><description>&lt;p>No final de agosto de 2025, o escritório do Procurador Geral da Pensilvânia (PA AG) anunciou que sofreu um ataque de ransomware em 11 de agosto, que impediu o acesso de funcionários a e-mails arquivados, arquivos e sistemas internos. O grupo de ransomware Inc reivindicou a responsabilidade pelo ataque em 20 de setembro, alegando ter roubado 5,7 TB de dados, incluindo documentos do escritório. A PA AG não confirmou a reivindicação, mas afirmou que se recusou a pagar o resgate e notificou indivíduos cujas informações podem ter sido comprometidas. O Procurador Geral, Dave Sunday, declarou que a situação testou a equipe, mas que estão comprometidos em proteger os cidadãos da Pensilvânia. O ataque é parte de uma tendência crescente de ataques de ransomware a entidades governamentais, com 58 ataques confirmados em 2025, sendo 11 apenas em agosto. O grupo Inc, ativo desde julho de 2023, utiliza técnicas como phishing direcionado e exploração de vulnerabilidades conhecidas para realizar seus ataques, afetando setores como saúde, educação e governo.&lt;/p></description></item><item><title>Gangue de ransomware Qilin ataca governo de Spartanburg County, EUA</title><link>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-qilin-ataca-governo-de-sparta/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:01:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-qilin-ataca-governo-de-sparta/</guid><description>&lt;p>A gangue de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade por um ataque ao governo local de Spartanburg County, na Carolina do Sul, que ocorreu em 8 de agosto de 2025. O ataque comprometeu os sistemas do condado e afetou arquivos de integração de pessoal, contendo informações de funcionários. Segundo a Qilin, foram roubados 390 GB de dados, incluindo informações pessoais de residentes, como nomes, endereços, números de telefone e dados bancários. Este é o terceiro incidente de violação de dados do condado desde 2018. Embora a Qilin afirme que a recuperação dos serviços é impossível e que uma grande quantidade de dados foi exposta publicamente, os oficiais do condado não confirmaram a extensão da violação. O condado já enfrentou outras violações, incluindo uma em abril de 2023 que afetou 8.575 pessoas. A Qilin, que opera um modelo de ransomware como serviço, tem como alvo principalmente organizações governamentais e utiliza e-mails de phishing para disseminar seu malware. Este ataque destaca a crescente ameaça de ransomware a entidades governamentais nos EUA e a necessidade de medidas de segurança robustas.&lt;/p></description></item></channel></rss>