<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jovens on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/jovens/</link><description>Recent content in Jovens on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 13:01:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/jovens/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Por que os cibercriminosos estão ficando mais jovens?</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-os-cibercriminosos-estao-ficando-mais-jove/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-os-cibercriminosos-estao-ficando-mais-jove/</guid><description>&lt;p>Recentes ataques cibernéticos, como os que afetaram a Marks &amp;amp; Spencer e a Jaguar Land Rover, revelaram que os suspeitos envolvidos são predominantemente jovens, com idades entre 17 e 20 anos. Essa tendência crescente de cibercrime juvenil pode ser atribuída à maior acessibilidade de ferramentas de ransomware, oferecidas por grupos de Ransomware-as-a-Service (RaaS), que permitem que indivíduos sem habilidades avançadas em hacking realizem ataques. Além disso, fatores como fama, frustração, finanças e a influência de comunidades de jogos online têm atraído jovens para o mundo do crime cibernético. A percepção negativa das carreiras em cibersegurança, consideradas monótonas em comparação com o glamour do hacking ilegal, também contribui para essa situação. Para combater essa tendência, é essencial que a indústria de cibersegurança mude sua imagem e busque atrair novos talentos, especialmente aqueles que não seguem os caminhos tradicionais de educação. Isso inclui a valorização de habilidades autodidatas e neurodiversas, que frequentemente são ignoradas nas contratações tradicionais. A indústria deve agir rapidamente para mostrar que existem oportunidades legítimas e recompensadoras para esses jovens talentos, antes que eles se tornem parte do problema.&lt;/p></description></item></channel></rss>