<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wireguard on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/wireguard/</link><description>Recent content in Wireguard on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 13:07:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/wireguard/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Windscribe VPN torna WireGuard mais resistente a ataques quânticos</title><link>https://brdefense.center/news/windscribe-vpn-torna-wireguard-mais-resistente-a-a/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:07:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windscribe-vpn-torna-wireguard-mais-resistente-a-a/</guid><description>&lt;p>A Windscribe, provedora de serviços de VPN, anunciou uma atualização significativa em seu protocolo WireGuard, incorporando novas proteções contra a criptografia quântica. Essa atualização visa proteger os dados dos usuários contra ameaças futuras que podem surgir com o avanço da computação quântica, que possui a capacidade de decifrar métodos de criptografia tradicionais de maneira mais rápida e eficiente. Embora a Windscribe já oferecesse uma forma básica de criptografia pós-quântica, a nova implementação adiciona uma camada extra de segurança, utilizando um sistema híbrido que combina algoritmos de criptografia tradicionais com algoritmos resistentes a ataques quânticos. Essa mudança é especialmente relevante, pois a troca de chaves de criptografia, fundamental para a proteção dos dados, agora é realizada utilizando métodos que resistem a potenciais ataques de computadores quânticos. A atualização está disponível para usuários de desktop, Android e iOS, e pode ser ativada ao fazer logout e login novamente no aplicativo. A Windscribe se posiciona assim na vanguarda da segurança em VPNs, preparando-se para um futuro onde a computação quântica pode representar uma ameaça real à segurança online.&lt;/p></description></item><item><title>Mullvad introduz QUIC para disfarçar tráfego do WireGuard</title><link>https://brdefense.center/news/mullvad-introduz-quic-para-disfarcar-trafego-do-wi/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:40:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mullvad-introduz-quic-para-disfarcar-trafego-do-wi/</guid><description>&lt;p>A Mullvad, provedora de VPN, lançou uma nova funcionalidade de ofuscação QUIC para o protocolo WireGuard em suas aplicações desktop. Essa atualização visa dificultar a identificação e bloqueio do tráfego de VPN por firewalls sofisticados, especialmente em regiões com forte censura, como China e Rússia. O QUIC, que significa Quick UDP Internet Connections, é um protocolo de transporte leve e rápido, desenvolvido pelo Google, que melhora a latência e a resistência à perda de pacotes. A ofuscação QUIC encapsula os pacotes UDP do WireGuard dentro do QUIC, fazendo com que pareçam tráfego web comum e criptografado. Essa funcionalidade está disponível nas versões mais recentes dos aplicativos para Windows e Mac, e será implementada em futuras atualizações para Android e iOS. A Mullvad reafirma seu compromisso com o WireGuard, já que planeja descontinuar o suporte ao OpenVPN em 2026. A tendência de oferecer ferramentas de anti-censura está crescendo entre provedores de VPN, que buscam maneiras de garantir acesso à internet livre e aberta para seus usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>