<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Direitos Digitais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/direitos-digitais/</link><description>Recent content in Direitos Digitais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 13:05:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/direitos-digitais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sorteio de contas vitalícias da Proton arrecada R 6,5 milhões para direitos digitais</title><link>https://brdefense.center/news/sorteio-de-contas-vitalicias-da-proton-arrecada-r/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:05:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sorteio-de-contas-vitalicias-da-proton-arrecada-r/</guid><description>&lt;p>A Proton, conhecida por seus serviços de VPN e e-mail seguro, arrecadou um recorde de R$ 6,5 milhões (US$ 1,27 milhão) em sua campanha de arrecadação de fundos de 2025, destinada a organizações que defendem os direitos digitais. O evento, que contou com a participação de mais de 50 mil pessoas e a venda de mais de 100 mil ingressos, premiou 10 contas vitalícias exclusivas da Proton. A Proton Foundation também contribuiu com R$ 1 milhão (US$ 200 mil) de suas reservas, totalizando um montante significativo para ser dividido entre dez grupos escolhidos pela comunidade, que atuam em diversas frentes, como proteção à privacidade, liberdade de expressão e infraestrutura de internet segura. Entre os beneficiários estão organizações como European Digital Rights (EDRi) e NLnet Foundation, que trabalham em advocacy e segurança técnica, respectivamente. Além de financiar essas iniciativas, a Proton oferece ferramentas gratuitas, como Proton VPN Free e Proton Mail, para garantir acesso à internet sem censura, especialmente em regimes repressivos. A empresa também se envolve em ações legais para promover mudanças regulatórias e defender a competitividade no setor tecnológico.&lt;/p></description></item><item><title>Usuários de VPN sob ataque em Jammu e Caxemira com proibição de 2 meses</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-de-vpn-sob-ataque-em-jammu-e-caxemira-com/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:00:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-de-vpn-sob-ataque-em-jammu-e-caxemira-com/</guid><description>&lt;p>As autoridades de Jammu e Caxemira impuseram uma proibição de dois meses ao uso de VPNs não autorizadas, citando a necessidade de combater atividades maliciosas. Desde a implementação da medida, cerca de 800 usuários foram identificados e penalizados por acessar aplicativos de VPN. A proibição foi justificada com base na Seção 163 do código de processo penal indiano, permitindo que a polícia realize buscas em dispositivos móveis para verificar a presença de aplicativos ilegais. Especialistas em direitos digitais consideram a ordem &amp;rsquo;legalmente impermissível&amp;rsquo;, argumentando que a proibição geral de uma tecnologia não deve ser permitida sob poderes de emergência. A situação é preocupante, pois as VPNs são ferramentas essenciais para os cidadãos que buscam contornar a censura e proteger suas comunicações. A proibição atual pode ser uma formalidade, mas há riscos de extensão. A pressão sobre o uso de VPNs não é nova na região, que já enfrentou um shutdown de internet prolongado em 2019. Embora a situação seja crítica, especialistas recomendam o uso de protocolos ofuscados para tentar contornar a proibição, mas alertam sobre os riscos legais envolvidos.&lt;/p></description></item><item><title>Dinamarca quer proibir VPNs para desbloquear streams ilegais</title><link>https://brdefense.center/news/dinamarca-quer-proibir-vpns-para-desbloquear-strea/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:02:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dinamarca-quer-proibir-vpns-para-desbloquear-strea/</guid><description>&lt;p>O governo dinamarquês propôs uma nova legislação que visa proibir o uso de VPNs para acessar conteúdos de streaming geoblocados ou contornar restrições em sites ilegais. A proposta, parte de um esforço mais amplo para combater a pirataria online, gerou preocupações entre defensores dos direitos digitais, que consideram a redação do projeto como excessivamente ampla e com um &amp;rsquo;toque totalitário&amp;rsquo;. O ministro da Cultura da Dinamarca, Jakob Engel-Schmidt, defendeu a proposta, afirmando que o objetivo é combater a pirataria, não tornar as VPNs ilegais. Atualmente, cerca de 9% da população dinamarquesa utiliza VPNs para acessar bibliotecas de streaming de outros países, como o Netflix americano. Se aprovada, a lei entrará em vigor em 1º de julho de 2026, e os infratores poderão enfrentar multas. A proposta se insere em um contexto mais amplo de legislação que tem sido criticada por especialistas em privacidade, incluindo tentativas de implementar o polêmico projeto de &amp;lsquo;Chat Control&amp;rsquo; na UE, que visa monitorar mensagens digitais privadas. A proposta dinamarquesa representa uma escalada significativa, transferindo a responsabilidade legal dos provedores para os usuários finais.&lt;/p></description></item></channel></rss>