<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Triofox on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/triofox/</link><description>Recent content in Triofox on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 06:58:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/triofox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Abuso de 0-Day do Triofox Permite Execução Remota de Códigos Maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/abuso-de-0-day-do-triofox-permite-execucao-remota/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/abuso-de-0-day-do-triofox-permite-execucao-remota/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Mandiant descobriram uma vulnerabilidade crítica de zero-day na plataforma de compartilhamento de arquivos Triofox, da Gladinet, identificada como CVE-2025-12480. Desde 24 de agosto de 2025, o grupo de ameaças UNC6485 tem explorado essa falha para contornar controles de autenticação e executar códigos maliciosos com acesso em nível de sistema. O ataque ocorre em duas etapas: inicialmente, os invasores manipulam os cabeçalhos HTTP para se apresentarem como &amp;rsquo;localhost&amp;rsquo;, permitindo acesso não autorizado a páginas de configuração restritas. A vulnerabilidade reside na função CanRunCriticalPage(), que não valida corretamente a origem das requisições. Após obter acesso, os atacantes criam uma conta de administrador e exploram uma segunda fraqueza no antivírus embutido do Triofox, redirecionando o caminho do scanner para um script malicioso. Isso resulta na execução automática do payload malicioso com privilégios de conta SYSTEM. A Mandiant identificou a intrusão em apenas 16 minutos, alertando para a necessidade de atualização imediata para a versão 16.7.10368.56560 ou posterior. As equipes de segurança devem auditar contas de administrador e monitorar tráfego SSH incomum para detectar compromissos em andamento.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no Triofox permite exploração de ataques</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-triofox-permite-explora/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:57:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-triofox-permite-explora/</guid><description>&lt;p>A Mandiant, divisão de defesa contra ameaças da Google, identificou a exploração de uma vulnerabilidade crítica no Triofox, plataforma de compartilhamento de arquivos e acesso remoto da Gladinet. A falha, classificada como CVE-2025-12480 e com uma pontuação CVSS de 9.1, permite que atacantes contornem a autenticação e acessem páginas de configuração, possibilitando o upload e execução de códigos maliciosos. A exploração dessa vulnerabilidade foi observada desde 24 de agosto de 2025, quase um mês após a liberação de patches pela Gladinet. Este é o terceiro incidente de exploração ativa em Triofox neste ano, após outras duas falhas críticas. Os atacantes criaram uma nova conta de administrador nativa, utilizando-a para executar scripts maliciosos que baixavam e instalavam programas de acesso remoto, como Zoho Assist e AnyDesk. Para evitar detecções, foram utilizados túneis criptografados para comunicação com servidores de comando e controle. A Mandiant recomenda que os usuários do Triofox atualizem para a versão mais recente e auditem suas contas administrativas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade 0-Day no Gladinet CentreStack e Triofox em Exploração Ativa</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-day-no-gladinet-centrestack-e-tr/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:02:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-day-no-gladinet-centrestack-e-tr/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-11371, foi descoberta no software Gladinet CentreStack e Triofox, permitindo a execução remota de código (RCE) por atacantes. Apesar de a versão mais recente do software, posterior à 16.4.10315.56368, ser considerada segura contra a vulnerabilidade CVE-2025-30406, a exploração de uma falha de Inclusão de Arquivo Local (LFI) está em andamento. Os atacantes conseguiram extrair uma chave de máquina do arquivo Web.config da aplicação, o que possibilitou a execução de código malicioso com privilégios de sistema. A Huntress, responsável pela detecção, alertou que a exploração ocorre rapidamente, com a transição de acesso não autorizado para a execução de código em questão de minutos. Embora a Gladinet tenha sido informada sobre a vulnerabilidade, ainda não há um patch oficial para a CVE-2025-11371. A Huntress recomenda que as organizações desativem o manipulador temporário no arquivo Web.config como uma medida imediata de mitigação, a fim de evitar a exploração. A situação é crítica, pois três casos de comprometimento real já foram documentados, e a falta de um patch oficial aumenta o risco para as empresas que utilizam essas soluções.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração ativa de vulnerabilidade zero-day em produtos Gladinet e TrioFox</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-zero-day-em-pr/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-zero-day-em-pr/</guid><description>&lt;p>A empresa de cibersegurança Huntress identificou a exploração ativa de uma vulnerabilidade zero-day nos produtos Gladinet CentreStack e TrioFox. A falha, classificada como CVE-2025-11371, possui um CVSS de 6.1 e permite a inclusão local de arquivos não autenticados, resultando na divulgação não intencional de arquivos do sistema. Todas as versões do software anteriores e incluindo a 16.7.10368.56560 estão afetadas. A Huntress detectou a atividade pela primeira vez em 27 de setembro de 2025, com três clientes impactados até o momento. Essa vulnerabilidade se conecta a uma falha anterior, CVE-2025-30406, que permitia a execução remota de código. A recomendação imediata para os usuários é desabilitar o manipulador &amp;ldquo;temp&amp;rdquo; no arquivo Web.config, embora isso possa afetar algumas funcionalidades da plataforma. A Huntress está retendo detalhes adicionais da falha devido à exploração ativa e à falta de um patch disponível.&lt;/p></description></item></channel></rss>