<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Comicform on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/comicform/</link><description>Recent content in Comicform on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 18:57:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/comicform/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de hackers ComicForm ataca empresas na Bielorrússia, Cazaquistão e Rússia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-comicform-ataca-empresas-na-bielo/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 18:57:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-comicform-ataca-empresas-na-bielo/</guid><description>&lt;p>Desde abril de 2025, um grupo de hackers desconhecido chamado ComicForm tem realizado uma campanha de phishing direcionada a organizações na Bielorrússia, Cazaquistão e Rússia, conforme análise da empresa de cibersegurança F6. Os alvos incluem setores industriais, financeiros, de turismo, biotecnologia, pesquisa e comércio. Os ataques são realizados por meio de e-mails com assuntos como &amp;lsquo;Aguardando documento assinado&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Fatura para pagamento&amp;rsquo;, que incentivam os destinatários a abrir arquivos compactados contendo executáveis maliciosos disfarçados de documentos PDF. Esses executáveis, projetados para evitar a detecção, instalam um malware chamado Formbook, que é utilizado para roubo de dados. Além disso, a análise revelou que o grupo também direcionou ataques a uma empresa no Cazaquistão e a um banco bielorrusso. A F6 identificou e bloqueou e-mails de phishing enviados a empresas de manufatura na Rússia, que redirecionavam os usuários para páginas falsas de login, visando roubar credenciais. O uso de e-mails em inglês sugere que o grupo pode estar mirando organizações em outros países, aumentando a preocupação com a segurança cibernética na região.&lt;/p></description></item></channel></rss>