<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Anúncios Ilegais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/an%C3%BAncios-ilegais/</link><description>Recent content in Anúncios Ilegais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 18:59:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/an%C3%BAncios-ilegais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>10 do lucro da Meta vem de fraudes e produtos ilegais, revelam documentos</title><link>https://brdefense.center/news/10-do-lucro-da-meta-vem-de-fraudes-e-produtos-ileg/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:59:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/10-do-lucro-da-meta-vem-de-fraudes-e-produtos-ileg/</guid><description>&lt;p>Documentos obtidos pela Reuters revelam que a Meta, empresa responsável por plataformas como Facebook, Instagram e WhatsApp, obteve 10% de seu lucro anual em 2024, equivalente a US$ 16 bilhões, a partir de anúncios relacionados a fraudes e produtos ilegais. A investigação aponta que, ao longo de três anos, a Meta falhou em identificar e mitigar anúncios que direcionam usuários a lojas virtuais fraudulentas, golpes de investimento e comércio de produtos proibidos. Apesar de um porta-voz da Meta afirmar que os números foram inflacionados e que a empresa tomou medidas para reduzir esses anúncios, os documentos indicam que a companhia prioriza o lucro em vez de proteger os usuários. Em 2023, 96% dos 100.000 relatos de fraudes feitos pelos usuários foram ignorados. Embora a Meta tenha removido mais de 134 milhões de conteúdos fraudulentos em 2025, a documentação sugere que ainda é mais fácil anunciar fraudes em suas plataformas do que em concorrentes como o Google. A empresa planeja reduzir gradualmente o lucro proveniente de anúncios ilícitos, mas sem ações imediatas, mantendo uma política reativa em relação a regulamentações.&lt;/p></description></item></channel></rss>