<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Meta Verified on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/meta-verified/</link><description>Recent content in Meta Verified on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 18:59:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/meta-verified/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Anúncios Maliciosos no Facebook Usam Meta Verified para Roubar Contas</title><link>https://brdefense.center/news/anuncios-maliciosos-no-facebook-usam-meta-verified/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 18:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/anuncios-maliciosos-no-facebook-usam-meta-verified/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malvertising no Facebook está explorando o programa Meta Verified para roubar contas de usuários. Os atacantes, presumivelmente de origem vietnamita, criaram anúncios enganosos que prometem ensinar como obter o selo de verificação azul por meio de uma extensão de navegador maliciosa. Os anúncios, que totalizam pelo menos 37, redirecionam os usuários para um vídeo tutorial e um arquivo .CRX hospedado no Box.com. Após a instalação, a extensão injeta um script nas páginas do Facebook, interceptando cookies de sessão e enviando informações roubadas para um bot no Telegram. Além do roubo de cookies, algumas variantes da extensão conseguem acessar tokens de acesso, permitindo que os atacantes explorem contas comerciais no Facebook, que são vendidas em mercados clandestinos. Essa operação representa um ciclo de receita autossustentável, onde contas comprometidas são reutilizadas para novas campanhas maliciosas. Para se proteger, os usuários devem evitar extensões não verificadas e adotar práticas de segurança como autenticação em duas etapas e monitoramento de alertas de login.&lt;/p></description></item></channel></rss>