<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Investigação Imy on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/investiga%C3%A7%C3%A3o-imy/</link><description>Recent content in Investigação Imy on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 06:57:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/investiga%C3%A7%C3%A3o-imy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vazamento de dados em empresa de TI sueca expõe informações de 1,5 milhão de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-em-empresa-de-ti-sueca-expoe-in/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:57:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-em-empresa-de-ti-sueca-expoe-in/</guid><description>&lt;p>Um grave vazamento de dados na empresa de TI sueca Miljödata comprometeu informações pessoais de mais de 1,5 milhão de pessoas, levando a Autoridade Sueca de Proteção de Dados (IMY) a abrir uma investigação. O incidente, ocorrido no final de agosto, envolveu o roubo de grandes volumes de dados pessoais, que foram posteriormente publicados na Darknet. A IMY está avaliando se a Miljödata e várias organizações do setor público, como a Cidade de Gotemburgo e a Prefeitura de Älmhult, cumpriram as exigências do Regulamento Geral sobre a Proteção de Dados (GDPR). A investigação busca entender como o ataque ocorreu, quais dados foram afetados e se as medidas de segurança da empresa eram adequadas. A IMY enfatizou a necessidade de examinar as práticas de proteção de dados, especialmente em relação a informações sensíveis, como dados de crianças e indivíduos com identidades protegidas. O incidente levanta questões críticas sobre a segurança cibernética e a gestão responsável de dados na Suécia, refletindo preocupações que também podem ser relevantes para o Brasil, especialmente em relação à conformidade com a LGPD.&lt;/p></description></item></channel></rss>