<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mobsf on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mobsf/</link><description>Recent content in Mobsf on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2025 06:59:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mobsf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade na ferramenta MobSF permite upload de arquivos maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-na-ferramenta-mobsf-permite-upload/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:59:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-na-ferramenta-mobsf-permite-upload/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança identificaram uma vulnerabilidade crítica, chamada AR-Slip, na versão 4.4.0 da ferramenta MobSF, que permite a usuários autenticados sobrescrever arquivos arbitrários no sistema de arquivos do host. Essa falha, registrada como GHSA-9gh8-9r95-3fc3, resulta de uma validação insuficiente de nomes de arquivos absolutos durante a extração de bibliotecas estáticas. O problema ocorre quando a função ar_extract não verifica adequadamente se os caminhos são relativos, permitindo que um atacante sobrescreva arquivos críticos, como bancos de dados e arquivos de configuração. Para mitigar os riscos, os usuários devem atualizar para a versão 4.4.1, que corrige essa vulnerabilidade ao normalizar os nomes dos arquivos e garantir que os caminhos de extração permaneçam dentro do diretório designado. A exploração dessa vulnerabilidade pode levar a distorções de integridade, interrupções de serviço e até mesmo escalonamento de privilégios em sistemas mal configurados. Portanto, é crucial que as equipes de segurança implementem práticas de verificação rigorosas para evitar tais falhas no futuro.&lt;/p></description></item></channel></rss>