<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jogos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/jogos/</link><description>Recent content in Jogos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 19:03:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/jogos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Infostealers O Perigo Oculto em Mods de Jogos para Crianças</title><link>https://brdefense.center/news/infostealers-o-perigo-oculto-em-mods-de-jogos-para/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:03:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/infostealers-o-perigo-oculto-em-mods-de-jogos-para/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca o crescente problema de infostealers, um tipo de malware que se infiltra em dispositivos através de downloads de mods e cheats de jogos, como Roblox e Minecraft. Muitas vezes, as crianças, em busca de melhorar a performance de seus jogos, baixam arquivos aparentemente inofensivos que, na verdade, contêm malware. Esse infostealer pode roubar dados sensíveis, como senhas de navegadores, tokens de autenticação e credenciais de VPN, comprometendo não apenas a segurança pessoal, mas também a segurança corporativa quando esses dispositivos são usados para acessar redes de trabalho. A pesquisa revela que mais de 40% das infecções por infostealers estão relacionadas a arquivos de jogos. O comportamento dos jovens gamers, que frequentemente desativam antivírus e confiam em links de terceiros, torna-os alvos ideais para esses ataques. O artigo alerta que a infecção pode ocorrer em casa, mas as consequências podem ser sentidas nas empresas, uma vez que as credenciais corporativas podem ser acessadas através de dispositivos infectados. Portanto, é crucial que pais e empresas estejam cientes desse risco e adotem medidas de proteção adequadas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft reconhece ameaça do SteamOS, mas promessas são tardias</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-reconhece-ameaca-do-steamos-mas-promessa/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:23:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-reconhece-ameaca-do-steamos-mas-promessa/</guid><description>&lt;p>O artigo da TechRadar analisa a evolução do mercado de jogos para PC e a resposta tardia da Microsoft ao crescimento do SteamOS, sistema operacional baseado em Linux desenvolvido pela Valve. Historicamente, o Windows foi a plataforma dominante para jogos, mas a falta de inovação e a complacência da Microsoft permitiram que a Valve emergisse como uma concorrente séria. O Steam, lançado em 2003, tornou-se a principal loja de jogos para PC, representando cerca de 75% das vendas até 2013. A introdução do SteamOS em 2014 e do Proton, uma camada de compatibilidade que permite que jogos do Windows rodem no Linux, desafiou a supremacia do Windows. Além disso, o Steam Deck, um console portátil que utiliza o SteamOS, demonstrou a viabilidade de uma alternativa ao Windows para jogos. A Microsoft, percebendo a ameaça, começou a vender seus jogos no Steam em 2019, mas a sua resposta foi considerada insuficiente e tardia, especialmente em um cenário onde o Windows 11 apresenta problemas de usabilidade para jogos em dispositivos portáteis. O artigo conclui que a complacência da Microsoft pode ter consequências negativas para sua posição no mercado de jogos para PC.&lt;/p></description></item><item><title>Polícia derruba mais de 6 mil links extremistas escondidos em games</title><link>https://brdefense.center/news/policia-derruba-mais-de-6-mil-links-extremistas-es/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:59:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-derruba-mais-de-6-mil-links-extremistas-es/</guid><description>&lt;p>Uma operação da Europol resultou na remoção de mais de 6 mil links que continham conteúdos extremistas em plataformas de jogos, com a colaboração de oito países. Dentre os links removidos, 5.408 estavam relacionados a conteúdos jihadistas, 1.070 a materiais de extrema-direita e 105 a publicações racistas e xenofóbicas. Os especialistas apontam que os criadores desses conteúdos utilizam plataformas de jogos e transmissões ao vivo para disseminar suas mensagens, aproveitando chats em tempo real e fóruns de discussão. A dificuldade em identificar contas extremistas nessas plataformas é um desafio, pois muitas não apresentam ligações visíveis com esse tipo de conteúdo. A ação da Europol visa coibir a propagação de materiais extremistas na internet, especialmente entre jovens, e reflete uma preocupação crescente com a segurança online e a influência de conteúdos nocivos em ambientes populares entre os usuários de jogos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade grave na engine Unity afeta jogos no Steam</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-grave-na-engine-unity-afeta-jogos/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 18:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-grave-na-engine-unity-afeta-jogos/</guid><description>&lt;p>Engenheiros da Unity identificaram uma vulnerabilidade de segurança em sua plataforma de desenvolvimento de jogos, que permite a visualização e o roubo de dados dos usuários em aplicativos construídos com a engine. Essa falha, que permaneceu oculta por quase uma década, foi corrigida com um patch recente, mas muitos jogos ainda precisam ser atualizados para eliminar o problema. Entre os títulos afetados estão Fallout Shelter, Overcooked 2 e Wasteland 3. Embora a Unity tenha afirmado que a vulnerabilidade não afetou usuários, a possibilidade de ataques ainda existe, especialmente se arquivos maliciosos já estiverem presentes no sistema do usuário. A execução de códigos maliciosos seria limitada ao nível de privilégio do aplicativo vulnerável, o que significa que o risco aumenta se o jogo for executado em modo de administrador. Portanto, é crucial que os jogadores atualizem seus jogos assim que as correções estiverem disponíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>