<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Compartilhamento Seguro on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/compartilhamento-seguro/</link><description>Recent content in Compartilhamento Seguro on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 19:17:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/compartilhamento-seguro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bitwarden lança sistema Cupid Vault para compartilhamento seguro de senhas</title><link>https://brdefense.center/news/bitwarden-lanca-sistema-cupid-vault-para-compartil/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:17:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bitwarden-lanca-sistema-cupid-vault-para-compartil/</guid><description>&lt;p>A Bitwarden, conhecida por seu gerenciador de senhas de código aberto, lançou uma nova funcionalidade chamada &amp;lsquo;Cupid Vault&amp;rsquo;. Essa ferramenta permite que usuários da versão gratuita compartilhem senhas de forma segura com endereços de e-mail confiáveis. O Cupid Vault possibilita a criação de um cofre compartilhado entre duas pessoas, denominado &amp;lsquo;Organização&amp;rsquo;, onde os logins podem ser acessados por um segundo membro convidado pelo proprietário da conta. Para garantir a segurança, os proprietários podem verificar a identidade do membro convidado por meio de uma frase de verificação. O cofre compartilhado é isolado do cofre pessoal do usuário, e o acesso pode ser revogado a qualquer momento. Embora a funcionalidade seja gratuita, existem limitações, como o número de coleções e usuários permitidos. Para usuários dos planos pagos, como Família, Equipes e Empresas, já existem recursos de compartilhamento mais robustos, tornando o Cupid Vault uma opção redundante para esses grupos. A Bitwarden também disponibilizou um guia detalhado sobre como configurar e utilizar essa nova funcionalidade, que foi lançada em um momento estratégico próximo ao Dia dos Namorados.&lt;/p></description></item></channel></rss>