<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sha1-Hulud on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sha1-hulud/</link><description>Recent content in Sha1-Hulud on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 12:57:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sha1-hulud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Segunda onda de ataques compromete pacotes do npm com malware</title><link>https://brdefense.center/news/segunda-onda-de-ataques-compromete-pacotes-do-npm/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:57:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/segunda-onda-de-ataques-compromete-pacotes-do-npm/</guid><description>&lt;p>Recentemente, múltiplos fornecedores de segurança alertaram sobre uma nova onda de ataques direcionados ao registro npm, denominada Sha1-Hulud, que comprometeu centenas de pacotes. Os pacotes infectados foram carregados entre 21 e 23 de novembro de 2025 e introduzem um novo vetor de ataque que executa código malicioso durante a fase de pré-instalação, aumentando a exposição em ambientes de construção e execução. Os pesquisadores da Wiz identificaram mais de 25.000 repositórios afetados, com 1.000 novos repositórios sendo adicionados a cada 30 minutos. O malware é capaz de registrar a máquina infectada como um runner auto-hospedado e exfiltrar segredos do GitHub, como tokens e credenciais de serviços em nuvem. Se o malware não conseguir autenticar ou estabelecer persistência, ele pode destruir dados no diretório inicial do usuário. A situação é considerada mais agressiva do que a onda anterior de ataques, que já havia mostrado um padrão de comprometimento de pacotes legítimos. Organizações são aconselhadas a escanear seus endpoints, remover versões comprometidas e auditar repositórios para mitigar riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>