<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Finwise on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/finwise/</link><description>Recent content in Finwise on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 13:02:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/finwise/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vazamento de dados da FinWise expõe 700 mil registros de clientes</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-finwise-expoe-700-mil-regist/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:02:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-finwise-expoe-700-mil-regist/</guid><description>&lt;p>A American First Finance, operando como FinWise, confirmou um vazamento de dados internos que expôs informações pessoais de aproximadamente 689 mil clientes a um ex-funcionário. O incidente foi descoberto em 18 de junho de 2025, quase um ano após a violação, que ocorreu em 31 de maio de 2024. A investigação revelou que um funcionário que estava saindo, e que tinha acesso legítimo ao sistema, extraiu indevidamente dados de clientes antes de sua demissão. Os dados comprometidos incluíam nomes, datas de nascimento, números de Seguro Social e números de contas. Embora não haja evidências de que os dados tenham sido vendidos ou divulgados publicamente, a empresa não pode descartar completamente o risco de uso indevido. Para mitigar os danos, a FinWise está oferecendo aos clientes afetados serviços gratuitos de proteção contra roubo de identidade e monitoramento de crédito por 24 meses. Além disso, a empresa implementou controles de segurança aprimorados, como autenticação multifatorial e auditorias de segurança trimestrais. A empresa também notificou as agências de relatórios de crédito relevantes para garantir a precisão dos registros e facilitar medidas de proteção para os clientes em risco elevado.&lt;/p></description></item></channel></rss>