<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fornecedores De Segurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fornecedores-de-seguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Fornecedores De Segurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 13:01:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fornecedores-de-seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Top 10 Melhores Fornecedores de Firewall de Próxima Geração em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-fornecedores-de-firewall-de-proxim/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:01:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-fornecedores-de-firewall-de-proxim/</guid><description>&lt;p>No cenário atual de cibersegurança, os Firewalls de Próxima Geração (NGFW) são essenciais para proteger redes contra ameaças sofisticadas. Diferente dos firewalls tradicionais, os NGFWs oferecem funcionalidades avançadas, como inspeção profunda de pacotes, controle de aplicações e prevenção de ameaças. Em 2025, a necessidade de soluções robustas se intensifica com a migração para ambientes em nuvem e o aumento do trabalho remoto. Este artigo destaca os 10 melhores fornecedores de NGFW, como Palo Alto Networks e Fortinet, analisando suas características, desempenho e integração com ecossistemas de segurança mais amplos. Os NGFWs são projetados para detectar e prevenir ataques conhecidos e desconhecidos, oferecendo controle granular sobre aplicações e usuários. A escolha do fornecedor ideal deve considerar a escalabilidade, facilidade de gerenciamento e a capacidade de se integrar a outras soluções de segurança. Com a evolução constante das ameaças, a implementação de um NGFW eficaz é crucial para a proteção das organizações.&lt;/p></description></item></channel></rss>