<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bianlian on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bianlian/</link><description>Recent content in Bianlian on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 02:12:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bianlian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Alpine Ear, Nose Throat confirma vazamento de dados de 65 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/alpine-ear-nose-throat-confirma-vazamento-de-dados/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:12:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/alpine-ear-nose-throat-confirma-vazamento-de-dados/</guid><description>&lt;p>A Alpine Ear, Nose &amp;amp; Throat (AENT) confirmou um vazamento de dados ocorrido em novembro de 2024, afetando 65.648 pessoas. As informações comprometidas incluem números de Seguro Social, dados de cartões de crédito, informações financeiras, médicas e de seguro saúde, além de dados demográficos e datas de nascimento. O grupo de ransomware BianLian reivindicou a responsabilidade pelo ataque, afirmando ter roubado dados financeiros e de pacientes da instituição. Embora a AENT tenha publicado um aviso preliminar em janeiro de 2025, os detalhes sobre o número de vítimas e os tipos de dados só foram revelados agora. A investigação forense da AENT indicou que houve acesso não autorizado aos sistemas. A empresa está oferecendo monitoramento de crédito gratuito para as vítimas até 30 de abril de 2026. O ataque destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética no setor de saúde, onde ataques de ransomware têm se tornado cada vez mais comuns, comprometendo dados sensíveis e colocando em risco a privacidade e a segurança dos pacientes.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de dados afeta 246 mil pacientes na Flórida</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-afeta-246-mil-pacientes-na-flor/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 18:58:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-afeta-246-mil-pacientes-na-flor/</guid><description>&lt;p>A Medical Associates of Brevard, localizada em Melbourne, Flórida, confirmou um vazamento de dados que afetou 246.711 pessoas. O incidente, ocorrido em janeiro de 2025, expôs informações sensíveis, incluindo números de Seguro Social, dados de tratamento médico, informações de seguro saúde, dados financeiros, datas de nascimento e números de identificação emitidos pelo estado. O grupo de ransomware BianLian reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado dados contábeis, de recursos humanos, registros pessoais e de saúde, além de correspondências por e-mail. Embora a Medical Associates of Brevard tenha notificado os afetados e oferecido 12 meses de monitoramento de crédito gratuito, a empresa não confirmou se pagou um resgate ou como a rede foi comprometida. Este ataque é um dos maiores registrados em 2025, destacando a crescente ameaça de ransomware no setor de saúde, onde 37 ataques foram confirmados desde o início do ano. O incidente levanta preocupações sobre a segurança de dados em instituições de saúde, que frequentemente lidam com informações altamente sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Goshen Medical Center notifica 456 mil sobre vazamento de dados</title><link>https://brdefense.center/news/goshen-medical-center-notifica-456-mil-sobre-vazam/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:01:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/goshen-medical-center-notifica-456-mil-sobre-vazam/</guid><description>&lt;p>O Goshen Medical Center, Inc. iniciou a notificação de 456.385 pessoas sobre uma violação de dados resultante de um ataque cibernético que começou em fevereiro de 2025. O grupo de ransomware BianLian reivindicou a responsabilidade pelo ataque em março. A violação foi detectada em 4 de março, quando a instituição percebeu atividades suspeitas em sua rede. A investigação revelou que arquivos contendo informações sensíveis, como nomes, endereços, datas de nascimento, números de Seguro Social, números de carteira de motorista e números de registros médicos, podem ter sido acessados sem autorização desde 15 de fevereiro. Após o ataque, BianLian publicou os dados do centro médico em seu site de vazamento, alegando ter roubado registros pessoais e dados financeiros. Este incidente se torna o terceiro maior ataque de ransomware a uma empresa de saúde nos EUA em 2025, destacando a crescente ameaça de ataques cibernéticos no setor de saúde. O Goshen Medical Center, fundado em 1979, atende cerca de 53.000 pacientes em mais de 35 locais na Carolina do Norte.&lt;/p></description></item><item><title>Aspire Rural Health System notifica 138 mil sobre vazamento de dados</title><link>https://brdefense.center/news/aspire-rural-health-system-notifica-138-mil-sobre/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:57:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aspire-rural-health-system-notifica-138-mil-sobre/</guid><description>&lt;p>O Aspire Rural Health System, localizado em Michigan, está notificando 138.386 pessoas sobre uma violação de dados resultante de um ataque cibernético que começou em novembro de 2024 e foi descoberto em janeiro de 2025. O grupo de ransomware BianLian reivindicou a responsabilidade pelo ataque, que comprometeu informações sensíveis, incluindo nomes, datas de nascimento, números de Seguro Social, informações financeiras, dados médicos e muito mais. A violação foi detectada após uma interrupção técnica em 6 de janeiro de 2025, e as investigações continuaram até julho de 2025. Os indivíduos afetados estão sendo oferecidos serviços gratuitos de monitoramento de crédito, especialmente aqueles cujos números de Seguro Social foram comprometidos. Este incidente destaca a crescente ameaça de ataques de ransomware no setor de saúde, que já sofreu 171 ataques em 2024, afetando cerca de 28,4 milhões de registros. O grupo BianLian, ativo desde 2021, já foi responsável por 88 ataques, com um foco significativo em empresas de saúde, o que levanta preocupações sobre a segurança de dados nesse setor crítico.&lt;/p></description></item></channel></rss>