<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Alta Disponibilidade on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/alta-disponibilidade/</link><description>Recent content in Alta Disponibilidade on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 13:37:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/alta-disponibilidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Importância da Resiliência em Sistemas de Identidade na Nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/a-importancia-da-resiliencia-em-sistemas-de-identi/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:37:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-importancia-da-resiliencia-em-sistemas-de-identi/</guid><description>&lt;p>Recentes interrupções em serviços de nuvem, como AWS e Azure, destacam a vulnerabilidade das infraestruturas de identidade que dependem desses provedores. Quando serviços de autenticação e autorização falham, o impacto vai além da simples indisponibilidade; trata-se de um incidente crítico que pode paralisar operações de negócios e afetar a segurança. A arquitetura de identidade moderna, que utiliza componentes como datastores e balanceadores de carga, é suscetível a falhas em qualquer parte da cadeia de dependência. Isso revela um ponto único de falha que muitas organizações só percebem durante uma interrupção. Além disso, a abordagem tradicional de alta disponibilidade, que se concentra em failover regional, pode não ser suficiente, pois falhas em serviços compartilhados podem afetar múltiplas regiões simultaneamente. Para mitigar esses riscos, é essencial projetar sistemas de identidade resilientes, que reduzam a dependência de um único provedor e permitam operações limitadas durante interrupções. A gestão proativa da identidade deve ser uma prioridade para garantir a continuidade dos negócios e a segurança operacional.&lt;/p></description></item></channel></rss>