<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Trabalho Forçado on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/trabalho-for%C3%A7ado/</link><description>Recent content in Trabalho Forçado on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 19:00:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/trabalho-for%C3%A7ado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tesouro dos EUA mira centros de golpes na Ásia com bilhões em fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/tesouro-dos-eua-mira-centros-de-golpes-na-asia-com/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:00:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tesouro-dos-eua-mira-centros-de-golpes-na-asia-com/</guid><description>&lt;p>O Departamento do Tesouro dos EUA, através do Escritório de Controle de Ativos Estrangeiros (OFAC), impôs sanções a uma vasta rede de centros de golpes cibernéticos no Sudeste Asiático, que têm fraudado cidadãos americanos em bilhões de dólares. A ação, anunciada pelo Subsecretário John K. Hurley, designou 19 entidades e indivíduos em Mianmar e Camboja, congelando ativos nos EUA e proibindo transações com as partes bloqueadas. Entre os alvos estão operadores em Shwe Kokko, um conhecido centro de fraudes cibernéticas, que opera sob a proteção do Exército Nacional Karen (KNA). Os golpistas utilizam táticas de coerção, como trabalho forçado e abuso físico, para executar fraudes relacionadas a investimentos em criptomoedas. Em Camboja, antigos cassinos foram transformados em centros de golpes, onde trabalhadores traficados realizam fraudes online. Com perdas superiores a 10 bilhões de dólares para os americanos em 2024, um aumento de 66% em relação ao ano anterior, as sanções visam desmantelar as estruturas financeiras que sustentam esses crimes. A partir de agora, pessoas e entidades nos EUA devem bloquear todas as transações com as partes designadas, sob pena de sanções civis e criminais.&lt;/p></description></item></channel></rss>