<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Layerx Security on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/layerx-security/</link><description>Recent content in Layerx Security on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 13:28:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/layerx-security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cuidado com a ajuda 16 extensões de ChatGPT roubam contas</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-com-a-ajuda-16-extensoes-de-chatgpt-roubam/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:28:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-com-a-ajuda-16-extensoes-de-chatgpt-roubam/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da LayerX Security identificaram 16 extensões de navegador maliciosas que se disfarçam como ferramentas de produtividade para o ChatGPT, mas que têm como objetivo roubar informações e credenciais dos usuários. Essas extensões não atacam diretamente o chatbot, mas aproveitam-se do login do usuário para capturar suas credenciais. Todas as extensões foram criadas pelo mesmo autor, que as publicou em plataformas como a Chrome Web Store, onde uma delas chegou a receber o selo &amp;lsquo;Em Destaque&amp;rsquo;, conferindo-lhe uma aparência de legitimidade. Apesar de terem sido baixadas apenas cerca de 900 vezes, a preocupação reside na confiança que os usuários depositam em ferramentas desse tipo. Os hackers utilizam tokens de sessão, que são chaves temporárias que permitem ao navegador reconhecer um usuário logado, para se passar por eles e acessar dados sensíveis, incluindo conversas com o chatbot e informações corporativas em plataformas como Slack e Google Drive. Os pesquisadores alertam para a necessidade de tratar qualquer extensão relacionada a IA como um aplicativo de alto risco e recomendam a remoção de ferramentas não reconhecidas.&lt;/p></description></item></channel></rss>