<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Governança De Dados on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/governan%C3%A7a-de-dados/</link><description>Recent content in Governança De Dados on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 13:20:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/governan%C3%A7a-de-dados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Nova Realidade da Conformidade em Cibersegurança com IA</title><link>https://brdefense.center/news/a-nova-realidade-da-conformidade-em-ciberseguranca/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:20:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-nova-realidade-da-conformidade-em-ciberseguranca/</guid><description>&lt;p>O artigo de Itamar Apelblat discute como a evolução da inteligência artificial (IA) está desafiando os tradicionais frameworks de conformidade, que foram construídos sob a premissa de que humanos são os principais atores em processos de negócios. Com a incorporação de agentes de IA em fluxos de trabalho regulados, surgem novos riscos de identidade, acesso e conformidade. Esses agentes não apenas assistem, mas agem de forma autônoma, o que pode levar a falhas de conformidade, já que suas decisões são baseadas em algoritmos que mudam constantemente. Isso representa um desafio significativo para os Chief Information Security Officers (CISOs), que agora podem ser responsabilizados não apenas por violações de segurança, mas também por falhas de conformidade resultantes do comportamento da IA. O artigo destaca a necessidade de uma governança robusta sobre identidades não humanas e a importância de controles de acesso rigorosos para garantir a integridade dos dados e a conformidade com regulamentações como SOX, GDPR, PCI DSS e HIPAA. À medida que a IA se torna um ator operacional, a linha entre segurança e conformidade se torna cada vez mais tênue, exigindo que os CISOs adaptem suas estratégias de segurança para incluir esses novos desafios.&lt;/p></description></item></channel></rss>