<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Golpes on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/golpes/</link><description>Recent content in Golpes on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:44:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/golpes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como se proteger de golpes e fraudes durante o Carnaval</title><link>https://brdefense.center/news/como-se-proteger-de-golpes-e-fraudes-durante-o-car/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:44:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-se-proteger-de-golpes-e-fraudes-durante-o-car/</guid><description>&lt;p>O Carnaval é uma época de festa, mas também de riscos, especialmente em relação a golpes e fraudes. Golpistas aproveitam a distração dos foliões para aplicar fraudes que vão desde o roubo de cartões e celulares até pacotes de viagem falsos. Para se proteger, é essencial agir rapidamente em caso de roubo, bloqueando contas e cartões, além de trocar senhas de serviços sensíveis. Se você adquirir um pacote de viagem fraudulento, interrompa qualquer interação com o site suspeito e comunique o banco para tentar reverter a transação. É importante preservar evidências como e-mails e comprovantes de pagamento. Para evitar cair em golpes, recomenda-se o uso de dispositivos como smartrings e smartwatches, que permitem pagamentos sem a necessidade de levar cartões ou celulares. Além disso, é fundamental estar atento a QR Codes falsos e a maquininhas de cartão adulteradas. O artigo também destaca a importância de verificar as regras de cancelamento de passagens aéreas, uma vez que multas abusivas podem ser contestadas com base no Código de Defesa do Consumidor. A prevenção é a melhor estratégia para garantir uma experiência segura durante o Carnaval.&lt;/p></description></item><item><title>Cidadão chinês é condenado por esquema de investimento em criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/cidadao-chines-e-condenado-por-esquema-de-investim/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:41:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cidadao-chines-e-condenado-por-esquema-de-investim/</guid><description>&lt;p>Daren Li, um cidadão com dupla nacionalidade da China e de São Cristóvão e Nevis, foi condenado a 20 anos de prisão em ausência por seu envolvimento em um esquema internacional de investimento em criptomoedas, conhecido como &amp;lsquo;pig butchering&amp;rsquo;, que enganou vítimas em mais de $73 milhões. Esses golpes envolvem a construção de confiança com as vítimas por meio de aplicativos de mensagens e redes sociais, antes de apresentar esquemas de investimento fraudulentos. Em vez de investir os fundos, os golpistas esvaziam as carteiras de criptomoedas das vítimas. Li se declarou culpado em novembro de 2024 e foi preso em abril de 2024, mas fugiu antes da sentença. Ele e seus cúmplices operavam a partir de centros no Camboja, utilizando uma rede de lavadores de dinheiro para movimentar os fundos roubados. O Departamento de Justiça dos EUA destacou a gravidade das ações de Li, que causaram perdas devastadoras a vítimas em todo o país. Além de Li, quatro outros suspeitos foram acusados em um esquema semelhante que resultou em perdas superiores a $80 milhões. O relatório de crimes cibernéticos de 2024 do FBI revelou que os golpistas de investimento roubaram mais de $6,5 bilhões de quase 48 mil vítimas, um aumento significativo em relação ao ano anterior.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil é o maior alvo da América Latina em golpe de fatura falsa no Teams</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-e-o-maior-alvo-da-america-latina-em-golpe-d/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:24:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-e-o-maior-alvo-da-america-latina-em-golpe-d/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing está atingindo o Brasil, com foco no Microsoft Teams. De acordo com uma pesquisa da Check Point Software, o país lidera a América Latina em casos de convites falsos enviados pela plataforma, com mais de 6 mil usuários afetados. Os criminosos enviam mensagens que parecem legítimas, alertando sobre faturamentos e assinaturas, e induzem as vítimas a contatar um suposto serviço de suporte. A técnica utilizada envolve a substituição de caracteres para disfarçar o endereço de origem, que parece ser da Microsoft, aumentando a confiança das vítimas. Além disso, a campanha utiliza engenharia social e vishing, onde os criminosos tentam desestabilizar as vítimas por meio de ligações. Os setores mais impactados incluem manufatura, engenharia e construção, seguidos por tecnologia, educação e serviços financeiros. A pesquisa destaca que o Brasil representa 44% dos casos na América Latina, o que evidencia a necessidade de atenção redobrada por parte das empresas e profissionais de segurança da informação.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing em serviços de armazenamento em nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-em-servicos-de-armazenamento/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 18:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-em-servicos-de-armazenamento/</guid><description>&lt;p>Nos últimos meses, uma campanha de phishing em larga escala tem atacado usuários de serviços de armazenamento em nuvem em todo o mundo, enviando e-mails fraudulentos que alertam sobre supostos problemas de pagamento que podem resultar no bloqueio ou exclusão de fotos e arquivos. Os e-mails, que se apresentam como notificações legítimas, criam um senso de urgência ao afirmar que a renovação da assinatura falhou ou que o método de pagamento expirou. Os remetentes utilizam uma variedade de domínios, muitos dos quais parecem ser gerados aleatoriamente, e os assuntos dos e-mails são projetados para incitar medo, como &amp;ldquo;Ação Imediata Necessária&amp;rdquo; e &amp;ldquo;Sua Conta Foi Bloqueada&amp;rdquo;. Ao clicar nos links contidos nos e-mails, os usuários são direcionados a páginas de phishing que imitam portais de serviços de nuvem, onde são induzidos a fornecer informações pessoais e financeiras. É crucial que os usuários reconheçam que esses e-mails não são comunicações legítimas e que devem ser excluídos sem clicar em nenhum link. Para verificar questões relacionadas a armazenamento em nuvem, recomenda-se acessar diretamente o site oficial do serviço em questão.&lt;/p></description></item><item><title>Kaspersky alerta sobre golpes de desconto falso na volta às aulas</title><link>https://brdefense.center/news/kaspersky-alerta-sobre-golpes-de-desconto-falso-na/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:02:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/kaspersky-alerta-sobre-golpes-de-desconto-falso-na/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação do período de volta às aulas, a Kaspersky alerta para o aumento de golpes virtuais que visam enganar consumidores em busca de materiais escolares e uniformes. Os cibercriminosos aproveitam a urgência das compras, criando sites falsos que imitam lojas conhecidas, oferecendo preços muito abaixo do mercado e promoções urgentes. Esses golpes podem ocorrer por meio de SMS, WhatsApp, e-mails e redes sociais, levando os usuários a clicarem em links fraudulentos que podem roubar dados pessoais e bancários. Para se proteger, a Kaspersky recomenda que os consumidores verifiquem sempre a fonte das ofertas, acessem diretamente os sites oficiais das lojas e desconfiem de mensagens inesperadas. Além disso, é importante ficar atento a boletos e pagamentos via Pix, confirmando a legitimidade dos documentos antes de efetuar qualquer transação. Com a crescente digitalização das compras, a conscientização sobre esses riscos é fundamental para evitar prejuízos financeiros.&lt;/p></description></item><item><title>Engenharia Social Reversa Quando a vítima procura o criminoso</title><link>https://brdefense.center/news/engenharia-social-reversa-quando-a-vitima-procura/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:58:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/engenharia-social-reversa-quando-a-vitima-procura/</guid><description>&lt;p>A engenharia social reversa é uma técnica de cibercrime onde o criminoso cria um cenário que leva a vítima a buscar ajuda, ao contrário da abordagem direta comum. O hacker, em uma postura passiva, gera um problema fictício, como um alerta de vírus, e oferece uma solução que, na verdade, é uma armadilha. Essa abordagem manipula a psicologia humana, criando uma sensação de confiança e dependência, o que pode ser extremamente prejudicial. O processo se divide em três etapas: a criação do problema, a promoção da solução e a captura da vítima, que, ao buscar ajuda, acaba fornecendo informações sensíveis. Essa técnica é especialmente perigosa em ambientes corporativos, onde a urgência para resolver problemas pode levar funcionários a confiar em falsos especialistas. Para se proteger, é essencial adotar o princípio de &amp;lsquo;confiança zero&amp;rsquo;, verificando sempre a autenticidade dos contatos e evitando agir por impulso. O artigo destaca a importância de desconfiar de soluções fáceis e convenientes, que são frequentemente utilizadas por cibercriminosos para manipular suas vítimas.&lt;/p></description></item><item><title>Golpes no TikTok Shop Como Identificar e Evitar Fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/golpes-no-tiktok-shop-como-identificar-e-evitar-fr/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 18:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpes-no-tiktok-shop-como-identificar-e-evitar-fr/</guid><description>&lt;p>O TikTok Shop, recurso de vendas da plataforma, tem se tornado um alvo para golpistas que utilizam anúncios falsos, links disfarçados e páginas clonadas para enganar os consumidores. Desde seu lançamento no Brasil em maio de 2023, o comércio nas redes sociais tem atraído tanto usuários quanto criminosos. Especialistas alertam que os golpistas aproveitam a popularidade de produtos nas redes sociais, criando anúncios que geram o medo de perder uma oportunidade (FOMO) para induzir compras. Os usuários são frequentemente redirecionados para sites falsos que imitam a interface do TikTok, onde podem ter seus dados pessoais roubados. Para evitar fraudes, recomenda-se que os consumidores verifiquem se o vendedor possui o selo de verificação do TikTok, analisem o histórico da conta, confirmem informações de contato e desconfiem de preços excessivamente baixos. Influenciadores também têm um papel importante em denunciar o uso indevido de suas imagens e nomes. A conscientização e a precaução são essenciais para garantir uma experiência de compra segura na plataforma.&lt;/p></description></item><item><title>Cinco golpes comuns no início do ano e como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/cinco-golpes-comuns-no-inicio-do-ano-e-como-se-pro/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cinco-golpes-comuns-no-inicio-do-ano-e-como-se-pro/</guid><description>&lt;p>O início do ano é um período crítico para fraudes digitais no Brasil, especialmente relacionadas a impostos e cobranças. Entre os golpes mais comuns estão: 1) IPVA e IPTU atrasado, onde golpistas enviam mensagens com links para páginas falsas que imitam portais governamentais, induzindo vítimas a transferências via Pix; 2) Irregularidade no imposto de renda, com mensagens fraudulentas se passando pela Receita Federal, solicitando dados pessoais e taxas inexistentes; 3) Cobrança do MEI, que alerta sobre cancelamento de CNPJ, levando a sites falsos; 4) Maquininha quebrada, onde vendedores manipulam pagamentos para cobrar valores superiores; 5) Golpe do brinde, que envolve taxas de entrega ou reconhecimento facial para acessar pacotes. Para se proteger, é essencial desconfiar de mensagens alarmistas, verificar remetentes, evitar links suspeitos e confirmar dados antes de realizar transações financeiras. A instalação de antivírus e o uso de senhas fortes também são recomendados.&lt;/p></description></item><item><title>Golpistas exploram o clima festivo com pedidos de vinho falsos</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-exploram-o-clima-festivo-com-pedidos-de/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:57:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-exploram-o-clima-festivo-com-pedidos-de/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação das festas de fim de ano, golpistas estão aproveitando o aumento do tráfego de e-mails para aplicar fraudes que visam roubar informações pessoais e bancárias. Segundo a análise da X-Labs, os golpes se disfarçam como promoções de Natal ou notificações de pedidos, utilizando mensagens que parecem legítimas para evitar a desconfiança dos usuários. Esses e-mails, que passam por sistemas de envio em massa, apresentam formatação limpa e opções de cancelamento, o que ajuda a driblar sistemas básicos de detecção de spam.&lt;/p></description></item><item><title>Golpistas envenenam buscas de IA com números de suporte falsos</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-envenenam-buscas-de-ia-com-numeros-de-su/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:59:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-envenenam-buscas-de-ia-com-numeros-de-su/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão utilizando técnicas de envenenamento de IA para promover números falsos de suporte ao cliente em fontes públicas acessadas por chatbots. Um estudo da Aurascape revelou que essa manipulação, chamada de &amp;ldquo;envenenamento de números de telefone de LLM&amp;rdquo;, afeta modelos de linguagem como a Visão Geral da Google e o navegador Comet da Perplexity. A técnica, que se assemelha à otimização de motores de busca (SEO), visa garantir que sites fraudulentos sejam utilizados como fontes de informação por assistentes de IA. Isso é feito ao comprometer sites legítimos, como os de instituições governamentais e universidades, e ao abusar de plataformas que permitem conteúdo gerado por usuários, como YouTube e Yelp. Os pesquisadores destacam que a dificuldade em distinguir entre informações legítimas e fraudulentas pode levar a usuários a entrarem em contato com call centers falsos, como demonstrado em casos envolvendo as companhias aéreas Emirates e British Airlines. A recomendação é que os usuários verifiquem a veracidade das informações e evitem compartilhar dados sensíveis com assistentes de IA, que ainda não foram amplamente testados em termos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>69 dos brasileiros temem que idosos sofram golpes na Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/69-dos-brasileiros-temem-que-idosos-sofram-golpes/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/69-dos-brasileiros-temem-que-idosos-sofram-golpes/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Avast revelou que 69% dos brasileiros estão preocupados com a possibilidade de que idosos em seu círculo social sejam vítimas de fraudes durante a Black Friday e as compras de fim de ano. O estudo destaca que 72% dos entrevistados temem se tornar vítimas de ciberataques, especialmente em um período marcado por promoções e ofertas tentadoras. Os dados mostram que 68% dos consumidores estão alarmados com a possibilidade de serem enganados, e 61% expressaram preocupação com golpes que utilizam inteligência artificial. A falta de educação digital é um fator crítico, com 35% dos usuários afirmando já ter sido alvo de fraudes online, resultando em perdas médias de R$ 2 mil, e em casos extremos, até R$ 200 mil. A pesquisa indica uma necessidade urgente de conscientização e educação sobre práticas de segurança digital, especialmente em um cenário onde 86% dos entrevistados desejam aprender mais sobre como se proteger. A Black Friday, embora ofereça oportunidades de compras, também representa um terreno fértil para cibercriminosos que exploram a vulnerabilidade dos consumidores, especialmente os mais idosos.&lt;/p></description></item><item><title>Brasil é vice-campeão mundial em ciberataques com 28 milhões de golpes no Pix</title><link>https://brdefense.center/news/brasil-e-vice-campeao-mundial-em-ciberataques-com/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/brasil-e-vice-campeao-mundial-em-ciberataques-com/</guid><description>&lt;p>O Brasil enfrenta um alarmante aumento nas fraudes digitais, com 28 milhões de golpes via Pix registrados entre janeiro e setembro de 2025. O país ocupa o segundo lugar no ranking global de ciberataques, com 700 milhões de tentativas anuais, o que equivale a 1.379 ataques por minuto. A pesquisa da Associação de Defesa de Dados Pessoais e do Consumidor (ADDP) revela que a maioria das fraudes ocorre em compras online, com 2,7 milhões de casos, seguidos por 1,6 milhão de golpes via WhatsApp e 1,5 milhão relacionados a phishing. Os golpes financeiros, especialmente os que envolvem o Pix, representam 47% das fraudes totais, enquanto 15% estão ligados ao roubo de identidade. O estudo também destaca que pessoas acima de 50 anos são as mais afetadas, representando 53% das vítimas. Além disso, a utilização de tecnologias avançadas, como deepfakes e inteligência artificial, tem contribuído para a sofisticação dos golpes. O presidente da ADDP, Francisco Gomes Junior, alerta que a falta de educação digital e a popularização do Pix têm facilitado a atuação de quadrilhas organizadas, resultando em prejuízos estimados entre R$ 10 bilhões e R$ 112 bilhões, muitos dos quais não são reportados.&lt;/p></description></item><item><title>Como assistir Fake Friend O Golpista de Ingressos online - é GRÁTIS</title><link>https://brdefense.center/news/como-assistir-fake-friend-o-golpista-de-ingressos/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 06:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-assistir-fake-friend-o-golpista-de-ingressos/</guid><description>&lt;p>O documentário Fake Friend: The Ticket Scammer, da BBC, estreia no dia 24 de novembro de 2025, e revela a história de Miles Hart, um golpista de ingressos que enganou amigos e estranhos, vendendo ingressos falsificados para eventos como o Glastonbury Festival. Com 59 minutos de duração, o filme apresenta depoimentos impactantes de vítimas e especialistas da indústria de eventos, mostrando como Hart utilizou seu carisma para manter um estilo de vida luxuoso enquanto enganava centenas de pessoas. A produção faz parte da Scam Safe Week 2025 e está disponível gratuitamente no BBC iPlayer, acessível apenas para residentes do Reino Unido. Para quem está fora do país, a utilização de uma VPN, como a NordVPN, é recomendada para desbloquear o serviço. O documentário não apenas expõe a fraude, mas também investiga as consequências emocionais e financeiras enfrentadas pelas vítimas, destacando a cultura de influência que permitiu que Hart prosperasse em suas mentiras. Com um enredo envolvente, o filme promete ser uma reflexão sobre confiança e engano na era digital.&lt;/p></description></item><item><title>Golpistas usam e-mail oficial do Facebook para roubar contas</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-usam-e-mail-oficial-do-facebook-para-rou/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-usam-e-mail-oficial-do-facebook-para-rou/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Check Point Research alertam sobre uma nova onda de e-mails de phishing que utilizam o domínio legítimo @facebookmail.com para enganar administradores de contas do Facebook Ads. Esses e-mails, que aparentam ser comunicações oficiais da Meta, têm como objetivo roubar credenciais de acesso. Aproximadamente 40 mil e-mails foram enviados a cerca de 5 mil usuários em várias regiões, incluindo Austrália, Canadá, Europa e Estados Unidos. Os assuntos das mensagens incluem &amp;lsquo;Verificação de Conta Necessária&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Convite para parceria Meta Agency&amp;rsquo;. Ao clicar nos links, as vítimas são direcionadas a páginas fraudulentas que imitam o branding da Meta, hospedadas em domínios como vercel.app. A campanha é massiva e visa empresas que dependem da Meta para marketing, como setores automotivo, educacional e financeiro. Para se proteger, recomenda-se a ativação da autenticação em duas etapas e a verificação de convites diretamente na plataforma do Facebook Business antes de clicar em links suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Cuidado Hackers criam 4 mil sites de viagens falsos para roubar dados</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-hackers-criam-4-mil-sites-de-viagens-falso/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-hackers-criam-4-mil-sites-de-viagens-falso/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing foi identificada, envolvendo a criação de aproximadamente 4.300 sites fraudulentos de reservas de hotéis, com o objetivo de roubar dados de usuários. A pesquisa, conduzida por Andrew Brandt da Netcraft, revelou que hackers russos estão por trás dessa ação, que começou em fevereiro de 2025. Entre os sites falsos, 685 imitam o Booking.com, um dos portais de viagens mais populares. Os ataques ocorrem quando os usuários recebem e-mails que solicitam a confirmação de reservas em um curto prazo, levando-os a clicar em links que redirecionam para páginas fraudulentas. Essas páginas, que se apresentam como legítimas, solicitam informações de cartão de crédito sob a falsa premissa de que é necessário pagar uma taxa de reserva. O uso de um CAPTCHA falso e suporte em 43 idiomas amplia o alcance do golpe, tornando-o uma ameaça global. Os especialistas alertam que a campanha pode impactar significativamente a segurança dos dados pessoais e financeiros dos viajantes, exigindo atenção redobrada ao realizar reservas online.&lt;/p></description></item><item><title>Golpistas transformam iPhones perdidos em mina de ouro enquanto você espera</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-transformam-iphones-perdidos-em-mina-de/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:57:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-transformam-iphones-perdidos-em-mina-de/</guid><description>&lt;p>Golpistas estão aproveitando a esperança de usuários de iPhone que perderam seus dispositivos, enviando mensagens de phishing que se disfarçam como notificações do serviço &amp;lsquo;Find My&amp;rsquo; da Apple. Essas mensagens afirmam que o iPhone perdido foi encontrado, levando as vítimas a um site falso que coleta credenciais do Apple ID. O golpe é sofisticado, utilizando detalhes precisos sobre o dispositivo, como modelo e cor, para parecer legítimo. A Swiss National Cyber Security Centre (NCSC) alerta que essa prática não só visa roubar informações pessoais, mas também remover o bloqueio de ativação do aparelho, permitindo que os golpistas revendam o dispositivo. A Apple já informou que nunca entra em contato por SMS ou e-mail para relatar a localização de um dispositivo perdido. Para se proteger, os usuários devem ativar o Modo Perdido pelo iCloud, manter seus cartões SIM seguros e evitar expor informações pessoais na tela de bloqueio. O uso de software antivírus e a ativação de firewalls também são recomendados para reduzir a exposição a ameaças online.&lt;/p></description></item><item><title>Funcionários de cibersegurança presos por golpes de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/funcionarios-de-ciberseguranca-presos-por-golpes-d/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/funcionarios-de-ciberseguranca-presos-por-golpes-d/</guid><description>&lt;p>O FBI prendeu três especialistas em cibersegurança acusados de realizar ataques de ransomware enquanto trabalhavam para a DigitalMint, uma empresa de Chicago que negocia resgates de ransomware. Os acusados, Kevin Tyler Martin, Ryan Clifford Goldberg e um terceiro não identificado, teriam iniciado suas atividades criminosas em maio de 2023, utilizando software malicioso para extorquir empresas, incluindo uma instituição médica na Flórida, que foi ameaçada a pagar US$ 10 milhões. Embora o grupo tenha conseguido roubar US$ 1,2 milhão, a investigação revelou que eles estavam por trás de vários ataques, incluindo tentativas contra uma empresa farmacêutica e um consultório médico na Califórnia. A DigitalMint afirmou estar cooperando com as investigações e demitiu os funcionários envolvidos por conduta não autorizada. As acusações incluem conspiração para interferir no comércio interestadual e dano intencional a computadores protegidos, destacando a gravidade da situação e a necessidade de vigilância constante no setor de cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Criminosos usam nome da Microsoft para roubar dados e confiança</title><link>https://brdefense.center/news/criminosos-usam-nome-da-microsoft-para-roubar-dado/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/criminosos-usam-nome-da-microsoft-para-roubar-dado/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório do Cofense Phishing Defense Center revela que criminosos estão explorando a confiança que os usuários depositam na marca Microsoft para realizar fraudes. A campanha começa com um e-mail que simula uma comunicação legítima de uma empresa, como uma locadora de veículos, prometendo um reembolso. Ao clicar no link, o usuário é redirecionado para uma página falsa que imita um sistema de verificação CAPTCHA. Essa etapa visa enganar ferramentas de segurança automatizadas e criar uma sensação de autenticidade.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe de suporte falso da Microsoft trava PC e rouba dados</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-de-suporte-falso-da-microsoft-trava-pc-e-rou/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:59:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-de-suporte-falso-da-microsoft-trava-pc-e-rou/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores do Centro de Defesa Contra Phishing Cofense alertam sobre um novo golpe que simula ser o suporte da Microsoft, bloqueando o acesso ao navegador e solicitando que a vítima entre em contato com um número de telefone. O ataque começa com um e-mail de phishing que oferece um reembolso falso, levando a um CAPTCHA para evitar detecções automáticas. Em seguida, uma página pop-up imita alertas de segurança da Microsoft, fazendo o usuário acreditar que seu computador foi comprometido. Para resolver a situação, é solicitado que a vítima ligue para um número, onde um falso técnico de suporte pode solicitar credenciais ou induzir a instalação de ferramentas de acesso remoto. Este golpe é um exemplo claro de engenharia social, utilizando a confiança que os usuários têm em grandes marcas. É importante que os usuários estejam cientes de que a Microsoft nunca trancaria um navegador ou pediria que ligassem para um suporte através de um pop-up. A recomendação é sempre desconfiar de comunicações desse tipo.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers vendem pacotes de golpes a partir de R 465</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-vendem-pacotes-de-golpes-a-partir-de-r-465/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 19:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-vendem-pacotes-de-golpes-a-partir-de-r-465/</guid><description>&lt;p>Recentemente, as empresas de cibersegurança PRODAFT e Netcraft revelaram a existência de serviços de phishing-as-a-service (PhaaS) conhecidos como Lighthouse e Lucid, que estão facilitando a realização de ataques cibernéticos em larga escala. Esses serviços, que podem ser adquiridos por valores que começam em R$ 465, oferecem ferramentas para a criação de campanhas de phishing personalizadas, atingindo 316 marcas em 74 países. Os ataques incluem smishing, que é o phishing realizado via SMS, utilizando plataformas como iMessage e RCS. A plataforma Lucid, por exemplo, permite que hackers montem campanhas direcionadas a setores como pedágios, correios e instituições financeiras, com a capacidade de monitorar as vítimas em tempo real. Além disso, os criminosos estão voltando a usar e-mails para coletar dados roubados, o que torna a detecção mais difícil. Os pesquisadores também identificaram técnicas avançadas, como o uso de caracteres homóglifos para criar URLs enganosas. Esses desenvolvimentos destacam a evolução das táticas de phishing e a necessidade urgente de medidas de segurança mais robustas.&lt;/p></description></item><item><title>O que é Engenharia Social? Aprenda a se proteger de golpes</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-engenharia-social-aprenda-a-se-proteger-de/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-engenharia-social-aprenda-a-se-proteger-de/</guid><description>&lt;p>A Engenharia Social é uma técnica de manipulação psicológica utilizada por golpistas para obter informações pessoais e financeiras de suas vítimas. Ao invés de depender de tecnologia complexa, esses criminosos exploram a confiança e a urgência, criando cenários que induzem as pessoas a agir rapidamente, como mensagens que alertam sobre contas bloqueadas ou prêmios inesperados. Os métodos mais comuns incluem phishing, spear phishing, vishing, smishing, baiting e pretexting, cada um com suas particularidades. Para se proteger, é fundamental estar atento a sinais de alerta, como erros de gramática, endereços de e-mail suspeitos e solicitações de informações sensíveis. Além disso, recomenda-se a ativação da autenticação de dois fatores e a verificação de comunicações através de canais oficiais. A conscientização sobre esses golpes é crucial, pois mesmo pessoas experientes em tecnologia podem ser enganadas. Compartilhar informações sobre Engenharia Social pode ajudar a proteger amigos e familiares, especialmente os mais vulneráveis, como crianças e idosos.&lt;/p></description></item></channel></rss>