<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Verificação De Idade on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/verifica%C3%A7%C3%A3o-de-idade/</link><description>Recent content in Verificação De Idade on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:25:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/verifica%C3%A7%C3%A3o-de-idade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Discord implementará verificação de idade obrigatória em todo o mundo</title><link>https://brdefense.center/news/discord-implementara-verificacao-de-idade-obrigato/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:25:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/discord-implementara-verificacao-de-idade-obrigato/</guid><description>&lt;p>O Discord anunciou que, a partir de março de 2026, implementará uma verificação de idade obrigatória para todos os usuários, tanto novos quanto existentes. As contas serão automaticamente configuradas para uma experiência voltada para adolescentes, restringindo o acesso a canais e servidores com conteúdo adulto. Para verificar a idade, o Discord utilizará um método de estimativa facial por inteligência artificial, que analisará um vídeo curto do usuário localmente, sem enviar dados para a nuvem. Além disso, será possível verificar a idade através do envio de documentos de identidade a parceiros do Discord, o que levanta preocupações sobre a privacidade dos dados, especialmente após uma violação de dados em 2025 que afetou 70 mil usuários. A empresa afirma que não armazenará informações pessoais e que o documento enviado será excluído imediatamente. O Discord também usará um sistema de inferência de idade que analisará metadados, como jogos jogados e horários de atividade, para identificar usuários adultos sem a necessidade de documentos. A empresa espera uma possível perda de usuários devido a essas novas políticas, mas está planejando estratégias para reter esses usuários. Essa mudança segue a tendência de regulamentação de segurança online, como a Lei de Segurança Online do Reino Unido, que exige a verificação de idade em plataformas digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Usuários do Discord reagem à nova verificação de idade</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-do-discord-reagem-a-nova-verificacao-de-i/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:25:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-do-discord-reagem-a-nova-verificacao-de-i/</guid><description>&lt;p>O Discord anunciou a implementação de verificações de idade globalmente a partir de março, exigindo que usuários novos e existentes realizem uma verificação facial ou apresentem um documento de identidade para acessar partes restritas da plataforma. Essa decisão gerou uma onda de descontentamento entre os usuários, que expressam preocupações sobre privacidade e segurança, especialmente após um incidente de hack em um fornecedor terceirizado do Discord em outubro de 2025. Muitos usuários se sentem vigiados e desconfiam da capacidade do Discord em proteger seus dados pessoais. A reação nas redes sociais foi intensa, com muitos usuários considerando deixar a plataforma em busca de alternativas, embora não existam opções que ofereçam a mesma escala e funcionalidade do Discord. A verificação de idade é vista por alguns como uma medida necessária para proteger os jovens, mas outros acreditam que ela compromete a privacidade e a liberdade dos usuários. Apesar das promessas do Discord de que os dados não deixarão os dispositivos dos usuários, a confiança na plataforma está em baixa, e muitos já estão buscando outras opções de comunicação.&lt;/p></description></item><item><title>Bloqueio do Pornhub nos EUA e França devido à verificação de idade</title><link>https://brdefense.center/news/bloqueio-do-pornhub-nos-eua-e-franca-devido-a-veri/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bloqueio-do-pornhub-nos-eua-e-franca-devido-a-veri/</guid><description>&lt;p>O Pornhub foi bloqueado em 23 estados dos EUA e na França em resposta a novas legislações que exigem a verificação de idade para acesso a conteúdos adultos. A empresa controladora, Aylo, decidiu retirar o site do ar em locais onde as leis foram implementadas, alegando que a forma como as legislações estão sendo executadas é ineficaz e coloca em risco a privacidade dos usuários. A legislação, que já foi aprovada em estados como Louisiana, Alabama e Texas, visa proteger menores de idade, mas o Pornhub argumenta que isso não impede o acesso a conteúdos impróprios, pois usuários estão migrando para sites piratas sem medidas de segurança. A União Europeia também está investigando a conformidade de sites pornográficos com a Lei de Serviços Digitais (DSA). A procuradora-geral do Missouri defendeu a lei, afirmando que a decisão do Pornhub de se retirar do mercado revela suas prioridades em relação à proteção de crianças. A situação levanta questões sobre a eficácia das legislações e os impactos na privacidade e segurança online.&lt;/p></description></item><item><title>Roblox implementa verificação de idade obrigatória para chat globalmente</title><link>https://brdefense.center/news/roblox-implementa-verificacao-de-idade-obrigatoria/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:03:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/roblox-implementa-verificacao-de-idade-obrigatoria/</guid><description>&lt;p>A Roblox Corporation anunciou a expansão de sua verificação de idade obrigatória para recursos de chat, incluindo voz e texto, em todas as regiões. A partir de agora, todos os usuários que desejam utilizar essas ferramentas sociais devem passar por um processo que envolve a digitalização facial para determinar seu grupo etário. Essa medida visa proteger usuários mais jovens de conteúdos inadequados e comportamentos predatórios, em um contexto de crescente regulamentação da internet. No entanto, especialistas em privacidade expressaram preocupações sobre os riscos associados à coleta de dados biométricos e documentos de identificação, que podem se tornar alvos para cibercriminosos. A Roblox afirma que a privacidade dos usuários é uma prioridade, mas a exigência de compartilhar informações sensíveis pode ser vista como um grande compromisso em termos de privacidade. Os usuários também têm a opção de contestar a estimativa de idade através de métodos alternativos, como verificação de identidade ou controles parentais. A medida levanta questões sobre a segurança dos dados e o potencial impacto de um possível vazamento de informações pessoais, considerando o grande número de usuários da plataforma.&lt;/p></description></item><item><title>Como escolher uma VPN para verificação de idade</title><link>https://brdefense.center/news/como-escolher-uma-vpn-para-verificacao-de-idade/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-escolher-uma-vpn-para-verificacao-de-idade/</guid><description>&lt;p>Com a implementação da Lei de Segurança Online no Reino Unido, o interesse em redes privadas virtuais (VPNs) aumentou, especialmente entre novos usuários. As novas regras de verificação de idade limitam o acesso a conteúdos online, como sites para adultos e aplicativos de namoro, levando muitos a buscar VPNs como uma solução. No entanto, especialistas alertam que nem todas as VPNs são confiáveis. O artigo destaca a importância de escolher uma VPN que tenha um histórico de auditoria transparente e protocolos de segurança robustos, como OpenVPN e WireGuard. VPNs como NordVPN e ExpressVPN se destacam por suas políticas rigorosas de não registro e auditorias independentes. Além disso, é crucial considerar a localização dos servidores, pois isso impacta a capacidade de contornar restrições geográficas. O uso de VPNs gratuitas é desaconselhado, pois muitas comprometem a privacidade do usuário. A escolha de uma VPN amigável ao usuário também é fundamental, especialmente para aqueles que não têm experiência técnica. O artigo conclui que, com as novas leis, a escolha de uma VPN confiável é mais importante do que nunca para proteger a privacidade online.&lt;/p></description></item><item><title>Bluesky sai do Mississippi devido a lei de verificação de idade</title><link>https://brdefense.center/news/bluesky-sai-do-mississippi-devido-a-lei-de-verific/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:01:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bluesky-sai-do-mississippi-devido-a-lei-de-verific/</guid><description>&lt;p>A plataforma de mídia social Bluesky anunciou sua saída do estado do Mississippi em resposta a uma nova lei que exige a verificação de idade de todos os usuários antes de conceder acesso. A partir de 22 de agosto de 2025, a Bluesky bloqueará todo o tráfego proveniente de endereços IP do Mississippi. A empresa argumenta que a lei, que obriga plataformas a verificar se os usuários têm mais de 18 anos e a obter consentimento dos pais para menores, impõe desafios significativos à liberdade de expressão e à privacidade. Além disso, a Bluesky expressou preocupações sobre os custos e recursos necessários para implementar os sistemas de verificação exigidos, que poderiam prejudicar especialmente plataformas menores. Embora a lei tenha como objetivo a segurança infantil, a Bluesky acredita que suas implicações são amplas e podem afetar todos os cidadãos do estado. A empresa também alertou que a coleta e o armazenamento de informações sensíveis podem representar riscos à privacidade. Para contornar a restrição, os usuários do Mississippi podem usar serviços de VPN para acessar a plataforma, embora a Bluesky recomende cautela ao escolher provedores de VPN confiáveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>