<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Quebra De Serviço on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/quebra-de-servi%C3%A7o/</link><description>Recent content in Quebra De Serviço on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2025 12:59:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/quebra-de-servi%C3%A7o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grande queda da AWS interrompe internet - Amazon, Snapchat e mais fora do ar</title><link>https://brdefense.center/news/grande-queda-da-aws-interrompe-internet-amazon-sna/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grande-queda-da-aws-interrompe-internet-amazon-sna/</guid><description>&lt;p>Na madrugada de 20 de outubro de 2025, a Amazon Web Services (AWS) sofreu uma queda massiva que afetou a infraestrutura digital global. O problema começou por volta de 12h11 PDT, com falhas no serviço de banco de dados DynamoDB, que rapidamente se espalharam para outros serviços essenciais como EC2 e S3. Isso resultou em interrupções em plataformas populares como Snapchat, Amazon Prime Video e Canva, deixando milhões de usuários sem acesso a seus aplicativos e serviços. A AWS, que detém cerca de um terço do mercado global de nuvem, enfrentou críticas sobre a fragilidade da centralização de sua infraestrutura. Embora a empresa tenha declarado que o problema foi resolvido ao meio-dia, o impacto da queda ainda era sentido, com usuários relatando lentidão em serviços e gerando discussões sobre a necessidade de diversificação entre provedores de nuvem. A falha foi atribuída a um problema de resolução de DNS, que cortou a conexão entre os clientes e os gateways da AWS, evidenciando a vulnerabilidade de depender de um único provedor para operações críticas. O incidente levantou preocupações sobre a segurança e a resiliência das infraestruturas digitais, especialmente em setores críticos como saúde e finanças.&lt;/p></description></item></channel></rss>