<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ataques Homográficos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ataques-homogr%C3%A1ficos/</link><description>Recent content in Ataques Homográficos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 13:02:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ataques-homogr%C3%A1ficos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tirith ferramenta para detectar ataques homoglyph em terminais</title><link>https://brdefense.center/news/tirith-ferramenta-para-detectar-ataques-homoglyph/</link><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:02:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tirith-ferramenta-para-detectar-ataques-homoglyph/</guid><description>&lt;p>Uma nova ferramenta de código aberto chamada Tirith foi desenvolvida para detectar ataques homoglyph em ambientes de linha de comando, analisando URLs em comandos digitados e interrompendo sua execução. Disponível no GitHub e como pacote npm, Tirith se integra ao shell do usuário (zsh, bash, fish, PowerShell) e inspeciona cada comando antes de sua execução. Os ataques homoglyph utilizam caracteres de diferentes alfabetos que parecem idênticos para os humanos, mas são tratados como diferentes pelos computadores, permitindo que atacantes criem nomes de domínio que imitam marcas legítimas. Embora navegadores tenham abordado essa questão, terminais ainda são vulneráveis a esses ataques. Tirith é capaz de detectar e bloquear uma variedade de ameaças, incluindo ataques homográficos, injeções de terminal e padrões de pipe-to-shell. A ferramenta realiza suas análises localmente, sem chamadas de rede, e não modifica os comandos do usuário. Tirith é compatível com Windows, Linux e macOS, podendo ser instalado através de diversos gerenciadores de pacotes. Embora ainda não tenha sido testada contra os cenários de ataque listados, a ferramenta já conta com uma comunidade ativa no GitHub, com 46 forks e quase 1.600 estrelas em menos de uma semana desde seu lançamento.&lt;/p></description></item></channel></rss>