<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Apt 41 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/apt-41/</link><description>Recent content in Apt 41 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 19:02:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/apt-41/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Espionagem chinesa grupo usa falha no WinRAR para atacar países asiáticos</title><link>https://brdefense.center/news/espionagem-chinesa-grupo-usa-falha-no-winrar-para/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:02:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/espionagem-chinesa-grupo-usa-falha-no-winrar-para/</guid><description>&lt;p>Em 2025, grupos hackers associados à China, especialmente o Amaranth-Dragon, realizaram campanhas de espionagem em agências governamentais no sudoeste da Ásia, incluindo Camboja, Laos, Indonésia, Filipinas, Tailândia e Singapura. Pesquisadores da Check Point Research identificaram que esses ataques foram planejados para coincidir com eventos políticos sensíveis, aumentando a probabilidade de que as vítimas interagissem com conteúdos maliciosos. O grupo utiliza a vulnerabilidade CVE-2025-8088 do WinRAR, que permite a execução remota de códigos, e embora já tenha sido corrigida, muitos usuários ainda não atualizaram o software, mantendo a falha em potencial. O vetor de ataque inicial é desconhecido, mas acredita-se que o grupo utilize spear-phishing e plataformas de nuvem como Dropbox para disfarçar suas atividades. O malware, denominado Amaranth Loader, realiza carregamento lateral e se conecta a servidores externos para receber chaves de encriptação, permitindo a execução de um trojan de acesso remoto. A infraestrutura dos hackers é cuidadosamente controlada, aceitando tráfego apenas de IPs de países-alvo, o que demonstra um nível elevado de sofisticação nas técnicas empregadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>