<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Invasão on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/invas%C3%A3o/</link><description>Recent content in Invasão on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 18:57:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/invas%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque HashJack faz navegadores de IA roubarem dados com truque simples</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-hashjack-faz-navegadores-de-ia-roubarem-dad/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:57:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-hashjack-faz-navegadores-de-ia-roubarem-dad/</guid><description>&lt;p>Uma nova pesquisa da Cato Networks revelou um ataque cibernético inovador denominado HashJack, que utiliza um truque simples para comprometer navegadores de inteligência artificial (IA). O ataque se baseia na injeção de comandos maliciosos após o símbolo &amp;lsquo;#&amp;rsquo; em URLs legítimas, permitindo que cibercriminosos manipulem assistentes de IA para executar ações indesejadas, como roubo de dados e phishing. Essa técnica, que não é detectada por antivírus tradicionais, explora a confiança dos usuários em assistentes de IA, aumentando a eficácia do ataque em comparação com métodos de phishing convencionais.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no pacote npm do React Native expõe riscos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-pacote-npm-do-react-nat/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-pacote-npm-do-react-nat/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada e corrigida no pacote npm &amp;lsquo;@react-native-community/cli&amp;rsquo;, utilizado por desenvolvedores para construir aplicações móveis em React Native. A falha, classificada como CVE-2025-11953, possui um score CVSS de 9.8, indicando sua gravidade. Essa vulnerabilidade permite que atacantes remotos não autenticados executem comandos arbitrários no sistema operacional da máquina que roda o servidor de desenvolvimento do React Native, o que representa um risco significativo para os desenvolvedores. O problema surge porque o servidor de desenvolvimento Metro, por padrão, se conecta a interfaces externas e expõe um endpoint &amp;lsquo;/open-url&amp;rsquo; vulnerável a injeções de comandos do sistema. Com isso, um atacante pode enviar uma solicitação POST maliciosa para o servidor e executar comandos indesejados. Embora a falha já tenha sido corrigida na versão 20.0.0 do pacote, desenvolvedores que utilizam frameworks que não dependem do Metro não são afetados. Essa situação destaca a importância de uma análise de segurança automatizada e abrangente em toda a cadeia de suprimentos de software para evitar que falhas facilmente exploráveis impactem as organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Hacker é preso por invasão a sistema de aeroportos na Europa</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-e-preso-por-invasao-a-sistema-de-aeroportos/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:58:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-e-preso-por-invasao-a-sistema-de-aeroportos/</guid><description>&lt;p>Na última quarta-feira (25), a Agência Nacional de Crimes do Reino Unido (NCA) prendeu um homem de aproximadamente 40 anos, suspeito de estar envolvido na invasão aos sistemas da Collins Aerospace, que ocorreu na semana anterior. O ataque, identificado como ransomware, causou o cancelamento e atraso de voos em diversos aeroportos europeus, incluindo os de Bruxelas, Berlim, Cork, Dublin e Heathrow. O software MUSE, utilizado para unificar check-in e marcação de bagagens, foi diretamente afetado, resultando em perturbações significativas nas operações aéreas. O delegado-chefe Paul Foster destacou que, embora a prisão seja um passo positivo, a investigação ainda está em estágios iniciais e o cibercrime continua a ser uma ameaça global. Até o momento, não foram encontradas ligações com grupos hackers conhecidos. O homem foi liberado sob fiança condicional enquanto as investigações prosseguem.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque inédito pode rebaixar conexões 5G sem estação falsa</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-inedito-pode-rebaixar-conexoes-5g-sem-estac/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:58:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-inedito-pode-rebaixar-conexoes-5g-sem-estac/</guid><description>&lt;p>Um grupo de acadêmicos da Universidade de Tecnologia e Design de Cingapura desenvolveu um novo ataque que permite rebaixar uma conexão 5G para uma geração inferior, sem a necessidade de uma estação base falsa. O ataque utiliza um kit de ferramentas de código aberto chamado Sni5Gect, que intercepta mensagens não criptografadas entre a estação base e o equipamento do usuário (como smartphones) e injeta mensagens no dispositivo alvo. Essa técnica pode causar falhas no modem do dispositivo, rebaixar a conexão para 4G e contornar autenticações. O ataque é realizado durante a fase inicial de conexão, onde as mensagens trocadas não são criptografadas, permitindo que o invasor capture e injete dados sem precisar das credenciais do usuário. Em testes com cinco smartphones, a equipe obteve uma taxa de sucesso de 70-90% na injeção de mensagens a uma distância de até 20 metros. A GSMA reconheceu a gravidade do ataque, atribuindo-lhe o identificador CVD-2024-0096. Os pesquisadores afirmam que o Sni5Gect é uma ferramenta fundamental para a pesquisa em segurança 5G, permitindo avanços na detecção e mitigação de intrusões em redes móveis.&lt;/p></description></item><item><title>Nova técnica de injeção de prompt ameaça segurança de IA</title><link>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-injecao-de-prompt-ameaca-seguranca/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-tecnica-de-injecao-de-prompt-ameaca-seguranca/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança apresentaram uma nova técnica de injeção de prompt chamada PromptFix, que engana modelos de inteligência artificial generativa (GenAI) para realizar ações indesejadas. Essa técnica, descrita pela Guardio Labs como uma versão moderna do golpe ClickFix, utiliza instruções maliciosas disfarçadas em verificações de CAPTCHA em páginas da web. O ataque explora navegadores impulsionados por IA, como o Comet da Perplexity, que prometem automatizar tarefas cotidianas, permitindo que interajam com páginas de phishing sem o conhecimento do usuário. A técnica leva a um novo cenário denominado Scamlexity, onde a conveniência da IA se combina com uma nova superfície de fraudes invisíveis. Os testes mostraram que o Comet, em várias ocasiões, completou transações em sites falsos sem solicitar confirmação do usuário. Além disso, a técnica pode ser usada para enganar assistentes de codificação, como o Lovable, levando à exposição de informações sensíveis. A pesquisa destaca a necessidade de sistemas de IA desenvolverem defesas proativas para detectar e neutralizar esses ataques, especialmente à medida que os criminosos cibernéticos utilizam plataformas GenAI para criar conteúdo de phishing realista e automatizar ataques em larga escala.&lt;/p></description></item></channel></rss>