<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Política Financeira on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pol%C3%ADtica-financeira/</link><description>Recent content in Política Financeira on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 12:59:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pol%C3%ADtica-financeira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ator de Ameaça Estrangeiro Invade Escritório de Orçamento do Congresso dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/ator-de-ameaca-estrangeiro-invade-escritorio-de-or/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:59:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ator-de-ameaca-estrangeiro-invade-escritorio-de-or/</guid><description>&lt;p>O Escritório de Orçamento do Congresso (CBO) dos Estados Unidos foi alvo de um ataque cibernético realizado por um suposto ator de ameaça estrangeiro, resultando na exposição de dados confidenciais. O CBO, que atua como analista financeiro independente do Congresso, teve suas comunicações sensíveis entre os escritórios dos legisladores e a organização de pesquisa não partidária comprometidas. Essa violação levanta preocupações sobre a integridade das análises orçamentárias que influenciam a legislação federal americana. Embora a detecção do ataque tenha sido precoce, há receios de que e-mails internos e registros de chat tenham sido acessados antes da contenção. O incidente já causou interrupções operacionais, levando a vários escritórios do Congresso a suspender a correspondência por e-mail com o CBO, dificultando a análise orçamentária e a pontuação legislativa. O ataque ocorre em um momento de tensões partidárias elevadas, especialmente em relação às projeções de custo do CBO, que foram criticadas por republicanos. A natureza sofisticada do ataque sugere um interesse potencial de atores estatais nas operações do Congresso dos EUA e nas deliberações sobre políticas financeiras.&lt;/p></description></item></channel></rss>