<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Red Hat on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/red-hat/</link><description>Recent content in Red Hat on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 12:58:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/red-hat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no Red Hat OpenShift AI permite escalonamento de privilégios</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-red-hat-openshift-ai-pe/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-red-hat-openshift-ai-pe/</guid><description>&lt;p>Uma grave falha de segurança foi identificada no serviço Red Hat OpenShift AI, que pode permitir que atacantes escalem privilégios e assumam o controle total da infraestrutura sob certas condições. O OpenShift AI é uma plataforma que gerencia o ciclo de vida de modelos de inteligência artificial preditiva e generativa em ambientes de nuvem híbrida. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-10725, possui uma pontuação CVSS de 9.9, sendo classificada como &amp;lsquo;Importante&amp;rsquo; pela Red Hat, uma vez que requer que o atacante esteja autenticado para comprometer o ambiente. Um atacante com privilégios baixos, como um cientista de dados utilizando um Jupyter notebook, pode elevar seus privilégios a um administrador completo do cluster, comprometendo a confidencialidade, integridade e disponibilidade do cluster. Isso pode resultar no roubo de dados sensíveis e na interrupção de serviços. As versões afetadas incluem Red Hat OpenShift AI 2.19 e 2.21. A Red Hat recomenda que os usuários evitem conceder permissões amplas a grupos de sistema e que as permissões para criar jobs sejam concedidas de forma mais granular, seguindo o princípio do menor privilégio.&lt;/p></description></item></channel></rss>