<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Identidades Falsas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/identidades-falsas/</link><description>Recent content in Identidades Falsas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 06:58:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/identidades-falsas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como programadores norte-coreanos usam redes de código para empregos remotos</title><link>https://brdefense.center/news/como-programadores-norte-coreanos-usam-redes-de-co/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:58:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-programadores-norte-coreanos-usam-redes-de-co/</guid><description>&lt;p>Profissionais de TI da Coreia do Norte estão utilizando plataformas globais de compartilhamento de código, como GitHub e Freelancer, para conseguir empregos remotos. Investigações revelaram a existência de pelo menos cinquenta perfis ativos no GitHub, com contribuições em tecnologias como React JS e Node JS. Esses trabalhadores adotam estratégias sofisticadas para ocultar suas identidades, utilizando identidades falsas e imagens geradas por IA. Além disso, eles participam ativamente de fóruns de desenvolvedores e mercados de freelancers, alinhando suas habilidades com as tendências globais de contratação. O impacto econômico dessas operações é significativo, com estimativas de que esses trabalhadores gerem entre 250 e 600 milhões de dólares anualmente, frequentemente direcionados para iniciativas estatais sancionadas. A interconexão com redes na Rússia e na China complica ainda mais a rastreabilidade dessas atividades. As autoridades de cibersegurança estão em alerta, dado o envolvimento de operativos norte-coreanos em crimes graves, incluindo lavagem de dinheiro e ataques cibernéticos de grande escala.&lt;/p></description></item></channel></rss>