<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aplicativos De Namoro on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/aplicativos-de-namoro/</link><description>Recent content in Aplicativos De Namoro on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:48:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/aplicativos-de-namoro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibersegurança em Apps de Namoro Riscos e Privacidade dos Usuários</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-em-apps-de-namoro-riscos-e-privacid/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:48:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-em-apps-de-namoro-riscos-e-privacid/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente analisou mais de 100 aplicativos de namoro disponíveis na Google Play Store, revelando preocupações significativas sobre a privacidade dos dados dos usuários. Em média, cada aplicativo solicita acesso a mais de 30 permissões, sendo que cerca de 8 dessas permissões são classificadas como &amp;lsquo;perigosas&amp;rsquo; pelo Android. Essas permissões incluem acesso à câmera, localização precisa, armazenamento externo e gravação de áudio. Embora algumas permissões sejam necessárias para o funcionamento dos aplicativos, a transparência nas políticas de privacidade é crucial. O estudo encontrou que apenas um aplicativo não mencionou o acesso à câmera, mas 13 não informaram claramente sobre a coleta da localização precisa. Além disso, 24% dos aplicativos analisados não estavam em conformidade com os padrões de privacidade do Google Play. A média de rastreadores por aplicativo foi de 8,7, com um aplicativo utilizando 28 rastreadores. Esses dados levantam questões sobre a segurança e a privacidade dos usuários, especialmente em um cenário onde esses aplicativos foram baixados mais de 1,2 bilhões de vezes. A falta de clareza nas políticas de privacidade pode resultar em riscos significativos para os usuários, tornando essencial que os desenvolvedores sejam mais transparentes sobre o uso de dados pessoais.&lt;/p></description></item></channel></rss>