<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Manipulação Psicológica on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/manipula%C3%A7%C3%A3o-psicol%C3%B3gica/</link><description>Recent content in Manipulação Psicológica on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 12:58:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/manipula%C3%A7%C3%A3o-psicol%C3%B3gica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Engenharia Social Reversa Quando a vítima procura o criminoso</title><link>https://brdefense.center/news/engenharia-social-reversa-quando-a-vitima-procura/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:58:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/engenharia-social-reversa-quando-a-vitima-procura/</guid><description>&lt;p>A engenharia social reversa é uma técnica de cibercrime onde o criminoso cria um cenário que leva a vítima a buscar ajuda, ao contrário da abordagem direta comum. O hacker, em uma postura passiva, gera um problema fictício, como um alerta de vírus, e oferece uma solução que, na verdade, é uma armadilha. Essa abordagem manipula a psicologia humana, criando uma sensação de confiança e dependência, o que pode ser extremamente prejudicial. O processo se divide em três etapas: a criação do problema, a promoção da solução e a captura da vítima, que, ao buscar ajuda, acaba fornecendo informações sensíveis. Essa técnica é especialmente perigosa em ambientes corporativos, onde a urgência para resolver problemas pode levar funcionários a confiar em falsos especialistas. Para se proteger, é essencial adotar o princípio de &amp;lsquo;confiança zero&amp;rsquo;, verificando sempre a autenticidade dos contatos e evitando agir por impulso. O artigo destaca a importância de desconfiar de soluções fáceis e convenientes, que são frequentemente utilizadas por cibercriminosos para manipular suas vítimas.&lt;/p></description></item></channel></rss>