<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Msps on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/msps/</link><description>Recent content in Msps on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 01:00:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/msps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Transformando Vendas em Parcerias O Guia Anti-Vendas para MSPs</title><link>https://brdefense.center/news/transformando-vendas-em-parcerias-o-guia-anti-vend/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 01:00:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/transformando-vendas-em-parcerias-o-guia-anti-vend/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda os desafios enfrentados por Provedores de Serviços Gerenciados (MSPs) e Provedores de Serviços de Segurança Gerenciados (MSSPs) na comunicação da importância da cibersegurança em termos de negócios. Apesar de 57% das pequenas e médias empresas (PMEs) considerarem a segurança cibernética uma prioridade, muitas vezes elas se sentem confusas e céticas diante de mensagens de vendas baseadas no medo. O guia &amp;lsquo;Getting to Yes&amp;rsquo; propõe um modelo de vendas que prioriza a construção de confiança e parcerias de longo prazo, em vez de simplesmente persuadir os clientes. O artigo destaca cinco objeções comuns que os MSPs enfrentam, como a percepção de custo elevado e a crença de que já estão protegidos. Para cada objeção, são oferecidas estratégias que transformam a resistência em oportunidades de educação. O modelo de &amp;rsquo;trust-first&amp;rsquo; é apresentado como uma abordagem prática que se baseia em empatia, educação e evidência para criar discussões colaborativas. Além disso, o artigo enfatiza a importância de demonstrar valor e diferenciação através de resultados mensuráveis e alinhamento com as metas dos clientes, utilizando automação para escalar e repetir o processo de construção de confiança.&lt;/p></description></item><item><title>Transformando a Segurança em Crescimento Está seu MSP Pronto para Expandir?</title><link>https://brdefense.center/news/transformando-a-seguranca-em-crescimento-esta-seu/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:57:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/transformando-a-seguranca-em-crescimento-esta-seu/</guid><description>&lt;p>Os Provedores de Serviços Gerenciados (MSPs) enfrentam um aumento nas expectativas dos clientes por resultados robustos em cibersegurança e conformidade, enquanto as ameaças se tornam mais complexas e as exigências regulatórias evoluem. Os clientes buscam proteção abrangente sem a necessidade de gerenciar a segurança por conta própria, o que representa uma oportunidade significativa de crescimento para os MSPs. Para se destacar no mercado competitivo, é crucial que os MSPs adotem uma mentalidade de segurança que vá além da execução técnica, integrando a gestão de riscos e a resiliência como componentes essenciais da estratégia de negócios dos clientes. O guia &amp;ldquo;Transformando a Segurança em Crescimento&amp;rdquo; oferece um checklist estruturado para avaliar a prontidão estratégica e operacional dos MSPs. A mudança de uma abordagem de conformidade pontual para uma gestão de riscos contínua é fundamental, assim como a capacidade de conectar as iniciativas de segurança aos resultados de negócios. O guia também aborda a definição de serviços, a alocação de pessoal e a documentação de processos, ajudando os MSPs a escalar seus serviços de segurança de forma eficaz e lucrativa.&lt;/p></description></item><item><title>A Automação como Diferencial na Cibersegurança para Provedores de Serviços</title><link>https://brdefense.center/news/a-automacao-como-diferencial-na-ciberseguranca-par/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-automacao-como-diferencial-na-ciberseguranca-par/</guid><description>&lt;p>Os provedores de serviços gerenciados (MSPs) e provedores de serviços de segurança gerenciados (MSSPs) enfrentam uma crescente pressão para oferecer resultados robustos em cibersegurança, em um cenário de ameaças em ascensão e requisitos de conformidade em evolução. Os clientes buscam proteção eficaz sem a necessidade de gerenciar a cibersegurança por conta própria, o que exige que os provedores equilibrem essas demandas crescentes com a eficiência operacional. Muitas vezes, esses provedores ainda dependem de processos manuais que dificultam a consistência e a escalabilidade dos serviços. A automação surge como uma solução viável, permitindo a otimização de tarefas repetitivas e a melhoria da eficiência. O artigo destaca que a automação pode reduzir em até 70% o tempo gasto em tarefas como avaliações de risco, desenvolvimento de políticas e relatórios de progresso. Além disso, apresenta um guia prático para a implementação da automação, que inclui a avaliação de processos atuais, definição de metas, seleção de modelos de implantação e treinamento das equipes. A automação não apenas melhora a eficiência, mas também permite que os provedores entreguem serviços de alta qualidade de forma consistente, aumentando a satisfação do cliente e a capacidade de crescimento.&lt;/p></description></item><item><title>Melhores Soluções de Proteção de Endpoint para MSPMSSPs em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/melhores-solucoes-de-protecao-de-endpoint-para-msp/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/melhores-solucoes-de-protecao-de-endpoint-para-msp/</guid><description>&lt;p>No cenário dinâmico da cibersegurança, os Provedores de Serviços Gerenciados (MSPs) e Provedores de Serviços de Segurança Gerenciada (MSSPs) enfrentam desafios únicos na proteção de seus clientes contra ameaças cibernéticas. O artigo destaca a importância de soluções robustas de proteção de endpoint, que vão além do antivírus tradicional, incorporando recursos avançados como Detecção e Resposta de Endpoint (EDR) e caça a ameaças. Para 2025, as soluções ideais devem oferecer gerenciamento multi-inquilino, eficiência operacional e modelos de preços flexíveis. O texto analisa as dez melhores soluções de proteção de endpoint, como Sophos Intercept X, Huntress e CrowdStrike Falcon, enfatizando suas características, como inteligência artificial para prevenção de ameaças e remediação automatizada. A escolha da solução certa é crucial não apenas para a segurança dos dados dos clientes, mas também para a reputação e continuidade dos negócios dos MSPs e MSSPs. Com a crescente complexidade das ameaças cibernéticas, a adoção de tecnologias adequadas se torna uma prioridade estratégica para esses provedores.&lt;/p></description></item></channel></rss>