<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bem-Estar on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/bem-estar/</link><description>Recent content in Bem-Estar on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 19:01:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/bem-estar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Da exaustão à superação fotógrafos recuperam tempo perdido com IA</title><link>https://brdefense.center/news/da-exaustao-a-superacao-fotografos-recuperam-tempo/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:01:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/da-exaustao-a-superacao-fotografos-recuperam-tempo/</guid><description>&lt;p>A indústria da fotografia está passando por uma transformação significativa com a adoção de ferramentas de inteligência artificial (IA), conforme revelado no relatório Aftershoot Photography Workflow Report de 2025. Com base em respostas de mais de 1.000 fotógrafos profissionais globalmente, o estudo indica que 81% dos entrevistados que implementaram fluxos de trabalho baseados em IA melhoraram seu equilíbrio entre vida profissional e pessoal, recuperando tempo anteriormente perdido em edições repetitivas. Um dado impressionante é que 64% dos fotógrafos afirmaram que seus clientes não perceberam diferença entre imagens editadas por IA e aquelas editadas manualmente. Essa mudança de percepção está redefinindo o que significa ter um negócio criativo sustentável, permitindo que os profissionais se concentrem em crescimento pessoal e bem-estar mental. Além disso, 28% dos fotógrafos agora conseguem entregar galerias completas em menos de uma semana, o que representa o dobro da taxa de 2024. A automação não apenas aumenta a produtividade, mas também redefine o tempo criativo, permitindo que os fotógrafos se concentrem em projetos pessoais e desenvolvimento de habilidades. A pesquisa sugere que a IA não substitui a criatividade, mas a amplifica, ajudando os fotógrafos a atender às expectativas de entrega rápida e qualidade consistente.&lt;/p></description></item></channel></rss>