<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Agências De Segurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ag%C3%AAncias-de-seguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Agências De Segurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 12:59:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ag%C3%AAncias-de-seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Agências dos EUA e Europa recomendam desligar Wi-Fi ao sair de casa</title><link>https://brdefense.center/news/agencias-dos-eua-e-europa-recomendam-desligar-wi-f/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/agencias-dos-eua-e-europa-recomendam-desligar-wi-f/</guid><description>&lt;p>Diversas agências de segurança, como a CERT-FR da França, a NCSC do Reino Unido e a CISA dos Estados Unidos, emitiram alertas sobre os riscos associados ao uso de redes Wi-Fi públicas em dispositivos móveis, tanto Android quanto iOS. A principal recomendação é desativar o Wi-Fi quando não estiver em uso, uma vez que as redes públicas são alvos frequentes de ataques, como o &amp;lsquo;adversary-in-the-middle&amp;rsquo; (AITM). Esses ataques podem ocorrer através de pontos de acesso falsos, conhecidos como &amp;lsquo;Evil Twin&amp;rsquo;, que interceptam dados e injetam malwares. Além disso, a conexão a pontos de carregamento USB comprometidos também representa um risco, podendo permitir a invasão de celulares. A vulnerabilidade da rede 2G, que possui algoritmos de criptografia quebrados, também foi destacada, assim como falhas em tecnologias como Bluetooth e NFC. Para se proteger, é aconselhável desativar Wi-Fi e Bluetooth quando não estiver conectado a redes confiáveis, usar bloqueadores de dados USB e limitar a instalação de aplicativos a lojas oficiais. O uso de VPNs em redes públicas e a reinicialização frequente do dispositivo também são práticas recomendadas para aumentar a segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>