<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Devsecops on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/devsecops/</link><description>Recent content in Devsecops on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 12:59:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/devsecops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de ataque à cadeia de suprimentos de software afeta npm</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-ataque-a-cadeia-de-suprimentos-de-soft/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:59:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-ataque-a-cadeia-de-suprimentos-de-soft/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma campanha ativa de ataque à cadeia de suprimentos de software, denominada PhantomRaven, que visa o registro npm. Desde agosto de 2025, mais de 100 pacotes maliciosos foram identificados, com um total de 126 bibliotecas npm que atraíram mais de 86.000 instalações. Esses pacotes são projetados para roubar tokens de autenticação, segredos de CI/CD e credenciais do GitHub dos desenvolvedores. O ataque se destaca pela técnica de esconder código malicioso em dependências, utilizando URLs HTTP personalizadas que direcionam para um site não confiável, dificultando a detecção por ferramentas de segurança. Quando um desenvolvedor instala um pacote aparentemente benigno, o código malicioso é executado, coletando informações sensíveis do ambiente do desenvolvedor e enviando-as para um servidor remoto. A escolha dos nomes dos pacotes não é aleatória, aproveitando-se de um fenômeno conhecido como slopsquatting, onde nomes plausíveis são gerados por modelos de linguagem. Essa situação ressalta a necessidade de uma vigilância constante em ecossistemas de código aberto, onde a facilidade de publicação pode facilitar a disseminação de malware.&lt;/p></description></item><item><title>As 10 Melhores Plataformas de Teste de Segurança de Aplicações Dinâmicas em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-plataformas-de-teste-de-seguranca-d/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-plataformas-de-teste-de-seguranca-d/</guid><description>&lt;p>As plataformas de Teste de Segurança de Aplicações Dinâmicas (DAST) são ferramentas essenciais para equipes de segurança de empresas modernas, permitindo a identificação de vulnerabilidades em aplicações web durante a execução. Com a crescente adoção da transformação digital e soluções nativas da nuvem, é crucial que as organizações utilizem DAST robustas para proteger ativos críticos contra técnicas de ataque em evolução. Este guia avalia as 10 principais plataformas DAST para 2025, considerando fatores como confiabilidade, precisão, escalabilidade e integração. As soluções DAST são fundamentais para pipelines DevSecOps, oferecendo avaliação automatizada de vulnerabilidades em aplicações web, APIs e microserviços. O artigo destaca a importância de incorporar a automação de segurança em todas as etapas do desenvolvimento de aplicações web, enfatizando que apenas as melhores soluções DAST conseguem ajudar as empresas a se manterem resilientes, com detecções precisas e baixa taxa de falsos positivos. As plataformas analisadas foram selecionadas com base em desempenho técnico, capacidade de integração e suporte ao fluxo de trabalho dos desenvolvedores, fornecendo um recurso confiável para líderes de segurança focados em reduzir riscos em 2025.&lt;/p></description></item><item><title>Top 10 Melhores Serviços de Teste de Penetração em Aplicativos Móveis em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-servicos-de-teste-de-penetracao-em/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 18:58:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/top-10-melhores-servicos-de-teste-de-penetracao-em/</guid><description>&lt;p>O artigo apresenta uma análise dos dez melhores serviços de teste de penetração em aplicativos móveis para 2025, destacando a importância dessa prática na segurança cibernética. Os testes de penetração são cruciais, pois as aplicações móveis são um vetor primário para vazamentos de dados, enfrentando ameaças únicas como armazenamento inseguro de dados e engenharia reversa. As empresas selecionadas foram avaliadas com base em sua experiência, confiabilidade e a riqueza de recursos oferecidos, como testes manuais e automatizados, integração com DevSecOps e análise de APIs. Entre as empresas destacadas estão Bluefire Redteam, NowSecure e Cobalt, que se destacam por suas metodologias robustas e plataformas de teste contínuo. O artigo enfatiza que um teste de penetração eficaz não apenas identifica vulnerabilidades, mas também fornece orientações práticas para mitigação, ajudando as organizações a protegerem os dados dos usuários e a atenderem requisitos de conformidade.&lt;/p></description></item></channel></rss>