<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zimbra on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/zimbra/</link><description>Recent content in Zimbra on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 07:00:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/zimbra/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade zero-day no Zimbra Collaboration Suite</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-zero-day-no-zimb/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:00:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-zero-day-no-zimb/</guid><description>&lt;p>A CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA) emitiu um alerta urgente sobre uma vulnerabilidade zero-day de cross-site scripting (XSS) no Zimbra Collaboration Suite (ZCS), que está sendo ativamente explorada por agentes maliciosos. Essa falha permite que atacantes sequestram sessões de usuários, roubem dados sensíveis e manipulem filtros de e-mail sem a necessidade de privilégios elevados. A vulnerabilidade se origina da sanitização insuficiente de conteúdo HTML em arquivos de convite de calendário (ICS) visualizados na interface Classic Web Client. Um atacante pode criar uma entrada ICS maliciosa que embute código JavaScript, que é executado quando um usuário desavisado abre o e-mail com o anexo comprometido. A CISA adicionou essa falha ao seu Catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas em 7 de outubro de 2025, atribuindo um prazo de ação até 28 de outubro de 2025. Com um CVSS de 7.5, a vulnerabilidade é considerada de alta severidade. Os administradores do ZCS são aconselhados a aplicar patches disponíveis ou seguir estratégias de mitigação imediatas para evitar acessos não autorizados e possíveis vazamentos de dados. A recomendação inclui a revisão de políticas de anexos de e-mail e a educação dos usuários sobre os riscos associados a convites de calendário inesperados.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade zero-day na Zimbra expõe Exército Brasileiro a hackers</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-na-zimbra-expoe-exercito/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:03:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-na-zimbra-expoe-exercito/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade zero-day na plataforma Zimbra Collaboration, que integra e-mail, calendários e chats, deixou instituições militares brasileiras vulneráveis a ciberataques em 2025. Identificada como CVE-2025-27915, a falha estava relacionada a scripts entre sites (XSS) no cliente web Classic, permitindo a execução de códigos JavaScript maliciosos através de arquivos ICS de calendário. Embora a Zimbra tenha lançado patches para corrigir a brecha, a exposição anterior pode ter comprometido dados sensíveis. Relatórios indicam que hackers desconhecidos tentaram invadir militares brasileiros utilizando arquivos ICS maliciosos, que continham códigos projetados para roubar informações e redirecionar e-mails para endereços controlados por criminosos. O ataque, que não foi confirmado como bem-sucedido, destaca a necessidade de vigilância contínua e atualizações de segurança em sistemas amplamente utilizados, como o Zimbra, que é comum em diversas organizações no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Zimbra é explorada em ataques ao Exército Brasileiro</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-zimbra-e-explorada-em-ataques-a/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-zimbra-e-explorada-em-ataques-a/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de segurança agora corrigida no Zimbra Collaboration foi explorada como um zero-day em ataques cibernéticos direcionados ao Exército Brasileiro. Identificada como CVE-2025-27915, essa falha de cross-site scripting (XSS) armazenada permite a execução de código arbitrário devido à sanitização insuficiente de conteúdo HTML em arquivos de calendário ICS. Quando um usuário visualiza um e-mail com uma entrada ICS maliciosa, um código JavaScript embutido é executado, possibilitando que um atacante realize ações não autorizadas, como redirecionar e-mails para um endereço controlado por ele. A vulnerabilidade foi corrigida nas versões 9.0.0 Patch 44, 10.0.13 e 10.1.5, lançadas em 27 de janeiro de 2025. No entanto, um relatório da StrikeReady Labs, publicado em 30 de setembro de 2025, revelou que a falha foi explorada em ataques reais, onde atores desconhecidos se passaram pelo Escritório de Protocolo da Marinha da Líbia para atacar o Exército Brasileiro. O arquivo ICS continha um código JavaScript projetado para roubar dados, incluindo credenciais e e-mails, e adicionar regras de filtro maliciosas no Zimbra. O ataque destaca a necessidade urgente de monitoramento e atualização de sistemas para evitar compromissos semelhantes.&lt;/p></description></item></channel></rss>