<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Black Basta on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/black-basta/</link><description>Recent content in Black Basta on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 18:58:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/black-basta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Líder de grupo de ransomware é adicionado ao alerta vermelho da Interpol</title><link>https://brdefense.center/news/lider-de-grupo-de-ransomware-e-adicionado-ao-alert/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lider-de-grupo-de-ransomware-e-adicionado-ao-alert/</guid><description>&lt;p>Oleg Evgenievich Nefedov, suposto líder do grupo de ransomware Black Basta, foi incluído no alerta vermelho da Interpol durante uma operação conjunta entre autoridades policiais da Ucrânia e da Alemanha. Nefedov, um cidadão russo de 35 anos, é acusado de liderar um grupo que arrecadou ilegalmente centenas de milhões de dólares em criptomoedas, atacando mais de 500 empresas na América do Norte, Europa e Austrália desde 2022. Os membros do grupo são especializados em invasões técnicas e na extração de senhas, utilizando softwares específicos para realizar ciberataques e extorquir dinheiro das vítimas. Durante a operação, dois ucranianos foram identificados como suspeitos e tiveram suas residências vasculhadas, resultando na apreensão de dispositivos digitais e ativos em criptomoedas. Nefedov já havia sido preso em 2024 na Armênia, mas conseguiu escapar. Atualmente, seu paradeiro é desconhecido, embora se acredite que ele esteja na Rússia. O caso destaca a crescente ameaça de grupos de ransomware e a necessidade de uma resposta internacional coordenada para combater esses crimes cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Autoridades identificam suspeitos de ransomware Black Basta</title><link>https://brdefense.center/news/autoridades-identificam-suspeitos-de-ransomware-bl/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:57:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/autoridades-identificam-suspeitos-de-ransomware-bl/</guid><description>&lt;p>Autoridades de segurança da Ucrânia e da Alemanha identificaram dois ucranianos suspeitos de atuar no grupo de ransomware Black Basta, vinculado à Rússia. O líder do grupo, Oleg Evgenievich Nefedov, foi incluído na lista dos mais procurados da União Europeia e no Aviso Vermelho da INTERPOL. Os suspeitos eram especializados em hacking técnico e na extração de senhas, permitindo que o grupo invadisse redes corporativas e extorquisse dinheiro por meio de ransomware. As investigações resultaram em buscas nas residências dos acusados, onde foram apreendidos dispositivos digitais e ativos em criptomoedas. O Black Basta, que surgiu em abril de 2022, é responsável por ataques a mais de 500 empresas em várias regiões, acumulando centenas de milhões de dólares em pagamentos ilícitos. Apesar de uma aparente queda após vazamentos de informações internas, a possibilidade de rebranding e reemergência do grupo é alta, com suspeitas de que ex-membros possam ter migrado para outras operações de ransomware, como a CACTUS.&lt;/p></description></item><item><title>Líder do grupo de ransomware Black Basta é identificado e procurado</title><link>https://brdefense.center/news/lider-do-grupo-de-ransomware-black-basta-e-identif/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lider-do-grupo-de-ransomware-black-basta-e-identif/</guid><description>&lt;p>As autoridades da Ucrânia e da Alemanha confirmaram a identidade do líder do grupo de ransomware Black Basta, Oleg Evgenievich Nefedov, um cidadão russo de 35 anos, que agora figura na lista de procurados da Europol e da Interpol. A operação conjunta resultou na identificação de dois outros suspeitos que atuavam na fase inicial dos ataques, especializados em acessar redes-alvo e preparar o terreno para os ataques de ransomware. Os investigadores relataram que esses indivíduos eram responsáveis por quebrar senhas e obter credenciais de acesso de funcionários de empresas, o que lhes permitia invadir sistemas corporativos internos. Durante as investigações, foram apreendidos dispositivos de armazenamento digital e ativos em criptomoeda. O grupo Black Basta, que surgiu em abril de 2022, é responsável por pelo menos 600 incidentes de ransomware, afetando grandes organizações globalmente, incluindo a Rheinmetall, Hyundai e Ascension. A conexão de Nefedov com o grupo Conti, um sindicato de ransomware que se desfez em 2022, também foi destacada, indicando sua experiência e influência no cenário de cibercrime. As autoridades continuam a investigar e monitorar as atividades do grupo, que representa uma ameaça significativa para a segurança cibernética mundial.&lt;/p></description></item></channel></rss>