<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Red Lion on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/red-lion/</link><description>Recent content in Red Lion on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 06:58:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/red-lion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades críticas em produtos Red Lion Sixnet expostas</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-em-produtos-red-lion-six/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 06:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-em-produtos-red-lion-six/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram duas falhas críticas que afetam os produtos de unidade terminal remota (RTU) da Red Lion Sixnet. As vulnerabilidades, identificadas como CVE-2023-40151 e CVE-2023-42770, possuem uma pontuação máxima de 10.0 no sistema CVSS, indicando seu alto nível de gravidade. Ambas as falhas permitem que um atacante não autenticado execute comandos com privilégios de root, o que pode levar a uma execução remota de código. A primeira vulnerabilidade, CVE-2023-42770, é um bypass de autenticação que ocorre porque o software RTU escuta na mesma porta (1594) para UDP e TCP, aceitando mensagens TCP sem autenticação. A segunda, CVE-2023-40151, permite a execução de comandos de shell Linux devido ao suporte embutido do driver Universal da Sixnet. Os dispositivos afetados são amplamente utilizados em setores críticos, como energia e tratamento de água, e a exploração dessas falhas pode causar interrupções significativas nos processos industriais. A Red Lion recomenda que os usuários apliquem patches e habilitem a autenticação de usuários para mitigar os riscos. A CISA também emitiu um alerta sobre essas vulnerabilidades, destacando a necessidade urgente de ação por parte dos administradores de sistemas.&lt;/p></description></item></channel></rss>