<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Azure on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/azure/</link><description>Recent content in Azure on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 13:00:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/azure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft bloqueia ataque DDoS monstruoso de 15 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-bloqueia-ataque-ddos-monstruoso-de-15-tb/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:00:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-bloqueia-ataque-ddos-monstruoso-de-15-tb/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Microsoft enfrentou um dos maiores ataques de negação de serviço (DDoS) já registrados, com um pico de 15,72 terabits por segundo (Tbps) provenientes de 500 mil endereços IP diferentes. O ataque, que utilizou inundações de tráfego UDP, teve como alvo um endereço IP público na Austrália, parte da infraestrutura Azure da empresa. A botnet responsável, identificada como Aisuru, explorou vulnerabilidades em dispositivos de Internet das Coisas (IoT), como roteadores e câmeras de vigilância, para realizar o ataque. Este incidente envolveu aproximadamente 3,64 bilhões de pacotes por segundo e é parte de uma série de ataques que a Aisuru tem realizado, incluindo um recorde anterior de 22,2 Tbps contra a Cloudflare. A Microsoft destacou que os atacantes usaram técnicas de spoofing mínimas, o que facilitou a identificação e neutralização dos agentes maliciosos. O aumento da capacidade da botnet Aisuru está associado a uma invasão em um servidor de atualização de firmware, comprometendo 100 mil dispositivos. O crescimento dos ataques DDoS é alarmante, com um aumento de 358% nos incidentes reportados em 2025, totalizando 21,3 milhões de ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers exploram aplicativos Azure para criar apps maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-aplicativos-azure-para-criar-apps/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:02:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-aplicativos-azure-para-criar-apps/</guid><description>&lt;p>Uma investigação realizada pelo Varonis Threat Labs revelou uma vulnerabilidade crítica que permitiu a hackers criar aplicativos maliciosos no Azure utilizando nomes reservados da Microsoft. Ao contornar as salvaguardas, os atacantes conseguiram registrar nomes enganosos, como &amp;lsquo;Azure Portal&amp;rsquo;, induzindo os usuários a conceder permissões perigosas. Essa falha possibilitou que cibercriminosos obtivessem acesso inicial, mantivessem persistência e escalassem privilégios em ambientes Microsoft 365, expondo organizações a riscos de perda de dados e danos à reputação.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica da Axis Communications Expõe Credenciais do Azure</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-da-axis-communications-exp/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 19:00:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-da-axis-communications-exp/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Trend Micro descobriram uma vulnerabilidade grave na Axis Communications, que resultou na exposição de credenciais de contas do Azure Storage. Essa falha estava presente em múltiplos DLLs assinados utilizados em um plugin oficial da Axis para o Autodesk® Revit®. As credenciais, que estavam hardcoded, permitiam acesso total aos conteúdos armazenados, incluindo instaladores e arquivos de modelo utilizados por clientes para integrar dispositivos Axis ao Revit. A descoberta levantou preocupações sobre riscos na cadeia de suprimentos, uma vez que atacantes poderiam modificar ou carregar instaladores maliciosos. Embora a Axis tenha lançado versões subsequentes do plugin para mitigar a vulnerabilidade, as correções iniciais foram insuficientes, permitindo que as credenciais expostas ainda fossem acessíveis. A situação foi finalmente resolvida na versão 25.3.718, quando as credenciais legadas foram invalidadas. Além disso, foram identificadas falhas de execução remota de código no parser de arquivos RFA do Revit, que poderiam ser exploradas caso arquivos maliciosos fossem carregados. A Axis confirmou que todas as vulnerabilidades foram corrigidas e que não houve acesso não autorizado.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft exigirá autenticação multifator para acessos ao Azure</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-exigira-autenticacao-multifator-para-ace/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-exigira-autenticacao-multifator-para-ace/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou que, a partir de outubro de 2024, a autenticação multifator (MFA) será obrigatória para todos os acessos ao portal Azure, como parte de um esforço para aumentar a segurança das contas dos usuários. Pesquisas da empresa indicam que a implementação da MFA pode prevenir mais de 99,2% dos ataques de comprometimento de contas, tornando essa medida crucial para a proteção de recursos na nuvem. A primeira fase da implementação exigirá MFA para operações administrativas em portais como o Azure e o Microsoft 365, enquanto a segunda fase, prevista para outubro de 2025, incluirá ferramentas de linha de comando e APIs. Os usuários que já utilizam MFA ou métodos de login sem senha não notarão mudanças, mas aqueles que não configuraram a MFA serão solicitados a fazê-lo ao tentar acessar suas contas. A Microsoft recomenda que as organizações revisem suas políticas de acesso condicional e realizem testes antes da implementação para evitar interrupções. Essa mudança visa reduzir a superfície de ataque e proteger recursos críticos contra acessos não autorizados.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft implementa chip HSM integrado no Azure para combater cibercrime</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-implementa-chip-hsm-integrado-no-azure-p/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-implementa-chip-hsm-integrado-no-azure-p/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de um chip de segurança HSM (Hardware Security Module) integrado em todos os servidores Azure, como parte de uma estratégia para enfrentar o crescente problema do cibercrime, que atualmente gera custos estimados em 10,2 trilhões de dólares por ano, tornando-se a terceira maior economia do mundo. O Azure Integrated HSM, revelado no evento Hot Chips 2025, é projetado para atender aos requisitos de segurança FIPS 140-3 Nível 3, oferecendo resistência a violação e proteção local de chaves dentro dos servidores. Essa abordagem descentraliza as funções criptográficas, reduzindo a latência e permitindo a execução de tarefas como AES e detecção de intrusões de forma local. Além disso, a Microsoft apresentou sua arquitetura &amp;lsquo;Secure by Design&amp;rsquo;, que inclui o Azure Boost e o Datacenter Secure Control Module, visando aumentar a segurança em ambientes multi-inquilinos. A colaboração com empresas como AMD, Google e Nvidia resultou na Caliptra 2.0, que agora incorpora criptografia pós-quântica, reforçando ainda mais a segurança das operações na nuvem.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica na Conexão de API do Azure Expõe Compromissos Entre Tenants</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-na-conexao-de-api-do-azure/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-na-conexao-de-api-do-azure/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica na arquitetura de Conexão de API do Microsoft Azure permitiu a completa exploração de recursos em múltiplos tenants na nuvem. A falha, descoberta por um pesquisador, foi corrigida pela Microsoft em uma semana após sua divulgação. O problema estava relacionado à infraestrutura compartilhada do Azure, que processa trocas de tokens de autenticação entre aplicações e serviços de backend. A vulnerabilidade permitia que atacantes acessassem serviços conectados, como Azure Key Vaults e bancos de dados, em diferentes tenants. O exploit utilizou um endpoint não documentado chamado DynamicInvoke, que permitia chamadas arbitrárias em Conexões de API, possibilitando acesso administrativo a serviços conectados globalmente. A falha foi classificada como uma séria ameaça, especialmente para organizações que armazenam credenciais sensíveis no Azure Key Vault. A descoberta ressalta os riscos de segurança em arquiteturas de nuvem compartilhadas, onde sistemas multi-tenant podem criar vetores de ataque inesperados.&lt;/p></description></item></channel></rss>