<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Warlock on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/warlock/</link><description>Recent content in Warlock on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 22 Aug 2025 06:59:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/warlock/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Colt confirma roubo de dados de clientes após ataque de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/colt-confirma-roubo-de-dados-de-clientes-apos-ataq/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/colt-confirma-roubo-de-dados-de-clientes-apos-ataq/</guid><description>&lt;p>A Colt Technology Services, uma empresa de telecomunicações do Reino Unido, confirmou que dados sensíveis de seus clientes foram roubados em um recente ataque cibernético. O grupo de ransomware conhecido como Warlock reivindicou a responsabilidade pelo ataque e está leiloando um banco de dados com um milhão de arquivos na dark web por US$ 200.000. A empresa enfrentou interrupções em seus serviços, levando à necessidade de desativar partes de sua infraestrutura. A Colt está atualmente investigando a natureza exata dos dados comprometidos, que, segundo o Warlock, incluem informações financeiras, dados de arquitetura de rede e informações de clientes. A situação representa um risco significativo para os clientes, pois esses dados podem ser utilizados para fraudes, phishing e roubo de identidade. A Colt disponibilizou um canal para que os clientes solicitem uma lista dos arquivos expostos na dark web. Especialistas acreditam que o ataque pode ter sido direcionado a servidores SharePoint da empresa, que têm se mostrado alvos atraentes para hackers. Após o ataque, a Colt implementou medidas de segurança adicionais, como firewalls, para proteger seus servidores.&lt;/p></description></item></channel></rss>