<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cnapp on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cnapp/</link><description>Recent content in Cnapp on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 12:58:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cnapp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As 10 Melhores Ferramentas de Segurança em Nuvem em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-seguranca-em-nuvem-e/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 12:58:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-ferramentas-de-seguranca-em-nuvem-e/</guid><description>&lt;p>Com a rápida migração de operações empresariais para a nuvem, surgem novos desafios de segurança cibernética. O artigo destaca as 10 melhores empresas de segurança em nuvem para 2025, que oferecem plataformas de proteção de aplicações nativas em nuvem (CNAPP). Essas plataformas integram funções essenciais como gerenciamento de postura de segurança em nuvem (CSPM), proteção de carga de trabalho em nuvem (CWPP) e gerenciamento de direitos de infraestrutura em nuvem (CIEM). As soluções apresentadas vão além das ferramentas tradicionais, proporcionando visibilidade profunda, remediação automatizada e prevenção proativa de ameaças em ambientes multi-nuvem, como AWS, Azure e Google Cloud. Entre as empresas destacadas estão Wiz, Palo Alto Networks e CrowdStrike, cada uma com características únicas que atendem às necessidades de segurança em nuvem. A Wiz, por exemplo, se destaca por sua abordagem sem agentes, permitindo visibilidade rápida e abrangente. Já a Palo Alto Networks oferece uma plataforma integrada que simplifica a segurança em nuvem. O artigo é uma leitura essencial para profissionais de segurança que buscam entender as melhores opções disponíveis no mercado.&lt;/p></description></item><item><title>Transformação da Segurança em Aplicações Nativas da Nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/transformacao-da-seguranca-em-aplicacoes-nativas-d/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:59:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/transformacao-da-seguranca-em-aplicacoes-nativas-d/</guid><description>&lt;p>O cenário de segurança para aplicações nativas da nuvem está passando por uma transformação significativa, impulsionada pela adoção crescente de tecnologias como containers, Kubernetes e serverless. Embora essas inovações acelerem a entrega de software, também ampliam a superfície de ataque, tornando os modelos de segurança tradicionais inadequados. Em 2025, a visibilidade em tempo de execução (runtime visibility) se destaca como uma capacidade essencial para as plataformas de proteção de aplicações nativas da nuvem (CNAPPs). Essa abordagem permite que as equipes de segurança identifiquem e priorizem ameaças reais, evitando a armadilha de falsos positivos. A integração da inteligência artificial (IA) nesse contexto também se mostra promissora, ajudando a correlacionar sinais de diferentes domínios e a acelerar a resposta a incidentes. Além disso, a responsabilidade compartilhada entre equipes de segurança e desenvolvimento é crucial para garantir que as vulnerabilidades sejam tratadas de forma eficaz. A consolidação de ferramentas em uma única plataforma CNAPP é vista como inevitável para reduzir a fragmentação e melhorar a visibilidade do risco na nuvem. À medida que o uso de containers cresce, a segurança em tempo real, a assistência impulsionada por IA e plataformas unificadas se tornam essenciais para proteger as aplicações de forma eficaz.&lt;/p></description></item></channel></rss>