<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Multicloud on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/multicloud/</link><description>Recent content in Multicloud on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 06:57:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/multicloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As lacunas ocultas na segurança da nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/as-lacunas-ocultas-na-seguranca-da-nuvem/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:57:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-lacunas-ocultas-na-seguranca-da-nuvem/</guid><description>&lt;p>O cenário de cibersegurança está passando por uma transformação significativa, especialmente com a adoção crescente de arquiteturas multicloud e aplicações em contêineres. O modelo tradicional de segurança, que se baseia em um perímetro rígido, está se mostrando inadequado para as novas realidades, onde o tráfego interno se desloca por infraestruturas públicas, frequentemente sem a devida visibilidade ou controle. Muitas empresas enfrentam dificuldades em integrar firewalls de nuvem em suas estratégias de segurança, resultando em lacunas que podem ser exploradas por atacantes. Além disso, o tráfego de saída, que é a principal via utilizada por invasores para comunicação e exfiltração de dados, muitas vezes não é adequadamente monitorado. A fragmentação das estratégias de segurança, causada pela diversidade de provedores de nuvem e pela complexidade das tecnologias emergentes, cria pontos cegos críticos. Para enfrentar esses desafios, as organizações precisam adotar um modelo de segurança que integre controles diretamente na infraestrutura da nuvem, priorizando a visibilidade e o controle do tráfego, especialmente o lateral, e eliminando a confiança implícita entre as cargas de trabalho. Essa abordagem não apenas protege melhor os dados, mas também permite que as equipes de segurança respondam rapidamente a ameaças, mantendo a agilidade necessária para a inovação.&lt;/p></description></item></channel></rss>