<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Storage Manager on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/storage-manager/</link><description>Recent content in Storage Manager on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 13:01:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/storage-manager/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falhas críticas no Dell Storage Manager permitem comprometimento remoto</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-no-dell-storage-manager-permitem-c/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:01:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-criticas-no-dell-storage-manager-permitem-c/</guid><description>&lt;p>A Dell Technologies revelou três vulnerabilidades críticas em seu software Storage Manager, que podem permitir que atacantes contornem autenticações, divulguem informações sensíveis e acessem sistemas de forma não autorizada. As falhas afetam versões até 20.1.21 e apresentam riscos significativos para organizações que utilizam essa ferramenta para gerenciar arrays de armazenamento. A vulnerabilidade mais severa, CVE-2025-43995, possui um escore CVSS de 9.8, permitindo que um atacante não autenticado explore APIs expostas para obter controle total sobre a infraestrutura de armazenamento. Outras falhas, como CVE-2025-43994 e CVE-2025-46425, também apresentam riscos elevados, permitindo a divulgação de informações e acesso não autorizado a arquivos sensíveis. A Dell recomenda que os clientes atualizem imediatamente para versões mais recentes do software para mitigar esses riscos. Embora não haja relatos de exploração ativa até o momento, a facilidade de acesso remoto torna a situação crítica, exigindo ações rápidas para evitar possíveis violações de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>