<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jira on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/jira/</link><description>Recent content in Jira on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 13:01:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/jira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no Jira permite modificação arbitrária de arquivos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-jira-permite-modificaca/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:01:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-jira-permite-modificaca/</guid><description>&lt;p>A Atlassian revelou uma vulnerabilidade crítica de travessia de caminho no Jira Software Data Center e Server, identificada como CVE-2025-22167. Essa falha permite que atacantes autenticados modifiquem arquivos acessíveis ao processo da Máquina Virtual Java (JVM) do Jira, apresentando um risco significativo para organizações que utilizam essa plataforma para gerenciamento de projetos e rastreamento de problemas. Com uma pontuação CVSS de 8.7, a vulnerabilidade pode comprometer a integridade do sistema, permitindo que arquivos críticos, como arquivos de configuração e dados de aplicação, sejam alterados. A falha é especialmente preocupante em ambientes multi-inquilinos, onde várias organizações compartilham a mesma instância do Jira. A Atlassian já lançou patches para corrigir a vulnerabilidade, e as organizações afetadas devem priorizar a atualização imediata para as versões mais recentes. As versões vulneráveis incluem a 9.12.0 e outras variantes, com recomendações específicas de atualização para cada ramo de versão. A transparência da Atlassian em divulgar essa falha oferece às organizações tempo suficiente para aplicar as correções antes que a exploração ocorra.&lt;/p></description></item></channel></rss>