<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Box Elder County on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/box-elder-county/</link><description>Recent content in Box Elder County on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 09:27:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/box-elder-county/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gangue de ransomware Interlock ataca governo de Box Elder County, Utah</title><link>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-interlock-ataca-governo-de-bo/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:27:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-interlock-ataca-governo-de-bo/</guid><description>&lt;p>A gangue de ransomware Interlock reivindicou a responsabilidade por um ataque cibernético ao governo local de Box Elder County, em Utah, ocorrido em 6 de agosto de 2025. O ataque resultou em interrupções em alguns serviços do condado, embora os processos eleitorais não tenham sido afetados. A Interlock afirma ter roubado 4,5 TB de dados, totalizando cerca de 2,1 milhões de arquivos, e publicou amostras desses documentos em seu site de vazamento. Até o momento, Box Elder County não confirmou a veracidade das alegações da gangue, e não se sabe se um resgate foi pago ou como os atacantes conseguiram invadir a rede do condado. A investigação sobre o incidente ainda está em andamento. A Interlock, que começou a operar em outubro de 2024, já reivindicou 25 ataques confirmados, afetando quase 2,6 milhões de registros. Os ataques de ransomware a entidades governamentais nos EUA têm aumentado, com 47 incidentes confirmados apenas neste ano. Esses ataques não apenas sequestram dados, mas também podem causar paralisações prolongadas e riscos de fraude para os cidadãos.&lt;/p></description></item></channel></rss>