<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Crime Digital on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/crime-digital/</link><description>Recent content in Crime Digital on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 18:59:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/crime-digital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Polícia usa IA para decifrar comunicação de cibercriminosos</title><link>https://brdefense.center/news/policia-usa-ia-para-decifrar-comunicacao-de-ciberc/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-usa-ia-para-decifrar-comunicacao-de-ciberc/</guid><description>&lt;p>A Polícia Federal da Austrália (AFP) está desenvolvendo uma ferramenta de inteligência artificial (IA) para decifrar a comunicação de cibercriminosos, especialmente aqueles que utilizam emojis e gírias das gerações Z e Alpha em discussões online sobre crimes. Esses criminosos, conhecidos como &amp;lsquo;crimefluencers&amp;rsquo;, atraem jovens e crianças para grupos de ódio, utilizando uma linguagem que pode ser difícil de interpretar para as autoridades. A comissária da AFP, Krissy Barrett, destacou que a maioria das vítimas são pré-adolescentes e jovens, o que motivou a criação dessa ferramenta. O projeto ainda está em fase de desenvolvimento e busca criar um protótipo que consiga interpretar a comunicação criptografada em grupos de bate-papo. A expectativa é que a IA consiga traduzir termos específicos com base no contexto e na semântica, embora o desafio de acompanhar a constante evolução das gírias e emojis possa dificultar a eficácia da ferramenta. A iniciativa faz parte de uma força-tarefa maior da Five Eyes Law Enforcement Group, que inclui países como Reino Unido, EUA, Canadá e Nova Zelândia, todos trabalhando juntos para combater crimes digitais.&lt;/p></description></item></channel></rss>