<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Negociações Comerciais on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/negocia%C3%A7%C3%B5es-comerciais/</link><description>Recent content in Negociações Comerciais on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 08 Sep 2025 13:00:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/negocia%C3%A7%C3%B5es-comerciais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Oficiais dos EUA investigam ciberataque direcionado a negociações com a China</title><link>https://brdefense.center/news/oficiais-dos-eua-investigam-ciberataque-direcionad/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:00:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/oficiais-dos-eua-investigam-ciberataque-direcionad/</guid><description>&lt;p>Autoridades federais dos Estados Unidos estão investigando um sofisticado ataque de malware que visou partes interessadas nas negociações comerciais entre os EUA e a China. Especialistas em cibersegurança associam a operação aos serviços de inteligência chineses. O ataque foi realizado por meio de um e-mail fraudulento que parecia ser enviado pelo representante John Moolenaar, presidente do Comitê Selecionado da Câmara sobre Competição Estratégica entre os EUA e o Partido Comunista Chinês. A mensagem maliciosa foi distribuída em julho para grupos comerciais, escritórios de advocacia e agências governamentais envolvidos nas discussões bilaterais. A campanha de phishing, atribuída ao grupo APT41, utilizou táticas de engenharia social, solicitando que os destinatários revisassem uma legislação proposta em um anexo. A abertura desse anexo poderia ter implantado malware, permitindo acesso extensivo à rede dos atacantes. A investigação, que envolve o FBI e a Polícia do Capitólio dos EUA, foi desencadeada após questionamentos sobre os e-mails suspeitos. A embaixada chinesa em Washington negou envolvimento, afirmando que a China se opõe a todos os tipos de ciberataques. A investigação continua ativa para determinar se os sistemas ou informações sensíveis foram comprometidos.&lt;/p></description></item></channel></rss>