<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pagamentos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pagamentos/</link><description>Recent content in Pagamentos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 07:01:31 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pagamentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque de ransomware causa interrupção em provedor de pagamentos nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-causa-interrupcao-em-provedor/</link><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:01:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-causa-interrupcao-em-provedor/</guid><description>&lt;p>Um ataque de ransomware afetou gravemente os sistemas da BridgePay Network Solutions, um importante provedor de soluções de pagamento nos Estados Unidos. O incidente, que começou na sexta-feira, resultou em uma interrupção generalizada dos serviços de processamento de cartões, impactando comerciantes em todo o país. A BridgePay confirmou que a causa da interrupção foi um ataque cibernético e que não houve comprometimento de dados de cartões de pagamento, pois os arquivos acessados estavam criptografados. A empresa está colaborando com a polícia federal, incluindo o FBI, e equipes externas de forense e recuperação para investigar o incidente. Os comerciantes afetados relataram que estavam limitados a aceitar apenas pagamentos em dinheiro devido à falha nos sistemas de processamento de cartões. A BridgePay ainda não forneceu uma estimativa para a recuperação total, mas enfatizou que o processo está sendo conduzido de maneira segura e responsável. Este incidente destaca a crescente onda de ataques de ransomware direcionados à infraestrutura de pagamento, que pode rapidamente interromper o comércio no mundo real.&lt;/p></description></item><item><title>VoP entra em vigor milhões de empresas da UE não estão preparadas</title><link>https://brdefense.center/news/vop-entra-em-vigor-milhoes-de-empresas-da-ue-nao-e/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:59:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vop-entra-em-vigor-milhoes-de-empresas-da-ue-nao-e/</guid><description>&lt;p>A partir de 9 de outubro de 2025, a União Europeia implementará a verificação de pagador (VoP), exigindo que todos os pagamentos em euros passem por uma checagem de nome. Isso significa que o nome do titular da conta deve corresponder ao IBAN antes que o dinheiro seja transferido. Essa medida visa combater fraudes crescentes, como os golpes de pagamento por autorização (APP), que custaram mais de €2,4 bilhões às empresas da UE em 2024. O VoP funcionará como um &amp;lsquo;bouncer&amp;rsquo; para pagamentos, alertando sobre discrepâncias antes que os fundos sejam enviados. Embora a medida tenha sido inspirada em um sistema britânico semelhante, sua implementação na UE será obrigatória desde o início, afetando cerca de 3.000 bancos e provedores de serviços de pagamento. As empresas precisarão garantir que seus registros de fornecedores sejam precisos e consistentes para evitar atrasos nas transações. A falta de conscientização sobre o VoP, especialmente entre empresas fora da zona do euro, pode resultar em complicações financeiras significativas.&lt;/p></description></item><item><title>PMEs perdem bilhões devido a temores de fraude e atualizam sistemas de pagamento</title><link>https://brdefense.center/news/pmes-perdem-bilhoes-devido-a-temores-de-fraude-e-a/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pmes-perdem-bilhoes-devido-a-temores-de-fraude-e-a/</guid><description>&lt;p>Um estudo da plataforma de open banking Tink revelou que as pequenas e médias empresas (PMEs) do Reino Unido perderam £6,15 bilhões em vendas diretas em 2024, devido à falta de confiança dos consumidores em transferências bancárias manuais. Além disso, estima-se que £31,4 bilhões foram perdidos indiretamente, com clientes optando por não retornar. A fraude por pagamento autorizado (APP), onde consumidores são enganados a transferir dinheiro para contas de golpistas, resultou em perdas de £450 milhões no mesmo ano. A pesquisa indica que 41% dos consumidores se afastam ao serem solicitados a realizar transferências manuais, e 57% não confiam em empresas que pedem esse tipo de pagamento. Apesar disso, 87% das PMEs ainda dependem de transferências manuais como método de pagamento preferido, evidenciando a necessidade urgente de modernização. Métodos de pagamento mais seguros, como o &amp;lsquo;Pay by Bank&amp;rsquo;, que permite pagamentos diretos através de aplicativos bancários, estão se tornando essenciais para aumentar a confiança do consumidor e reduzir o risco de fraudes. Essa mudança não apenas melhora a experiência de pagamento, mas também acelera o processo de transação, beneficiando tanto consumidores quanto empresas.&lt;/p></description></item></channel></rss>