<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rustywater on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/rustywater/</link><description>Recent content in Rustywater on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 12:56:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/rustywater/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo iraniano MuddyWater lança campanha de phishing com malware Rust</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-iraniano-muddywater-lanca-campanha-de-phishi/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:56:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-iraniano-muddywater-lanca-campanha-de-phishi/</guid><description>&lt;p>O grupo de ciberespionagem iraniano conhecido como MuddyWater está por trás de uma nova campanha de spear-phishing que visa entidades diplomáticas, marítimas, financeiras e de telecomunicações no Oriente Médio. A campanha utiliza um implante baseado em Rust, denominado RustyWater, que é entregue através de documentos do Microsoft Word maliciosos que solicitam ao usuário habilitar conteúdo para ativar uma macro VBA. Essa macro é responsável por implantar o malware, que possui capacidades de controle remoto, persistência no registro do Windows e coleta de informações do sistema da vítima. MuddyWater, que opera desde 2017 e é vinculado ao Ministério da Inteligência e Segurança do Irã, tem evoluído suas táticas, reduzindo a dependência de softwares de acesso remoto legítimos em favor de um arsenal diversificado de malware. A atividade recente também foi observada em ataques a empresas de tecnologia e recursos humanos em Israel, destacando a relevância da ameaça. A introdução de implantes baseados em Rust representa uma evolução significativa nas capacidades do grupo, tornando suas operações mais estruturadas e discretas.&lt;/p></description></item></channel></rss>