<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zendesk on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/zendesk/</link><description>Recent content in Zendesk on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:29:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/zendesk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Golpe de suporte falso usa e-mails da Zendesk para enganar usuários</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-de-suporte-falso-usa-e-mails-da-zendesk-para/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:29:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-de-suporte-falso-usa-e-mails-da-zendesk-para/</guid><description>&lt;p>Uma nova onda de e-mails de spam está afetando usuários globalmente, com hackers explorando sistemas de suporte da Zendesk para enviar mensagens fraudulentas que parecem legítimas. Esses e-mails, que solicitam a ativação de contas ou outras ações, têm gerado confusão, pois muitos destinatários não possuem contas nas empresas mencionadas. Pesquisadores de segurança, como Jonathan Leitschuh, alertaram que o volume de mensagens pode estar causando uma sobrecarga no sistema de suporte da Zendesk, semelhante a um ataque DDoS. Em janeiro, um incidente anterior permitiu que hackers enviassem tickets de suporte em nome de terceiros, levando a tentativas de phishing. Embora a Zendesk tenha corrigido algumas vulnerabilidades, a nova onda de ataques sugere que os criminosos encontraram novas brechas. Empresas como Dropbox e 2K já foram afetadas, e os usuários foram aconselhados a ignorar esses e-mails. A Zendesk ainda não se manifestou oficialmente sobre o recente incidente, mas a situação destaca a importância de medidas de segurança robustas para prevenir abusos em plataformas de suporte.&lt;/p></description></item><item><title>Nova onda de spam atinge usuários devido a falhas no Zendesk</title><link>https://brdefense.center/news/nova-onda-de-spam-atinge-usuarios-devido-a-falhas/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:28:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-onda-de-spam-atinge-usuarios-devido-a-falhas/</guid><description>&lt;p>Uma nova onda de spam está afetando usuários em todo o mundo, com muitos relatando o recebimento de e-mails automatizados gerados por sistemas de suporte Zendesk não seguros. Desde ontem, diversos usuários nas redes sociais têm relatado o recebimento de centenas de mensagens com linhas de assunto alarmantes, como &amp;lsquo;Ative sua conta&amp;rsquo;. Esses e-mails, que parecem ser respostas automáticas legítimas de portais de suporte ao cliente, estão sendo enviados a pessoas que nunca se inscreveram ou abriram tickets. O pesquisador de segurança Jonathan Leitschuh destacou que seu e-mail foi inundado por essas mensagens, sugerindo que atacantes estão explorando formulários de submissão de tickets do Zendesk para disparar e-mails de confirmação em massa. Este problema não é novo; em janeiro, uma onda de spam semelhante foi registrada, levando a Zendesk a implementar novas medidas de segurança. Apesar disso, a atividade recente indica que os atacantes ainda conseguem abusar dos portais de tickets expostos, o que levanta preocupações sobre a eficácia das medidas de proteção implementadas pela empresa. A situação exige atenção, especialmente para organizações que utilizam o Zendesk como parte de suas operações de suporte ao cliente.&lt;/p></description></item><item><title>Spam em massa atinge usuários de sistemas Zendesk inseguros</title><link>https://brdefense.center/news/spam-em-massa-atinge-usuarios-de-sistemas-zendesk/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:38:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spam-em-massa-atinge-usuarios-de-sistemas-zendesk/</guid><description>&lt;p>Uma onda massiva de spam está afetando usuários em todo o mundo, originada de sistemas de suporte Zendesk não seguros. Desde 18 de janeiro, vítimas relatam o recebimento de centenas de e-mails com assuntos estranhos e alarmantes. Embora os e-mails não contenham links maliciosos ou tentativas óbvias de phishing, a quantidade e a natureza caótica das mensagens têm gerado confusão e preocupação entre os destinatários. Os atacantes estão explorando a capacidade do Zendesk de permitir que usuários não verificados enviem tickets de suporte, que geram automaticamente e-mails de confirmação. Empresas como Discord, Tinder e Dropbox foram identificadas como afetadas. Os assuntos dos e-mails incluem pedidos de ordem de apreensão e ofertas de serviços gratuitos, escritos em fontes Unicode para aumentar a confusão. A Zendesk afirmou que está implementando novas funcionalidades de segurança para detectar e interromper esse tipo de spam. A empresa recomenda que as organizações restrinjam a criação de tickets apenas a usuários verificados para evitar abusos futuros.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento no Discord gera troca de acusações e mistério</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-no-discord-gera-troca-de-acusacoes-e-mis/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 19:01:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-no-discord-gera-troca-de-acusacoes-e-mis/</guid><description>&lt;p>Um incidente de segurança envolvendo o Discord resultou no vazamento de dados de até 70 mil usuários, incluindo informações sensíveis como passaportes e números de cartões de crédito. O problema foi inicialmente atribuído à 5CA, uma empresa de suporte ao cliente, que negou qualquer envolvimento direto, alegando que o incidente foi causado por &amp;rsquo;erro humano&amp;rsquo;. A 5CA também afirmou que não tratou de documentos de identificação governamentais para o Discord e que seus sistemas permanecem seguros. Por outro lado, hackers alegaram que a invasão ocorreu através da Zendesk, onde uma conta de suporte teria sido comprometida. A Zendesk, assim como o Discord, negou qualquer envolvimento no incidente. Até o momento, o Discord não se manifestou sobre as alegações da 5CA, deixando a responsabilidade pelo vazamento em aberto. Este caso destaca a importância da segurança em plataformas de comunicação e a necessidade de uma abordagem rigorosa para proteger dados sensíveis dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de Dados do Discord 1,5TB e 2M de Fotos de Identidade em Risco</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-do-discord-15tb-e-2m-de-fotos-d/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-do-discord-15tb-e-2m-de-fotos-d/</guid><description>&lt;p>O Discord confirmou um vazamento de dados significativo após um ataque cibernético que comprometeu o ambiente de atendimento ao cliente da Zendesk, seu provedor de suporte terceirizado. Os atacantes, identificados como Scattered Lapsus$ Hunters (SLH), acessaram uma conta de agente de suporte e mantiveram o controle por 58 horas, durante as quais exfiltraram aproximadamente 1,5 terabytes de dados sensíveis. Embora os hackers tenham afirmado ter em mãos mais de 2 milhões de fotos de identificação, a investigação interna do Discord revelou que cerca de 70 mil imagens de identificação foram realmente expostas. Os dados roubados incluem nomes de usuários, endereços de e-mail, transcrições de mensagens de suporte e informações de pagamento limitadas. Após o incidente, o Discord revogou o acesso da Zendesk e notificou as autoridades competentes. O ataque destaca a vulnerabilidade das empresas em relação a ataques à cadeia de suprimentos, especialmente quando dependem de fornecedores com segurança menos robusta. O impacto total do vazamento ainda é incerto, mas o Discord se recusa a pagar o resgate exigido pelos atacantes e está monitorando a situação de perto.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque ao Discord expõe dados pessoais e financeiros de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-ao-discord-expoe-dados-pessoais-e-financeir/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 19:00:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-ao-discord-expoe-dados-pessoais-e-financeir/</guid><description>&lt;p>Um ataque cibernético ao Discord, ocorrido em 20 de setembro, expôs dados pessoais e financeiros de usuários, incluindo nomes, e-mails e informações de pagamento. O incidente foi facilitado por uma falha em uma empresa terceirizada de suporte ao consumidor, possivelmente o Zendesk. Os hackers acessaram a fila de tickets de suporte, revelando detalhes sensíveis, como os últimos dígitos de cartões de crédito e até documentos como carteiras de motorista e passaportes. O Discord notificou os usuários afetados e revogou o acesso da empresa de suporte após identificar a vulnerabilidade. Embora o ataque tenha sido classificado como ransomware, com um pedido de resgate, a plataforma garantiu que dados completos de pagamento e senhas não foram comprometidos. O grupo hacker Scattered Lapsus$ Hunters inicialmente assumiu a responsabilidade, mas depois alegou que outros grupos estavam envolvidos. A investigação interna do Discord está em andamento para entender melhor a extensão do ataque e suas implicações.&lt;/p></description></item></channel></rss>