<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Malvertising on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/malvertising/</link><description>Recent content in Malvertising on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 01:36:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/malvertising/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de malvertising usa extensão falsa para atacar navegadores</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-extensao-falsa-para-a/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 01:36:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-extensao-falsa-para-a/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malvertising está utilizando uma extensão falsa de bloqueio de anúncios chamada NexShield, que causa falhas intencionais nos navegadores Chrome e Edge. Essa extensão, que foi removida da Chrome Web Store, é promovida como uma ferramenta de privacidade, mas na verdade cria uma condição de negação de serviço (DoS) ao gerar conexões em um loop infinito, esgotando os recursos de memória do navegador. Isso resulta em abas congeladas e uso elevado de CPU e RAM, levando o navegador a travar ou falhar. Após a falha, um pop-up enganoso sugere que o usuário escaneie o sistema para localizar problemas, levando-o a executar comandos maliciosos no prompt de comando do Windows. Esses comandos ativam um script PowerShell ofuscado que baixa e executa um malware chamado ModeloRAT, que permite acesso remoto ao sistema. A campanha, atribuída ao ator de ameaças &amp;lsquo;KongTuke&amp;rsquo;, destaca a evolução das táticas de ataque, visando ambientes corporativos. Para se proteger, os usuários devem evitar instalar extensões de fontes não confiáveis e realizar uma limpeza completa do sistema se a extensão NexShield foi instalada.&lt;/p></description></item><item><title>GootLoader Malware JavaScript usa ZIP malformado para evitar detecção</title><link>https://brdefense.center/news/gootloader-malware-javascript-usa-zip-malformado-p/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:57:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gootloader-malware-javascript-usa-zip-malformado-p/</guid><description>&lt;p>O GootLoader, um carregador de malware em JavaScript, tem utilizado um arquivo ZIP malformado para escapar de detecções de segurança. Esse arquivo é criado por meio da concatenação de 500 a 1.000 arquivos ZIP, dificultando a extração por ferramentas comuns como WinRAR e 7-Zip, mas sendo compatível com a ferramenta padrão do Windows. Essa técnica de anti-análise impede que muitos fluxos de trabalho automatizados consigam analisar o conteúdo do arquivo. O GootLoader é frequentemente distribuído por meio de táticas de SEO e malvertising, visando usuários que buscam templates legais e os redirecionando para sites WordPress comprometidos. Recentemente, novas técnicas foram observadas, como o uso de fontes WOFF2 personalizadas para ofuscar nomes de arquivos e a exploração do endpoint de comentários do WordPress para entregar os arquivos ZIP. O malware, que está ativo desde 2020, é projetado para entregar cargas secundárias, incluindo ransomware. Para mitigar essa ameaça, recomenda-se que as organizações bloqueiem a execução de &amp;lsquo;wscript.exe&amp;rsquo; e &amp;lsquo;cscript.exe&amp;rsquo; para conteúdos baixados, além de configurar políticas para abrir arquivos JavaScript no Notepad por padrão.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malvertising usa sites falsos para enganar usuários do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-sites-falsos-para-eng/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:58:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-sites-falsos-para-eng/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertam sobre uma nova campanha que utiliza iscas do tipo ClickFix e sites falsos de conteúdo adulto para enganar usuários a executar comandos maliciosos, disfarçados como uma &amp;lsquo;atualização crítica&amp;rsquo; de segurança do Windows. Segundo um relatório da Acronis, a campanha redireciona usuários para sites de conteúdo adulto, como clones do xHamster e PornHub, onde uma tela falsa de atualização do Windows é exibida. Essa abordagem psicológica pressiona as vítimas a instalarem a atualização &amp;lsquo;urgente&amp;rsquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malvertising usa instaladores falsos para espalhar malware</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-instaladores-falsos-p/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:57:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-instaladores-falsos-p/</guid><description>&lt;p>A campanha de malvertising chamada TamperedChef está em andamento, utilizando instaladores falsos que se disfarçam como softwares populares para enganar usuários e instalar malware. O objetivo principal é estabelecer persistência e entregar um malware em JavaScript que permite acesso remoto e controle. Os atacantes empregam engenharia social, utilizando nomes de aplicativos comuns, malvertising e certificados digitais abusados para aumentar a confiança do usuário e evitar a detecção de segurança. Os instaladores falsos são assinados com certificados de empresas de fachada registradas em países como EUA, Panamá e Malásia. A campanha, que faz parte de um conjunto mais amplo de ataques denominado EvilAI, tem como alvo usuários que buscam editores de PDF ou manuais de produtos, levando-os a domínios maliciosos. Após a instalação, um backdoor em JavaScript é ativado, conectando-se a servidores externos e enviando informações básicas sobre o sistema infectado. A campanha já afetou setores como saúde, construção e manufatura, com uma concentração significativa de infecções nos EUA e em menor grau em países como Israel e Alemanha. Os dados indicam que os atacantes podem estar buscando monetizar o acesso a outros cibercriminosos ou coletar dados sensíveis para venda em fóruns clandestinos.&lt;/p></description></item><item><title>Anúncios maliciosos do PuTTY entregam OysterLoader a hackers</title><link>https://brdefense.center/news/anuncios-maliciosos-do-putty-entregam-oysterloader/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/anuncios-maliciosos-do-putty-entregam-oysterloader/</guid><description>&lt;p>Uma campanha de publicidade maliciosa sofisticada está atualmente entregando o malware OysterLoader por meio de anúncios falsos de ferramentas de software populares, como PuTTY, Microsoft Teams e Zoom. Desde junho de 2025, o grupo de ransomware Rhysida, que atua desde 2021, tem explorado um modelo de malvertising eficaz, comprando anúncios no Bing que redirecionam usuários desavisados para páginas de download fraudulentas. Essas páginas imitam sites oficiais e, ao serem acessadas, instalam o OysterLoader, que serve como uma ferramenta de acesso inicial para permitir que hackers mantenham acesso a dispositivos e redes comprometidos. Para evitar a detecção, o grupo utiliza técnicas de compressão e ofuscação do malware, além de certificados de assinatura de código para dar uma falsa legitimidade aos arquivos maliciosos. Apesar da revogação de mais de 200 certificados pela Microsoft, a campanha continua ativa, com o uso de mais de 40 certificados novos. Essa escalada nas operações do grupo demonstra recursos financeiros substanciais e um compromisso com suas atividades maliciosas, diversificando suas táticas com a implementação de outros malwares, como o Latrodectus.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças de ClickFix Como ataques estão evoluindo na cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-de-clickfix-como-ataques-estao-evoluindo-n/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-de-clickfix-como-ataques-estao-evoluindo-n/</guid><description>&lt;p>Os ataques ClickFix, que envolvem a interação do usuário com scripts maliciosos no navegador, estão se tornando uma fonte crescente de violações de segurança. Esses ataques geralmente solicitam que os usuários resolvam um problema, como um CAPTCHA, mas na verdade induzem a execução de comandos maliciosos ao copiar código da página para o dispositivo do usuário. Grupos de ransomware, como o Interlock, têm utilizado essas táticas, que já estão ligadas a várias violações de dados em instituições como Kettering Health e Texas Tech University.&lt;/p></description></item><item><title>Instalador falso do Microsoft Teams distribui malware em PCs</title><link>https://brdefense.center/news/instalador-falso-do-microsoft-teams-distribui-malw/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 18:59:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/instalador-falso-do-microsoft-teams-distribui-malw/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança identificada pela Blackpoint SOC revela que hackers estão explorando o Microsoft Teams para disseminar malware. Utilizando técnicas de envenenamento de SEO e anúncios patrocinados, os criminosos atraem usuários que buscam baixar o aplicativo oficial. Ao clicar em um link malicioso, os usuários são direcionados para um site que imita a página de download do Teams, onde um instalador falso é oferecido. Este instalador, chamado MSTeamsSetup.exe, contém uma backdoor conhecida como Oyster, que permite acesso remoto ao computador da vítima. O malware, que foi detectado pela primeira vez em 2023, é capaz de executar comandos, transferir arquivos e baixar outros vírus. A campanha é particularmente direcionada a usuários que buscam o download do Teams, e o arquivo malicioso é assinado com certificados para parecer legítimo. A recomendação para os usuários é baixar softwares apenas de domínios verificados e evitar clicar em anúncios nos buscadores. Essa situação destaca a necessidade de vigilância constante em relação a ameaças de malvertising e envenenamento de SEO, especialmente em ambientes corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Usam Instalador Falsificado do Microsoft Teams para Espalhar Malware</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-instalador-falsificado-do-microsoft-t/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:58:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-instalador-falsificado-do-microsoft-t/</guid><description>&lt;p>No dia 25 de setembro de 2025, a equipe de Detecção e Resposta Gerenciada da Conscia identificou uma campanha de malvertising sofisticada que visava comprometer sistemas corporativos através de um instalador falso do Microsoft Teams. A cadeia de infecção foi descoberta quando as regras de Redução da Superfície de Ataque (ASR) do Microsoft Defender bloquearam tráfego suspeito, levando a uma investigação forense detalhada. A campanha utilizou resultados de busca envenenados para redirecionar usuários a um domínio malicioso, onde o malware estava hospedado. O instalador, MSTeamsSetup.exe, parecia legítimo devido a uma assinatura digital válida, permitindo que o malware evitasse detecções baseadas em assinatura. Após a execução, o malware tentou estabelecer uma conexão de comando e controle, mas foi interceptado pelas regras do Defender. Para se proteger contra essa ameaça, as organizações devem implementar estratégias de detecção focadas em anomalias de certificados e comportamentos de rede, além de monitorar conexões de saída para domínios recém-registrados. Este incidente destaca a convergência de técnicas modernas de ataque, como envenenamento de SEO e abuso de certificados, exigindo uma resposta proativa das equipes de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Vane Viper Ameaça de malvertising com estrutura opaca</title><link>https://brdefense.center/news/vane-viper-ameaca-de-malvertising-com-estrutura-op/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:58:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vane-viper-ameaca-de-malvertising-com-estrutura-op/</guid><description>&lt;p>O ator de ameaças conhecido como Vane Viper foi identificado como um fornecedor de tecnologia publicitária maliciosa, utilizando uma rede complexa de empresas de fachada para evitar responsabilidades. De acordo com um relatório técnico da Infoblox, em colaboração com Guardio e Confiant, Vane Viper tem fornecido infraestrutura para malvertising, fraudes publicitárias e proliferação de ciberameaças por pelo menos uma década. O grupo não apenas intermedia tráfego para distribuidores de malware e phishers, mas também realiza suas próprias campanhas. Uma técnica notável utilizada por Vane Viper é o abuso de permissões de notificações push, permitindo que anúncios sejam exibidos mesmo após o usuário sair da página inicial. A análise revelou que Vane Viper é responsável por cerca de 1 trilhão de consultas DNS em redes de clientes, explorando centenas de milhares de sites comprometidos. Além disso, a operação registra um grande número de novos domínios mensalmente, com picos de até 3.500 domínios em um único mês. A empresa PropellerAds, que nega qualquer envolvimento em atividades maliciosas, está ligada a Vane Viper, levantando preocupações sobre a segurança das plataformas de publicidade digital. Este cenário representa um risco significativo para a segurança cibernética, especialmente em um contexto onde a conformidade com a LGPD é crucial.&lt;/p></description></item><item><title>Empresas de Adtech Usadas por Atores Maliciosos para Distribuir Anúncios Maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/empresas-de-adtech-usadas-por-atores-maliciosos-pa/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:59:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresas-de-adtech-usadas-por-atores-maliciosos-pa/</guid><description>&lt;p>Uma investigação recente revelou que cibercriminosos estão utilizando plataformas de adtech legítimas para disseminar malware, kits de phishing e ladrões de credenciais em larga escala. Explorando o modelo de leilão em tempo real (RTB) e estruturas corporativas complexas, esses atores conseguem manter campanhas de malvertising resilientes e de alto volume, enquanto se escondem atrás de uma fachada de legitimidade. Um dos principais operadores, conhecido como Vane Viper, foi identificado em metade das redes empresariais monitoradas, gerando mais de um trilhão de consultas DNS no último ano. Operando sob a empresa AdTech Holding, com sede em Chipre, a subsidiária PropellerAds atua como uma plataforma de fornecimento e demanda de anúncios, utilizando um sistema de distribuição de tráfego para redirecionar cliques para páginas maliciosas. As campanhas incluem a entrega de trojans para Android, extensões de navegador maliciosas e sites de compras falsos. A infiltração de atores maliciosos nas cadeias de suprimento de adtech destaca uma falha fundamental no ecossistema de publicidade digital, onde a escala e a lucratividade são priorizadas em detrimento da responsabilidade e da segurança do usuário. Para mitigar esses riscos, é necessária uma maior transparência dos fornecedores de adtech e políticas rigorosas de registro de domínios.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Malvertising Explora GitHub para Distribuir Malware</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-explora-github-para-distr/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:00:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-explora-github-para-distr/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma sofisticada campanha de malvertising que utiliza repositórios oficiais do GitHub para distribuir malware disfarçado como downloads do cliente GitHub Desktop. O ataque começa quando atores de ameaças &amp;lsquo;forkam&amp;rsquo; repositórios legítimos do GitHub, inserindo conteúdo malicioso em arquivos README.md. Links manipulados direcionam os usuários para esses repositórios comprometidos, onde encontram uma página que parece ser a oficial do GitHub Desktop. No entanto, o link de download leva a um instalador malicioso, identificado como GitHubDesktopSetup-x64.exe, que inicia uma cadeia de execução complexa envolvendo processos legítimos do Windows para evitar a detecção. O malware utiliza técnicas de evasão sofisticadas, armazenando cargas úteis codificadas em mensagens de commit e executando scripts PowerShell maliciosos. A campanha é direcionada especificamente a sistemas Windows e demonstra como plataformas confiáveis podem ser abusadas para distribuir malware, destacando a necessidade de soluções robustas de detecção e resposta em endpoints e a importância da educação dos usuários sobre a verificação de fontes de download.&lt;/p></description></item><item><title>Campanhas de malvertising visam roubo de dados via extensões falsas</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-de-malvertising-visam-roubo-de-dados-via/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-de-malvertising-visam-roubo-de-dados-via/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram duas campanhas de malvertising que distribuem extensões de navegador falsas para roubar dados sensíveis. A primeira campanha, identificada pela Bitdefender, promove uma extensão chamada SocialMetrics Pro, que promete desbloquear o selo de verificação azul no Facebook e Instagram. No entanto, essa extensão coleta cookies de sessão do Facebook e os envia para um bot no Telegram dos atacantes. Além disso, variantes da extensão utilizam esses cookies para acessar a API do Facebook Graph, potencialmente extraindo informações adicionais das contas.&lt;/p></description></item><item><title>Anúncios Maliciosos no Facebook Usam Meta Verified para Roubar Contas</title><link>https://brdefense.center/news/anuncios-maliciosos-no-facebook-usam-meta-verified/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 18:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/anuncios-maliciosos-no-facebook-usam-meta-verified/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malvertising no Facebook está explorando o programa Meta Verified para roubar contas de usuários. Os atacantes, presumivelmente de origem vietnamita, criaram anúncios enganosos que prometem ensinar como obter o selo de verificação azul por meio de uma extensão de navegador maliciosa. Os anúncios, que totalizam pelo menos 37, redirecionam os usuários para um vídeo tutorial e um arquivo .CRX hospedado no Box.com. Após a instalação, a extensão injeta um script nas páginas do Facebook, interceptando cookies de sessão e enviando informações roubadas para um bot no Telegram. Além do roubo de cookies, algumas variantes da extensão conseguem acessar tokens de acesso, permitindo que os atacantes explorem contas comerciais no Facebook, que são vendidas em mercados clandestinos. Essa operação representa um ciclo de receita autossustentável, onde contas comprometidas são reutilizadas para novas campanhas maliciosas. Para se proteger, os usuários devem evitar extensões não verificadas e adotar práticas de segurança como autenticação em duas etapas e monitoramento de alertas de login.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malware usa anúncios pagos para enganar usuários</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-anuncios-pagos-para-engana/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:59:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-anuncios-pagos-para-engana/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova campanha de malware sofisticada que utiliza anúncios pagos em motores de busca, como o Google, para disseminar malware a usuários desavisados em busca de ferramentas populares, como o GitHub Desktop. A campanha, que começou a ser observada em dezembro de 2024, tem como alvo empresas de TI e desenvolvimento de software na Europa Ocidental. Os links maliciosos, disfarçados como commits legítimos do GitHub, redirecionam os usuários para um domínio falso, &amp;lsquo;gitpage[.]app&amp;rsquo;, onde um instalador de software malicioso de 128 MB é baixado. Este instalador é projetado para evitar a detecção por sandboxes de segurança devido ao seu tamanho e utiliza uma rotina de descriptografia que depende de uma unidade de processamento gráfico (GPU), chamada GPUGate. O malware executa scripts em PowerShell com privilégios de administrador, permitindo a adição de exclusões ao Microsoft Defender e a execução de tarefas agendadas para persistência. A análise sugere que os atacantes têm proficiência em russo, indicando uma possível origem russa. Além disso, a campanha está associada ao Atomic macOS Stealer, sugerindo uma abordagem multiplataforma. Este incidente destaca a necessidade de vigilância constante e de medidas de segurança robustas para proteger as organizações contra ameaças emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos usam IA para contornar proteções de anúncios no X</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-usam-ia-para-contornar-protecoes-d/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-usam-ia-para-contornar-protecoes-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova técnica utilizada por cibercriminosos para contornar as proteções contra malvertising da plataforma de mídia social X, utilizando o assistente de inteligência artificial Grok. A técnica, chamada de Grokking, permite que links maliciosos sejam propagados através de postagens promovidas. Os malvertisers utilizam conteúdo adulto como isca, escondendo links maliciosos no campo de metadados &amp;lsquo;From:&amp;rsquo; abaixo do player de vídeo, que não é escaneado pela plataforma. Em seguida, eles mencionam Grok em respostas, fazendo com que o chatbot exiba o link, que agora é amplificado em SEO e reputação de domínio. Os links direcionam os usuários para redes de anúncios suspeitas, levando a fraudes como CAPTCHAs falsos e malware que rouba informações. A Guardio Labs observou centenas de contas envolvidas nesse comportamento, que postam incessantemente até serem suspensas. Essa técnica representa um risco significativo, pois permite que links proibidos pela plataforma se espalhem rapidamente, atingindo milhões de usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Spyware Brokewell se espalha por anúncios falsos no Facebook</title><link>https://brdefense.center/news/spyware-brokewell-se-espalha-por-anuncios-falsos-n/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:00:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spyware-brokewell-se-espalha-por-anuncios-falsos-n/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Bitdefender alertam sobre uma nova campanha de cibercriminosos que utiliza anúncios falsos no Facebook e Telegram para disseminar o spyware Brokewell em dispositivos Android. O malware, que se disfarça como aplicativos legítimos como o TradingView, tem como alvo usuários específicos na União Europeia, prometendo versões gratuitas de aplicativos premium e itens de alto valor. Desde sua aparição em abril de 2024, o Brokewell evoluiu para um spyware e um trojan de acesso remoto (RAT), permitindo que os atacantes obtenham permissões administrativas e controlem completamente os dispositivos infectados. Uma vez instalado, o malware pode roubar criptomoedas, contornar autenticações de dois fatores e monitorar atividades sensíveis, como mensagens de texto e gravações de áudio e vídeo. Para se proteger, os especialistas recomendam evitar clicar em anúncios de redes sociais, verificar a autenticidade dos sites acessados e revisar as permissões solicitadas pelos aplicativos. A situação é alarmante, especialmente considerando a centralização das finanças pessoais em dispositivos móveis.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos exploram anúncios online para invadir sistemas de hotéis</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-anuncios-online-para-inva/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-anuncios-online-para-inva/</guid><description>&lt;p>Uma operação de phishing em larga escala está atacando a indústria de hospitalidade por meio de anúncios maliciosos em motores de busca. Os cibercriminosos estão se passando por pelo menos treze provedores de serviços de hotéis e aluguel de férias para roubar credenciais e invadir sistemas de gerenciamento de propriedades baseados em nuvem. A campanha utiliza malvertising, enganando usuários que buscam empresas legítimas. Anúncios patrocinados aparecem acima dos resultados autênticos, direcionando as vítimas para domínios que imitam sites legítimos. As páginas de phishing apresentam formulários de login falsos projetados para coletar nomes de usuário, endereços de e-mail, números de telefone e senhas. Os atacantes demonstram táticas avançadas para contornar a autenticação multifatorial (MFA), solicitando códigos de “senha única” e oferecendo opções de “Login com Código SMS” e “Código de E-mail” para capturar tokens de autenticação em tempo real. A análise técnica sugere que os responsáveis pela campanha têm origens russas, utilizando uma infraestrutura sofisticada para monitorar o engajamento das vítimas. A operação representa riscos significativos para a indústria, expondo informações pessoais e dados de pagamento dos hóspedes. Especialistas recomendam que as organizações priorizem métodos de autenticação resistentes a phishing e monitorem registros de domínios suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Mudanças no cenário de malware Android novos droppers em ação</title><link>https://brdefense.center/news/mudancas-no-cenario-de-malware-android-novos-dropp/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mudancas-no-cenario-de-malware-android-novos-dropp/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança alertam para uma nova tendência no cenário de malware para Android, onde aplicativos dropper, tradicionalmente usados para distribuir trojans bancários, agora também estão veiculando malwares mais simples, como ladrões de SMS e spyware básico. Essas campanhas estão sendo disseminadas por aplicativos que se disfarçam de aplicativos governamentais ou bancários, especialmente na Índia e em outras partes da Ásia. A ThreatFabric, empresa de segurança móvel, destacou que essa mudança é impulsionada pelas novas proteções de segurança que o Google implementou em mercados como Brasil, Índia, Singapura e Tailândia, visando bloquear a instalação de aplicativos suspeitos que solicitam permissões perigosas. Apesar das defesas do Google Play Protect, os atacantes estão adaptando suas táticas para contornar essas proteções, criando droppers que não solicitam permissões de alto risco e que exibem apenas uma tela de &amp;lsquo;atualização&amp;rsquo; inofensiva. O verdadeiro payload é baixado apenas após o usuário clicar no botão de atualização. Um exemplo de dropper identificado é o RewardDropMiner, que tem sido utilizado para distribuir malwares direcionados a usuários na Índia. Além disso, uma nova campanha de malvertising está utilizando anúncios maliciosos no Facebook para disseminar um trojan bancário, atingindo usuários na União Europeia. Essa situação destaca a constante evolução das táticas dos cibercriminosos e a necessidade de vigilância contínua.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de cibercrime usa malvertising para disseminar malware</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-cibercrime-usa-malvertising-para-disse/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:57:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-cibercrime-usa-malvertising-para-disse/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma campanha de cibercrime que utiliza técnicas de malvertising para direcionar vítimas a sites fraudulentos, onde é distribuído um novo malware chamado TamperedChef. O objetivo é enganar os usuários a baixarem e instalarem um editor de PDF trojanizado, que coleta dados sensíveis, incluindo credenciais e cookies de navegação. A campanha começou em 26 de junho de 2025, com vários sites falsos promovendo um instalador para um editor de PDF gratuito chamado AppSuite PDF Editor. Após a instalação, o programa faz alterações no registro do Windows para garantir que o executável malicioso seja iniciado automaticamente após a reinicialização do sistema. A partir de 21 de agosto de 2025, o malware se torna ativo, coletando informações e permitindo que o invasor execute comandos arbitrários. A análise revelou que o aplicativo malicioso atua como um backdoor, com várias funcionalidades, incluindo a capacidade de baixar malware adicional e manipular dados do navegador. A campanha é considerada uma ameaça significativa, com o editor de PDF sendo amplamente baixado e instalado por usuários desavisados.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam novos truques para roubar logins da Microsoft</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-novos-truques-para-roubar-logins-da-m/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-novos-truques-para-roubar-logins-da-m/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Push Security alertaram sobre um novo esquema de phishing que tem como alvo credenciais de login da Microsoft. Os criminosos cibernéticos criaram páginas falsas que imitam as telas de login do Microsoft 365, utilizando uma ferramenta chamada Active Directory Federation Services (ADFS) para enganar os usuários. Em vez de enviar as vítimas diretamente para o site de phishing, os atacantes configuraram suas contas Microsoft para redirecionar os usuários para essas páginas fraudulentas, fazendo com que os links parecessem legítimos, já que começavam com &amp;lsquo;outlook.office.com&amp;rsquo;. Além disso, a distribuição do link não ocorreu por e-mail, mas sim através de malvertising, onde vítimas que buscavam por “Office 265” eram direcionadas a uma página de login falsa. O uso de um blog de viagens falso como intermediário ajudou a ocultar o ataque. Essa abordagem sofisticada permitiu que o esquema contornasse muitas ferramentas de segurança, aumentando sua taxa de sucesso em comparação com métodos tradicionais de phishing. Para se proteger, equipes de TI devem bloquear anúncios suspeitos e monitorar o tráfego de anúncios, enquanto os usuários devem ter cuidado ao digitar termos de busca, pois um simples erro de digitação pode levar a um anúncio falso que compromete dispositivos e contas.&lt;/p></description></item></channel></rss>