<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Balancer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/balancer/</link><description>Recent content in Balancer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 13:03:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/balancer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers roubam US 100 milhões explorando protocolo DeFi Balancer</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-roubam-us-100-milhoes-explorando-protocolo/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:03:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-roubam-us-100-milhoes-explorando-protocolo/</guid><description>&lt;p>O ecossistema de finanças descentralizadas (DeFi) enfrentou uma grave violação de segurança, com hackers explorando vulnerabilidades no protocolo Balancer, resultando em perdas superiores a US$ 100 milhões. O ataque focou nas V2 Composable Stable Pools, que operam em várias blockchains e possuem um recurso de segurança chamado &amp;lsquo;janela de pausa&amp;rsquo;, destinado a interromper transações em situações de emergência. No entanto, muitas dessas pools estavam ativas além do período em que essa proteção poderia ser acionada, deixando-as vulneráveis ao ataque. Após a descoberta da violação, a equipe de segurança do Balancer trabalhou rapidamente com especialistas em cibersegurança para conter os danos, interrompendo todas as pools elegíveis para pausa de emergência. Apesar das rigorosas práticas de segurança do Balancer, incluindo auditorias e programas de recompensas por bugs, o ataque demonstrou a sofisticação crescente das ameaças no setor DeFi. O Balancer alertou os usuários sobre tentativas de phishing que se aproveitaram da situação, enfatizando a importância de confiar apenas em fontes oficiais para informações. A equipe continua a colaborar com autoridades e especialistas para investigar o ataque e buscar a recuperação dos fundos.&lt;/p></description></item></channel></rss>