<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pudu Robotics on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pudu-robotics/</link><description>Recent content in Pudu Robotics on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 18:58:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pudu-robotics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers podem reprogramar robôs de comida para servir refeições erradas</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-podem-reprogramar-robos-de-comida-para-ser/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:58:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-podem-reprogramar-robos-de-comida-para-ser/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores descobriram vulnerabilidades críticas nos robôs de serviço da Pudu Robotics, como BellaBot e KettyBot, que permitem que atacantes assumam o controle desses dispositivos em restaurantes, hospitais e hotéis. A falha está na autenticação das APIs de gerenciamento dos robôs, que não verificam se o portador do token de autenticação realmente possui autorização para controlar um robô específico. Isso possibilita que invasores criem ou cancelem tarefas, alterem configurações e até redirecionem robôs para locais não autorizados. Embora algumas ações possam parecer brincadeiras, como redirecionar um robô para entregar comida errada, as implicações em ambientes críticos, como hospitais, podem ser graves, colocando em risco a segurança dos pacientes. Após ser notificada sobre as falhas, a Pudu Robotics demorou a responder, o que levanta preocupações sobre a cultura de indiferença em relação à segurança cibernética na empresa. Especialistas alertam que é essencial implementar protocolos de segurança robustos para proteger a integridade dos serviços prestados por esses robôs.&lt;/p></description></item></channel></rss>