<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Amd on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/amd/</link><description>Recent content in Amd on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 13:04:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/amd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade em processadores AMD pode permitir acesso total ao sistema</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-processadores-amd-pode-permitir/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:04:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-processadores-amd-pode-permitir/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores do Centro CISPA Helmholtz de Segurança da Informação, na Alemanha, identificaram uma vulnerabilidade crítica nos processadores AMD, que permite a execução remota de códigos e escalonamento de privilégios em máquinas virtuais. Denominada StackWarp, a falha afeta os processadores AMD Zen, do modelo 1 ao 5, e possibilita que agentes maliciosos, com acesso privilegiado, manipulem o empilhamento de memória, comprometendo a segurança das máquinas virtuais. Embora a AMD já tenha lançado um patch para corrigir a vulnerabilidade, classificada como CVE-2025-29943 com severidade baixa (3,2/10), a possibilidade de exploração ainda existe para aqueles que já possuem controle privilegiado sobre os sistemas. A vulnerabilidade foi demonstrada em testes, onde foi possível reconstruir chaves privadas e contornar autenticações de senha. Apesar de a falha ser limitada a atacantes internos ou hackers sofisticados, ela destaca uma fragilidade significativa na segurança dos processadores AMD, especialmente em ambientes de nuvem e virtualização, onde a proteção de dados sensíveis é crucial.&lt;/p></description></item><item><title>Nova vulnerabilidade de hardware afeta processadores AMD</title><link>https://brdefense.center/news/nova-vulnerabilidade-de-hardware-afeta-processador/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:01:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-vulnerabilidade-de-hardware-afeta-processador/</guid><description>&lt;p>Uma equipe de acadêmicos do CISPA Helmholtz Center for Information Security, na Alemanha, revelou uma nova vulnerabilidade de hardware, chamada StackWarp, que afeta processadores AMD, incluindo as séries EPYC 7003, 8004, 9004 e 9005. Essa falha permite que atacantes com controle privilegiado sobre um servidor host executem código malicioso dentro de máquinas virtuais confidenciais (CVMs), comprometendo a integridade das garantias de segurança oferecidas pelo Secure Encrypted Virtualization com Secure Nested Paging (SEV-SNP) da AMD. A vulnerabilidade, classificada como CVE-2025-29943, possui um escore de severidade médio (4.6) e pode ser explorada por meio de um bit de controle não documentado no lado do hipervisor, permitindo que um atacante manipule o ponteiro da pilha dentro da VM protegida. Isso pode resultar em execução remota de código e escalonamento de privilégios. A AMD já lançou atualizações de microcódigo para mitigar a vulnerabilidade, com patches adicionais programados para abril de 2026. Os operadores de SEV-SNP são aconselhados a desativar o hyperthreading em sistemas afetados e aplicar as atualizações disponíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades críticas no PCIe 5.0 afetam CPUs Intel e AMD</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-pcie-50-afetam-cpus-i/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-pcie-50-afetam-cpus-i/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança revelaram três vulnerabilidades críticas no protocolo de Integridade e Criptografia de Dados (IDE) do padrão PCIe 5.0, afetando CPUs da Intel e AMD. As falhas, identificadas como CVE-2025-9612, CVE-2025-9613 e CVE-2025-9614, comprometem a comunicação entre componentes essenciais como CPUs, GPUs e SSDs NVMe. Embora a severidade das falhas tenha sido classificada como baixa, pois requerem acesso físico ou de baixo nível à interface PCIe, elas representam um risco significativo para ambientes corporativos que dependem desse protocolo para a segurança de dados sensíveis. A Intel e a AMD já alertaram sobre a vulnerabilidade em seus processadores de servidor, como os Intel Xeon 6 e AMD EPYC 9005. O CERT Coordination Center recomenda que fabricantes e usuários apliquem atualizações de firmware rapidamente para mitigar os riscos. Em data centers, onde o isolamento de dados é crucial, essas falhas podem permitir a exposição de informações confidenciais, enquanto usuários comuns não devem sentir impacto imediato.&lt;/p></description></item><item><title>Inovação e Chips O Futuro da AMD no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/inovacao-e-chips-o-futuro-da-amd-no-brasil/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/inovacao-e-chips-o-futuro-da-amd-no-brasil/</guid><description>&lt;p>No episódio mais recente do Podcast Canaltech, os repórteres discutem as inovações apresentadas durante o AMD Partner Summit, um evento que reuniu parceiros e a mídia para discutir o futuro da AMD no Brasil. Sérgio Santos, diretor-geral da AMD Brasil, e Patrícia Martins, head da unidade de gráficos, destacaram o foco da empresa em inteligência artificial e inovação, além de suas expectativas de crescimento no mercado brasileiro. Matheus Barbosa, gerente de marketing da Gigabyte Brasil, também participou, abordando a parceria entre as duas empresas e as perspectivas para o mercado gamer até 2026. O podcast também trouxe à tona questões relevantes sobre segurança cibernética, como o vazamento de 40 milhões de downloads de vírus da Play Store e a prisão de um funcionário do Banco do Brasil por roubo de dados de clientes, ressaltando a importância da segurança digital em um cenário de crescente digitalização.&lt;/p></description></item><item><title>AMD confirma nova falha de segurança grave em CPUs Zen 5</title><link>https://brdefense.center/news/amd-confirma-nova-falha-de-seguranca-grave-em-cpus/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:03:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/amd-confirma-nova-falha-de-seguranca-grave-em-cpus/</guid><description>&lt;p>A AMD confirmou uma nova vulnerabilidade de segurança em suas CPUs baseadas na arquitetura Zen 5, classificada como de alta severidade. A falha, identificada como AMD-SB-7055, afeta o gerador de números aleatórios RDSEED, que é crucial para a geração de chaves de criptografia. O problema ocorre nas instruções de 16 e 32 bits, que podem retornar o valor &amp;lsquo;0&amp;rsquo; sem sinalizar erro, enganando aplicações que dependem dessa funcionalidade para garantir a segurança dos dados. A AMD já está distribuindo atualizações de firmware (AGESA) para corrigir a vulnerabilidade, com prioridade para servidores EPYC 9005, devido ao processamento de dados sensíveis em data centers. Para usuários de desktop e notebooks, as atualizações devem ser disponibilizadas até o final de novembro de 2025. Enquanto isso, a empresa recomenda que desenvolvedores utilizem a versão de 64 bits do RDSEED ou tratem retornos de &amp;lsquo;0&amp;rsquo; como falhas. Essa situação levanta preocupações sobre a confidencialidade e integridade dos dados, especialmente em ambientes que utilizam criptografia para proteger informações sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Processadores AMD Zen 5 Afetados por Vulnerabilidade RDSEED</title><link>https://brdefense.center/news/processadores-amd-zen-5-afetados-por-vulnerabilida/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:00:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/processadores-amd-zen-5-afetados-por-vulnerabilida/</guid><description>&lt;p>A AMD revelou uma vulnerabilidade crítica em seus processadores Zen 5, identificada como CVE-2025-62626, que compromete a integridade da geração de números aleatórios. A falha afeta a instrução RDSEED, essencial para a geração de números aleatórios criptográficos, e pode resultar na devolução de valores zero enquanto sinaliza erroneamente sucesso. Isso pode levar a operações criptográficas comprometidas, pois aplicações podem utilizar valores previsíveis, tornando-as vulneráveis a ataques de predição. A vulnerabilidade impacta as implementações de 16 e 32 bits da instrução, enquanto a versão de 64 bits permanece segura. A AMD recomenda que as organizações adotem medidas imediatas, como a utilização da versão de 64 bits ou a ocultação da capacidade RDSEED até que patches de microcódigo sejam disponibilizados. Atualizações estão programadas para os processadores EPYC 9005 e Ryzen 9000 até novembro de 2025. A descoberta inicial da vulnerabilidade no mailing list do kernel Linux ressalta a importância da divulgação coordenada de falhas na comunidade de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica em CPUs AMD e Intel expõe dados sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-cpus-amd-e-intel-expoe/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-cpus-amd-e-intel-expoe/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores das universidades Georgia Tech e Purdue University descobriram uma falha grave em CPUs modernas da AMD e Intel, que permite o acesso a informações sensíveis armazenadas no Ambiente de Execução Confiável (TEE). O ataque, denominado TEE.Fail, explora vulnerabilidades nas tecnologias Intel SGX/TDX e AMD SEV-SNP, especialmente em sistemas que utilizam memórias DDR5. Embora o método de ataque exija acesso físico à máquina e uma modificação invasiva, ele pode ser realizado com um custo inferior a 1.000 euros, tornando-o acessível até mesmo para entusiastas de hardware. Durante os testes, os pesquisadores conseguiram extrair chaves de assinatura do OpenSSL em máquinas virtuais protegidas pela tecnologia SEV-SNP da AMD, mesmo com a segurança adicional ativada. Apesar da gravidade da vulnerabilidade, o ataque não representa uma ameaça imediata para o usuário comum, pois requer privilégios de administrador e acesso físico. A AMD, única entre as fabricantes a responder, afirmou que não planeja correções, uma vez que a solução exigiria alterações de hardware. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança de dados sensíveis em ambientes corporativos que utilizam essas tecnologias.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisadores Revelam Novo Ataque TEE Fail que Compromete Segurança DDR5</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-novo-ataque-tee-fail-que-com/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:05:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-novo-ataque-tee-fail-que-com/</guid><description>&lt;p>Um novo projeto de pesquisa em segurança, denominado TEE.fail, revelou vulnerabilidades críticas em Ambientes de Execução Confiável (TEEs) modernos da Intel, AMD e Nvidia. Os pesquisadores demonstraram que atacantes podem extrair chaves criptográficas por meio da interposição do barramento de memória DDR5, utilizando equipamentos comuns. Apesar das proteções de segurança em nível de hardware, esses ataques físicos podem comprometer ambientes de computação confidenciais ao interceptar o tráfego de memória DDR5. O ataque explora uma fraqueza fundamental na implementação da criptografia de memória pelas empresas, que utilizam modos de criptografia determinísticos, permitindo que padrões no tráfego de memória criptografada revelem informações sobre os dados subjacentes. Os pesquisadores conseguiram extrair chaves de atestação ECDSA do Intel Provisioning Certification Enclave (PCE) em uma única operação de assinatura, forjando cotações de atestação TDX que passaram pela verificação oficial da Intel. Além disso, a vulnerabilidade se estende à segurança de computação confidencial da Nvidia, permitindo a execução não autorizada de cargas de trabalho de IA. O ataque não requer exploração em nível de software, tornando as mitig ações tradicionais ineficazes. Este estudo, realizado por equipes da Georgia Tech e da Purdue University, destaca a importância das proteções de acesso físico, mesmo com os avanços tecnológicos em computação confidencial.&lt;/p></description></item><item><title>Novo ataque TEE.Fail compromete ambientes de execução confiável</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ataque-teefail-compromete-ambientes-de-execuc/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ataque-teefail-compromete-ambientes-de-execuc/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores do Georgia Tech, Purdue University e Synkhronix desenvolveram um ataque de canal lateral chamado TEE.Fail, que permite a extração de segredos do ambiente de execução confiável (TEE) em processadores, incluindo Intel SGX e AMD SEV-SNP. O ataque utiliza um dispositivo de interposição que custa menos de US$ 1.000 e pode inspecionar fisicamente todo o tráfego de memória em servidores DDR5. Essa técnica é a primeira a demonstrar vulnerabilidades em hardware de última geração, permitindo a extração de chaves criptográficas, incluindo chaves de atestação, mesmo em máquinas atualizadas e em estado confiável. Os pesquisadores destacaram que o modo de criptografia AES-XTS utilizado por Intel e AMD é determinístico, o que o torna insuficiente para prevenir ataques de interposição física. Embora não haja evidências de que o ataque tenha sido explorado na prática, recomenda-se a implementação de contramedidas de software, que podem ser dispendiosas. Tanto a AMD quanto a Intel afirmaram que não planejam fornecer mitigação para esses tipos de ataques físicos.&lt;/p></description></item><item><title>AMD corrige falha de segurança RMPocalypse em processadores</title><link>https://brdefense.center/news/amd-corrige-falha-de-seguranca-rmpocalypse-em-proc/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/amd-corrige-falha-de-seguranca-rmpocalypse-em-proc/</guid><description>&lt;p>A fabricante de chips AMD divulgou correções para uma vulnerabilidade de segurança conhecida como RMPocalypse, que pode ser explorada para comprometer as garantias de computação confidencial oferecidas pela Virtualização Segura Encriptada com Paginação Aninhada Segura (SEV-SNP). Pesquisadores da ETH Zürich identificaram que a falha permite a execução de uma única gravação de memória na tabela de Reverse Map Paging (RMP), uma estrutura que armazena metadados de segurança para todas as páginas de DRAM no sistema. A vulnerabilidade, classificada como CVE-2025-0033, resulta de uma condição de corrida durante a inicialização do Processador Seguro da AMD (PSP), que pode permitir que um hipervisor malicioso manipule o conteúdo inicial da RMP, comprometendo a integridade da memória dos convidados SEV-SNP. A exploração bem-sucedida dessa falha pode permitir que atacantes acessem informações sensíveis e manipulem o ambiente de máquinas virtuais. A AMD confirmou que os processadores EPYC 7003, 8004, 9004 e 9005 estão entre os afetados, e atualizações de BIOS estão sendo preparadas para mitigar a vulnerabilidade. A Microsoft e a Supermicro também estão trabalhando em soluções para seus sistemas afetados.&lt;/p></description></item><item><title>Kit de R 265 corrompe memória e permite invasão a servidores Intel e AMD</title><link>https://brdefense.center/news/kit-de-r-265-corrompe-memoria-e-permite-invasao-a/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:03:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/kit-de-r-265-corrompe-memoria-e-permite-invasao-a/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores das Universidades de Birmingham e KU Leuven identificaram uma nova vulnerabilidade chamada Battering RAM, que afeta processadores Intel e AMD, especialmente em ambientes de nuvem. O ataque utiliza um interposer, um dispositivo físico de baixo custo (cerca de R$ 265), que, ao ser ativado, redireciona endereços protegidos da memória para locais controlados por hackers. Isso compromete a segurança das Extensões de Guarda do Software Intel (SGX) e da Virtualização Encriptada Segura com Paginação Aninhada Segura da AMD (SEV-SNO), que são fundamentais para a criptografia de dados em nuvem. O ataque é especialmente preocupante para sistemas que utilizam memória RAM DDR4 e pode permitir que provedores de nuvem maliciosos ou insiders com acesso limitado insiram backdoors nas CPUs. Apesar de a Intel, AMD e Arm terem sido informadas sobre a vulnerabilidade, a proteção contra o Battering RAM exigiria um redesenho completo das medidas de segurança atuais. Essa descoberta segue uma pesquisa anterior sobre técnicas que vazam memória de máquinas virtuais em serviços de nuvem públicos.&lt;/p></description></item><item><title>Nova vulnerabilidade Battering RAM compromete segurança de nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/nova-vulnerabilidade-battering-ram-compromete-segu/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 18:57:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-vulnerabilidade-battering-ram-compromete-segu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da KU Leuven e da Universidade de Birmingham descobriram uma nova vulnerabilidade chamada Battering RAM, que permite contornar as defesas mais recentes dos processadores em nuvem da Intel e AMD. Utilizando um interposer de baixo custo, que pode ser montado por menos de 50 dólares, o ataque redireciona endereços de memória protegidos para locais controlados por atacantes, comprometendo dados criptografados. Essa falha afeta todos os sistemas que utilizam memória DDR4, especialmente aqueles que dependem de computação confidencial em ambientes de nuvem pública. O ataque explora as extensões de segurança de hardware da Intel (SGX) e a virtualização criptografada segura da AMD (SEV-SNP), permitindo acesso não autorizado a regiões de memória protegidas. Embora a Intel e a AMD tenham sido notificadas sobre a vulnerabilidade, ambas consideram ataques físicos fora do escopo de suas defesas atuais. A descoberta destaca as limitações dos designs de criptografia de memória escaláveis utilizados atualmente, que não incluem verificações de frescor criptográfico, e sugere que uma reestruturação fundamental da criptografia de memória é necessária para mitigar essa ameaça.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque VMScape Spectre-BTI Explora Falhas de Isolamento em CPUs AMD e Intel</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-vmscape-spectre-bti-explora-falhas-de-isola/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:03:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-vmscape-spectre-bti-explora-falhas-de-isola/</guid><description>&lt;p>Um novo exploit, denominado VMScape, foi revelado, demonstrando que os processadores AMD Zen e Intel Coffee Lake ainda são vulneráveis a ataques de execução especulativa de guest para host, apesar das mitig ações de hardware implementadas. Ao contrário de técnicas anteriores que exigiam modificações no código do hipervisor, o VMScape opera em implementações KVM baseadas em QEMU não modificadas, permitindo que um VM (máquina virtual) controlado por um atacante vaze memória do host a uma taxa de 32 bytes por janela de especulação.&lt;/p></description></item></channel></rss>