<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lapsus on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lapsus/</link><description>Recent content in Lapsus on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 13:01:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lapsus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pesquisadores Revelam Conexões entre LAPSUS, Scattered Spider e ShinyHunters</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-conexoes-entre-lapsus-scatte/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:01:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-conexoes-entre-lapsus-scatte/</guid><description>&lt;p>Um estudo da empresa de cibersegurança Resecurity revelou evidências de colaboração entre três grupos de cibercrime de língua inglesa: LAPSUS$, Scattered Spider e ShinyHunters. Esses grupos formam um ecossistema de crime cibernético adaptável, que tem como alvo corporações da Fortune 100 e agências governamentais entre 2023 e 2025. Em agosto de 2025, eles uniram forças em um canal do Telegram para coordenar ameaças e oferecer um novo serviço de ransomware chamado &amp;lsquo;shinysp1d3r&amp;rsquo;. A pesquisa indica que Scattered Spider fornece acesso inicial aos alvos, enquanto LAPSUS$ participa de campanhas coordenadas, incluindo ataques a ambientes da Salesforce e Snowflake. Os ataques recentes demonstraram táticas semelhantes entre os grupos, como engenharia social avançada e técnicas de SIM swapping. Entre as vítimas estão grandes companhias aéreas e marcas de luxo, com impactos financeiros significativos. Além disso, há preocupações sobre a violação de sistemas de aplicação da lei, o que representa uma escalada nas ações contra os grupos. Apesar de anunciarem sua &amp;lsquo;aposentadoria&amp;rsquo;, a Resecurity acredita que eles continuam a operar de forma discreta, exigindo atenção contínua das empresas em relação a essas ameaças emergentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>