<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aardvark on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/aardvark/</link><description>Recent content in Aardvark on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 07:03:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/aardvark/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OpenAI Lança Aardvark, Agente GPT-5 para Detectar Vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/openai-lanca-aardvark-agente-gpt-5-para-detectar-v/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:03:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-lanca-aardvark-agente-gpt-5-para-detectar-v/</guid><description>&lt;p>A OpenAI apresentou o Aardvark, um agente de segurança baseado em inteligência artificial que utiliza a tecnologia GPT-5 para detectar e corrigir vulnerabilidades em softwares de forma autônoma. Este novo recurso, atualmente em beta privada, visa oferecer proteção contínua às equipes de desenvolvimento contra ameaças emergentes. O Aardvark opera em quatro etapas principais: análise, varredura de commits, validação e correção. Ele cria um modelo de ameaça abrangente e analisa mudanças no código para identificar potenciais vulnerabilidades, testando-as em um ambiente isolado antes de gerar correções. Em testes, o Aardvark alcançou uma taxa de detecção de 92% para vulnerabilidades conhecidas, demonstrando eficácia em cenários reais. A OpenAI também aplicou o Aardvark em projetos de código aberto, onde descobriu várias vulnerabilidades, algumas das quais receberam identificadores CVE. A empresa planeja oferecer varredura gratuita para repositórios de código aberto não comerciais, contribuindo para a segurança da cadeia de suprimentos de software. Apesar de suas capacidades, o Aardvark apresenta riscos, como a possibilidade de falsos positivos e a dependência da análise de linguagem natural, o que pode exigir a combinação com ferramentas tradicionais de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>