<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Noname057(16) on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/noname05716/</link><description>Recent content in Noname057(16) on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 18:57:54 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/noname05716/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Governo do Reino Unido alerta sobre ataques DDoS de grupos hacktivistas russos</title><link>https://brdefense.center/news/governo-do-reino-unido-alerta-sobre-ataques-ddos-d/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:57:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-do-reino-unido-alerta-sobre-ataques-ddos-d/</guid><description>&lt;p>O governo do Reino Unido emitiu um alerta sobre atividades maliciosas contínuas de grupos hacktivistas alinhados à Rússia, que estão visando a infraestrutura crítica e organizações governamentais locais através de ataques de negação de serviço distribuído (DDoS). Esses ataques têm como objetivo derrubar sites e desativar serviços, causando custos elevados para as organizações afetadas. O Centro Nacional de Segurança Cibernética (NCSC) destacou o grupo NoName057(16), que opera o projeto DDoSia, permitindo que voluntários contribuam com recursos computacionais para realizar ataques DDoS em troca de recompensas. Apesar de uma operação internacional que interrompeu parte das atividades do grupo em julho de 2025, os principais operadores ainda estão ativos, o que representa uma ameaça em evolução, especialmente para ambientes de tecnologia operacional (OT). Para mitigar os riscos de DDoS, o NCSC recomenda que as organizações compreendam seus serviços, fortaleçam defesas, projetem para escalabilidade rápida e testem continuamente suas defesas. Os hacktivistas russos têm se tornado uma ameaça crescente desde 2022, visando organizações em países que se opõem às ambições geopolíticas da Rússia.&lt;/p></description></item></channel></rss>