<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Educativo on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/categories/educativo/</link><description>Recent content in Educativo on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 13:00:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/categories/educativo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O que 26,2 milhas me ensinaram sobre trabalho e cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-262-milhas-me-ensinaram-sobre-trabalho-e-cib/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:00:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-262-milhas-me-ensinaram-sobre-trabalho-e-cib/</guid><description>&lt;p>O artigo de Stephanie Schneider, analista de inteligência de ameaças cibernéticas, traça paralelos entre a experiência de correr maratonas e trabalhar na área de cibersegurança. Schneider destaca que tanto a corrida quanto a cibersegurança exigem consistência, paciência e foco a longo prazo. Ela compartilha como a pandemia de COVID-19 intensificou a carga de trabalho na cibersegurança, levando a um aumento de ataques como malware e phishing. A autora enfatiza a importância de uma mentalidade resiliente, sugerindo que, assim como na corrida, é crucial dividir grandes objetivos em tarefas menores e gerenciáveis. Além disso, ela ressalta que a preparação contínua e a individualização dos planos são essenciais para o sucesso em ambas as áreas. Schneider conclui que a cibersegurança é uma maratona, não um sprint, e que o aprendizado contínuo e a adaptação são fundamentais para enfrentar os desafios constantes do setor.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 70 dos pais brasileiros falam sobre cibersegurança com filhos</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-70-dos-pais-brasileiros-falam-sobre-cibers/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:01:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-70-dos-pais-brasileiros-falam-sobre-cibers/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Norton revelou que 73% dos pais brasileiros conversam frequentemente com seus filhos sobre cibersegurança, refletindo uma crescente preocupação com a segurança digital das crianças. O estudo, parte do Relatório Norton Cyber Safety Insights 2025, destaca que, apesar do acesso precoce à internet, muitos pais ainda não abordaram o tema, com 7% afirmando que pretendem iniciar esse diálogo. A pesquisa também revelou que 28% dos pais acreditam que seus filhos assistem a vídeos online, enquanto 24% pensam que estão nas redes sociais ou jogando. Para garantir uma experiência segura na internet, especialistas recomendam práticas como manter um diálogo aberto sobre as atividades online, limitar o tempo de tela, utilizar controles parentais e verificar aplicativos e sites antes do uso. Além disso, é essencial ensinar as crianças sobre a criação de senhas fortes e a importância da privacidade nas redes sociais. Essas medidas visam proteger as crianças de ameaças digitais, que se tornam cada vez mais comuns com o aumento do uso de dispositivos tecnológicos por jovens.&lt;/p></description></item></channel></rss>