<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Credenciais Roubadas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/credenciais-roubadas/</link><description>Recent content in Credenciais Roubadas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 13:03:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/credenciais-roubadas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de Cibersegurança Usa Credenciais Roubadas para Acesso Remoto</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberseguranca-usa-credenciais-roubada/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:03:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-ciberseguranca-usa-credenciais-roubada/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova campanha de ataque que utiliza credenciais roubadas para implantar software legítimo de Monitoramento e Gerenciamento Remoto (RMM), permitindo acesso remoto persistente a sistemas comprometidos. Os atacantes, em vez de usar vírus personalizados, exploram ferramentas de TI confiáveis pelos administradores, transformando-as em portas dos fundos. A campanha ocorre em duas fases: inicialmente, e-mails falsos disfarçados de convites da plataforma Greenvelope são enviados para roubar credenciais de serviços como Microsoft Outlook e Yahoo!. Após obter essas informações, os atacantes registram-se no LogMeIn com o e-mail comprometido para gerar tokens de acesso RMM. Um executável chamado &amp;lsquo;GreenVelopeCard.exe&amp;rsquo;, assinado com um certificado válido, é então utilizado para instalar o LogMeIn Resolve, permitindo que os atacantes alterem configurações de serviço e criem tarefas agendadas ocultas para garantir acesso contínuo. Para mitigar essa ameaça, recomenda-se que as organizações monitorem instalações e padrões de uso não autorizados de RMM.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de dados da Proton expõe 300 milhões de credenciais na dark web</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-proton-expoe-300-milhoes-de/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:04:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-da-proton-expoe-300-milhoes-de/</guid><description>&lt;p>A empresa de tecnologia focada em privacidade, Proton, alertou sobre uma grave crise de vazamento de dados, revelando que centenas de milhões de credenciais de login roubadas estão circulando ativamente em mercados da dark web. Através de sua iniciativa de Vigilância da Dark Web, a Proton monitora fóruns cibernéticos para identificar e relatar vazamentos de dados em tempo real, ajudando empresas a se protegerem antes que incidentes de segurança se tornem públicos. O estudo da Proton destaca que quatro em cada cinco pequenas empresas sofreram vazamentos recentes, com custos que podem ultrapassar um milhão de dólares por incidente. Dados expostos incluem informações pessoais sensíveis, como nomes, endereços, números de telefone e senhas, além de dados críticos como números de segurança social e informações bancárias. Entre as empresas afetadas estão a companhia aérea australiana Qantas, a seguradora Allianz Life da Alemanha e a empresa de tecnologia Tracelo dos EUA, com milhões de registros comprometidos. Especialistas recomendam que as empresas implementem sistemas robustos de gerenciamento de senhas e autenticação multifatorial como primeira linha de defesa contra ataques baseados em credenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Credenciais Roubadas e Motivação Financeira Impulsionam Ataques Cibernéticos</title><link>https://brdefense.center/news/credenciais-roubadas-e-motivacao-financeira-impuls/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/credenciais-roubadas-e-motivacao-financeira-impuls/</guid><description>&lt;p>O relatório da FortiGuard sobre a primeira metade de 2025 revela que ataques cibernéticos motivados financeiramente dominaram os padrões de incidentes, destacando o uso abusivo de credenciais legítimas e ferramentas de gerenciamento remoto. Os atacantes estão optando por métodos de intrusão discretos e de baixa complexidade, utilizando logins válidos e canais de acesso remoto para se misturar às operações normais das empresas. O relatório também aponta que, embora ataques cibernéticos habilitados por IA chamem atenção, há pouca evidência de seu uso operacional eficaz. As violações baseadas em credenciais e o uso indevido de acesso remoto continuam sendo os principais vetores de acesso inicial. As técnicas de acesso inicial mais comuns incluem credenciais comprometidas e exploração de serviços VPN expostos. Após a intrusão, os atacantes utilizam ferramentas legítimas como AnyDesk e Splashtop para manter a persistência e exfiltrar dados. A Fortinet recomenda que as defesas se concentrem em detecções baseadas em identidade e comportamento, além de implementar controles de segurança como autenticação multifator (MFA) e políticas de acesso condicional. O alerta é claro: os atacantes não precisam mais hackear para entrar, eles simplesmente fazem login.&lt;/p></description></item></channel></rss>