<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pré-Visualização on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pr%C3%A9-visualiza%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Pré-Visualização on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 18:59:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pr%C3%A9-visualiza%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Windows desabilita pré-visualização de arquivos para proteger senhas</title><link>https://brdefense.center/news/windows-desabilita-pre-visualizacao-de-arquivos-pa/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-desabilita-pre-visualizacao-de-arquivos-pa/</guid><description>&lt;p>A Microsoft implementou uma mudança significativa em suas versões do Windows 10 e 11, desabilitando a função de pré-visualização de arquivos baixados da internet. Essa decisão visa proteger os usuários de um vetor de ataque que permite o roubo de credenciais sem a necessidade de abrir um arquivo malicioso. A vulnerabilidade estava relacionada ao &amp;lsquo;Mark of the Web&amp;rsquo; (MotW), que identifica arquivos baixados da internet. Ao tentar gerar uma prévia, o Windows se conectava automaticamente a servidores maliciosos, enviando hashes NTLM do usuário, que podem ser usados para autenticação em outros serviços da rede. Embora a pré-visualização possa ser reativada, a Microsoft alerta que essa ação deve ser feita com cautela, pois transfere a responsabilidade de segurança para o usuário. Essa mudança é especialmente relevante para ambientes corporativos, onde a segurança das credenciais é crucial. A nova configuração reflete uma prioridade pela segurança em detrimento da conveniência, destacando a necessidade de conscientização sobre os riscos associados a arquivos baixados.&lt;/p></description></item></channel></rss>