<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Windows Server 2025 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/windows-server-2025/</link><description>Recent content in Windows Server 2025 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 06:59:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/windows-server-2025/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualização do WSUS da Microsoft Interrompe Hotpatching no Windows Server 2025</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-wsus-da-microsoft-interrompe-hotpat/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-wsus-da-microsoft-interrompe-hotpat/</guid><description>&lt;p>A Microsoft reconheceu um erro crítico na distribuição de uma atualização do Windows Server Update Services (WSUS) que afetou sistemas do Windows Server 2025 inscritos no programa Hotpatch. Essa atualização foi distribuída acidentalmente para máquinas que deveriam receber apenas atualizações Hotpatch, resultando em uma interrupção significativa no processo de aplicação de patches sem reinicialização do sistema. Embora a Microsoft tenha corrigido rapidamente o erro, as organizações afetadas enfrentarão um intervalo de três meses na funcionalidade do Hotpatch e precisarão seguir procedimentos específicos para restaurar as operações normais. Os sistemas que instalaram a atualização incorreta não receberão atualizações Hotpatch programadas para novembro e dezembro de 2025, mas sim atualizações mensais padrão que exigem reinicializações. Para mitigar o problema, a Microsoft oferece um procedimento para que administradores que ainda não instalaram a atualização problemática possam reverter para a versão correta. A situação destaca a complexidade da gestão de múltiplos canais de atualização em ambientes corporativos grandes e a importância de um gerenciamento cuidadoso de patches.&lt;/p></description></item></channel></rss>