<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Educação on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/educa%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Educação on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/educa%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Colégio Comunitário de Clackamas sofre violação de dados em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/colegio-comunitario-de-clackamas-sofre-violacao-de/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/colegio-comunitario-de-clackamas-sofre-violacao-de/</guid><description>&lt;p>O Colégio Comunitário de Clackamas, localizado em Oregon, confirmou que notificou 33.381 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em outubro de 2025. A violação comprometeu informações pessoais sensíveis, incluindo números de Seguro Social, registros de estudantes, números de identificação do governo, informações médicas e financeiras. Este é o segundo ataque de ransomware que a instituição enfrenta em dois anos, sendo que o grupo criminoso Medusa reivindicou a responsabilidade pelo ataque mais recente, exigindo um resgate de $300.000 por 1,2 terabytes de dados. A escola não confirmou se pagou o resgate e está oferecendo um ano de monitoramento de crédito gratuito para as vítimas. A investigação forense revelou que um terceiro não autorizado acessou um número limitado de sistemas e adquiriu arquivos em 24 de outubro de 2025. O grupo Medusa, ativo desde 2019, já foi responsável por 154 ataques de ransomware em 2025, afetando mais de 1,7 milhão de registros. O ataque ao Colégio Comunitário de Clackamas é parte de uma tendência crescente de ataques a instituições educacionais nos EUA, que registraram 49 ataques confirmados em 2025, comprometendo mais de 3,8 milhões de registros.&lt;/p></description></item><item><title>Gangue de ransomware Inc ataca distrito escolar no Texas</title><link>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-inc-ataca-distrito-escolar-no/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gangue-de-ransomware-inc-ataca-distrito-escolar-no/</guid><description>&lt;p>A gangue de ransomware conhecida como Inc reivindicou um ataque cibernético ao Valley View Independent School District, no Texas, ocorrido em 29 de novembro de 2025. O distrito confirmou, em 10 de novembro, que seus sistemas de computador e linhas telefônicas foram afetados. Inc alegou ter roubado 68 GB de dados e deu ao distrito um prazo de duas semanas para pagar um valor de resgate não divulgado. Para corroborar sua afirmação, a gangue publicou imagens de documentos que afirma ter obtido. Até o momento, o distrito não confirmou a veracidade das alegações da gangue, e detalhes sobre como os atacantes conseguiram acessar a rede ainda não foram divulgados. A Inc, que surgiu em meados de 2023, utiliza métodos como spear phishing e exploração de vulnerabilidades conhecidas, operando sob um modelo de ransomware como serviço. Em 2025, a gangue já reivindicou 51 ataques confirmados, sendo 17 direcionados ao setor educacional. Os ataques de ransomware têm o potencial de interromper operações diárias em instituições de ensino, afetando a comunicação, a gestão de dados e a segurança dos alunos e funcionários.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de ataques cibernéticos no setor educacional em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-ciberneticos-no-setor-educacion/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:00:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-ataques-ciberneticos-no-setor-educacion/</guid><description>&lt;p>Nos primeiros nove meses de 2025, foram registrados 180 ataques cibernéticos no setor educacional, um aumento de 6% em relação ao mesmo período de 2024. Apesar desse crescimento, os últimos dois trimestres de 2025 mostraram uma diminuição significativa nos ataques, marcando a primeira queda desde o início do ano. Até agora, 63 ataques foram confirmados, resultando em 227.214 registros de dados comprometidos. Os ataques frequentemente causaram interrupções nas atividades escolares, com um impacto médio de 2,6 TB de dados roubados por ataque. Os grupos de ransomware mais ativos incluem Qilin, Fog e Interlock, sendo este último responsável pela maioria dos ataques confirmados. Os Estados Unidos lideram em número de ataques, seguidos pelo Reino Unido e França, que viu um aumento significativo nos incidentes. As demandas de resgate variam, com uma média de $444.400, e alguns casos extremos chegando a $1,5 milhão. A situação exige atenção especial dos líderes de segurança, especialmente em relação à proteção de dados e conformidade com a LGPD.&lt;/p></description></item><item><title>Escolas de North Stonington sofrem vazamento de dados em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/escolas-de-north-stonington-sofrem-vazamento-de-da/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:57:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/escolas-de-north-stonington-sofrem-vazamento-de-da/</guid><description>&lt;p>As escolas públicas de North Stonington, em Connecticut, notificaram alunos e funcionários sobre um vazamento de dados ocorrido em setembro de 2025, que comprometeu informações pessoais sensíveis. Os dados afetados incluem nomes, datas de nascimento, endereços, números de identificação de alunos, informações de saúde, registros acadêmicos e muito mais. Para os funcionários, os registros de emprego e arquivos pessoais também foram expostos, incluindo números de Seguro Social e informações de folha de pagamento. O grupo de ransomware Interlock reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 3 TB de dados do distrito escolar. Embora a escola tenha detectado o incidente em 18 de setembro de 2025, ainda não se sabe quantas pessoas foram afetadas ou se um resgate foi pago. O distrito está oferecendo monitoramento de crédito gratuito para os afetados, com prazo de inscrição de 90 dias. Este incidente destaca a crescente ameaça de ataques de ransomware no setor educacional, que já registrou 39 ataques confirmados em 2025, afetando operações diárias e expondo dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Qilin ataca distrito escolar no Texas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-distrito-escolar-n/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:57:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-distrito-escolar-n/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Qilin reivindicou um ataque cibernético ao Uvalde Consolidated Independent School District, ocorrido entre 15 e 18 de setembro de 2025. Durante o ataque, as escolas do distrito foram fechadas devido à interrupção de serviços essenciais, como telefonia, ar-condicionado e câmeras de segurança. Embora o distrito tenha afirmado que não houve acesso não autorizado a dados sensíveis, Qilin alegou ter roubado informações pessoais de funcionários e alunos, além de dados financeiros. Para corroborar sua afirmação, o grupo publicou imagens de documentos que afirmam ter sido extraídos dos servidores do distrito. Até o momento, o Uvalde CISD não confirmou a veracidade das alegações do grupo. O Qilin é um grupo de ransomware que opera um modelo de ransomware como serviço, permitindo que afiliados utilizem seu malware para realizar ataques. Em 2025, foram confirmados 106 ataques atribuídos ao Qilin, com o grupo já tendo atacado diversas instituições educacionais nos Estados Unidos. Os ataques de ransomware têm se tornado cada vez mais comuns no setor educacional, com 34 incidentes confirmados em 2025, impactando operações diárias e colocando em risco a segurança de dados de alunos e funcionários.&lt;/p></description></item><item><title>Instituto de Educação Culinária sofre vazamento de dados em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/instituto-de-educacao-culinaria-sofre-vazamento-de/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:59:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/instituto-de-educacao-culinaria-sofre-vazamento-de/</guid><description>&lt;p>O Instituto de Educação Culinária (ICE) notificou 33.342 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em abril de 2025, que comprometeu informações pessoais sensíveis, incluindo números de Seguro Social, datas de nascimento e números de registro de estrangeiros nos EUA. O grupo de ransomware Payouts King reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 1,5 TB de dados. Embora o ICE tenha confirmado a violação, não há informações sobre o pagamento de resgates ou como os atacantes conseguiram acessar a rede da instituição. O ICE está oferecendo monitoramento de crédito gratuito para as vítimas afetadas. Este incidente é parte de uma tendência crescente de ataques de ransomware em instituições educacionais nos EUA, com 34 ataques confirmados em 2025, comprometendo mais de 183 mil registros. O ataque ao ICE é o terceiro maior em termos de registros comprometidos, atrás de incidentes em distritos escolares que notificaram mais de 46 mil e 35 mil pessoas, respectivamente. O ICE, fundado em 1975, possui campi em Nova York e Los Angeles.&lt;/p></description></item><item><title>Programa de Educação Médica de Fort Wayne confirma vazamento de dados</title><link>https://brdefense.center/news/programa-de-educacao-medica-de-fort-wayne-confirma/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 18:57:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/programa-de-educacao-medica-de-fort-wayne-confirma/</guid><description>&lt;p>O Programa de Educação Médica de Fort Wayne (FWMEP) notificou 29.485 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em dezembro de 2024, que comprometeu informações pessoais de funcionários e seus dependentes. Os dados vazados incluem números de Seguro Social, identificações emitidas pelo estado, datas de nascimento, números de contas bancárias, informações de cartões de crédito e dados de saúde pessoal, como histórico médico e informações de faturamento. O grupo de ransomware Inc reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 66 GB de dados do FWMEP. A investigação revelou que a atividade suspeita foi detectada entre 12 e 17 de dezembro de 2024. O FWMEP está oferecendo monitoramento de crédito gratuito e proteção contra roubo de identidade aos afetados, com prazo para inscrição até 2 de janeiro de 2026. O grupo Inc, ativo desde julho de 2023, já realizou 128 ataques confirmados, afetando diversos setores, incluindo educação e saúde. O aumento de ataques de ransomware em instituições educacionais nos EUA, com 83 incidentes registrados em 2024, destaca a gravidade da situação e a necessidade de medidas de segurança mais robustas.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de ransomware expõe dados de 35 mil na Madison Elementary School</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-expoe-dados-de-35-mil-na-madi/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 19:00:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-ransomware-expoe-dados-de-35-mil-na-madi/</guid><description>&lt;p>O Madison Elementary School District 38, localizado em Phoenix, Arizona, notificou cerca de 35 mil pessoas sobre uma violação de dados resultante de um ataque de ransomware realizado pelo grupo Interlock em abril de 2025. O ataque, que ocorreu em 7 de abril, foi facilitado por engenharia social, onde um funcionário da escola foi enganado. Embora a escola não tenha especificado quais dados foram comprometidos, a oferta de serviços de proteção de identidade sugere que informações sensíveis, como números de Seguro Social e dados financeiros, podem estar envolvidas. O grupo Interlock, ativo desde outubro de 2024, já realizou 29 ataques confirmados, sendo nove deles em instituições educacionais nos EUA. O ataque à Madison é o segundo maior em termos de registros afetados, com mais de 150 mil registros comprometidos em ataques confirmados no setor educacional dos EUA em 2025. A escola contratou a Arete para investigar a extensão da violação, que custou mais de 21 mil dólares. Até o momento, não está claro se um resgate foi exigido ou pago.&lt;/p></description></item><item><title>Incidente de cibersegurança afeta 46 mil pessoas em escola dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/incidente-de-ciberseguranca-afeta-46-mil-pessoas-e/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:01:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/incidente-de-ciberseguranca-afeta-46-mil-pessoas-e/</guid><description>&lt;p>O Distrito Escolar do Condado de Cherokee (CCSD) notificou 46.119 pessoas sobre uma violação de dados resultante de um ataque cibernético ocorrido em março de 2025. Os dados comprometidos incluem números de Seguro Social, números de carteira de motorista, números de passaporte, informações financeiras e dados de saúde. Este ataque, reivindicado pelo grupo de ransomware Interlock, é considerado a maior violação de dados no setor educacional dos EUA até o momento neste ano. O ataque, que ocorreu em 15 de março, causou interrupções significativas na rede do distrito por cerca de duas semanas. A Interlock afirmou ter roubado 624 GB de dados, incluindo documentos fiscais e informações de funcionários. Em resposta, o CCSD se comprometeu a oferecer serviços de monitoramento de crédito gratuitos aos afetados e afirmou que está trabalhando com autoridades e especialistas em segurança para mitigar os danos. Até agora, 30 ataques confirmados foram registrados no setor educacional dos EUA em 2025, com mais de 115.000 registros comprometidos. O CCSD, que atende cerca de 8.000 alunos, está avaliando os registros afetados e se comunicará diretamente com os impactados.&lt;/p></description></item></channel></rss>