<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dados De Desenvolvedores on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dados-de-desenvolvedores/</link><description>Recent content in Dados De Desenvolvedores on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 18:57:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dados-de-desenvolvedores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Extensões maliciosas no VSCode Marketplace comprometem dados de desenvolvedores</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-no-vscode-marketplace-comprom/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:57:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-no-vscode-marketplace-comprom/</guid><description>&lt;p>Duas extensões maliciosas disponíveis no Marketplace do Visual Studio Code (VSCode) foram instaladas 1,5 milhão de vezes e estão exfiltrando dados de desenvolvedores para servidores localizados na China. Ambas as extensões, apresentadas como assistentes de codificação baseados em inteligência artificial, não informam os usuários sobre a coleta de dados nem solicitam consentimento. Pesquisadores da Koi Security identificaram a campanha &amp;lsquo;MaliciousCorgi&amp;rsquo;, que utiliza o mesmo código para roubar informações. As extensões, &amp;lsquo;ChatGPT – 中文版&amp;rsquo; e &amp;lsquo;ChatMoss&amp;rsquo;, empregam três mecanismos distintos para coletar dados: monitoramento em tempo real de arquivos abertos, comandos de coleta de arquivos e carregamento de SDKs de análise comercial para rastrear o comportamento do usuário. O uso dessas extensões pode expor códigos-fonte privados, arquivos de configuração e credenciais de serviços em nuvem, representando um risco significativo para a segurança dos desenvolvedores. A Microsoft foi contatada sobre a presença dessas extensões, mas ainda não se manifestou. Este incidente destaca a necessidade de vigilância constante em relação a complementos de software, especialmente aqueles que prometem funcionalidades avançadas sem transparência.&lt;/p></description></item></channel></rss>