<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vendas De Contas Comprometidas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vendas-de-contas-comprometidas/</link><description>Recent content in Vendas De Contas Comprometidas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 18:58:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vendas-de-contas-comprometidas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Criminosos vendem contas de e-mail do FBI por US 40 na dark web</title><link>https://brdefense.center/news/criminosos-vendem-contas-de-e-mail-do-fbi-por-us-4/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 18:58:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/criminosos-vendem-contas-de-e-mail-do-fbi-por-us-4/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança alertam para a venda de contas de e-mail comprometidas do FBI e de outras agências governamentais dos EUA na dark web, com preços a partir de US$ 40. Essas contas são oferecidas em plataformas de mensagens criptografadas, como Telegram e Signal, e podem ser usadas para enviar solicitações de emergência fraudulentas a empresas de tecnologia. Os criminosos oferecem acesso completo às contas, permitindo o envio de mensagens, anexação de arquivos maliciosos e acesso a plataformas que exigem verificação governamental. A venda dessas credenciais representa um risco significativo, pois pode facilitar campanhas de malware em larga escala e a divulgação de dados sensíveis, como endereços IP e números de telefone. Os métodos utilizados para obter essas contas incluem o uso de malware, phishing e técnicas de engenharia social, que exploram vulnerabilidades humanas e técnicas. A crescente comercialização de contas de e-mail de instituições respeitáveis destaca a commoditização da confiança institucional, onde contas ativas e verificadas são reutilizadas para fraudes imediatas.&lt;/p></description></item></channel></rss>