<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tamperedchef on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tamperedchef/</link><description>Recent content in Tamperedchef on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 13:00:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tamperedchef/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware TamperedChef se disfarça de editor PDF para roubar credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/malware-tamperedchef-se-disfarca-de-editor-pdf-par/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:00:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-tamperedchef-se-disfarca-de-editor-pdf-par/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware chamada TamperedChef tem causado preocupação entre organizações europeias ao se disfarçar como um editor de PDF legítimo, o AppSuite PDF Editor. O malware, que permaneceu inativo por quase dois meses, foi ativado em 21 de agosto de 2025, e começou a roubar credenciais de navegadores, permitindo a instalação de backdoors. O ataque começou com anúncios em motores de busca que redirecionavam usuários para domínios controlados pelos atacantes, onde um pacote de instalação malicioso era oferecido. Após a instalação, o malware se escondia sob a aparência de um editor de PDF, enquanto coletava informações sensíveis armazenadas em navegadores como Chrome, Firefox e Edge. Os atacantes também lançaram atualizações do aplicativo que removiam a lógica maliciosa visível, mas mantinham conexões com a infraestrutura controlada por eles. Além disso, uma variante chamada S3-Forge está sendo testada, indicando uma evolução nas táticas de distribuição. Para mitigar os riscos, as organizações devem proibir instalações de anúncios não confiáveis, implementar listas de permissões rigorosas e monitorar atividades suspeitas em aplicações Electron.&lt;/p></description></item></channel></rss>