<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Email on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/email/</link><description>Recent content in Email on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 18:59:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/email/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibercriminosos Transformam Plataformas de E-mail em Armas de Phishing</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-transformam-plataformas-de-e-mail/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:59:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-transformam-plataformas-de-e-mail/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Trustwave SpiderLabs identificaram um aumento alarmante em ataques de phishing, onde criminosos cibernéticos estão explorando plataformas de marketing por e-mail e serviços em nuvem legítimos para contornar controles de segurança e enganar vítimas. O sistema de escaneamento de URLs da empresa detectou um aumento significativo em campanhas sofisticadas que utilizam a reputação de plataformas populares para evitar detecções e roubar credenciais corporativas.&lt;/p>
&lt;p>Os atacantes estão abusando de serviços de marketing por e-mail, como o domínio de rastreamento &amp;lsquo;klclick3.com&amp;rsquo;, para criar e-mails de phishing que disfarçam URLs maliciosos como notificações de correio de voz. Além disso, a infraestrutura da Amazon Web Services (AWS) está sendo utilizada para hospedar conteúdo malicioso, explorando a confiança inerente à plataforma. As campanhas recentes incluem e-mails com temas de “Pagamento” que redirecionam para sites de phishing que imitam serviços legítimos, como o Roundcube Webmail.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware QuirkyLoader entrega ameaças via e-mails maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-quirkyloader-entrega-ameacas-via-e-ma/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:03:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-quirkyloader-entrega-ameacas-via-e-ma/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre um novo carregador de malware chamado QuirkyLoader, utilizado em campanhas de spam por e-mail desde novembro de 2024. Este malware tem sido responsável pela entrega de diversos tipos de payloads, incluindo ladrões de informações e trojans de acesso remoto, como Agent Tesla e AsyncRAT. As campanhas envolvem o envio de e-mails maliciosos que contêm arquivos compactados com um DLL, um payload criptografado e um executável legítimo. A técnica de side-loading de DLL é utilizada para carregar o malware, injetando-o em processos legítimos como AddInProcess32.exe e InstallUtil.exe. Em julho de 2025, duas campanhas foram observadas, uma direcionada a funcionários da Nusoft Taiwan e outra aleatória no México. Além disso, novas táticas de phishing, como o uso de QR codes maliciosos, estão sendo empregadas para contornar medidas de segurança. Essas ameaças representam um risco significativo, especialmente para organizações que utilizam serviços de e-mail comuns, pois podem comprometer dados sensíveis e a segurança da informação.&lt;/p></description></item></channel></rss>