<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Identidade Roubada on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/identidade-roubada/</link><description>Recent content in Identidade Roubada on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:25:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/identidade-roubada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Homens de Connecticut são acusados de fraudes em sites de apostas</title><link>https://brdefense.center/news/homens-de-connecticut-sao-acusados-de-fraudes-em-s/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:25:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/homens-de-connecticut-sao-acusados-de-fraudes-em-s/</guid><description>&lt;p>Dois homens de Connecticut, Amitoj Kapoor e Siddharth Lillaney, enfrentam acusações federais por supostamente fraudar sites de apostas online, como FanDuel, em cerca de 3 milhões de dólares ao longo de vários anos. Eles teriam utilizado identidades roubadas de aproximadamente 3.000 vítimas, adquiridas em mercados da dark web e na plataforma de mensagens Telegram. A acusação, que inclui 45 contagens, alega que os réus criaram contas fraudulentas em plataformas de apostas entre abril de 2021 e 2026, visando bônus promocionais oferecidos a novos usuários. Para facilitar a verificação das contas, eles mantinham assinaturas de serviços de verificação de antecedentes. A fraude foi realizada através da transferência de ganhos para cartões virtuais, que eram utilizados para depósitos e retiradas. As acusações incluem conspiração para cometer fraude de identidade, fraude eletrônica, roubo de identidade e lavagem de dinheiro. As autoridades destacam a gravidade do crime, que causou dificuldades significativas às vítimas. O caso ressalta a vulnerabilidade de plataformas de apostas online e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger dados pessoais.&lt;/p></description></item><item><title>Indivíduos se declaram culpados por fraudes de TI ligadas à Coreia do Norte</title><link>https://brdefense.center/news/individuos-se-declaram-culpados-por-fraudes-de-ti/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:56:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/individuos-se-declaram-culpados-por-fraudes-de-ti/</guid><description>&lt;p>O Departamento de Justiça dos EUA anunciou que cinco indivíduos se declararam culpados por ajudar a Coreia do Norte em esquemas de geração de receita ilícita, violando sanções internacionais. Os acusados, entre 24 e 34 anos, facilitaram fraudes envolvendo trabalhadores de tecnologia da informação (TI) que se apresentavam como cidadãos americanos para obter empregos em empresas dos EUA. Entre as ações fraudulentas, destacam-se a utilização de identidades falsas, a instalação de software de acesso remoto em laptops e a realização de testes de drogas em nome dos trabalhadores. Um dos réus, Oleksandr Didenko, também foi acusado de roubo de identidade e operou um site para vender identidades roubadas. O esquema resultou em mais de 2,2 milhões de dólares em receita para o regime norte-coreano e comprometeu a identidade de mais de 18 cidadãos americanos. Além disso, o DoJ está buscando confiscar mais de 15 milhões de dólares em criptomoedas relacionadas a atividades de hackers associados à Coreia do Norte, que realizaram diversos roubos em plataformas de moeda virtual. Essas ações refletem os esforços contínuos do governo dos EUA para combater as operações de TI e hacking da Coreia do Norte, que têm sido utilizadas para financiar seu programa nuclear.&lt;/p></description></item></channel></rss>