<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sudeste Asiático on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sudeste-asi%C3%A1tico/</link><description>Recent content in Sudeste Asiático on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 18:57:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sudeste-asi%C3%A1tico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>EUA lançam força-tarefa para combater fraudes em criptomoedas no Sudeste Asiático</title><link>https://brdefense.center/news/eua-lancam-forca-tarefa-para-combater-fraudes-em-c/</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 18:57:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eua-lancam-forca-tarefa-para-combater-fraudes-em-c/</guid><description>&lt;p>Os Estados Unidos criaram uma força-tarefa, denominada &amp;lsquo;Strike Force&amp;rsquo;, para combater fraudes relacionadas a criptomoedas que operam a partir do Sudeste Asiático, especialmente em países como Mianmar, Camboja e Laos. Nos últimos cinco anos, redes organizadas têm enganado cidadãos americanos, resultando em perdas de bilhões de dólares. A força-tarefa, que envolve várias agências federais, como o Departamento de Justiça e o FBI, utilizará investigações, processos criminais, sanções e apreensões para desmantelar essas operações e buscar restituição para as vítimas. Até agora, foram apreendidos mais de 401 milhões de dólares em criptomoedas de operações fraudulentas. Além disso, a força-tarefa está colaborando com autoridades locais, como a Polícia Real da Tailândia, para combater centros de fraudes. Grupos criminosos transnacionais, incluindo organizações chinesas, estão envolvidos na coordenação dessas fraudes, que também estão ligadas a atividades de tráfico humano e conflitos armados na região. O aumento das fraudes em investimentos em criptomoedas tem sido alarmante, com o Serviço Secreto dos EUA relatando cerca de 3.000 vítimas apenas no ano fiscal de 2025. A iniciativa reflete o compromisso dos EUA em se tornar um centro global para a indústria de criptomoedas, ao mesmo tempo em que protege seus cidadãos de fraudes.&lt;/p></description></item></channel></rss>