<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proteção De Aplicativos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-de-aplicativos/</link><description>Recent content in Proteção De Aplicativos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 06:59:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/prote%C3%A7%C3%A3o-de-aplicativos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A IA adversária está ameaçando suas aplicações</title><link>https://brdefense.center/news/a-ia-adversaria-esta-ameacando-suas-aplicacoes/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-ia-adversaria-esta-ameacando-suas-aplicacoes/</guid><description>&lt;p>O uso crescente de ferramentas de inteligência artificial (IA) está transformando o desenvolvimento de aplicativos, mas também facilitando ataques cibernéticos mais sofisticados. Com a previsão de que, até 2028, 90% dos engenheiros de software utilizarão assistentes de código baseados em IA, a velocidade de produção de aplicativos está aumentando. No entanto, essa mesma tecnologia está sendo explorada por cibercriminosos, que agora podem reverter engenharia e analisar aplicativos com facilidade. O relatório de 2025 da Digital.ai revela que 83% dos aplicativos foram atacados em janeiro de 2025, destacando a vulnerabilidade das aplicações, especialmente as móveis, que são frequentemente menos monitoradas. Além disso, novas técnicas de ataque, como o uso de modelos de linguagem para criar malware, estão tornando a detecção de ameaças mais difícil. Para mitigar esses riscos, as empresas devem integrar a segurança diretamente no processo de desenvolvimento, utilizando controles como RASP e criptografia avançada. A proteção de aplicativos em produção é essencial, pois cada aplicativo representa uma superfície de ataque que pode ser explorada. A segurança moderna não é apenas uma necessidade, mas uma prioridade para garantir a inovação sem comprometer a proteção.&lt;/p></description></item></channel></rss>