<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gulshan Management Services on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gulshan-management-services/</link><description>Recent content in Gulshan Management Services on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 13:02:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gulshan-management-services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gulshan Management Services confirma vazamento de dados de 377 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/gulshan-management-services-confirma-vazamento-de/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:02:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gulshan-management-services-confirma-vazamento-de/</guid><description>&lt;p>A Gulshan Management Services (GMS), que opera cerca de 150 postos de gasolina no Texas, notificou 377.082 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em setembro de 2025. O incidente, resultante de um ataque de phishing bem-sucedido, comprometeu informações sensíveis, incluindo nomes, números de Seguro Social, dados de cartões de crédito e débito, números de carteira de motorista e informações de contato. A empresa descobriu a invasão em 27 de setembro, após uma investigação que revelou que o acesso não autorizado ocorreu em 17 de setembro. Além de acessar servidores que armazenavam dados pessoais, o atacante implantou um software malicioso que criptografou partes da rede da GMS. A empresa está oferecendo monitoramento de identidade gratuito para as vítimas e enfrenta várias ações judiciais coletivas em decorrência do vazamento. Este ataque é considerado o quinto maior do ano em termos de registros comprometidos, com um total de 325 ataques de ransomware registrados em 2025 nos EUA, afetando mais de 25,9 milhões de registros pessoais.&lt;/p></description></item></channel></rss>