<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Samsung Knox on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/samsung-knox/</link><description>Recent content in Samsung Knox on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:27:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/samsung-knox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Segurança Móvel A Evolução Necessária para Empresas</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-movel-a-evolucao-necessaria-para-empresa/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:27:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-movel-a-evolucao-necessaria-para-empresa/</guid><description>&lt;p>Nos últimos anos, a segurança de redes empresariais evoluiu significativamente, mas a crescente utilização de dispositivos móveis exige medidas de segurança adaptadas a seus padrões de operação únicos. O Samsung Knox se destaca nesse cenário, oferecendo um firewall que proporciona controle granular por aplicativo, permitindo que administradores de TI definam regras específicas para cada app, ao invés de aplicar políticas genéricas. Isso resulta em maior visibilidade e eficiência na resposta a incidentes, reduzindo o tempo de investigação de dias para horas.&lt;/p></description></item><item><title>Desmistificando a Segurança do Android com Samsung Knox</title><link>https://brdefense.center/news/desmistificando-a-seguranca-do-android-com-samsung/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:58:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desmistificando-a-seguranca-do-android-com-samsung/</guid><description>&lt;p>O artigo aborda a segurança dos dispositivos Android, especialmente os da linha Samsung Galaxy, desmistificando a ideia de que o sistema é inerentemente inseguro. Com o aumento do trabalho remoto, a segurança dos dados corporativos se torna uma preocupação central para administradores de TI. A plataforma Samsung Knox é apresentada como uma solução robusta que combina proteções de hardware e software, permitindo um controle mais profundo sobre os dispositivos e dados da empresa. Entre as funcionalidades destacadas, estão a proteção proativa contra malware, com o Google Play Protect e o Samsung Message Guard, que previnem ataques de zero-click. Além disso, a plataforma oferece ferramentas para gerenciar atualizações de forma eficiente, permitindo que administradores controlem o timing e a versão dos updates, minimizando interrupções. O artigo também enfatiza que a maioria das violações de segurança está relacionada a falhas humanas, e não apenas a vulnerabilidades de plataforma. Portanto, a implementação de políticas de segurança e a utilização de soluções como o Samsung Knox são essenciais para garantir a proteção dos dados corporativos.&lt;/p></description></item></channel></rss>