<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Instituto De Educação Culinária on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/instituto-de-educa%C3%A7%C3%A3o-culin%C3%A1ria/</link><description>Recent content in Instituto De Educação Culinária on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 18:59:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/instituto-de-educa%C3%A7%C3%A3o-culin%C3%A1ria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Instituto de Educação Culinária sofre vazamento de dados em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/instituto-de-educacao-culinaria-sofre-vazamento-de/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:59:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/instituto-de-educacao-culinaria-sofre-vazamento-de/</guid><description>&lt;p>O Instituto de Educação Culinária (ICE) notificou 33.342 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em abril de 2025, que comprometeu informações pessoais sensíveis, incluindo números de Seguro Social, datas de nascimento e números de registro de estrangeiros nos EUA. O grupo de ransomware Payouts King reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 1,5 TB de dados. Embora o ICE tenha confirmado a violação, não há informações sobre o pagamento de resgates ou como os atacantes conseguiram acessar a rede da instituição. O ICE está oferecendo monitoramento de crédito gratuito para as vítimas afetadas. Este incidente é parte de uma tendência crescente de ataques de ransomware em instituições educacionais nos EUA, com 34 ataques confirmados em 2025, comprometendo mais de 183 mil registros. O ataque ao ICE é o terceiro maior em termos de registros comprometidos, atrás de incidentes em distritos escolares que notificaram mais de 46 mil e 35 mil pessoas, respectivamente. O ICE, fundado em 1975, possui campi em Nova York e Los Angeles.&lt;/p></description></item></channel></rss>