<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rdp on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/rdp/</link><description>Recent content in Rdp on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 12:59:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/rdp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atores de Ameaça Explorando Credenciais RDP para Distribuir Ransomware Cephalus</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-explorando-credenciais-rdp-para-d/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-explorando-credenciais-rdp-para-d/</guid><description>&lt;p>O ransomware Cephalus, identificado pela primeira vez em junho de 2025, representa uma nova e crescente ameaça no cenário de cibersegurança. Este grupo de atacantes, motivado financeiramente, utiliza táticas sofisticadas para invadir organizações e criptografar dados críticos. A principal vulnerabilidade explorada é a falta de autenticação multifatorial em credenciais do Protocolo de Área de Trabalho Remota (RDP), tornando as empresas alvos fáceis. Após obter acesso inicial, os atacantes realizam exfiltração de dados antes de implantar seu ransomware personalizado.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Alvo de Serviços RDP de Mais de 100.000 IPs</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-alvo-de-servicos-rdp-de-mais-de-100000-ips/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:01:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-alvo-de-servicos-rdp-de-mais-de-100000-ips/</guid><description>&lt;p>Uma campanha massiva e coordenada de botnets está atacando serviços de Protocolo de Área de Trabalho Remota (RDP) nos Estados Unidos. Desde 8 de outubro de 2025, a empresa de cibersegurança GreyNoise identificou mais de 100.000 endereços IP únicos envolvidos nos ataques, que se estendem por mais de 100 países. Os vetores de ataque principais incluem ataques de temporização de autenticação anônima do Microsoft RD Web Access e verificações de enumeração de login do Microsoft RDP Web Client. A análise revelou que a maioria dos IPs participantes compartilha impressões digitais TCP semelhantes, indicando uma infraestrutura centralizada de comando e controle. Os ataques focam especificamente em serviços RDP baseados nos EUA, com nós da botnet distribuídos em regiões como Brasil, Argentina, Irã, China, México, Rússia, África do Sul e Equador. Para se proteger, as organizações devem implementar configurações robustas de segurança RDP, como autenticação em nível de rede e autenticação multifatorial, além de monitorar tentativas de acesso e considerar restringir o acesso RDP através de VPNs.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo cibercriminoso UAT-8099 realiza fraudes de SEO e roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-uat-8099-realiza-fraudes-de-s/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:00:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-cibercriminoso-uat-8099-realiza-fraudes-de-s/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram um grupo de cibercrime de língua chinesa, codinome UAT-8099, que se especializa em fraudes de otimização para motores de busca (SEO) e roubo de credenciais valiosas, arquivos de configuração e dados de certificados. Os ataques têm como alvo servidores Microsoft Internet Information Services (IIS), com infecções relatadas principalmente na Índia, Tailândia, Vietnã, Canadá e Brasil, afetando universidades, empresas de tecnologia e provedores de telecomunicações. O grupo, descoberto em abril de 2025, foca em usuários móveis, tanto de dispositivos Android quanto de iPhones. UAT-8099 manipula rankings de busca utilizando ferramentas como Cobalt Strike e malware BadIIS, além de scripts automatizados que evitam detecções. Após comprometer um servidor IIS vulnerável, o grupo utiliza shells web para realizar reconhecimento e escalar privilégios, habilitando o Protocolo de Área de Trabalho Remota (RDP) para acessar dados valiosos. O malware BadIIS, uma variante que evita a detecção por antivírus, opera em três modos, incluindo a manipulação de backlinks para aumentar a visibilidade de sites. A situação é preocupante, pois o grupo já comprometeu um número indeterminado de servidores, e suas táticas podem impactar significativamente a segurança digital no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos exploram DeskSoft para espalhar malware via RDP</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-desksoft-para-espalhar-ma/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-desksoft-para-espalhar-ma/</guid><description>&lt;p>Uma campanha de intrusão sofisticada, iniciada em setembro de 2024, explorou uma vulnerabilidade no instalador do EarthTime da DeskSoft para disseminar diversas famílias de malware e realizar reconhecimento de rede, roubo de credenciais e exfiltração de dados por meio de sessões RDP tuneladas. O ataque começou quando um usuário executou um instalador do EarthTime adulterado, que, ao ser iniciado, ativou uma cadeia de execução anômala que injetou o SectopRAT, um RAT .NET, no processo do MSBuild. Os atacantes estabeleceram persistência ao copiar o payload para a pasta de inicialização e criaram uma conta de administrador local para acesso contínuo. A movimentação lateral foi realizada principalmente por meio de padrões de logon RDP, enquanto um ataque DCSync recuperou credenciais de domínio. A exfiltração de dados foi realizada via FTP em texto claro, expondo credenciais durante a transferência. Este incidente destaca a necessidade crítica de validação robusta de certificados e monitoramento de atividades anômalas em ambientes corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Rede ucraniana é flagrada em ataques cibernéticos massivos</title><link>https://brdefense.center/news/rede-ucraniana-e-flagrada-em-ataques-ciberneticos/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:57:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/rede-ucraniana-e-flagrada-em-ataques-ciberneticos/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma rede de IPs ucranianos envolvida em campanhas massivas de força bruta e &amp;lsquo;password spraying&amp;rsquo; direcionadas a dispositivos SSL VPN e RDP entre junho e julho de 2025. A atividade se originou de um sistema autônomo baseado na Ucrânia, o FDN3 (AS211736), que faz parte de uma infraestrutura abusiva mais ampla, incluindo outras redes ucranianas e um sistema baseado nas Seychelles. Essas redes, alocadas em agosto de 2021, frequentemente trocam prefixos IPv4 para evitar bloqueios e continuar suas atividades maliciosas. Os ataques, que atingiram um pico recorde entre 6 e 8 de julho de 2025, são utilizados por grupos de ransomware como vetor inicial para invadir redes corporativas. A análise também revelou conexões com provedores de hospedagem &amp;lsquo;bulletproof&amp;rsquo;, que oferecem anonimato e facilitam a continuidade das atividades maliciosas. A situação é preocupante, pois destaca a vulnerabilidade de tecnologias amplamente utilizadas, como VPNs e RDPs, que são alvos frequentes de ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Alerta Crítico - Ataques Ucranianos Intensificam Assaltos a VPNs e RDP</title><link>https://brdefense.center/news/alerta-critico-ataques-ucranianos-intensificam-ass/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:59:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/alerta-critico-ataques-ucranianos-intensificam-ass/</guid><description>&lt;p>Entre junho e julho de 2025, uma campanha coordenada de ataques de força bruta e password-spraying visou dispositivos SSL VPN e RDP em todo o mundo, com foco em sistemas interconectados registrados na Ucrânia e nas Seychelles. Analistas de segurança identificaram a atividade como sendo atribuída ao FDN3 (AS211736), controlado por Dmytro Nedilskyi, que realizou centenas de milhares de tentativas de login em um curto período. Os ataques utilizaram listas de credenciais conhecidas e visaram portas RDP e SSL VPN, com uma taxa de tentativas de 5.000 a 10.000 por hora. A infraestrutura dos atacantes é altamente evasiva, utilizando trocas de prefixos para evitar bloqueios e manter a pressão sobre os alvos. As organizações são aconselhadas a adotar estratégias proativas de detecção e resposta, utilizando serviços de inteligência de ameaças para mitigar esses ataques antes que ocorram. A situação representa um risco significativo para empresas que utilizam essas tecnologias, especialmente em um cenário onde a proteção de dados é crucial.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque em massa ao acesso remoto do Windows é identificado</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-em-massa-ao-acesso-remoto-do-windows-e-iden/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 18:59:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-em-massa-ao-acesso-remoto-do-windows-e-iden/</guid><description>&lt;p>A empresa de cibersegurança GreyNoise alertou sobre um ataque hacker em larga escala direcionado ao Microsoft Remote Desktop Web Access e ao RDP Web Client. O número de acessos aos portais de autenticação aumentou drasticamente, passando de uma média de 3 a 5 acessos diários para mais de 56 mil acessos simultâneos, com a maioria dos IPs originando-se do Brasil e os alvos localizados nos Estados Unidos. Essa atividade anômala sugere a utilização de uma botnet ou ferramentas de ataque coordenadas. A GreyNoise identificou que 92% dos IPs envolvidos já haviam sido sinalizados como maliciosos anteriormente. O ataque parece explorar falhas de tempo, onde variações no tempo de resposta do sistema podem revelar informações sobre a validade de logins. O aumento da atividade coincide com o retorno às aulas nos EUA, quando muitos novos usuários são criados, facilitando a adivinhação de credenciais. A recomendação para as empresas é implementar autenticação de dois fatores (2FA) e utilizar VPNs para proteger o acesso remoto.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Escaneiam Ativamente Acesso Web do Microsoft Remote Desktop</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-ativamente-acesso-web-do-microso/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-ativamente-acesso-web-do-microso/</guid><description>&lt;p>No dia 21 de agosto de 2025, a GreyNoise Intelligence registrou um aumento sem precedentes na atividade de reconhecimento do Protocolo de Área de Trabalho Remota (RDP), com 1.971 endereços IP únicos realizando varreduras simultâneas nos portais de autenticação do Microsoft RD Web Access e do Microsoft RDP Web Client. A maioria desses IPs (1.851) compartilhava a mesma assinatura de cliente, indicando uma campanha coordenada para descobrir nomes de usuários válidos antes de tentativas de invasão baseadas em credenciais. Aproximadamente 92% dos IPs já haviam sido identificados como maliciosos, com 73% da atividade originando-se do Brasil, tendo os Estados Unidos como alvo. A GreyNoise também identificou uma onda subsequente de escaneamento que ultrapassou 30.000 IPs, sinalizando uma escalada dramática na intenção dos atacantes de mapear endpoints RDP expostos. Este aumento de atividade ocorre em um período crítico, quando instituições educacionais estão online, o que torna a exploração de esquemas de nomes de usuário previsíveis uma preocupação significativa. Organizações com portais RDP expostos devem revisar e reforçar seus fluxos de autenticação, implementando autenticação multifator e monitorando anomalias.&lt;/p></description></item></channel></rss>