<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Google Calendar on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/google-calendar/</link><description>Recent content in Google Calendar on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 01:37:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/google-calendar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha de segurança no Google Gemini permite roubo de dados via convites de calendário</title><link>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-no-google-gemini-permite-roubo/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:37:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-de-seguranca-no-google-gemini-permite-roubo/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança descobriram uma vulnerabilidade no Google Gemini que permite a execução de ataques de injeção de prompt através de convites do Google Calendar. Esse tipo de ataque ocorre quando um ator malicioso insere um comando oculto em uma mensagem aparentemente inofensiva. Ao receber um convite de calendário que contém esse comando, a vítima pode inadvertidamente permitir que o AI do Gemini execute ações que resultam na extração de dados sensíveis, como informações de reuniões privadas. O ataque é particularmente preocupante porque não requer interação direta do usuário, permitindo que os invasores acessem dados sem que a vítima perceba. A vulnerabilidade foi mitigada, reduzindo o risco imediato de exploração, mas destaca a necessidade de vigilância contínua em relação a novas técnicas de ataque que podem comprometer a segurança de dados em plataformas amplamente utilizadas. A pesquisa enfatiza a importância de educar os usuários sobre os riscos associados a interações com sistemas de IA e a necessidade de medidas de segurança robustas para proteger informações sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Google Gemini permite extração de dados do Calendar</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-google-gemini-permite-extracao/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:57:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-google-gemini-permite-extracao/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma falha de segurança que permite a injeção de comandos no Google Gemini, possibilitando a extração de dados do Google Calendar. A vulnerabilidade, identificada por Liad Eliyahu, da Miggo Security, permite que um invasor crie um evento de calendário malicioso que, ao ser consultado pelo usuário, ativa um comando oculto que extrai informações privadas de reuniões. O ataque é ativado quando o usuário faz uma pergunta aparentemente inocente sobre sua agenda, levando o chatbot a gerar um novo evento que contém um resumo das reuniões privadas do usuário. Embora a falha tenha sido corrigida, o incidente destaca como as funcionalidades baseadas em inteligência artificial podem ampliar a superfície de ataque e introduzir novos riscos de segurança. Além disso, a pesquisa aponta que vulnerabilidades não se limitam mais ao código, mas também se manifestam na linguagem e no comportamento da IA em tempo real. O artigo também menciona outras vulnerabilidades em sistemas de IA, reforçando a necessidade de auditorias regulares e controles de segurança adequados em ambientes corporativos que utilizam essas tecnologias.&lt;/p></description></item></channel></rss>