<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Chainalysis on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/chainalysis/</link><description>Recent content in Chainalysis on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 18:58:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/chainalysis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Coreia do Norte responde por 60 do roubo global de criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/coreia-do-norte-responde-por-60-do-roubo-global-de/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:58:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/coreia-do-norte-responde-por-60-do-roubo-global-de/</guid><description>&lt;p>Um levantamento realizado pelo site Chainalysis revelou que hackers da Coreia do Norte foram responsáveis pelo roubo de R$ 11,21 bilhões em criptomoedas em 2025, o que representa cerca de 60% do total global de R$ 18,86 bilhões subtraídos neste ano. Desde o início dos registros de roubo de criptomoedas, o país já acumulou R$ 37,45 bilhões em ativos digitais roubados. O ataque mais significativo do ano ocorreu na plataforma ByBit, onde R$ 8,32 bilhões foram desviados, correspondendo a 75% do total roubado pela Coreia do Norte em 2025. Os hackers utilizam diversas táticas, incluindo a infiltração em empresas estrangeiras como profissionais de TI e a publicação de ofertas de emprego falsas para disseminar malwares. Apesar de uma queda no número total de ataques, os valores roubados por incidente aumentaram em 51%, indicando que os hackers estão se concentrando em alvos mais vulneráveis, como corretores e carteiras pessoais. A crescente sofisticação das técnicas de ataque e a adaptação às medidas de segurança implementadas nas plataformas de criptomoedas são preocupantes para o setor de cibersegurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>