<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Centrestack on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/centrestack/</link><description>Recent content in Centrestack on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 06:58:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/centrestack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade em produtos Gladinet permite execução remota de código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-produtos-gladinet-permite-execu/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-produtos-gladinet-permite-execu/</guid><description>&lt;p>A Huntress alertou sobre uma nova vulnerabilidade ativa nos produtos CentreStack e Triofox da Gladinet, que resulta do uso de chaves criptográficas hard-coded. Até o momento, nove organizações, incluindo aquelas nos setores de saúde e tecnologia, foram afetadas. A falha permite que atacantes acessem o arquivo web.config, possibilitando a deserialização de ViewState e a execução remota de código. A função &amp;lsquo;GenerateSecKey()&amp;rsquo;, presente no arquivo &amp;lsquo;GladCtrl64.dll&amp;rsquo;, gera chaves criptográficas que nunca mudam, tornando-as vulneráveis a ataques. Os invasores podem explorar essa falha enviando requisições URL específicas para o endpoint &amp;lsquo;/storage/filesvr.dn&amp;rsquo;, criando tickets de acesso que nunca expiram. A Huntress recomenda que as organizações afetadas atualizem para a versão mais recente do software e verifiquem logs em busca de atividades suspeitas. Caso sejam detectados indicadores de comprometimento, é essencial rotacionar a chave da máquina seguindo um procedimento específico. A situação é crítica, e as empresas devem agir rapidamente para mitigar os riscos associados a essa vulnerabilidade.&lt;/p></description></item></channel></rss>