<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fictorpay on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fictorpay/</link><description>Recent content in Fictorpay on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 18:59:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fictorpay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciberataque desvia R 26 milhões de fintech brasileira</title><link>https://brdefense.center/news/ciberataque-desvia-r-26-milhoes-de-fintech-brasile/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 18:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberataque-desvia-r-26-milhoes-de-fintech-brasile/</guid><description>&lt;p>No último domingo (19), a fintech brasileira FictorPay sofreu um ciberataque que resultou no desvio de R$ 26 milhões de seus clientes. O ataque foi possível devido a um vazamento de credenciais da empresa de software Dilleta Solutions, que confirmou a invasão e está colaborando com as autoridades para investigar o caso. Os hackers realizaram 282 transferências via Pix para 271 contas laranjas, utilizando um modelo de operação que não respeitava os limites de transações impostos pelo Banco Central (BC). Embora a FictorPay não tenha seus sistemas diretamente comprometidos, a situação levantou preocupações sobre a segurança do sistema Pix, especialmente em relação a limites de transações. O BC já havia imposto um limite de R$ 15 mil para transações de instituições não autorizadas, e agora considera estender essa limitação para instituições autorizadas, dada a gravidade do incidente. O ataque também afetou outros parceiros da Dilleta, totalizando um desvio de até R$ 40 milhões. A Celcoin, que integra a FictorPay ao sistema Pix, negou invasões diretas em seus sistemas, mas foi alertada sobre movimentações atípicas pelo BC.&lt;/p></description></item></channel></rss>