<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Urls Maliciosas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/urls-maliciosas/</link><description>Recent content in Urls Maliciosas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 18:59:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/urls-maliciosas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft Teams começa a verificar links maliciosos enviados</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-comeca-a-verificar-links-malicioso/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 18:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-teams-comeca-a-verificar-links-malicioso/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou que está testando uma nova funcionalidade no Microsoft Teams que verifica links enviados em mensagens, alertando tanto quem envia quanto quem recebe. Essa atualização, chamada de &amp;lsquo;Proteção contra URLs Maliciosas para Chat e Canais do Teams&amp;rsquo;, visa detectar spam, phishing e malware. A tecnologia escaneia as URLs e as compara com bases de dados de inteligência contra ameaças da Microsoft, funcionando para mensagens internas e externas. Os usuários que compartilham links suspeitos receberão um alerta, podendo editar ou deletar a mensagem, enquanto os destinatários verão uma notificação clara sobre o conteúdo suspeito antes de clicar no link. A funcionalidade está disponível em versão de teste nos aplicativos para desktop, Android, iOS e na versão web, e será lançada oficialmente em novembro. Para ativar a checagem de URLs, os administradores devem acessar o Centro de Administração do Teams e selecionar a opção correspondente. Essa iniciativa é um passo importante na luta contra ameaças cibernéticas, especialmente em um ambiente corporativo onde a comunicação digital é essencial.&lt;/p></description></item></channel></rss>