<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Asa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/asa/</link><description>Recent content in Asa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 06:59:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/asa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers escaneiam dispositivos Cisco ASA em busca de vulnerabilidades conhecidas</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-dispositivos-cisco-asa-em-busca/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:59:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-dispositivos-cisco-asa-em-busca/</guid><description>&lt;p>No final de agosto de 2025, houve um aumento significativo na atividade de reconhecimento direcionada a dispositivos Cisco Adaptive Security Appliance (ASA), com mais de 25.000 IPs únicos realizando varreduras no caminho de login da web do ASA. A empresa de inteligência de segurança GreyNoise identificou que 16.794 IPs únicos participaram dessas tentativas de acesso, com 14.000 deles compartilhando a mesma assinatura TLS e TCP, indicando uma infraestrutura de varredura unificada. A maioria das varreduras teve origem no Brasil (64%), com os alvos principais localizados nos Estados Unidos (97%). Essas atividades de escaneamento são frequentemente precursoras da divulgação pública de novas vulnerabilidades (CVEs), e a pesquisa sugere que as explosões de escaneamento podem indicar uma divulgação iminente de vulnerabilidades no ASA. Organizações, mesmo aquelas com sistemas atualizados, são aconselhadas a bloquear proativamente IPs maliciosos identificados para reduzir o risco de serem alvo de campanhas de exploração. O artigo destaca a importância de não expor interfaces de gerenciamento do ASA diretamente à Internet e de implementar autenticação multifator para acesso remoto.&lt;/p></description></item></channel></rss>