<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Authenticator on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/authenticator/</link><description>Recent content in Authenticator on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 13:02:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/authenticator/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Credenciais do Microsoft Entra no Authenticator serão apagadas em dispositivos jailbreak</title><link>https://brdefense.center/news/credenciais-do-microsoft-entra-no-authenticator-se/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:02:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/credenciais-do-microsoft-entra-no-authenticator-se/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou uma nova medida de segurança que entrará em vigor em fevereiro de 2026, visando proteger as credenciais do Microsoft Entra armazenadas em dispositivos móveis comprometidos. A partir dessa data, o aplicativo Microsoft Authenticator detectará iPhones com jailbreak e dispositivos Android com root, removendo automaticamente todas as credenciais armazenadas. Essa ação visa prevenir o acesso não autorizado e o roubo de credenciais, uma vez que dispositivos modificados desativam as proteções de segurança padrão, permitindo que aplicativos maliciosos acessem dados sensíveis. A remoção das credenciais é uma resposta a um vetor de ataque crítico que cibercriminosos exploram ativamente. Embora a funcionalidade do Authenticator para contas Microsoft Entra seja desativada em dispositivos comprometidos, contas pessoais e métodos de autenticação de terceiros continuarão operando normalmente. As organizações devem comunicar essa mudança aos usuários para evitar interrupções operacionais e desenvolver estratégias de comunicação claras sobre a importância dessa medida de segurança. Essa decisão da Microsoft reflete uma tendência crescente na indústria de priorizar a segurança em dispositivos móveis, especialmente em um cenário onde o trabalho remoto e os serviços baseados em nuvem dependem cada vez mais da autenticação móvel.&lt;/p></description></item></channel></rss>