<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Extensões Chrome on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/extens%C3%B5es-chrome/</link><description>Recent content in Extensões Chrome on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 13:02:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/extens%C3%B5es-chrome/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Extensões populares do Chrome roubam conversas do ChatGPT</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-populares-do-chrome-roubam-conversas-do/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:02:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-populares-do-chrome-roubam-conversas-do/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Ox Security identificaram atividades maliciosas em duas extensões da Chrome Web Store, que estão coletando dados de usuários de chatbots de IA, como ChatGPT e DeepSeek. As extensões, chamadas &amp;lsquo;Chat GPT for Chrome with GPT-5, Claude Sonnet &amp;amp; DeepSeek AI&amp;rsquo; e &amp;lsquo;AI Sidebar with Deepseek, ChatGPT, Claude, and more&amp;rsquo;, possuem, respectivamente, 600 mil e 300 mil usuários. Elas enviam informações a servidores controlados por hackers a cada 30 segundos, utilizando um truque que solicita consentimento para compartilhar &amp;lsquo;dados analíticos anônimos&amp;rsquo;. Na verdade, elas coletam todo o conteúdo das conversas dos usuários. Essa prática, conhecida como &amp;lsquo;Prompt Poaching&amp;rsquo;, já foi observada em outras extensões, como a Urban VPN Proxy. As extensões maliciosas imitam uma ferramenta legítima, mas podem expor dados sensíveis, incluindo informações corporativas. Apesar de perderem o selo &amp;lsquo;Em Destaque&amp;rsquo;, continuam disponíveis na loja. A recomendação é que os usuários evitem instalar extensões de fontes desconhecidas, mesmo que pareçam confiáveis.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de spam usa extensões falsas do WhatsApp Web no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-spam-usa-extensoes-falsas-do-whatsapp/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:59:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-spam-usa-extensoes-falsas-do-whatsapp/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma campanha coordenada que utiliza 131 extensões clonadas do WhatsApp Web para Google Chrome, visando usuários brasileiros. Essas extensões, que compartilham o mesmo código e design, têm cerca de 20.905 usuários ativos e funcionam como spamware, automatizando o envio de mensagens em massa para contornar as regras de anti-spam do WhatsApp. A campanha está em andamento há pelo menos nove meses, com atualizações recentes observadas em outubro de 2025. As extensões, que se apresentam como ferramentas de gerenciamento de relacionamento com clientes (CRM), são publicadas principalmente por uma entidade chamada &amp;lsquo;WL Extensão&amp;rsquo;. A prática viola as políticas do Chrome Web Store, que proíbem a submissão de múltiplas extensões com funcionalidades duplicadas. Além disso, a empresa DBX Tecnologia, responsável pela extensão original, promove um programa de revenda que permite a rebranding das extensões, incentivando a proliferação de clones. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança e a privacidade dos usuários, especialmente em um contexto onde o WhatsApp é amplamente utilizado no Brasil.&lt;/p></description></item></channel></rss>