<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pornhub on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pornhub/</link><description>Recent content in Pornhub on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 19:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pornhub/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bloqueio do Pornhub nos EUA e França devido à verificação de idade</title><link>https://brdefense.center/news/bloqueio-do-pornhub-nos-eua-e-franca-devido-a-veri/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bloqueio-do-pornhub-nos-eua-e-franca-devido-a-veri/</guid><description>&lt;p>O Pornhub foi bloqueado em 23 estados dos EUA e na França em resposta a novas legislações que exigem a verificação de idade para acesso a conteúdos adultos. A empresa controladora, Aylo, decidiu retirar o site do ar em locais onde as leis foram implementadas, alegando que a forma como as legislações estão sendo executadas é ineficaz e coloca em risco a privacidade dos usuários. A legislação, que já foi aprovada em estados como Louisiana, Alabama e Texas, visa proteger menores de idade, mas o Pornhub argumenta que isso não impede o acesso a conteúdos impróprios, pois usuários estão migrando para sites piratas sem medidas de segurança. A União Europeia também está investigando a conformidade de sites pornográficos com a Lei de Serviços Digitais (DSA). A procuradora-geral do Missouri defendeu a lei, afirmando que a decisão do Pornhub de se retirar do mercado revela suas prioridades em relação à proteção de crianças. A situação levanta questões sobre a eficácia das legislações e os impactos na privacidade e segurança online.&lt;/p></description></item><item><title>Pornhub alerta sobre sextorsão após vazamento de dados de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/pornhub-alerta-sobre-sextorsao-apos-vazamento-de-d/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pornhub-alerta-sobre-sextorsao-apos-vazamento-de-d/</guid><description>&lt;p>O Pornhub emitiu um alerta aos seus usuários sobre uma onda de sextorsão que pode ocorrer após um vazamento de dados que afetou membros do plano Premium da plataforma. O incidente, que ocorreu no início de novembro, envolveu a Mixpanel, uma empresa de análise que presta serviços ao Pornhub, e resultou na exposição de dados como endereços de e-mail, localização e histórico de atividade dos usuários, incluindo vídeos assistidos e downloads. Embora o Pornhub tenha garantido que informações mais sensíveis, como senhas e dados financeiros, não foram comprometidas, os hackers estão ameaçando divulgar informações pessoais dos usuários Premium. O comunicado do Pornhub enfatiza que a plataforma nunca solicitará senhas ou informações bancárias por e-mail. Até o momento, não há dados precisos sobre o número de usuários afetados, mas estima-se que cerca de 94 GB de arquivos sigilosos foram roubados, o que pode corresponder a mais de 200 milhões de registros. O alerta destaca a importância da conscientização sobre segurança digital e a necessidade de os usuários estarem atentos a possíveis tentativas de sextorsão.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers ameaçam divulgar histórico de usuários Premium do Pornhub</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-ameacam-divulgar-historico-de-usuarios-pre/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-ameacam-divulgar-historico-de-usuarios-pre/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers ShinyHunters está ameaçando o Pornhub com a divulgação de dados sensíveis de usuários Premium, incluindo histórico de pesquisas e visualizações. A coleta dessas informações teria ocorrido devido a uma falha de segurança na Mixpanel, uma empresa de análise de dados que presta serviços ao Pornhub. Os criminosos afirmam ter roubado cerca de 94 GB de dados, totalizando mais de 200 milhões de registros. Embora o Pornhub tenha tentado acalmar seus usuários, afirmando que dados financeiros e senhas não foram comprometidos, a situação levanta preocupações sobre a privacidade dos clientes. A Mixpanel, por sua vez, nega que os dados tenham sido obtidos em um incidente recente, alegando que a origem do vazamento remonta a uma violação de 2023. A contradição entre as declarações do Pornhub e da Mixpanel gera incertezas sobre a segurança dos dados dos usuários e a responsabilidade pela violação.&lt;/p></description></item></channel></rss>