<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tsundere Bot on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tsundere-bot/</link><description>Recent content in Tsundere Bot on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 01:59:39 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tsundere-bot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo TA584 utiliza Tsundere Bot para ataques de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-ta584-utiliza-tsundere-bot-para-ataques-de-r/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 01:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-ta584-utiliza-tsundere-bot-para-ataques-de-r/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como TA584 tem intensificado suas operações, utilizando o malware Tsundere Bot em conjunto com o trojan de acesso remoto XWorm para obter acesso a redes, potencialmente levando a ataques de ransomware. Desde 2020, pesquisadores da Proofpoint monitoram as atividades do TA584, que recentemente triplicou o volume de suas campanhas, expandindo seu foco além da América do Norte e Reino Unido para incluir países europeus e Austrália. O Tsundere Bot, documentado pela Kaspersky, é uma plataforma de malware como serviço que permite coleta de informações, exfiltração de dados e movimentação lateral na rede. O ataque começa com e-mails enviados de contas comprometidas, que direcionam os alvos a páginas CAPTCHA e ClickFix, onde são instruídos a executar um comando PowerShell que carrega o malware. O Tsundere Bot se comunica com servidores de comando e controle via WebSockets e possui mecanismos para evitar execução em sistemas de países da CEI. A expectativa é que o TA584 continue a diversificar seus alvos e métodos, aumentando a preocupação com a segurança cibernética em diversas regiões.&lt;/p></description></item></channel></rss>