<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cloudflare on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cloudflare/</link><description>Recent content in Cloudflare on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:23:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cloudflare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers exploram vulnerabilidades do SolarWinds Web Help Desk</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidades-do-solarwinds-we/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:23:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidades-do-solarwinds-we/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Huntress Security identificaram que hackers estão explorando vulnerabilidades no SolarWinds Web Help Desk (WHD) para implantar ferramentas legítimas com fins maliciosos, como o Zoho ManageEngine. O ataque, que afetou pelo menos três organizações, utilizou túneis do Cloudflare para persistência e a ferramenta Velociraptor para comando e controle. As vulnerabilidades exploradas, CVE-2025-40551 e CVE-2025-26399, foram classificadas como críticas e permitem execução remota de código sem autenticação. Após obter acesso inicial, os atacantes instalaram o agente Zoho ManageEngine Assist e configuraram o acesso não supervisionado. Além disso, a versão desatualizada do Velociraptor utilizada apresenta uma falha de escalonamento de privilégios. Os administradores de sistemas são aconselhados a atualizar o SolarWinds WHD para a versão 2026.1 ou superior e a remover o acesso público às interfaces administrativas. A Huntress também disponibilizou regras Sigma e indicadores de comprometimento para ajudar na detecção de atividades maliciosas relacionadas a essas ferramentas.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet AISURUKimwolf causa ataque DDoS recorde de 31,4 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-causa-ataque-ddos-recorde-de/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:03:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-causa-ataque-ddos-recorde-de/</guid><description>&lt;p>A botnet AISURU/Kimwolf foi responsável por um ataque de negação de serviço distribuído (DDoS) que atingiu a marca recorde de 31,4 Terabits por segundo (Tbps) em novembro de 2025, durando apenas 35 segundos. A Cloudflare, que detectou e mitigou automaticamente a atividade, relatou um aumento significativo de ataques DDoS hipervolumétricos, com um crescimento de 121% em 2025, totalizando 47,1 milhões de ataques. Durante a campanha conhecida como &amp;lsquo;The Night Before Christmas&amp;rsquo;, que começou em 19 de dezembro de 2025, a média dos ataques foi de 4 Tbps, com picos de até 24 Tbps. A botnet comprometeu mais de 2 milhões de dispositivos Android, principalmente TVs Android de marcas não reconhecidas, utilizando redes de proxy residenciais para controlar esses dispositivos. Além disso, a Cloudflare observou que o setor de telecomunicações foi o mais atacado, com países como China, Brasil e EUA figurando entre os mais afetados. O aumento na sofisticação e no tamanho dos ataques representa um desafio crescente para as organizações, que devem reavaliar suas estratégias de defesa.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet Aisuru realiza maior ataque DDoS da história com 31,4 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-aisuru-realiza-maior-ataque-ddos-da-histori/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:04:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-aisuru-realiza-maior-ataque-ddos-da-histori/</guid><description>&lt;p>A botnet Aisuru estabeleceu um novo recorde ao realizar um ataque de Negação de Serviço Distribuída (DDoS) que alcançou 31,4 Tbps, com 200 milhões de solicitações por segundo. Este ataque, que ocorreu em fevereiro de 2026, foi direcionado principalmente a empresas do setor de telecomunicações e foi detectado pela Cloudflare, que classificou o incidente como um &amp;lsquo;bombardeio sem precedentes&amp;rsquo;. Aisuru já havia registrado um ataque anterior de 29,7 Tbps, mas a nova campanha se destacou pela intensidade e pela utilização de dispositivos IoT, incluindo TVs Android hackeadas, para amplificar o ataque. O aumento de 121% nos ataques DDoS no último trimestre de 2025, totalizando 47,1 milhões de incidentes, destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética, especialmente em setores como telecomunicações, TI e apostas esportivas, que são os mais visados. O cenário é alarmante, pois a botnet Aisuru se alimenta de dispositivos comprometidos, o que representa um risco significativo para a infraestrutura digital global.&lt;/p></description></item><item><title>Botnet AisuruKimwolf realiza ataque DDoS recorde de 31,4 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-realiza-ataque-ddos-recorde-d/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:26:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/botnet-aisurukimwolf-realiza-ataque-ddos-recorde-d/</guid><description>&lt;p>A botnet Aisuru/Kimwolf lançou um ataque DDoS massivo que atingiu picos de 31,4 Tbps e 200 milhões de requisições por segundo, estabelecendo um novo recorde. O ataque, que ocorreu em 19 de dezembro de 2025, visou principalmente empresas do setor de telecomunicações e foi detectado e mitigado pela Cloudflare. Aisuru já era responsável pelo recorde anterior de 29,7 Tbps. A campanha, chamada de &amp;lsquo;A Noite Antes do Natal&amp;rsquo;, foi caracterizada como um &amp;lsquo;bombardeio sem precedentes&amp;rsquo; e incluiu ataques HTTP DDoS hipervolumétricos e ataques de camada 4. A maioria dos ataques durou entre um e dois minutos, com 90% deles atingindo picos entre 1-5 Tbps. A origem dos ataques foi atribuída a dispositivos Android TV, além de dispositivos IoT e roteadores comprometidos. O relatório da Cloudflare também revelou um aumento de 121% nos ataques DDoS em 2025, com 47,1 milhões de incidentes registrados, destacando a crescente ameaça que esses ataques representam para empresas em todo o mundo.&lt;/p></description></item><item><title>Vazamento de Rota BGP da Cloudflare afeta tráfego IPv6</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-rota-bgp-da-cloudflare-afeta-trafego/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:00:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-rota-bgp-da-cloudflare-afeta-trafego/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare divulgou detalhes sobre um vazamento de rota do Protocolo de Gateway de Fronteira (BGP) que ocorreu em 22 de janeiro, afetando o tráfego IPv6. O incidente, que durou 25 minutos, resultou em congestionamento, perda de pacotes e cerca de 12 Gbps de tráfego descartado. O vazamento foi causado por uma configuração de política acidental em um roteador, que permitiu a redistribuição inadequada de rotas entre redes autônomas. Segundo a Cloudflare, o problema ocorreu quando rotas de pares foram redistribuídas em Miami, violando as regras de roteamento &amp;lsquo;valley-free&amp;rsquo;. Isso resultou em tráfego sendo enviado por caminhos não intencionais, causando congestionamento e, em alguns casos, descarte total do tráfego. Embora o incidente tenha sido rapidamente mitigado, a empresa reconheceu que eventos semelhantes ocorreram anteriormente e listou medidas para evitar recorrências, incluindo a implementação de salvaguardas mais rigorosas e validações de políticas. O incidente destaca a importância da configuração correta de políticas BGP, não apenas para a confiabilidade, mas também para a segurança da rede.&lt;/p></description></item><item><title>Cloudflare corrige vulnerabilidade em sistema de gerenciamento de certificados</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-corrige-vulnerabilidade-em-sistema-de-g/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:19:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-corrige-vulnerabilidade-em-sistema-de-g/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare anunciou a correção de uma vulnerabilidade em seu ambiente de validação de certificados, conhecido como ACME (Automatic Certificate Management Environment). A falha, identificada em outubro de 2025, permitia que requisições maliciosas contornassem as regras de segurança, possibilitando o acesso a servidores de origem. A vulnerabilidade estava relacionada à forma como a rede de borda da Cloudflare processava requisições destinadas ao caminho de desafio HTTP-01 do ACME. Quando um token de validação era solicitado, a lógica falhava em verificar se o token correspondia a um desafio ativo, permitindo que atacantes enviassem requisições arbitrárias. A empresa não encontrou evidências de exploração maliciosa, mas a correção foi implementada em 27 de outubro de 2025, ajustando a lógica para desabilitar as funcionalidades do firewall de aplicação web (WAF) apenas quando o token era válido para o hostname específico. Essa vulnerabilidade poderia ser utilizada para acessar arquivos sensíveis nos servidores de origem, aumentando o risco de reconhecimento e exploração de dados. A Cloudflare é amplamente utilizada por empresas em todo o mundo, incluindo no Brasil, o que torna essa correção relevante para a segurança cibernética local.&lt;/p></description></item><item><title>Cloudflare é multada em R 87 milhões na Europa por não combater pirataria</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-e-multada-em-r-87-milhoes-na-europa-por/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:06:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-e-multada-em-r-87-milhoes-na-europa-por/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare, empresa de infraestrutura digital, foi multada em € 14 milhões (aproximadamente R$ 87 milhões) pela Autoridade de Regulação das Comunicações da Itália (AGCOM) por não colaborar adequadamente com o sistema Piracy Shield, criado para combater a pirataria no país. A AGCOM alegou que a Cloudflare não tomou as medidas necessárias para bloquear domínios e endereços IP associados à pirataria, conforme exigido pela legislação italiana. Desde a implementação do Piracy Shield, mais de 65 mil domínios e 14 mil endereços IP foram bloqueados, mas a eficácia do sistema é questionada por especialistas, que afirmam que o bloqueio não necessariamente resulta em um aumento de audiência nas plataformas legais. A multa foi calculada com base em 1% do faturamento global da Cloudflare no último ano fiscal, embora a legislação permitisse uma penalização de até 2%. Este incidente destaca a crescente pressão sobre provedores de serviços online para que atuem no combate à pirataria e a importância da conformidade com as regulamentações locais.&lt;/p></description></item><item><title>CEO da Cloudflare ameaça retirar servidores da Itália após multa de 14M</title><link>https://brdefense.center/news/ceo-da-cloudflare-ameaca-retirar-servidores-da-ita/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:03:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ceo-da-cloudflare-ameaca-retirar-servidores-da-ita/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare, empresa de infraestrutura web, foi multada em €14 milhões pela AGCOM, a agência de telecomunicações da Itália, por não ter se registrado no controverso sistema Piracy Shield, que exige que provedores de DNS bloqueiem sites piratas. O CEO da Cloudflare, Matthew Prince, criticou a decisão, chamando-a de &amp;lsquo;injusta&amp;rsquo; e um exemplo de excesso regulatório, que poderia levar a um bloqueio generalizado de sites na internet. Ele argumenta que a imposição de bloqueios por provedores de DNS, como o 1.1.1.1 da Cloudflare, cria um precedente perigoso e pode prejudicar a liberdade na internet. A empresa está considerando retirar seus servidores da Itália e suspender serviços de cibersegurança gratuitos, incluindo aqueles destinados aos Jogos Olímpicos de Inverno de 2026. A disputa destaca um conflito crescente entre provedores de internet e detentores de direitos autorais na Europa, onde a pressão para que intermediários atuem como &amp;lsquo;polícias da internet&amp;rsquo; tem aumentado. A Cloudflare planeja recorrer da multa, defendendo que o bloqueio de conteúdo não é a solução para a pirataria e que pode resultar em danos colaterais a sites legítimos.&lt;/p></description></item><item><title>Cloudflare mitiga ataques DDoS recordes de até 29,7 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-ataques-ddos-recordes-de-ate-297/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-ataques-ddos-recordes-de-ate-297/</guid><description>&lt;p>No terceiro trimestre de 2025, a Cloudflare reportou um aumento alarmante nos ataques DDoS, com picos de até 29,7 Tbps, impulsionados pela botnet Aisuru. Essa rede, composta por 1 a 4 milhões de dispositivos, é responsável por 8,3 milhões de ataques, um aumento de 15% em relação ao trimestre anterior e 40% em relação ao ano passado. Os ataques DDoS cresceram 54%, resultando em uma média de 14 incidentes diários. O setor de inteligência artificial foi particularmente afetado, com um aumento de 347% no tráfego DDoS. Os setores de telecomunicações, jogos online e financeiro também foram visados, com consequências severas, incluindo quedas de internet. A severidade dos ataques aumentou, com um crescimento de 189% em incidentes acima de 100 Mbps e 227% em ataques que superam 1 Tbps. A Indonésia se destacou como a principal origem global desses ataques, refletindo um cenário de cibersegurança cada vez mais complexo e desafiador.&lt;/p></description></item><item><title>Cloudflare mitiga o maior ataque DDoS da história com 29,7 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-o-maior-ataque-ddos-da-historia/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:57:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-o-maior-ataque-ddos-da-historia/</guid><description>&lt;p>No dia 4 de dezembro de 2025, a Cloudflare anunciou a mitigação do maior ataque DDoS já registrado, com uma intensidade de 29,7 terabits por segundo (Tbps). O ataque, que durou apenas 69 segundos, foi originado de uma botnet chamada AISURU, conhecida por realizar ataques volumétricos massivos. A Cloudflare não revelou o alvo específico do ataque, mas destacou que a botnet tem como foco setores como telecomunicações, jogos, hospedagem e serviços financeiros. Além deste ataque, a empresa também neutralizou um ataque de 14,1 Bbps proveniente da mesma botnet. Desde o início do ano, a Cloudflare já mitigou 2.867 ataques da AISURU, sendo 1.304 apenas no terceiro trimestre de 2025. O número total de ataques DDoS bloqueados em 2025 alcançou 36,2 milhões, com um aumento significativo em relação ao ano anterior. A empresa observou que a maioria dos ataques DDoS durou menos de 10 minutos e que a origem dos ataques está concentrada principalmente na Ásia. A crescente sofisticação e volume dos ataques DDoS representam um desafio crescente para as organizações, que precisam se adaptar a esse cenário em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 13.000 domínios maliciosos surgem em campanha Clickfix</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-13000-dominios-maliciosos-surgem-em-campan/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 18:58:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-13000-dominios-maliciosos-surgem-em-campan/</guid><description>&lt;p>Uma análise recente sobre a infraestrutura relacionada à campanha ClickFix revelou a existência de mais de 13.000 domínios maliciosos, utilizados em operações de phishing e entrega de malware. As campanhas ClickFix exploram a capacidade dos navegadores de escrever diretamente na área de transferência do usuário, enganando as vítimas a executar scripts maliciosos sob a aparência de verificação CAPTCHA. Um exemplo é o site greenblock[.]me, que solicita aos usuários que executem um comando PowerShell para baixar e executar um script Visual Basic, frequentemente resultando em infecções por malware.&lt;/p></description></item><item><title>Cloudflare neutraliza ataque DDoS recorde de 22,2 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-neutraliza-ataque-ddos-recorde-de-222-t/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-neutraliza-ataque-ddos-recorde-de-222-t/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare, empresa de segurança e redes, conseguiu mitigar um ataque DDoS que atingiu o pico recorde de 22,2 terabits por segundo (Tbps) e 10,6 bilhões de pacotes por segundo (Bpps). O ataque, que durou apenas 40 segundos, é considerado o maior já registrado na história da internet. Este tipo de ataque visa sobrecarregar sistemas e recursos de rede, tornando serviços lentos ou indisponíveis. A Cloudflare já havia neutralizado um ataque anterior de 11,5 Tbps há três semanas, e um de 7,3 Tbps dois meses antes. O tráfego gerado pelo ataque recente foi comparado a transmitir um milhão de vídeos em 4K simultaneamente. A identidade da vítima não foi divulgada, mas a botnet AISURU, que infectou mais de 300.000 dispositivos, é apontada como responsável pelos ataques. Essa botnet tem como alvo dispositivos como câmeras IP e roteadores, aumentando sua atividade desde abril de 2025, após uma atualização comprometida de firmware de roteadores Totolink. O aumento de 358% nos ataques DDoS em 2025 destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque DDoS de 22,2 Tbps estabelece novo recorde global</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-de-222-tbps-estabelece-novo-recorde-gl/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-de-222-tbps-estabelece-novo-recorde-gl/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare anunciou a mitigação do maior ataque DDoS já registrado, que atingiu picos de 22,2 terabits por segundo (Tbps) e 10,6 bilhões de pacotes por segundo (Bpps). Este ataque, que mais que dobrou o recorde anterior de 11,5 Tbps, durou apenas 40 segundos e utilizou uma estratégia de múltiplos vetores, combinando inundações volumétricas e exploração de protocolos. A rapidez e a intensidade do ataque destacam a crescente capacidade dos atores maliciosos e suas botnets, levantando questões sobre a resiliência da infraestrutura da internet. A Cloudflare conseguiu neutralizar o ataque sem intervenção humana, utilizando detecção de anomalias baseada em aprendizado de máquina e mecanismos automatizados de filtragem. A magnitude deste evento exige que as organizações reavaliem suas estratégias de segurança, considerando se seus provedores têm a capacidade de suportar ataques em velocidade de máquina. Com a evolução das táticas de ataque, a adoção de defesas automatizadas e entregues na borda se torna essencial para garantir a continuidade dos negócios.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft e Cloudflare desmantelam operação de phishing RaccoonO365</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-e-cloudflare-desmantelam-operacao-de-phi/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:01:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-e-cloudflare-desmantelam-operacao-de-phi/</guid><description>&lt;p>Uma colaboração entre a Microsoft e a Cloudflare resultou na desarticulação de uma operação de phishing conhecida como RaccoonO365, que vendia ferramentas para roubo de credenciais do Microsoft 365. A operação, realizada em setembro de 2025, levou ao controle de 338 sites e contas associadas ao grupo hacker Storm-2246, que desde julho de 2024 havia comprometido pelo menos 5.000 credenciais de usuários em 94 países. Os atacantes utilizavam kits de phishing que combinavam páginas de CAPTCHA e técnicas antibot para simular legitimidade e evitar a detecção. Uma campanha específica focada em impostos atingiu 2.300 organizações nos EUA, resultando em tentativas de fraude financeira e extorsão. O grupo operava principalmente via Telegram, oferecendo pacotes de phishing a preços que variavam de US$ 335 a US$ 999, pagos em criptomoedas. A operação revelou que o líder do grupo, Joshua Ogundipe, residente na Nigéria, tinha um histórico em programação e foi identificado como o principal responsável pelos códigos maliciosos. A Microsoft estima que o grupo arrecadou cerca de US$ 100 mil em criptomoedas até o momento, e as autoridades internacionais já foram notificadas sobre as acusações contra Ogundipe.&lt;/p></description></item><item><title>MuddyWater Implanta Malware Personalizado e Oculta Infraestrutura no Cloudflare</title><link>https://brdefense.center/news/muddywater-implanta-malware-personalizado-e-oculta/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 19:01:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/muddywater-implanta-malware-personalizado-e-oculta/</guid><description>&lt;p>Em 2025, o grupo MuddyWater evoluiu suas táticas de ataque, utilizando uma suíte de malware personalizada e multiestágio, focada em furtividade e resiliência. O ataque inicial é realizado por meio de e-mails de spear-phishing que contêm documentos maliciosos do Office. Ao serem abertos, esses documentos executam macros VBA que implantam um loader de primeira fase chamado Fooder. Este loader utiliza APIs criptográficas do Windows para derivar chaves AES e RSA, permitindo a descriptografia de cargas úteis subsequentes diretamente na memória, evitando a detecção por sandboxes.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft e Cloudflare desmantelam rede de phishing RaccoonO365</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-e-cloudflare-desmantelam-rede-de-phishin/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-e-cloudflare-desmantelam-rede-de-phishin/</guid><description>&lt;p>A Unidade de Crimes Digitais da Microsoft, em colaboração com a Cloudflare, desmantelou uma rede de phishing conhecida como RaccoonO365, que operava um kit de ferramentas de phishing como serviço (Phaas). Desde julho de 2024, essa rede foi responsável pelo roubo de mais de 5.000 credenciais do Microsoft 365 em 94 países. A operação, que envolveu a apreensão de 338 domínios, foi realizada com uma ordem judicial do Distrito Sul de Nova York e visou interromper a infraestrutura técnica utilizada pelos criminosos. O RaccoonO365 é comercializado sob um modelo de assinatura, permitindo que até mesmo indivíduos com pouca experiência técnica realizem ataques em larga escala. Os ataques frequentemente imitam marcas confiáveis, como Microsoft e Adobe, e utilizam técnicas avançadas para contornar proteções de autenticação multifatorial. A Microsoft identificou Joshua Ogundipe, um indivíduo baseado na Nigéria, como o principal responsável pela operação, que arrecadou mais de $100.000 em criptomoedas. A Cloudflare, por sua vez, destacou que a desativação dos domínios visa aumentar os custos operacionais dos criminosos e enviar um aviso a outros atores maliciosos. Após a ação, os operadores do RaccoonO365 anunciaram mudanças em sua infraestrutura, indicando que a luta contra o cibercrime continua em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Alerta do FBI sobre ataques hackers a Google e Cloudflare</title><link>https://brdefense.center/news/alerta-do-fbi-sobre-ataques-hackers-a-google-e-clo/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:03:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/alerta-do-fbi-sobre-ataques-hackers-a-google-e-clo/</guid><description>&lt;p>O FBI emitiu um alerta sobre atividades de dois grupos hackers, UNC6040 e UNC6395, que atacaram plataformas Salesforce de várias empresas, incluindo Google e Cloudflare. Os ataques, que começaram no final de 2024, utilizam engenharia social e vishing, onde os golpistas se passam por suporte técnico para induzir funcionários a conectar aplicativos OAuth falsos. Isso resultou no vazamento de dados sensíveis e extorsão por parte do grupo ShinyHunters. O UNC6395, por sua vez, explorou brechas na atualização da plataforma Salesforce Drift, permitindo acesso a informações críticas, como senhas e tokens de autenticação. O FBI ainda investiga os responsáveis, mas o grupo ShinyHunters já reivindicou a autoria dos ataques, que também comprometeram sistemas do FBI. As empresas afetadas incluem gigantes como Adidas, Cisco e Palo Alto Networks, levantando preocupações sobre a segurança de dados e a conformidade com a LGPD no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Cloudflare neutraliza ataque DDoS recorde de 11,5 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-neutraliza-ataque-ddos-recorde-de-115-t/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-neutraliza-ataque-ddos-recorde-de-115-t/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare, empresa especializada em infraestrutura digital, anunciou a neutralização do maior ataque DDoS da história, que atingiu um pico de 11,5 terabits por segundo (Tbps). O ataque, que durou aproximadamente 35 segundos, foi realizado a partir de uma combinação de fontes, incluindo Google Cloud e dispositivos da Internet das Coisas (IoT), como câmeras de segurança e computadores comprometidos. Este incidente é parte de um aumento alarmante nos ataques DDoS, que cresceram 358% em 2025 em comparação ao ano anterior. A Cloudflare também relatou que mitigou 21,3 milhões de ataques DDoS em 2024, com um aumento significativo de 509% nas tentativas de ataque a nível de rede. O aumento na frequência e na intensidade desses ataques levanta preocupações sobre a segurança digital, especialmente para empresas que dependem de serviços online. O Brasil, em particular, se tornou um dos principais alvos de ataques DDoS na América Latina, o que destaca a necessidade de medidas de segurança robustas para proteger a infraestrutura digital do país.&lt;/p></description></item><item><title>Cloudflare mitiga ataque DDoS recorde de 11,5 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-ataque-ddos-recorde-de-115-tbps/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:57:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-mitiga-ataque-ddos-recorde-de-115-tbps/</guid><description>&lt;p>No dia 3 de setembro de 2025, a Cloudflare anunciou que conseguiu mitigar um ataque DDoS volumétrico recorde, que atingiu picos de 11,5 terabits por segundo (Tbps). O ataque, que durou apenas 35 segundos, foi classificado como um &amp;lsquo;flood&amp;rsquo; UDP e teve origem principalmente na Google Cloud. A empresa destacou que, nas semanas anteriores, bloqueou centenas de ataques DDoS de alta volumetria, com o maior deles alcançando 5,1 Bpps. Os ataques volumétricos têm como objetivo sobrecarregar um servidor com um grande volume de tráfego, resultando em lentidão ou falhas no serviço. Além disso, esses ataques podem servir como uma cortina de fumaça para ataques mais sofisticados, permitindo que os invasores explorem vulnerabilidades e acessem dados sensíveis. A Cloudflare já havia reportado um ataque DDoS de 7,3 Tbps em maio de 2025, e a quantidade de ataques DDoS hiper-volumétricos aumentou significativamente no segundo trimestre de 2025. O artigo também menciona a operação de desmantelamento de uma botnet chamada RapperBot, que visava dispositivos IoT, como gravadores de vídeo em rede (NVRs), para realizar ataques DDoS. Essa situação ressalta a necessidade de vigilância constante e atualização das defesas de segurança em um cenário de ameaças em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque DDoS de 11,5 Tbps Lançado a partir do Google Cloud Platform</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-de-115-tbps-lancado-a-partir-do-google/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-ddos-de-115-tbps-lancado-a-partir-do-google/</guid><description>&lt;p>Um ataque DDoS volumétrico sem precedentes, atingindo 11,5 terabits por segundo (Tbps), foi detectado e neutralizado pela Cloudflare em 1º de setembro de 2025. O ataque, que durou apenas 35 segundos, originou-se principalmente de recursos comprometidos na Google Cloud Platform, utilizando o protocolo UDP para inundar servidores-alvo com pacotes, esgotando sua largura de banda e recursos. A Cloudflare conseguiu mitigar o ataque rapidamente por meio de seu sistema automatizado de defesa, que combina detecção de anomalias baseada em aprendizado de máquina com filtragem de pacotes. Este incidente destaca a crescente tendência de adversários que exploram recursos de nuvem pública para criar botnets capazes de gerar tráfego em larga escala. A empresa planeja publicar uma análise técnica detalhada para ajudar a comunidade de cibersegurança a desenvolver defesas mais robustas contra essas ameaças. À medida que as táticas de DDoS evoluem, ataques hipervolumétricos representam um risco significativo para serviços online e infraestrutura crítica.&lt;/p></description></item></channel></rss>