<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zscaler on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/zscaler/</link><description>Recent content in Zscaler on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 13:01:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/zscaler/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Equipes de segurança ainda capturam malware, mas o que não capturam?</title><link>https://brdefense.center/news/equipes-de-seguranca-ainda-capturam-malware-mas-o/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:01:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/equipes-de-seguranca-ainda-capturam-malware-mas-o/</guid><description>&lt;p>As equipes de segurança estão enfrentando um novo desafio na detecção de malware, pois muitos ataques modernos não se manifestam mais como arquivos ou binários que acionam alertas tradicionais. Em vez disso, os invasores utilizam ferramentas já existentes no ambiente, como scripts, acesso remoto e fluxos de trabalho de desenvolvedores, criando assim um ponto cego nas defesas. O artigo destaca a importância de uma nova abordagem para identificar táticas ocultas, como os ataques &amp;lsquo;Living off the Land&amp;rsquo;, que utilizam ferramentas confiáveis do sistema, e os ataques de reassemblagem &amp;lsquo;Last Mile&amp;rsquo;, que empregam HTML e JavaScript ofuscados para executar lógica maliciosa sem um payload claro. Além disso, a segurança em ambientes de desenvolvimento, como pipelines CI/CD, é crítica, pois dependem de tráfego criptografado, permitindo que códigos maliciosos passem despercebidos. O webinar proposto pela equipe da Zscaler Internet Access abordará como a inspeção nativa em nuvem, análise de comportamento e design de zero-trust podem ajudar a expor esses caminhos de ataque ocultos antes que atinjam os usuários ou sistemas de produção. Essa discussão é especialmente relevante para equipes de SOC, líderes de TI e arquitetos de segurança que buscam fechar lacunas sem comprometer a agilidade dos negócios.&lt;/p></description></item><item><title>Zscaler adquire SPLX para aprimorar Zero Trust Exchange com IA</title><link>https://brdefense.center/news/zscaler-adquire-splx-para-aprimorar-zero-trust-exc/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:01:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/zscaler-adquire-splx-para-aprimorar-zero-trust-exc/</guid><description>&lt;p>A Zscaler anunciou a aquisição da SPLX, uma empresa pioneira em segurança com inteligência artificial (IA), ampliando significativamente sua plataforma Zero Trust Exchange. Esta aquisição é estratégica, pois permite que as organizações protejam todo o ciclo de vida da IA, desde o desenvolvimento até a implantação, em uma única plataforma integrada. Com investimentos em infraestrutura de IA projetados para ultrapassar US$ 250 bilhões até o final de 2025, surgem novos desafios de segurança, como a proliferação de IA não gerenciada e superfícies de ataque emergentes que ferramentas tradicionais não conseguem abordar.&lt;/p></description></item><item><title>Dentro do SmokeLoader um kit modular para roubo de credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/dentro-do-smokeloader-um-kit-modular-para-roubo-de/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:58:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dentro-do-smokeloader-um-kit-modular-para-roubo-de/</guid><description>&lt;p>Desde sua estreia em 2011, o SmokeLoader evoluiu de um downloader simples para um framework modular robusto, utilizado para implantar malware secundário, como ransomware e trojans. Apesar de uma operação conjunta em maio de 2024 que eliminou muitas instâncias do SmokeLoader, novas variantes surgiram em 2025, incorporando técnicas avançadas de evasão que dificultam a detecção. A sequência de infecção do SmokeLoader começa com um stager compacto que injeta o módulo principal no processo explorer.exe, agora com um controle de mutex mais robusto que previne injeções duplicadas. As novas versões utilizam rotinas de ofuscação baseadas em XOR e um protocolo de comunicação RC4 criptografado, dificultando a análise de protocolos. O verdadeiro poder do SmokeLoader reside em sua arquitetura de plugins, que permite o roubo de credenciais de navegadores, senhas de FTP e ataques DDoS. Para combater essa ameaça, a Zscaler ThreatLabz lançou o SmokeBuster, uma ferramenta de sanitização de código aberto que reconhece e elimina as variantes mais recentes do SmokeLoader. A persistência e as contínuas melhorias do SmokeLoader destacam sua natureza como uma ameaça duradoura e em constante evolução.&lt;/p></description></item></channel></rss>