<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gogs on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gogs/</link><description>Recent content in Gogs on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 13:06:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gogs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Governo dos EUA deve corrigir falha crítica de segurança do Gogs</title><link>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-deve-corrigir-falha-critica-de-seg/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:06:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-deve-corrigir-falha-critica-de-seg/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma nova vulnerabilidade crítica no seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV). A falha, identificada como CVE-2025-8110, permite a execução remota de código (RCE) não autenticada por meio da API PutContents, comprometendo servidores Gogs. Com um índice de severidade de 8.7/10, a CISA ordenou que as agências federais apliquem um patch até 2 de fevereiro de 2026, ou cessem o uso do software vulnerável. O Gogs é um serviço de Git auto-hospedado, frequentemente utilizado em ambientes de desenvolvimento interno e redes isoladas. Pesquisadores da Wiz Research relataram que mais de 700 servidores Gogs já foram comprometidos, com ataques em andamento desde novembro de 2025. A correção disponível no GitHub implementa validação de caminho ciente de symlink em todos os pontos de entrada de escrita de arquivos, mitigando a vulnerabilidade. A situação destaca a necessidade urgente de atualização por parte das organizações que utilizam essa plataforma, uma vez que mais de 1.400 servidores Gogs estão expostos online.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade crítica no Gogs com exploração ativa</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-gogs/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-gogs/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre a exploração ativa de uma vulnerabilidade de alta severidade no Gogs, identificada como CVE-2025-8110, com uma pontuação CVSS de 8.7. Essa falha, relacionada a uma vulnerabilidade de travessia de caminho no editor de arquivos do repositório, pode permitir a execução de código malicioso. A CISA destacou que a vulnerabilidade permite que atacantes contornem proteções existentes, criando um repositório Git e utilizando a API PutContents para escrever dados em um link simbólico que aponta para um arquivo sensível, resultando na sobrescrição de arquivos de configuração do Git. A Wiz, empresa de segurança que descobriu a exploração em ataques zero-day, identificou 700 instâncias do Gogs comprometidas. Embora não existam patches disponíveis no momento, alterações de código necessárias foram feitas e aguardam a construção da nova imagem. Enquanto isso, os usuários do Gogs são aconselhados a desativar o registro aberto padrão e restringir o acesso ao servidor. Agências do governo dos EUA têm até 2 de fevereiro de 2026 para aplicar as mitig ações necessárias.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no Gogs em exploração ativa afeta mais de 700 instâncias</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-gogs-em-exploracao-ativ/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:02:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-gogs-em-exploracao-ativ/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade de alta severidade, identificada como CVE-2025-8110, está sendo ativamente explorada em mais de 700 instâncias do Gogs, um serviço de Git auto-hospedado. Com uma pontuação CVSS de 8.7, a falha permite a execução local de código devido a um manuseio inadequado de links simbólicos na API de atualização de arquivos. A vulnerabilidade foi descoberta acidentalmente em julho de 2025 durante uma investigação de infecção por malware. Os atacantes podem explorar essa falha para sobrescrever arquivos críticos no servidor e obter acesso SSH. Além disso, a Wiz, empresa de segurança em nuvem, observou que os atacantes deixaram repositórios comprometidos visíveis, indicando uma campanha de estilo &amp;lsquo;smash-and-grab&amp;rsquo;. Com cerca de 1.400 instâncias expostas, é crucial que os usuários desativem o registro aberto e limitem a exposição à internet. A Wiz também alertou sobre o uso de Tokens de Acesso Pessoal do GitHub como pontos de entrada para acessar ambientes de nuvem, destacando a necessidade de vigilância contínua e ações corretivas imediatas.&lt;/p></description></item></channel></rss>