<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lighthouse on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lighthouse/</link><description>Recent content in Lighthouse on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 19:00:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lighthouse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers vendem pacotes de golpes a partir de R 465</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-vendem-pacotes-de-golpes-a-partir-de-r-465/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 19:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-vendem-pacotes-de-golpes-a-partir-de-r-465/</guid><description>&lt;p>Recentemente, as empresas de cibersegurança PRODAFT e Netcraft revelaram a existência de serviços de phishing-as-a-service (PhaaS) conhecidos como Lighthouse e Lucid, que estão facilitando a realização de ataques cibernéticos em larga escala. Esses serviços, que podem ser adquiridos por valores que começam em R$ 465, oferecem ferramentas para a criação de campanhas de phishing personalizadas, atingindo 316 marcas em 74 países. Os ataques incluem smishing, que é o phishing realizado via SMS, utilizando plataformas como iMessage e RCS. A plataforma Lucid, por exemplo, permite que hackers montem campanhas direcionadas a setores como pedágios, correios e instituições financeiras, com a capacidade de monitorar as vítimas em tempo real. Além disso, os criminosos estão voltando a usar e-mails para coletar dados roubados, o que torna a detecção mais difícil. Os pesquisadores também identificaram técnicas avançadas, como o uso de caracteres homóglifos para criar URLs enganosas. Esses desenvolvimentos destacam a evolução das táticas de phishing e a necessidade urgente de medidas de segurança mais robustas.&lt;/p></description></item><item><title>17.500 Sites de Phishing Operados pelo Lucid PhaaS Visam 316 Marcas</title><link>https://brdefense.center/news/17500-sites-de-phishing-operados-pelo-lucid-phaas/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/17500-sites-de-phishing-operados-pelo-lucid-phaas/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Netcraft revelaram duas grandes campanhas de phishing associadas às plataformas Lucid e Lighthouse, que permitem que cibercriminosos se façam passar por centenas de empresas globais. Desde a identificação dessas campanhas, foram detectados mais de 17.500 domínios de phishing visando 316 marcas em 74 países, evidenciando a crescente industrialização do cibercrime por meio de serviços de phishing baseados em assinatura.&lt;/p>
&lt;p>A plataforma Lucid se destaca por seus controles avançados de anti-monitoramento, que dificultam a detecção por ferramentas de segurança. Os ataques utilizam URLs específicas que exigem condições de acesso, como parâmetros de caminho válidos e geolocalização forçada. Por outro lado, a plataforma Lighthouse, focada no roubo de credenciais de múltiplos fatores, oferece kits de phishing que variam de $88 por semana a $1.588 por ano, com templates constantemente atualizados.&lt;/p></description></item></channel></rss>