<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Teamgroup on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/teamgroup/</link><description>Recent content in Teamgroup on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 00:59:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/teamgroup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O SSD Externo da TeamGroup com rastreamento pelo Find My da Apple</title><link>https://brdefense.center/news/o-ssd-externo-da-teamgroup-com-rastreamento-pelo-f/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-ssd-externo-da-teamgroup-com-rastreamento-pelo-f/</guid><description>&lt;p>A TeamGroup lançou o T-CREATE EXPERT P34F Find My External SSD, um dispositivo inovador que prioriza a segurança de dados através de rastreamento de localização. Integrado ao aplicativo &amp;lsquo;Find My&amp;rsquo; da Apple, o SSD permite que os usuários localizem o dispositivo em tempo real, emitindo um som quando está próximo. Com um design compacto, menor que um cartão de crédito e pesando apenas 70 gramas, o SSD é feito de uma liga de zinco, o que garante durabilidade. Ele se conecta via USB 3.2 Gen2x1 com interface Type-C e é compatível com sistemas Windows, macOS e Thunderbolt. A proposta do dispositivo não é competir em velocidade, mas sim oferecer uma solução de segurança que reduz o risco de perda de dados, algo que pode ser mais crítico do que a perda do próprio hardware. O SSD também possui um orifício para cordão, facilitando o transporte e a prevenção de perdas. A TeamGroup garante que o produto passa por testes rigorosos e oferece uma garantia de três anos, além de utilizar embalagens ecológicas para minimizar o desperdício eletrônico. Essa abordagem focada na segurança pode atrair usuários que priorizam a proteção de dados em suas rotinas diárias.&lt;/p></description></item></channel></rss>