<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jadlog on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/jadlog/</link><description>Recent content in Jadlog on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 18:58:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/jadlog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Golpe da entrega da Jadlog usa código de rastreio válido, mas comete erro bobo</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-da-entrega-da-jadlog-usa-codigo-de-rastreio/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 18:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-da-entrega-da-jadlog-usa-codigo-de-rastreio/</guid><description>&lt;p>Uma nova variante do golpe conhecido como &amp;lsquo;golpe das entregas&amp;rsquo; está circulando no Brasil, desta vez utilizando o nome da transportadora Jadlog. Os cibercriminosos têm se aproveitado da crescente movimentação do e-commerce, enviando mensagens que alegam que encomendas estão retidas e exigindo o pagamento de taxas inexistentes via Pix. O diferencial desta versão é a utilização de códigos de rastreamento válidos, que conferem um nível de credibilidade à fraude. No entanto, pequenos detalhes, como a apresentação de pacotes com etiquetas dos Correios, revelam a natureza fraudulenta do golpe. Os golpistas utilizam dados reais das vítimas, obtidos de vazamentos anteriores, para criar uma comunicação convincente. A abordagem é feita em horários estratégicos, como de madrugada, para explorar a vulnerabilidade cognitiva das pessoas. Apesar da sofisticação técnica, a falta de atenção a detalhes básicos e a reutilização de imagens para diferentes vítimas são falhas que podem ser percebidas por usuários mais atentos. Especialistas alertam que a combinação de dados vazados e técnicas de engenharia social torna esses golpes cada vez mais eficazes, exigindo cautela dos consumidores.&lt;/p></description></item></channel></rss>