<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Matrix Push C2 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/matrix-push-c2/</link><description>Recent content in Matrix Push C2 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 13:01:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/matrix-push-c2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo golpe usa notificações do navegador para espalhar malware</title><link>https://brdefense.center/news/novo-golpe-usa-notificacoes-do-navegador-para-espa/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:01:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-golpe-usa-notificacoes-do-navegador-para-espa/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão utilizando uma nova técnica para disseminar malware através de notificações push em navegadores, sem a necessidade de downloads. A campanha, identificada pela BlackFrog, utiliza uma plataforma chamada Matrix Push C2, que engana os usuários ao fazer parecer que estão aceitando notificações legítimas. Uma vez que a vítima se inscreve, os hackers conseguem monitorar suas atividades no navegador e redirecioná-las para sites maliciosos que imitam interfaces de empresas conhecidas, como Netflix e PayPal. O ataque é particularmente preocupante porque não requer a presença de arquivos maliciosos inicialmente, tornando-o mais difícil de detectar. O Matrix Push C2 é capaz de operar em diversos sistemas operacionais, incluindo Windows, Linux e Android, e permite que os criminosos tenham acesso em tempo real às informações sensíveis das vítimas. Essa abordagem direta ao navegador torna o ataque mais eficaz, já que não depende de e-mails de phishing aleatórios. Especialistas alertam que essa nova estratégia representa um risco significativo para a segurança dos usuários na internet.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos usam notificações de navegador para ataques de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-usam-notificacoes-de-navegador-par/</link><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 06:57:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-usam-notificacoes-de-navegador-par/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão explorando notificações de navegador como um novo vetor para ataques de phishing, utilizando uma plataforma chamada Matrix Push C2. Essa estrutura, que não requer arquivos, aproveita notificações push, alertas falsos e redirecionamentos de links para enganar vítimas em diferentes sistemas operacionais. Os atacantes induzem os usuários a permitir notificações de sites maliciosos ou comprometidos, enviando alertas que parecem ser do sistema operacional ou do próprio navegador, utilizando marcas confiáveis e linguagem convincente. Uma vez que a vítima clica em um botão de &amp;lsquo;Verificar&amp;rsquo; ou &amp;lsquo;Atualizar&amp;rsquo;, é redirecionada para um site falso.&lt;/p></description></item></channel></rss>