<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ubisoft on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ubisoft/</link><description>Recent content in Ubisoft on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 06:59:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ubisoft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rainbow Six Siege X sofre segundo ataque hacker em menos de 30 dias</title><link>https://brdefense.center/news/rainbow-six-siege-x-sofre-segundo-ataque-hacker-em/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:59:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/rainbow-six-siege-x-sofre-segundo-ataque-hacker-em/</guid><description>&lt;p>O jogo online Rainbow Six Siege X, da Ubisoft, foi alvo de um segundo ataque hacker em menos de 30 dias, resultando em falsos avisos de banimento e mensagens alteradas nos servidores. Durante o incidente, streamers relataram que mensagens de banimento, que pareciam oficiais, apareciam durante suas transmissões ao vivo, gerando confusão entre os jogadores. A Ubisoft confirmou que as mensagens de banimento recebidas entre as 13h e 17h do dia 4 de janeiro eram falsas e pediu que os jogadores as ignorassem. Além disso, notificações de denúncias foram alteradas, apresentando textos aleatórios e referências a músicas. A empresa desativou temporariamente a faixa azul de avisos de eSports para evitar a disseminação de informações não oficiais. Apesar dos ataques, a Ubisoft assegurou que não houve comprometimento de dados pessoais ou do código-fonte do jogo. A situação destaca a vulnerabilidade dos sistemas de jogos online e a necessidade de medidas de segurança mais robustas para proteger a integridade das plataformas e a experiência dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no MongoDB, MongoBleed, compromete Ubisoft</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-mongodb-mongobleed-compromete-ubi/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-mongodb-mongobleed-compromete-ubi/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores das empresas OX Security e Wiz.io identificaram uma vulnerabilidade crítica no MongoDB, conhecida como MongoBleed (CVE-2025-14847), que já foi explorada em ataques a diversos sites e serviços, incluindo a Ubisoft. Essa falha permite que hackers acessem e vazem informações sensíveis da memória de servidores MongoDB, como senhas e chaves de API, sem necessidade de autenticação. A vulnerabilidade foi revelada em 24 de dezembro de 2025 e afeta todas as versões suportadas do MongoDB, da 3.6 à 8.2.2. A Ubisoft, que utiliza MongoDB em seus serviços, teve que interromper temporariamente o acesso ao jogo Rainbow Six Siege e seu marketplace devido a um ataque que explorou essa brecha. Para mitigar os riscos, as organizações que utilizam MongoDB devem atualizar suas versões imediatamente ou desativar a compressão zlib, que é a causa da vulnerabilidade. A primeira exploração pública foi demonstrada em 25 de dezembro, evidenciando a gravidade da situação e a necessidade urgente de ações corretivas.&lt;/p></description></item><item><title>Ubisoft desliga servidores de R6 Siege após ataque de hackers</title><link>https://brdefense.center/news/ubisoft-desliga-servidores-de-r6-siege-apos-ataque/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ubisoft-desliga-servidores-de-r6-siege-apos-ataque/</guid><description>&lt;p>No dia 27 de dezembro de 2025, a Ubisoft enfrentou um grave incidente de segurança em seu jogo Rainbow Six Siege, onde hackers conseguiram injetar bilhões de créditos e skins raras, incluindo itens exclusivos de desenvolvedores, nas contas de diversos jogadores. Em resposta, a empresa decidiu desligar os servidores do jogo. Embora a Ubisoft não tenha fornecido detalhes sobre a natureza do ataque, afirmou que as mensagens recebidas pelos jogadores não eram oficiais. Especialistas em cibersegurança, como o usuário Vx Underground, destacaram a fragilidade do suporte ao cliente da Ubisoft, que tem sido alvo de subornos e engenharia social, permitindo o acesso não autorizado a contas de jogadores. Após o incidente, a Ubisoft baniu alguns jogadores, mas aqueles que receberam créditos sem envolvimento na invasão não sofrerão penalidades. O inventário dos jogadores foi revertido ao estado anterior ao ataque, e os servidores foram reabertos em 29 de dezembro, embora o marketplace permaneça fechado para investigações. O ataque expôs dados sensíveis de jogadores, como nome completo e endereço de IP, e levantou preocupações sobre a segurança do suporte ao cliente em regiões como África do Sul, Egito e Índia, onde funcionários são mais vulneráveis a subornos.&lt;/p></description></item></channel></rss>