<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pdfsider on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pdfsider/</link><description>Recent content in Pdfsider on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 13:24:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pdfsider/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo malware se disfarça de editor de PDF para acessar PCs</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-se-disfarca-de-editor-de-pdf-para-ace/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:24:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-se-disfarca-de-editor-de-pdf-para-ace/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da empresa Resecurity identificaram uma nova cepa de malware chamada PDFSIDER, que visa obter acesso furtivo e contínuo a sistemas comprometidos. O ataque começa com um e-mail de spear-phishing que contém um arquivo ZIP com um executável legítimo, chamado &amp;lsquo;PDF24 App&amp;rsquo;, que imita um software conhecido de criação de PDFs. Ao ser executado, o malware não apresenta interface visível, mas instala uma backdoor encriptada no sistema.&lt;/p>
&lt;p>O PDFSIDER utiliza uma técnica de carregamento lateral de DLLs, explorando fraquezas no aplicativo legítimo para carregar uma biblioteca maliciosa, contornando assim a detecção de antivírus e soluções de segurança mais robustas. O malware se conecta a um canal de comando e controle (C2) para receber instruções e enviar dados de volta aos atacantes, utilizando criptografia AES-256-GCM para proteger a comunicação.&lt;/p></description></item><item><title>Ataques de Ransomware Usam Novo Malware PDFSider em Empresa Financeira</title><link>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-usam-novo-malware-pdfsider-e/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataques-de-ransomware-usam-novo-malware-pdfsider-e/</guid><description>&lt;p>Recentemente, um ataque de ransomware direcionado a uma empresa do setor financeiro da Fortune 100 utilizou uma nova variante de malware chamada PDFSider. Os atacantes empregaram engenharia social para se passar por trabalhadores de suporte técnico, induzindo funcionários a instalar a ferramenta Quick Assist da Microsoft. A Resecurity, empresa de cibersegurança, identificou o PDFSider como uma backdoor furtiva que permite acesso a longo prazo, com características associadas a técnicas de APT (Advanced Persistent Threat). O malware é distribuído por e-mails de spearphishing que contêm um arquivo ZIP com um executável legítimo e uma versão maliciosa de uma DLL necessária para o funcionamento do software. Ao ser executado, o malware carrega a DLL maliciosa, permitindo a execução de comandos no sistema. O PDFSider opera de forma discreta, utilizando criptografia avançada para proteger suas comunicações e mecanismos de anti-análise para evitar detecções. A Resecurity alerta que o PDFSider é mais próximo de um malware de espionagem do que de um ataque motivado financeiramente, destacando a crescente facilidade com que cibercriminosos exploram vulnerabilidades em softwares devido ao uso de IA na programação.&lt;/p></description></item></channel></rss>