<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fleet on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fleet/</link><description>Recent content in Fleet on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 18:59:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fleet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade no SUSE Fleet expõe dados sensíveis sem criptografia</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-suse-fleet-expoe-dados-sensivei/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:59:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-suse-fleet-expoe-dados-sensivei/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no sistema de gerenciamento Fleet da SUSE, que expõe dados sensíveis de configuração do Helm devido ao armazenamento não criptografado. O problema está relacionado ao manuseio de informações sensíveis através de recursos BundleDeployment, que são armazenados em formato de texto simples, permitindo que qualquer usuário com permissões de GET ou LIST acesse valores do Helm que contêm credenciais, chaves de API e senhas. Diferente do Helm v3, que utiliza segredos do Kubernetes para proteger esses dados, a implementação do Fleet não adota essas salvaguardas, deixando os valores vulneráveis tanto no nível de armazenamento quanto nas respostas da API. A SUSE já lançou patches que alteram fundamentalmente a forma como o Fleet lida com dados sensíveis, introduzindo capacidades de armazenamento de segredos dedicadas para cada recurso Bundle e BundleDeployment, garantindo criptografia e controles de acesso adequados. Organizações são aconselhadas a revisar suas implementações do Fleet e a implementar políticas de controle de acesso para mitigar os riscos enquanto os patches são aplicados.&lt;/p></description></item></channel></rss>