<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ameaça Ativa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/amea%C3%A7a-ativa/</link><description>Recent content in Ameaça Ativa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 06:58:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/amea%C3%A7a-ativa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers Escaneiam Ativamente Acesso Web do Microsoft Remote Desktop</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-ativamente-acesso-web-do-microso/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-ativamente-acesso-web-do-microso/</guid><description>&lt;p>No dia 21 de agosto de 2025, a GreyNoise Intelligence registrou um aumento sem precedentes na atividade de reconhecimento do Protocolo de Área de Trabalho Remota (RDP), com 1.971 endereços IP únicos realizando varreduras simultâneas nos portais de autenticação do Microsoft RD Web Access e do Microsoft RDP Web Client. A maioria desses IPs (1.851) compartilhava a mesma assinatura de cliente, indicando uma campanha coordenada para descobrir nomes de usuários válidos antes de tentativas de invasão baseadas em credenciais. Aproximadamente 92% dos IPs já haviam sido identificados como maliciosos, com 73% da atividade originando-se do Brasil, tendo os Estados Unidos como alvo. A GreyNoise também identificou uma onda subsequente de escaneamento que ultrapassou 30.000 IPs, sinalizando uma escalada dramática na intenção dos atacantes de mapear endpoints RDP expostos. Este aumento de atividade ocorre em um período crítico, quando instituições educacionais estão online, o que torna a exploração de esquemas de nomes de usuário previsíveis uma preocupação significativa. Organizações com portais RDP expostos devem revisar e reforçar seus fluxos de autenticação, implementando autenticação multifator e monitorando anomalias.&lt;/p></description></item></channel></rss>