<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Olymp Loader on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/olymp-loader/</link><description>Recent content in Olymp Loader on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 06:59:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/olymp-loader/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo Olymp Loader promete contornar Defender com Malware como Serviço</title><link>https://brdefense.center/news/novo-olymp-loader-promete-contornar-defender-com-m/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:59:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-olymp-loader-promete-contornar-defender-com-m/</guid><description>&lt;p>O Olymp Loader, uma oferta de Malware-as-a-Service (MaaS) do coletivo de cibercriminosos OLYMPO, tem ganhado popularidade entre criminosos de baixo e médio nível desde seu lançamento em 5 de junho de 2025. O software, totalmente escrito em linguagem assembly e promovido como FUD (Fully UnDetectable), combina atualizações rápidas de recursos com módulos de roubo integrados e técnicas agressivas de evasão de defesa. Inicialmente concebido como um botnet, o projeto foi rebatizado e pivotou para um loader focado em capacidades de &amp;lsquo;crypter&amp;rsquo;, atendendo à demanda do mercado. O Olymp Loader oferece módulos de roubo de dados para navegadores, Telegram e carteiras de criptomoedas, além de técnicas de evasão que incluem a adição de si mesmo às exclusões do Windows Defender. Com preços que variam de $50 a $200, o serviço permite personalizações e exclusividades, tornando-o acessível a uma ampla gama de usuários. A evolução contínua do Olymp Loader e suas funcionalidades exigem que as defesas cibernéticas monitorem ativamente as discussões em fóruns subterrâneos e comportamentos em sandbox para mitigar essa crescente ameaça.&lt;/p></description></item></channel></rss>