<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Taiwan on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/taiwan/</link><description>Recent content in Taiwan on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 13:03:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/taiwan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciberguerra China intensifica ataques digitais contra Taiwan</title><link>https://brdefense.center/news/ciberguerra-china-intensifica-ataques-digitais-con/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:03:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberguerra-china-intensifica-ataques-digitais-con/</guid><description>&lt;p>Em 2025, a China intensificou seus ataques cibernéticos contra Taiwan, com um aumento de 6% em relação ao ano anterior, totalizando uma média de 2,63 milhões de ataques diários, conforme relatório do National Security Bureau (NSB). Os setores mais afetados incluem a infraestrutura de energia, que sofreu um aumento de 10 vezes nos ciberataques, e os sistemas de resgate de emergência hospitalar, com um crescimento de 54%. O NSB aponta que esses ataques visam comprometer a infraestrutura crítica de Taiwan e interromper funções governamentais e sociais. Além disso, os ataques são direcionados, sugerindo uma tática de “neutralização na primeira hora do conflito”. Embora a maioria dos ataques tenha sido bloqueada, alguns conseguiram comprometer entidades de inteligência. O relatório também destaca que 57% dos ataques focaram em falhas de hardware e software, enquanto 21% foram ataques de negação de serviço. A escalada dos ciberataques reflete uma disputa histórica entre China e Taiwan, com implicações políticas e sociais significativas.&lt;/p></description></item><item><title>Infraestrutura de Taiwan sofre 2,5 milhões de ciberataques diários da China em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/infraestrutura-de-taiwan-sofre-25-milhoes-de-ciber/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/infraestrutura-de-taiwan-sofre-25-milhoes-de-ciber/</guid><description>&lt;p>Em 2025, a infraestrutura de Taiwan enfrentou uma média alarmante de 2,63 milhões de ciberataques diários originados da China, conforme relatado pelo Escritório de Segurança Nacional de Taiwan. Este número representa um aumento de 6% em relação ao ano anterior e um impressionante crescimento de 113% desde 2023, quando Taiwan começou a monitorar esses incidentes. Os ataques, que frequentemente coincidem com eventos militares e políticos significativos, são vistos como parte da estratégia de &amp;lsquo;guerra híbrida&amp;rsquo; da China, que visa desestabilizar a ilha. Grupos de hackers associados à China, como Volt Typhoon e Brass Typhoon, estão envolvidos em atividades de espionagem e roubo de dados que atendem aos interesses nacionais chineses. O relatório destaca que os ataques têm como alvos principais hospitais, bancos e agências governamentais, indicando uma tentativa deliberada de comprometer a infraestrutura crítica de Taiwan. Apesar das alegações, a China não respondeu oficialmente ao relatório e geralmente nega envolvimento em ciberataques, acusando os Estados Unidos de serem os verdadeiros &amp;lsquo;bullys cibernéticos&amp;rsquo; do mundo.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo APT chinês ataca infraestrutura web em Taiwan com malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt-chines-ataca-infraestrutura-web-em-taiwa/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 18:57:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt-chines-ataca-infraestrutura-web-em-taiwa/</guid><description>&lt;p>Um ator de ameaça persistente avançada (APT) de língua chinesa, identificado como UAT-7237, tem atacado entidades de infraestrutura web em Taiwan desde 2022, utilizando ferramentas de código aberto personalizadas para garantir acesso prolongado a ambientes de alto valor. A Cisco Talos atribui a atividade a este grupo, que é considerado um subgrupo de UAT-5918, conhecido por atacar infraestrutura crítica desde 2023. Os ataques se caracterizam pelo uso de um carregador de shellcode chamado SoundBill, que decodifica e lança cargas secundárias como o Cobalt Strike. Diferente de UAT-5918, que rapidamente implanta web shells, UAT-7237 utiliza o cliente VPN SoftEther para manter o acesso e posteriormente acessa os sistemas via RDP. Os atacantes exploram falhas de segurança conhecidas em servidores desatualizados, realizando reconhecimento inicial para determinar o valor do alvo. Além disso, ferramentas como JuicyPotato e Mimikatz são usadas para escalonamento de privilégios e extração de credenciais. A configuração do cliente VPN revela que os operadores são proficientes em chinês simplificado, indicando uma possível origem geográfica. Este cenário destaca a necessidade de vigilância constante e atualizações de segurança em sistemas expostos à internet.&lt;/p></description></item></channel></rss>