<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Interrupções on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/interrup%C3%A7%C3%B5es/</link><description>Recent content in Interrupções on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 18:59:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/interrup%C3%A7%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft 365 enfrenta terceira queda em uma semana e frustra usuários</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-365-enfrenta-terceira-queda-em-uma-seman/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 18:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-365-enfrenta-terceira-queda-em-uma-seman/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando uma série de interrupções que afetaram o acesso ao Microsoft 365, com a terceira queda ocorrendo na última semana. O problema, que impactou usuários em diversas regiões, foi classificado como uma falha na central administrativa, uma categorização que indica problemas significativos na experiência do usuário. Durante os incidentes, aplicativos como Microsoft Teams e Exchange Online foram os mais afetados, com dificuldades de autenticação e acesso. Na quarta-feira (8), a interrupção impediu o uso do Teams e do Exchange Online, enquanto na quinta-feira (9), problemas na rede Azure Front Door resultaram em falhas de acesso em regiões como Europa, Ásia e Oriente Médio. Embora os serviços já tenham sido restaurados, a Microsoft ainda está analisando as causas e recomenda que os usuários que enfrentam problemas entrem em contato com o suporte. Este não é o primeiro incidente, já que falhas semelhantes ocorreram em setembro, afetando o acesso a e-mails e calendários devido a bugs no código. A situação levanta preocupações sobre a confiabilidade do serviço e a necessidade de soluções permanentes para evitar novas interrupções.&lt;/p></description></item></channel></rss>