<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraudes Online on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fraudes-online/</link><description>Recent content in Fraudes Online on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 19:19:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fraudes-online/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Modelo conhecida como Barbie do Crime é presa por golpes virtuais</title><link>https://brdefense.center/news/modelo-conhecida-como-barbie-do-crime-e-presa-por/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:19:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/modelo-conhecida-como-barbie-do-crime-e-presa-por/</guid><description>&lt;p>A modelo Bruna Cristine de Menezes de Castro, conhecida como Barbie do Crime, foi presa em Goiânia por sua ligação com uma série de golpes virtuais. A detenção ocorreu no dia 30 de janeiro de 2026, realizada pelo Batalhão 31º BPM, e está relacionada a condenações anteriores de 2015, onde ela aplicou fraudes na venda de produtos como celulares e cosméticos que nunca foram entregues às vítimas. As perdas financeiras das vítimas somaram R$ 3,8 mil, com uma delas perdendo R$ 3,1 mil e outra R$ 700. Bruna já havia sido condenada a prestar serviços comunitários e pagar uma multa, mas descumpriu as condições de sua pena, levando à sua prisão atual. Além disso, a modelo possui um histórico criminal que inclui estelionato e uso de documentos falsos, com processos em andamento em diferentes estados do Brasil. Sua prisão mais recente ocorreu em um local onde estava acompanhada de outros foragidos, indicando um padrão de comportamento criminoso persistente.&lt;/p></description></item><item><title>Sites falsos que imitam Amazon crescem 250 na Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/sites-falsos-que-imitam-amazon-crescem-250-na-blac/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:59:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sites-falsos-que-imitam-amazon-crescem-250-na-blac/</guid><description>&lt;p>Um estudo da NordVPN revelou um aumento alarmante de 250% em sites falsos que imitam grandes varejistas, como a Amazon, durante a Black Friday. Entre setembro e outubro, os sites fraudulentos que se passavam pela Amazon cresceram 232%, enquanto os que imitavam o eBay aumentaram 525%. Essa situação é preocupante, pois apenas 27% dos brasileiros se sentem capacitados para identificar golpes digitais, uma queda significativa em relação ao ano anterior. Além disso, 69% dos consumidores acreditam estar bem informados sobre ciberataques, mas mais de 70% já foram vítimas de algum tipo de fraude. Os golpistas utilizam táticas como a &amp;lsquo;falsa venda&amp;rsquo;, onde produtos inexistentes são anunciados, levando os consumidores a perder dinheiro e dados sensíveis. Para se proteger, é essencial verificar o endereço do site, desconfiar de ofertas muito vantajosas e checar a presença de informações de contato da loja. A conscientização e a cautela são fundamentais para evitar fraudes durante esse período de compras.&lt;/p></description></item><item><title>69 dos brasileiros temem que idosos sofram golpes na Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/69-dos-brasileiros-temem-que-idosos-sofram-golpes/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/69-dos-brasileiros-temem-que-idosos-sofram-golpes/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa da Avast revelou que 69% dos brasileiros estão preocupados com a possibilidade de que idosos em seu círculo social sejam vítimas de fraudes durante a Black Friday e as compras de fim de ano. O estudo destaca que 72% dos entrevistados temem se tornar vítimas de ciberataques, especialmente em um período marcado por promoções e ofertas tentadoras. Os dados mostram que 68% dos consumidores estão alarmados com a possibilidade de serem enganados, e 61% expressaram preocupação com golpes que utilizam inteligência artificial. A falta de educação digital é um fator crítico, com 35% dos usuários afirmando já ter sido alvo de fraudes online, resultando em perdas médias de R$ 2 mil, e em casos extremos, até R$ 200 mil. A pesquisa indica uma necessidade urgente de conscientização e educação sobre práticas de segurança digital, especialmente em um cenário onde 86% dos entrevistados desejam aprender mais sobre como se proteger. A Black Friday, embora ofereça oportunidades de compras, também representa um terreno fértil para cibercriminosos que exploram a vulnerabilidade dos consumidores, especialmente os mais idosos.&lt;/p></description></item><item><title>Por que é mais seguro comprar na Black Friday usando cartão virtual?</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-e-mais-seguro-comprar-na-black-friday-usan/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 01:02:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-e-mais-seguro-comprar-na-black-friday-usan/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação da Black Friday, o aumento das transações online traz também um crescimento nos riscos de segurança cibernética. O uso de cartões de crédito virtuais surge como uma solução eficaz para proteger os consumidores contra fraudes. Diferente dos cartões físicos, que possuem dados permanentes e podem ser facilmente clonados, os cartões virtuais geram informações aleatórias e temporárias, dificultando o acesso de cibercriminosos. Existem dois tipos principais de cartões virtuais: o recorrente, que é utilizado para assinaturas e tem uma validade maior, e o temporário, que expira rapidamente, geralmente após uma única compra. O especialista Daniel Barbosa destaca que, mesmo que um criminoso tenha acesso a um cartão virtual, ele estará expirado no momento da tentativa de uso, oferecendo uma camada adicional de segurança. Além disso, muitos bancos permitem que os usuários definam limites de gastos, o que pode prevenir perdas significativas em caso de fraude. Para garantir uma experiência de compra segura, é essencial que os consumidores verifiquem a autenticidade dos sites antes de inserir seus dados, evitando assim golpes comuns como phishing.&lt;/p></description></item><item><title>Google lança ferramenta para combater extorsão por avaliações falsas</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-ferramenta-para-combater-extorsao-por/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:58:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-ferramenta-para-combater-extorsao-por/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou uma nova funcionalidade que permite que empresas listadas no Google Maps relatem tentativas de extorsão por parte de criminosos que publicam avaliações negativas falsas e exigem resgates para removê-las. Essa prática, conhecida como &amp;lsquo;review bombing&amp;rsquo;, visa prejudicar a reputação de negócios. Laurie Richardson, vice-presidente de Confiança e Segurança do Google, destacou que os golpistas inundam perfis de empresas com avaliações de uma estrela e, em seguida, contatam os proprietários para exigir pagamento, ameaçando escalar a situação caso não sejam atendidos. Além disso, o Google alertou sobre outros tipos de fraudes, como golpes de emprego online, fraudes relacionadas a produtos de IA, aplicativos VPN maliciosos e golpes de recuperação de fraudes. Os usuários são aconselhados a ter cautela ao receber mensagens inesperadas e a baixar aplicativos apenas de fontes confiáveis. O artigo também menciona que a Meta, controladora do Facebook, está enfrentando críticas por permitir que anúncios fraudulentos proliferem em sua plataforma, com estimativas de que esses anúncios possam representar até 10,1% de sua receita total. A situação destaca a necessidade de vigilância constante contra fraudes online e a importância de medidas proativas para proteger empresas e consumidores.&lt;/p></description></item><item><title>O mundo online e a evolução das fraudes cibernéticas</title><link>https://brdefense.center/news/o-mundo-online-e-a-evolucao-das-fraudes-cibernetic/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-mundo-online-e-a-evolucao-das-fraudes-cibernetic/</guid><description>&lt;p>O cenário da cibersegurança está em constante transformação, com novas fraudes e ataques surgindo a cada semana. Hackers estão se tornando mais sofisticados, utilizando aplicativos confiáveis e sites legítimos para enganar usuários e roubar informações sem que eles percebam. Um exemplo alarmante é a operação do governo dos EUA que apreendeu US$ 15 bilhões em criptomoedas de uma rede de fraudes que operava na Ásia, onde trabalhadores eram forçados a realizar esquemas de investimento fraudulentos. Além disso, um novo trojan bancário chamado Maverick, que utiliza o WhatsApp para roubar dados de usuários brasileiros, foi identificado, destacando a vulnerabilidade de plataformas populares. Pesquisas também revelaram que é possível interceptar comunicações de satélites militares e comerciais com equipamentos comuns, expondo dados sensíveis. Por fim, protocolos legados do Windows continuam a ser explorados para roubo de credenciais, evidenciando a necessidade de atualização e segurança em sistemas. Este artigo destaca a urgência de uma resposta proativa na defesa contra essas ameaças emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Ingressos falsos como cibercriminosos exploram a Copa de 2026</title><link>https://brdefense.center/news/ingressos-falsos-como-cibercriminosos-exploram-a-c/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:02:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ingressos-falsos-como-cibercriminosos-exploram-a-c/</guid><description>&lt;p>Com a Copa do Mundo FIFA 2026 se aproximando, cibercriminosos já estão ativos, criando mais de 4.300 sites fraudulentos relacionados ao evento. Pesquisadores da Check Point Software identificaram que cerca de 20% desses sites têm conexão com o Brasil, seja por hospedagem em IPs brasileiros ou por conteúdo em português. Os golpes mais comuns incluem a venda de ingressos falsos, mercadorias falsificadas e fraudes de streaming. No Brasil, os cibercriminosos focam em três áreas principais: mercadorias falsificadas (35-40% dos golpes), fraudes com ingressos (30-35%) e streaming ilegal (20-25%). Os sites fraudulentos imitam lojas legítimas, utilizando boletos bancários, um método de pagamento popular no Brasil, para enganar as vítimas. Os boletos são visualmente semelhantes aos verdadeiros, dificultando a identificação do golpe. Para se proteger, os torcedores devem comprar apenas em canais oficiais da FIFA e desconfiar de preços muito baixos ou ofertas que parecem boas demais para ser verdade.&lt;/p></description></item></channel></rss>