<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cloud on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cloud/</link><description>Recent content in Cloud on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 07 Aug 2025 12:09:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque a Active Directory Bypassa Autenticação e Rouba Dados Sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-a-active-directory-bypassa-autenticacao-e-rouba-dados-sensiveis/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 12:09:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-a-active-directory-bypassa-autenticacao-e-rouba-dados-sensiveis/</guid><description>&lt;p>Pesquisador de segurança Dirk-Jan Mollema, da Outsider Security, revelou técnicas avançadas de movimento lateral que permitem a atores de ameaça comprometer a infraestrutura de nuvem da Microsoft através de vulnerabilidades no Active Directory local. Durante sua apresentação na Black Hat USA 2025, Mollema destacou lacunas críticas de segurança em ambientes híbridos de AD que podem permitir que atacantes contornem a autenticação multifator e exfiltrem dados sensíveis sem detecção, explorando relações de confiança entre domínios locais e recursos na nuvem.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica no Exchange Server Ameaça Segurança de Ambientes Híbridos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-exchange-server-ameaca-seguranca-de-ambientes-hibrido/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 10:42:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-exchange-server-ameaca-seguranca-de-ambientes-hibrido/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou um alerta sobre uma vulnerabilidade de alta gravidade, identificada como CVE-2025-53786, que afeta versões on-premise do Exchange Server. Essa falha, com um CVSS de 8.0, pode permitir que um atacante, já com acesso administrativo, escale privilégios dentro do ambiente de nuvem conectado da organização sem deixar rastros facilmente detectáveis. A ameaça é particularmente preocupante em implantações híbridas, onde o Exchange Server e o Exchange Online compartilham o mesmo serviço principal, aumentando o risco de comprometimento da integridade de identidade do serviço Exchange Online se não corrigida.A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA) destacou a importância de aplicar correções, como o Hot Fix de abril de 2025, e revisar as configurações de segurança para implantações híbridas. A Microsoft também anunciou medidas temporárias para bloquear o tráfego de Exchange Web Services (EWS) usando o serviço principal compartilhado, visando melhorar a segurança do ambiente híbrido. Organizações são instadas a atualizar suas configurações e descontinuar o uso de servidores Exchange ou SharePoint que atingiram o fim de vida ou serviço, para mitigar riscos adicionais de exploração por atores maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças Crescentes: Ataques na Nuvem Impulsionados por IA</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-crescentes-ataques-na-nuvem-impulsionados-por-ia/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 10:33:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-crescentes-ataques-na-nuvem-impulsionados-por-ia/</guid><description>&lt;p>Em 2025, os ataques na nuvem estão evoluindo em uma velocidade alarmante, com a inteligência artificial (IA) sendo utilizada tanto como arma quanto como escudo. A recente evolução dos ataques, como a campanha CRYSTALRAY, demonstra um nível de coordenação e rapidez que seria impossível sem a automação. Esses ataques, que incluem reconhecimento, movimento lateral e coleta de credenciais, representam uma ameaça crescente para as empresas que dependem de soluções em nuvem. As equipes de segurança estão sendo desafiadas a adotar defesas em tempo real e contextualmente conscientes para enfrentar essas ameaças que operam em velocidades de máquina.Por outro lado, a própria IA se tornou um alvo crítico, necessitando de proteção robusta. O aumento de 500% nas cargas de trabalho em nuvem contendo pacotes de IA/ML em 2024 destaca a adoção massiva dessas tecnologias, mas também expõe novas superfícies de ataque. Para mitigar esses riscos, é essencial implementar medidas de segurança como a autenticação de APIs, endurecimento de configurações e a aplicação do princípio de menor privilégio. A segurança na nuvem deve evoluir para ser tão ágil quanto as ameaças que enfrenta, garantindo que as joias digitais da era da IA sejam devidamente protegidas contra cibercriminosos cada vez mais sofisticados.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica no Amazon ECS Permite Escalação de Privilégios</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-amazon-ecs-permite-esca/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 20:30:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-amazon-ecs-permite-esca/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma vulnerabilidade alarmante no Amazon Elastic Container Service (ECS), que pode ser explorada por atacantes para realizar movimentações laterais, acessar dados sensíveis e assumir o controle do ambiente em nuvem. A técnica de ataque, denominada ECScape, foi apresentada na conferência de segurança Black Hat USA, destacando como um contêiner malicioso com permissões limitadas pode obter credenciais de IAM de contêineres mais privilegiados na mesma instância EC2, comprometendo seriamente a segurança do ambiente AWS.&lt;/p></description></item><item><title>Permissões Excessivas em Nuvem: Uma Vulnerabilidade Urgente e Explorada</title><link>https://brdefense.center/news/permissoes-excessivas-em-nuvem-uma-vulnerabilidade/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 18:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/permissoes-excessivas-em-nuvem-uma-vulnerabilidade/</guid><description>&lt;p>O Relatório de Riscos de Segurança na Nuvem 2025 revela uma preocupação alarmante: 83% das empresas que utilizam a Amazon Web Services (AWS) enfrentam problemas com permissões excessivas e acessos permanentes. Apesar dos avanços na centralização do controle de acesso por meio de Provedores de Identidade (IdPs), a segurança total ainda está longe de ser alcançada. Permissões mal configuradas e acessos sem limite de tempo criam brechas exploráveis por agentes maliciosos, ampliando a superfície de ataque de forma desnecessária. A resistência à autenticação multifator (MFA) e a permanência de permissões temporárias são desafios que exigem atenção imediata.Para mitigar esses riscos, é crucial adotar o princípio do menor privilégio, implementar acesso just-in-time e realizar auditorias frequentes e automáticas nas permissões concedidas. A segurança de identidade deve ser uma prioridade contínua, especialmente em um cenário onde os ataques se tornam cada vez mais sofisticados. A mudança de mentalidade é essencial para garantir que a configuração correta não seja uma tarefa pontual, mas sim um processo contínuo de monitoramento, visibilidade e automação. A gestão eficaz de identidades não pode ser opcional, mas sim uma prioridade estratégica para proteger o perímetro digital das organizações.&lt;/p></description></item><item><title>Passkeys: Uma Solução Urgente para Vulnerabilidades de Senhas</title><link>https://brdefense.center/news/passkeys-uma-solucao-urgente-para-vulnerabilidades-de-senhas/</link><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 21:36:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/passkeys-uma-solucao-urgente-para-vulnerabilidades-de-senhas/</guid><description>&lt;p>As senhas tradicionais têm sido uma vulnerabilidade significativa na segurança cibernética, frequentemente exploradas em violações de dados e ataques de phishing. A introdução das passkeys, desenvolvidas pela FIDO Alliance e apoiadas por gigantes como Apple, Google e Microsoft, representa uma abordagem técnica e urgente para mitigar esses riscos. Utilizando criptografia de chave pública, as passkeys eliminam a necessidade de compartilhar segredos, protegendo contra erros humanos e sites fraudulentos. A chave privada nunca deixa o dispositivo do usuário, garantindo uma camada adicional de segurança contra interceptações e comprometimentos.&lt;/p></description></item></channel></rss>