<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>0-Day on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/0-day/</link><description>Recent content in 0-Day on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 13:01:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/0-day/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exploração de 0-Day afeta servidores FreePBX admins devem cortar acesso à internet</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-0-day-afeta-servidores-freepbx-admin/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:01:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-0-day-afeta-servidores-freepbx-admin/</guid><description>&lt;p>Administradores do FreePBX estão em alerta após a descoberta de uma vulnerabilidade crítica de 0-Day no módulo Endpoint Manager. Identificada em 21 de agosto de 2025, a falha permite que atacantes realizem escalonamento de privilégios não autenticados, levando à execução remota de código (RCE). Isso significa que invasores podem obter privilégios administrativos sem credenciais válidas, especialmente se a interface de administração estiver exposta a redes hostis. A equipe de segurança da Sangoma emitiu um aviso de emergência em 26 de agosto, recomendando que os operadores isolem imediatamente os sistemas afetados e bloqueiem o acesso público às portas 80 e 443. Além disso, é sugerido que os administradores verifiquem a presença do módulo Endpoint e apliquem o patch oficial ou removam o módulo vulnerável. A análise forense deve incluir a verificação de logs do servidor web e a busca por padrões de comprometimento. Para a proteção a longo prazo, recomenda-se a desativação de módulos comerciais não utilizados e a implementação de autenticação multifator (MFA) para acesso administrativo. A combinação de isolamento imediato, análise forense e endurecimento proativo pode ajudar a mitigar o impacto dessa vulnerabilidade.&lt;/p></description></item></channel></rss>