<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dados Sensíveis on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dados-sens%C3%ADveis/</link><description>Recent content in Dados Sensíveis on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 13:01:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dados-sens%C3%ADveis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acesso não justificado a dados sensíveis cresce em 64 em sites</title><link>https://brdefense.center/news/acesso-nao-justificado-a-dados-sensiveis-cresce-em/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:01:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/acesso-nao-justificado-a-dados-sensiveis-cresce-em/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa recente analisou 4.700 sites líderes e revelou que 64% das aplicações de terceiros acessam dados sensíveis sem justificativa comercial, um aumento significativo em relação aos 51% registrados em 2024. O estudo destaca um aumento alarmante de atividades maliciosas no setor governamental, que saltou de 2% para 12,9%, e revela que 1 em cada 7 sites educacionais apresenta sinais de comprometimento. Ferramentas como Google Tag Manager, Shopify e Facebook Pixel são responsáveis por 8%, 5% e 4% das violações, respectivamente. Apesar de 81% dos líderes de segurança considerarem os ataques na web uma prioridade, apenas 39% implementaram soluções eficazes para mitigar esses riscos. A pesquisa também aponta uma lacuna de governança, onde equipes de marketing e digitais implantam aplicativos sem supervisão de TI, resultando em configurações inadequadas e acesso excessivo a dados sensíveis. O estudo sugere que a falta de ação, impulsionada por restrições orçamentárias e falta de pessoal, está tornando as organizações vulneráveis a ataques, especialmente em setores públicos que enfrentam desafios financeiros. A análise conclui que a gestão de exposição na web é crucial para proteger dados sensíveis e evitar brechas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Cuidado no Discord novo malware rouba dados e burla antivírus</title><link>https://brdefense.center/news/cuidado-no-discord-novo-malware-rouba-dados-e-burl/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:59:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cuidado-no-discord-novo-malware-rouba-dados-e-burl/</guid><description>&lt;p>Uma nova ameaça de cibersegurança, conhecida como VVS Stealer, foi identificada como um malware que utiliza técnicas avançadas de ofuscamento para roubar dados sensíveis de usuários do Discord. Desenvolvido em Python, o VVS Stealer é distribuído como um pacote PyInstaller, o que permite sua execução sem dependências adicionais. O malware é capaz de se esconder no sistema da vítima, copiando seu código para a pasta de inicialização do Windows e utilizando mensagens de erro falsas para evitar detecção. Além de focar no Discord, ele também coleta informações de navegadores baseados em Chromium e Firefox, como senhas e cookies, comprimindo esses dados em arquivos ZIP. O uso de Pyarmor, uma ferramenta legítima, para proteger o código do malware dificulta a análise por antivírus. A Unit 42 da Palo Alto Networks, que estuda a ameaça, alerta que o malware faz requisições a APIs do Discord para coletar dados do usuário sem necessidade de autenticação. O VVS Stealer está em desenvolvimento ativo desde abril de 2025 e é comercializado em plataformas como o Telegram. Os especialistas recomendam que as plataformas monitorem o roubo de credenciais para evitar incidentes semelhantes.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade MongoDB expõe dados sensíveis em mais de 87 mil servidores</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-mongodb-expoe-dados-sensiveis-em-m/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-mongodb-expoe-dados-sensiveis-em-m/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica no MongoDB, identificada como CVE-2025-14847, está sendo ativamente explorada, com mais de 87 mil instâncias potencialmente vulneráveis em todo o mundo. Com uma pontuação CVSS de 8.7, a falha permite que atacantes não autenticados vazem dados sensíveis da memória do servidor MongoDB. O problema está relacionado à implementação da descompressão de mensagens zlib no MongoDB, que é a configuração padrão. Ao enviar pacotes de rede malformados, um atacante pode extrair fragmentos de dados privados, incluindo informações de usuários, senhas e chaves de API. Embora a exploração exija o envio de um grande volume de requisições, o tempo disponível para o atacante aumenta a quantidade de dados que podem ser coletados. A empresa de segurança Wiz alerta que 42% dos ambientes em nuvem têm pelo menos uma instância do MongoDB em versões vulneráveis. Para mitigar o problema, recomenda-se atualizar para versões seguras do MongoDB e desativar a compressão zlib. Além disso, é aconselhável restringir a exposição da rede dos servidores MongoDB e monitorar logs em busca de conexões anômalas.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança em Navegadores Desafios e Estratégias para GenAI</title><link>https://brdefense.center/news/seguranca-em-navegadores-desafios-e-estrategias-pa/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:57:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seguranca-em-navegadores-desafios-e-estrategias-pa/</guid><description>&lt;p>O uso de inteligência artificial generativa (GenAI) em navegadores se tornou comum nas empresas, permitindo que funcionários redijam e-mails, analisem dados e desenvolvam códigos. No entanto, essa prática levanta preocupações de segurança, pois muitos usuários inserem informações sensíveis em prompts ou fazem upload de arquivos sem considerar os riscos. Os controles de segurança tradicionais não foram projetados para lidar com esse novo padrão de interação, criando uma lacuna crítica. Para mitigar esses riscos, é essencial que as organizações implementem políticas claras sobre o uso seguro de GenAI, categorizando ferramentas e definindo quais tipos de dados são permitidos. Além disso, a criação de perfis de navegador dedicados e controles por site pode ajudar a isolar o uso de GenAI de aplicativos internos sensíveis. O monitoramento contínuo e a educação dos usuários são fundamentais para garantir que as diretrizes sejam seguidas, preservando a produtividade sem comprometer a segurança. A implementação de controles de dados precisos e a gestão de extensões de navegador também são essenciais para evitar a exfiltração de informações confidenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Navegadores de IA não são seguros e precisam ser bloqueados, diz Gartner</title><link>https://brdefense.center/news/navegadores-de-ia-nao-sao-seguros-e-precisam-ser-b/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/navegadores-de-ia-nao-sao-seguros-e-precisam-ser-b/</guid><description>&lt;p>Um relatório recente da Gartner alerta que navegadores com agentes de inteligência artificial (IA) apresentam riscos significativos à segurança. A pesquisa, liderada por Dennis Xu, Evgeny Mirolyubov e John Watts, conclui que as configurações padrão desses navegadores priorizam a experiência do usuário em detrimento da segurança, expondo dados sensíveis dos usuários. Os navegadores de IA, que incluem funcionalidades como barras laterais para resumos e interações com conteúdo web, frequentemente enviam informações como histórico de navegação e abas abertas para servidores em nuvem, aumentando o risco de vazamentos de dados. O estudo recomenda que as organizações evitem o uso desses navegadores, a menos que medidas rigorosas de segurança sejam implementadas. Além disso, os especialistas alertam para o potencial de ações errôneas por parte da IA, como compras indevidas ou preenchimento incorreto de formulários. Para mitigar esses riscos, é sugerido o bloqueio do acesso das IAs a e-mails e a revisão das configurações de privacidade dos navegadores. A conclusão é que, sem uma análise de risco adequada, o uso de navegadores de IA é considerado perigoso.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaças a serem observadas este ano roubo de dados e extorsão</title><link>https://brdefense.center/news/ameacas-a-serem-observadas-este-ano-roubo-de-dados/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:57:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameacas-a-serem-observadas-este-ano-roubo-de-dados/</guid><description>&lt;p>O cenário de cibersegurança está em constante evolução, com ameaças cada vez mais sofisticadas e direcionadas. Um relatório recente da Bridewell destaca a crescente incidência de táticas de roubo de dados e extorsão, onde grupos de ransomware, como Warlock e Clop, têm priorizado a exfiltração de informações sensíveis em vez da simples criptografia de dados. O ataque à Colt Technology Services, que resultou no roubo de centenas de gigabytes de dados, exemplifica essa mudança de abordagem, onde os atacantes ameaçaram divulgar informações se o resgate não fosse pago. Além disso, a exploração de vulnerabilidades em dispositivos de rede e software de transferência de arquivos, como o MOVEit, tem sido uma estratégia comum entre os cibercriminosos. Os grupos de ransomware também estão se adaptando para evitar sistemas de Detecção e Resposta de Endpoint (EDR), utilizando ferramentas que se disfarçam como operações normais do sistema. À medida que as organizações enfrentam essas ameaças, é crucial que implementem medidas proativas de segurança, como o monitoramento contínuo e a atualização de sistemas, para se protegerem contra esses ataques em evolução.&lt;/p></description></item><item><title>As guerras dos navegadores de IA e seus desafios de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/as-guerras-dos-navegadores-de-ia-e-seus-desafios-d/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-guerras-dos-navegadores-de-ia-e-seus-desafios-d/</guid><description>&lt;p>Nos últimos anos, a evolução dos navegadores de internet tem sido marcada pela introdução de navegadores de IA, que atuam como agentes autônomos, capazes de realizar ações em nome dos usuários, como reservar voos ou preencher formulários. Essa mudança representa um desafio significativo para a segurança cibernética, pois esses navegadores exigem altos níveis de privilégio para operar, o que aumenta a superfície de ataque. A nova arquitetura de navegadores de IA, como o ChatGPT Atlas, transforma a interação do usuário com a internet, passando de uma abordagem passiva para uma ativa, onde o navegador não apenas exibe informações, mas também executa comandos de forma autônoma. Isso levanta preocupações sobre a segurança dos dados sensíveis, já que esses navegadores precisam acessar informações como credenciais e dados pessoais identificáveis (PII). O risco de injeção de comandos maliciosos, onde um ator mal-intencionado pode manipular o navegador para exfiltrar dados, é uma das principais ameaças identificadas. Para mitigar esses riscos, as organizações devem auditar seus sistemas, restringir o acesso a recursos sensíveis e implementar camadas adicionais de segurança. O artigo destaca a necessidade urgente de os profissionais de segurança se adaptarem a essa nova realidade, considerando os navegadores de IA como uma nova classe de risco em seus ambientes.&lt;/p></description></item><item><title>Relatório de Segurança de Navegadores 2025 Riscos Emergentes</title><link>https://brdefense.center/news/relatorio-de-seguranca-de-navegadores-2025-riscos/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:58:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/relatorio-de-seguranca-de-navegadores-2025-riscos/</guid><description>&lt;p>O Relatório de Segurança de Navegadores 2025 revela que a maioria dos riscos relacionados a identidade, SaaS e inteligência artificial (IA) converge no navegador do usuário, criando uma nova superfície de ameaça. Com quase metade dos funcionários utilizando ferramentas de IA generativa (GenAI) fora da supervisão de TI, 77% deles colam dados em prompts de IA, sendo que 82% dessas colagens vêm de contas pessoais. Além disso, 99% dos usuários corporativos têm extensões instaladas, muitas das quais não são geridas adequadamente, aumentando o risco de vazamentos de dados. Os navegadores de IA, que integram modelos de linguagem diretamente na camada de navegação, também representam uma nova superfície de ataque, permitindo que dados sensíveis sejam processados sem controle. O relatório destaca que as ferramentas tradicionais de segurança, como DLP e EDR, não são suficientes para monitorar essas atividades, pois não inspecionam o que acontece dentro das sessões de navegação. Para mitigar esses riscos, é necessário adotar controles nativos de sessão que ofereçam visibilidade e proteção em tempo real, sem comprometer a experiência do usuário.&lt;/p></description></item><item><title>Campanhas Ativas de Ameaças Visam Armazenamento Azure Blob e Repositórios Organizacionais</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-ativas-de-ameacas-visam-armazenamento-az/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:01:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-ativas-de-ameacas-visam-armazenamento-az/</guid><description>&lt;p>A Microsoft Threat Intelligence emitiu um alerta urgente sobre o aumento de atividades maliciosas direcionadas ao Azure Blob Storage. Essas campanhas exploram configurações inadequadas, assinaturas de acesso compartilhado (SAS) excessivamente permissivas e credenciais comprometidas para infiltrar, persistir e exfiltrar dados sensíveis de empresas armazenados em repositórios na nuvem. O Azure Blob Storage, que suporta operações críticas como inteligência artificial e análises, tornou-se um alvo atraente devido à sua capacidade de gerenciar grandes volumes de dados não estruturados.&lt;/p></description></item><item><title>Violação do Ransomware BlackSuit Ligada a Credenciais VPN Comprometidas</title><link>https://brdefense.center/news/violacao-do-ransomware-blacksuit-ligada-a-credenci/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:59:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/violacao-do-ransomware-blacksuit-ligada-a-credenci/</guid><description>&lt;p>Um grande fabricante sofreu um ataque de ransomware devastador após a obtenção de credenciais VPN roubadas. O grupo cibercriminoso Ignoble Scorpius utilizou um ataque de phishing por voz para enganar um funcionário, que forneceu suas informações de login em um site falso. Com essas credenciais, os atacantes conseguiram acesso à rede e rapidamente elevaram seus privilégios, realizando um ataque DCSync para coletar credenciais administrativas adicionais.&lt;/p>
&lt;p>Os invasores se moveram lateralmente pela rede, utilizando ferramentas como Advanced IP Scanner para mapear servidores valiosos e instalaram um Trojan de acesso remoto para garantir acesso contínuo. Eles comprometeram um segundo controlador de domínio, extraindo mais de 400 GB de dados sensíveis antes de implantar o ransomware BlackSuit, que criptografou centenas de máquinas virtuais, paralisando as operações da empresa.&lt;/p></description></item><item><title>Google confirma invasão hacker a portal usado pelo FBI para pedir dados</title><link>https://brdefense.center/news/google-confirma-invasao-hacker-a-portal-usado-pelo/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-confirma-invasao-hacker-a-portal-usado-pelo/</guid><description>&lt;p>A Google confirmou que cibercriminosos conseguiram criar uma conta fraudulenta em seu Sistema de Requerimentos de Garantidores da Lei (LERS), utilizado por autoridades para solicitar dados oficiais. Embora a conta tenha sido desativada e não haja indícios de que dados tenham sido acessados, o incidente levanta preocupações sobre a segurança de informações sensíveis. O grupo de hackers, conhecido como Scattered Lapsus$ Hunters, afirmou ter acesso ao portal LERS e ao sistema de checagem de antecedentes do FBI, o eCheck. Capturas de tela foram divulgadas como supostas provas do acesso. Este grupo já havia atacado outras grandes empresas, como Salesforce e Cloudflare, utilizando engenharia social. A Inteligência Contra Ameaças da Google (Mandiant) está monitorando a situação, mas especialistas duvidam que o grupo realmente cesse suas atividades. O acesso não autorizado a sistemas utilizados por agências de segurança pode permitir que hackers se façam passar por oficiais da lei, aumentando o risco de exposição de dados sensíveis de usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Editor de PDF malicioso no recente ataque TamperedChef compromete dados</title><link>https://brdefense.center/news/editor-de-pdf-malicioso-no-recente-ataque-tampered/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:58:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/editor-de-pdf-malicioso-no-recente-ataque-tampered/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Truesec descobriram uma campanha em larga escala que distribui um editor de PDF malicioso chamado AppSuite PDF Editor, que serve como mecanismo de entrega para o malware TamperedChef, que rouba informações. A operação utilizou táticas agressivas de publicidade, incluindo anúncios no Google, para atrair usuários desavisados a baixar o utilitário trojanizado. O instalador, disfarçado como PDF Editor.exe, possui assinaturas hash conhecidas e, ao ser executado, exibe um acordo de licença padrão antes de se conectar a um servidor remoto para buscar um executável secundário. Uma vez instalado, o malware coleta dados sensíveis, visando bancos de dados de credenciais de navegadores, e interrompe processos de navegadores como Chrome e Edge para acessar credenciais e cookies armazenados. A campanha destaca os riscos de baixar software aparentemente inofensivo de fornecedores desconhecidos, utilizando certificados digitais confiáveis para ocultar a intenção maliciosa. Especialistas em segurança recomendam vigilância na verificação de software e relatar campanhas suspeitas para mitigar futuros ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Navegadores com IA ainda não são seguros o suficiente, diz estudo</title><link>https://brdefense.center/news/navegadores-com-ia-ainda-nao-sao-seguros-o-suficie/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:01:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/navegadores-com-ia-ainda-nao-sao-seguros-o-suficie/</guid><description>&lt;p>Um estudo da empresa de cibersegurança Guardio revela que navegadores de internet que utilizam inteligência artificial (IA) ainda não estão prontos para realizar tarefas sensíveis, como compras online e gerenciamento de e-mails, devido a vulnerabilidades que podem ser exploradas por golpistas. Tecnologias como Comet, do Perplexity, Copilot, do Microsoft Edge, e Aura, da OpenAI, foram testadas e mostraram-se suscetíveis a ataques de phishing e engenharia social. Em um dos testes, a IA Comet completou uma compra em um site falso sem solicitar confirmação do usuário, expondo dados sensíveis como informações de cartão de crédito. Outro teste demonstrou que a IA foi enganada por um e-mail de phishing que parecia legítimo, resultando no fornecimento de credenciais do usuário. A Guardio alerta que esses testes preliminares indicam que há mais problemas em potencial, sugerindo que os usuários evitem delegar tarefas críticas à IA e adotem medidas de segurança, como a autenticação de dois fatores. O estudo destaca a necessidade de cautela ao usar navegadores com IA para evitar o roubo de dados e outras fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Conformidade regulatória em cibersegurança um guia essencial</title><link>https://brdefense.center/news/conformidade-regulatoria-em-ciberseguranca-um-guia/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 12:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/conformidade-regulatoria-em-ciberseguranca-um-guia/</guid><description>&lt;p>Organizações que lidam com dados sensíveis ou informações pessoais identificáveis (PII) devem seguir padrões de conformidade regulatória, especialmente em setores regulados como saúde, finanças e educação. Padrões como PCI DSS, GDPR e HIPAA são cruciais para proteger contra riscos cibernéticos e evitar multas. Para atender a esses requisitos, as empresas devem revisar regularmente as normas aplicáveis, designar um responsável pela conformidade e treinar funcionários. O Wazuh, uma plataforma de segurança de código aberto, oferece suporte na implementação dessas normas, com recursos como monitoramento de eventos de conformidade, visualização de alertas e documentação atualizada. A conformidade não apenas protege as organizações, mas também facilita processos de licenciamento e reduz riscos financeiros. O artigo destaca a importância de plataformas como o Wazuh para garantir que as empresas permaneçam em conformidade com as regulamentações, ajudando a mitigar riscos e a melhorar a postura de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>