<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ferramentas De Hacking on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ferramentas-de-hacking/</link><description>Recent content in Ferramentas De Hacking on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 06:58:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ferramentas-de-hacking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kali Linux 2025.3 é lançado com novas funcionalidades e ferramentas</title><link>https://brdefense.center/news/kali-linux-20253-e-lancado-com-novas-funcionalidad/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:58:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/kali-linux-20253-e-lancado-com-novas-funcionalidad/</guid><description>&lt;p>A versão 2025.3 do Kali Linux foi lançada, trazendo melhorias significativas e a adição de dez novas ferramentas de segurança. Esta atualização, que segue a versão anterior de junho de 2025, aprimora fluxos de trabalho essenciais e expande as capacidades sem fio, além de preparar o sistema para novas arquiteturas. A equipe de desenvolvimento reformulou a criação de imagens de máquinas virtuais, integrando os padrões mais recentes do Packer e Vagrant, o que garante uma geração consistente de templates de VM. Os pentesters sem fio agora podem contar com o suporte restaurado do Nexmon para chipsets Broadcom e Cypress, estendido ao Raspberry Pi 5. A versão também aposentou a arquitetura ARMel, redirecionando recursos para o suporte ao RISC-V. Entre as novas ferramentas, destacam-se o Caido para auditoria de segurança web e o krbrelayx para ataques de relé Kerberos. No âmbito móvel, o Kali NetHunter recebeu atualizações significativas, incluindo suporte a modo monitor interno em dispositivos de baixo custo. Com essas melhorias, o Kali Linux continua a ser uma escolha relevante para profissionais de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>