<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Divulgação De Informações on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/divulga%C3%A7%C3%A3o-de-informa%C3%A7%C3%B5es/</link><description>Recent content in Divulgação De Informações on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 18:57:47 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/divulga%C3%A7%C3%A3o-de-informa%C3%A7%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novas vulnerabilidades críticas na plataforma Sitecore Experience</title><link>https://brdefense.center/news/novas-vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-site/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:57:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novas-vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-site/</guid><description>&lt;p>Recentemente, três novas vulnerabilidades foram identificadas na Sitecore Experience Platform, que podem ser exploradas para divulgação de informações e execução remota de código. As falhas, reportadas pelo watchTowr Labs, incluem: CVE-2025-53693, que permite envenenamento de cache HTML; CVE-2025-53691, que possibilita execução remota de código através de desserialização insegura; e CVE-2025-53694, que resulta em divulgação de informações na API ItemService, permitindo a exposição de chaves de cache por meio de um ataque de força bruta. A Sitecore lançou patches para as duas primeiras vulnerabilidades em junho e para a terceira em julho de 2025. A exploração bem-sucedida dessas falhas pode levar a acessos não autorizados e execução de código malicioso. O pesquisador Piotr Bazydlo destacou que essas vulnerabilidades podem ser encadeadas, permitindo que um ator malicioso utilize a API ItemService para enumerar chaves de cache e enviar requisições de envenenamento, culminando em uma execução de código malicioso. Essa situação representa um risco significativo para as empresas que utilizam a plataforma, especialmente considerando a possibilidade de comprometer instâncias totalmente atualizadas do Sitecore Experience Platform.&lt;/p></description></item></channel></rss>