<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Espionagem on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/espionagem/</link><description>Recent content in Espionagem on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:51:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/espionagem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ministério de Minas e Energia do Brasil sofre ataque de espionagem</title><link>https://brdefense.center/news/ministerio-de-minas-e-energia-do-brasil-sofre-ataq/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:51:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ministerio-de-minas-e-energia-do-brasil-sofre-ataq/</guid><description>&lt;p>O Ministério de Minas e Energia do Brasil foi alvo de uma campanha de espionagem global conhecida como Shadow Campaign, que afetou redes governamentais e infraestrutura crítica em 37 países. A pesquisa da Unit 42, da Palo Alto Networks, revelou que os hackers, identificados como TGR-STA-1030/UNC6619, realizaram reconhecimento dos sistemas internos do ministério e roubaram informações sensíveis. Desde janeiro de 2024, os cibercriminosos têm atacado entidades governamentais em 155 países, com foco em ministérios, polícias e setores financeiros. As ações dos hackers coincidiram com eventos significativos, como eleições e crises políticas. No Brasil, o ataque ocorreu após conversas entre o ministério e o governo dos EUA sobre investimentos em mineração. Os hackers utilizaram técnicas de phishing, enviando e-mails maliciosos que continham um loader de malware chamado Diaoyu e um arquivo de imagem que baixava o malware Cobalt Strike. A Palo Alto Networks lançou um guia para ajudar as vítimas a identificar e bloquear ataques. Este incidente destaca a vulnerabilidade das instituições governamentais e a necessidade de medidas de segurança robustas.&lt;/p></description></item><item><title>Espionagem chinesa grupo usa falha no WinRAR para atacar países asiáticos</title><link>https://brdefense.center/news/espionagem-chinesa-grupo-usa-falha-no-winrar-para/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:02:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/espionagem-chinesa-grupo-usa-falha-no-winrar-para/</guid><description>&lt;p>Em 2025, grupos hackers associados à China, especialmente o Amaranth-Dragon, realizaram campanhas de espionagem em agências governamentais no sudoeste da Ásia, incluindo Camboja, Laos, Indonésia, Filipinas, Tailândia e Singapura. Pesquisadores da Check Point Research identificaram que esses ataques foram planejados para coincidir com eventos políticos sensíveis, aumentando a probabilidade de que as vítimas interagissem com conteúdos maliciosos. O grupo utiliza a vulnerabilidade CVE-2025-8088 do WinRAR, que permite a execução remota de códigos, e embora já tenha sido corrigida, muitos usuários ainda não atualizaram o software, mantendo a falha em potencial. O vetor de ataque inicial é desconhecido, mas acredita-se que o grupo utilize spear-phishing e plataformas de nuvem como Dropbox para disfarçar suas atividades. O malware, denominado Amaranth Loader, realiza carregamento lateral e se conecta a servidores externos para receber chaves de encriptação, permitindo a execução de um trojan de acesso remoto. A infraestrutura dos hackers é cuidadosamente controlada, aceitando tráfego apenas de IPs de países-alvo, o que demonstra um nível elevado de sofisticação nas técnicas empregadas.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de espionagem chinês atualiza backdoor CoolClient</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-espionagem-chines-atualiza-backdoor-coolc/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:35:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-espionagem-chines-atualiza-backdoor-coolc/</guid><description>&lt;p>O grupo de espionagem Mustang Panda, vinculado à China, atualizou sua backdoor CoolClient, que agora possui novas funcionalidades, como roubo de dados de login de navegadores e monitoramento da área de transferência. Pesquisadores da Kaspersky identificaram que a nova variante do malware foi usada em ataques direcionados a entidades governamentais em países como Mianmar, Mongólia, Malásia, Rússia e Paquistão, sendo implantada através de softwares legítimos da empresa chinesa Sangfor. A CoolClient, que opera desde 2022, é utilizada como uma backdoor secundária em conjunto com outras ferramentas como PlugX e LuminousMoth. A nova versão do malware apresenta um módulo de monitoramento da área de transferência, rastreamento de títulos de janelas ativas e coleta de credenciais de proxy HTTP. Além disso, a CoolClient agora pode implantar infostealers para coletar dados de login de navegadores, utilizando tokens de API de serviços legítimos para evitar detecções. A evolução das capacidades do Mustang Panda destaca a necessidade de atenção redobrada por parte das equipes de segurança, especialmente em um cenário onde a infraestrutura crítica pode ser alvo de ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de Ameaça UAT-7290 Foca em Espionagem na Ásia e Europa</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ameaca-uat-7290-foca-em-espionagem-na-asi/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:01:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ameaca-uat-7290-foca-em-espionagem-na-asi/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças UAT-7290, vinculado à China, tem sido associado a intrusões focadas em espionagem contra entidades na Ásia do Sul e no Sudeste Europeu desde pelo menos 2022. De acordo com um relatório da Cisco Talos, a atividade deste ator é caracterizada por uma extensa fase de reconhecimento técnico das organizações-alvo antes de iniciar os ataques, que frequentemente resultam na implantação de malwares como RushDrop, DriveSwitch e SilentRaid.&lt;/p></description></item><item><title>Amazon revela campanha de espionagem do governo russo até 2025</title><link>https://brdefense.center/news/amazon-revela-campanha-de-espionagem-do-governo-ru/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:02:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/amazon-revela-campanha-de-espionagem-do-governo-ru/</guid><description>&lt;p>O time de análise de ameaças da Amazon identificou uma campanha de espionagem que durou de 2021 a 2025, orquestrada pelo Departamento Central de Inteligência da Rússia (GRU). Os ataques focaram em infraestruturas de nuvem e energia de países ocidentais, especialmente na América do Norte e Europa. A campanha explorou dispositivos mal configurados e interfaces de gerenciamento expostas, permitindo acesso a credenciais sensíveis através de vulnerabilidades de dia zero. Além de atacar provedores de VPN e ferramentas de acesso remoto, a ação também visou redes hospedadas na Amazon Web Services (AWS), que recentemente enfrentou um apagão que afetou diversos serviços. A Amazon notificou os clientes afetados e interrompeu as operações dos agentes maliciosos. Essa situação destaca a necessidade de vigilância constante e medidas de segurança robustas para proteger dados e infraestruturas críticas.&lt;/p></description></item><item><title>Universitário vende acesso a sites do governo no Telegram por R 15</title><link>https://brdefense.center/news/universitario-vende-acesso-a-sites-do-governo-no-t/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:00:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/universitario-vende-acesso-a-sites-do-governo-no-t/</guid><description>&lt;p>Um estudante universitário de Bangladesh está vendendo acesso a sites vulneráveis, incluindo páginas de governos e universidades, através do Telegram. O acesso a sites menores é comercializado por preços que variam de US$ 3 a US$ 4, enquanto sites de instituições renomadas podem custar até US$ 200. A pesquisa da empresa de segurança Cyderes revelou que o estudante vende mais de 5.200 sites, sendo a maioria localizada na Ásia, com destaque para a Indonésia e Índia. Os compradores, que incluem tanto indivíduos em busca de lucro financeiro quanto aqueles interessados em espionagem internacional, utilizam uma ferramenta de comando e controle chamada Beima, que é sofisticada e furtiva. O malware Beima é projetado para roubar dados e se esconder no sistema, sendo considerado indetectável por ferramentas de segurança modernas. O artigo destaca a vulnerabilidade de sites mal configurados, especialmente aqueles que utilizam WordPress e cPanel, e a necessidade urgente de medidas de segurança para proteger informações sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers iranianos usam tática do jogo da cobrinha em espionagem</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-iranianos-usam-tatica-do-jogo-da-cobrinha/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-iranianos-usam-tatica-do-jogo-da-cobrinha/</guid><description>&lt;p>Um grupo de hackers iranianos conhecido como MuddyWater tem chamado a atenção de especialistas em cibersegurança por utilizar uma técnica inspirada no jogo da cobrinha, popular nos anos 90, para realizar ataques de espionagem. Recentemente, o grupo tem atacado organizações israelenses com um novo malware chamado Fooder, que se destaca por sua capacidade de camuflagem. Essa técnica permite que o malware permaneça inativo por um longo período após a infecção, evitando a detecção até que o sistema seja completamente analisado. O Fooder se ativa apenas após uma inspeção detalhada, alterando seu comportamento conforme as ações do usuário. Historicamente, o MuddyWater tem utilizado e-mails de spear-phishing com anexos maliciosos, mas a nova abordagem demonstra uma evolução em suas táticas, tornando-se mais sofisticada e difícil de rastrear. A detecção dessa técnica levanta preocupações sobre a capacidade do grupo de esconder suas atividades, o que pode representar um risco significativo para a segurança digital de organizações em todo o mundo.&lt;/p></description></item><item><title>Google revela malware que espionou usuários por 3 anos sem ser notado</title><link>https://brdefense.center/news/google-revela-malware-que-espionou-usuarios-por-3/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-revela-malware-que-espionou-usuarios-por-3/</guid><description>&lt;p>Um relatório do Google Threat Intelligence Group (GTIG) revelou que um grupo hacker chinês, conhecido como APT24, utilizou um malware chamado BadAudio para ciberespionagem durante três anos sem ser detectado. O ataque começou em novembro de 2022 e envolveu a modificação de mais de 20 sites legítimos com a injeção de código malicioso em JavaScript. O malware se disfarçava como uma atualização de software, enganando as vítimas para que o instalassem sem perceber a verdadeira intenção. Uma técnica sofisticada chamada &amp;lsquo;control flow flattening&amp;rsquo; foi utilizada para ofuscar o código, dificultando a engenharia reversa e a detecção do malware. Após a infecção, o BadAudio coletava informações do sistema e criptografava dados sensíveis para enviá-los a um centro de comando. O grupo também implementou campanhas de spearphishing, enviando e-mails que se passavam por organizações legítimas, e utilizou serviços como Google Drive e OneDrive para distribuir o malware. Apesar de algumas tentativas terem sido bloqueadas, a maioria das amostras analisadas permaneceu indetectada por mais de 25 plataformas de antivírus, evidenciando a eficácia das técnicas de invisibilidade empregadas pelo APT24.&lt;/p></description></item><item><title>Milhares de roteadores ASUS são hackeados para espionagem</title><link>https://brdefense.center/news/milhares-de-roteadores-asus-sao-hackeados-para-esp/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/milhares-de-roteadores-asus-sao-hackeados-para-esp/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de hackers chineses, identificada como Operação WrtHug, comprometeu milhares de roteadores ASUS WRT globalmente, visando criar uma rede de espionagem. Pesquisadores da SecurityScorecard relataram que a operação explora seis vulnerabilidades específicas, incluindo CVE-2023-41345 a CVE-2025-2492, relacionadas ao serviço ASUS AiCLOUD e a falhas de OS Injection. Os atacantes conseguiram obter privilégios elevados em dispositivos SOHO considerados &amp;lsquo;fim de vida&amp;rsquo;, que são frequentemente utilizados por provedores de internet. A maioria dos dispositivos afetados compartilha um certificado TLS auto-assinado com uma data de expiração de 100 anos, facilitando a persistência dos hackers. Aproximadamente 50% das vítimas estão localizadas em Taiwan, levantando suspeitas sobre a origem chinesa dos atacantes. O incidente destaca a importância de monitorar serviços desatualizados e a necessidade de vigilância constante contra campanhas de intrusão patrocinadas por estados, que estão em evolução contínua para ampliar suas capacidades de espionagem.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo APT24 da China usa malware BADAUDIO em campanha de espionagem</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt24-da-china-usa-malware-badaudio-em-campa/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt24-da-china-usa-malware-badaudio-em-campa/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças APT24, vinculado à China, tem utilizado um malware inédito chamado BADAUDIO para obter acesso remoto persistente a redes comprometidas, em uma campanha que já dura quase três anos. Inicialmente, o grupo se concentrava em compromissos estratégicos de sites legítimos, mas recentemente mudou sua abordagem para alvos mais sofisticados, especialmente em Taiwan. APT24, também conhecido como Pitty Tiger, tem atacado setores como governo, saúde e telecomunicações nos EUA e em Taiwan. O malware BADAUDIO, escrito em C++, é altamente ofuscado e atua como um downloader que pode baixar e executar cargas úteis criptografadas. Desde novembro de 2022, o grupo comprometeu mais de 20 sites legítimos, injetando código JavaScript malicioso para enganar usuários e forçá-los a baixar o malware disfarçado de atualização do Google Chrome. Além disso, a partir de julho de 2024, o grupo orquestrou um ataque à cadeia de suprimentos ao comprometer uma empresa de marketing digital em Taiwan, permitindo que mais de 1.000 domínios fossem afetados. A complexidade das técnicas utilizadas, como engenharia social e comprometimento de serviços em nuvem, demonstra a capacidade do grupo para espionagem persistente e adaptativa.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações sobre cibersegurança espionagem, vulnerabilidades e fraudes</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-sobre-ciberseguranca-espionagem-vulne/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:57:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-sobre-ciberseguranca-espionagem-vulne/</guid><description>&lt;p>Recentemente, o cenário de cibersegurança tem sido marcado por uma série de incidentes significativos. O MI5, agência de inteligência do Reino Unido, alertou sobre espiões chineses que utilizam o LinkedIn para recrutar parlamentares e coletar informações. Além disso, a Comissão Europeia propôs mudanças no Regulamento Geral sobre a Proteção de Dados (GDPR), permitindo que empresas processem dados pessoais para treinamento de IA sem consentimento prévio, o que gerou críticas por reduzir a proteção de dados. No campo das ameaças, extensões de navegador maliciosas têm sido usadas para roubar dados de usuários, com cerca de 31 mil instalações registradas. Um caso notável de lavagem de dinheiro em criptomoedas também foi reportado, onde um homem da Califórnia se declarou culpado por lavar 25 milhões de dólares de um golpe de 230 milhões. Por fim, vulnerabilidades críticas foram descobertas em produtos da Oracle e em dispositivos inteligentes, que podem permitir o controle total dos sistemas afetados. Esses eventos destacam a necessidade de vigilância constante e atualização das medidas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Chineses Usam IA para Infiltrar Grandes Empresas de Tecnologia</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-usam-ia-para-infiltrar-grandes-em/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:59:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-usam-ia-para-infiltrar-grandes-em/</guid><description>&lt;p>Um ataque cibernético em larga escala, realizado quase inteiramente por inteligência artificial, foi revelado pela Anthropic. O incidente, que ocorreu em setembro de 2025, envolveu hackers patrocinados pelo Estado chinês que utilizaram a IA Claude Code para comprometer cerca de 30 alvos globais, incluindo grandes empresas de tecnologia, instituições financeiras e agências governamentais. A campanha de espionagem se destacou pela automação sem precedentes, com a IA gerenciando 80-90% das operações, exigindo intervenção humana apenas em 4-6 pontos críticos. Os atacantes exploraram capacidades avançadas da IA, como execução de tarefas complexas e operação autônoma, para realizar reconhecimento, desenvolver códigos de exploração e exfiltrar dados classificados. A Anthropic detectou a atividade suspeita e iniciou uma investigação, resultando na identificação de contas comprometidas e na notificação das organizações afetadas. Este incidente sinaliza uma diminuição nas barreiras para ataques cibernéticos sofisticados, permitindo que grupos menos experientes realizem operações que antes exigiam recursos significativos. A empresa recomenda que equipes de segurança experimentem aplicações de IA para melhorar a detecção de ameaças e a resposta a incidentes.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo APT42 do Irã intensifica campanha de espionagem</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt42-do-ira-intensifica-campanha-de-espiona/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:57:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt42-do-ira-intensifica-campanha-de-espiona/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças patrocinado pelo Estado iraniano, conhecido como APT42, está em uma nova campanha de espionagem, chamada SpearSpecter, que visa indivíduos e organizações de interesse do Corpo da Guarda Revolucionária Islâmica (IRGC). Detectada em setembro de 2025, a campanha utiliza táticas de engenharia social personalizadas, como convites para conferências de prestígio, visando principalmente altos funcionários do governo e da defesa. O grupo é conhecido por sua habilidade em criar campanhas de engenharia social convincentes, muitas vezes se passando por contatos conhecidos para ganhar a confiança das vítimas antes de enviar links maliciosos. A campanha também se estende a familiares dos alvos, ampliando a superfície de ataque. O ataque envolve o uso de um backdoor em PowerShell chamado TAMECAT, que permite acesso persistente e exfiltração de dados. O TAMECAT se comunica através de canais como HTTPS, Discord e Telegram, aumentando a resiliência do ataque. A infraestrutura da campanha combina serviços de nuvem legítimos com recursos controlados pelos atacantes, refletindo um alto nível de sofisticação e segurança operacional.&lt;/p></description></item><item><title>APT iraniano ataca acadêmicos e especialistas em política global</title><link>https://brdefense.center/news/apt-iraniano-ataca-academicos-e-especialistas-em-p/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apt-iraniano-ataca-academicos-e-especialistas-em-p/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Proofpoint identificaram um novo grupo de ameaças ligado ao Irã, denominado UNK_SmudgedSerpent, que realizou operações de phishing voltadas para acadêmicos e especialistas em política externa entre junho e agosto de 2025. As campanhas utilizaram táticas de engenharia social, ferramentas de colaboração falsificadas e software legítimo de monitoramento remoto para infiltrar alvos focados em questões geopolíticas e domésticas do Irã.&lt;/p>
&lt;p>O grupo começou com conversas benignas sobre mudanças sociais no Irã, mas rapidamente evoluiu para o envio de links para coleta de credenciais e cargas administrativas remotas. Um dos ataques mais notáveis envolveu a falsificação do e-mail de Suzanne Maloney, diretora do Brookings Institution, que contatou membros de think tanks com convites para colaboração que levavam a páginas de login falsas do Microsoft 365. O uso de software comercial para gerenciamento remoto, como o PDQConnect, permitiu acesso contínuo aos sistemas das vítimas.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers chineses atacam diplomatas europeus com falha zero-day do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-atacam-diplomatas-europeus-com-fa/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:02:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-atacam-diplomatas-europeus-com-fa/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Arctic Wolf Labs alertaram sobre um ataque cibernético direcionado a diplomatas europeus, realizado por um grupo de hackers conhecido como Mustang Panda, vinculado ao governo chinês. O ataque utiliza uma vulnerabilidade zero-day no Windows, identificada como CVE-2025-9491, que permite a exploração de arquivos .LNK maliciosos. Esses arquivos foram enviados em e-mails de phishing, disfarçados como convites para eventos diplomáticos, como workshops de defesa da OTAN. Ao serem abertos, os arquivos executam um Trojan de Acesso Remoto (RAT) chamado PlugX, que concede acesso persistente ao sistema comprometido, permitindo a espionagem e a exfiltração de dados. A vulnerabilidade, que é considerada de alta severidade, foi associada a campanhas de espionagem que datam de 2017. A exploração requer interação do usuário, o que a torna menos crítica, mas ainda assim representa um risco significativo para a segurança de informações sensíveis. O ataque destaca a necessidade de vigilância constante e medidas de segurança robustas para proteger dados diplomáticos e governamentais.&lt;/p></description></item><item><title>Seu mouse pode ser um microfone espião entenda a nova ameaça</title><link>https://brdefense.center/news/seu-mouse-pode-ser-um-microfone-espiao-entenda-a-n/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:00:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/seu-mouse-pode-ser-um-microfone-espiao-entenda-a-n/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Universidade da Califórnia revelaram uma vulnerabilidade intrigante que transforma mouses ópticos em dispositivos de escuta. Denominada &amp;lsquo;Mic-E-Mouse&amp;rsquo;, essa prova de conceito demonstra que mouses podem captar vibrações sonoras mínimas da superfície onde estão posicionados. Utilizando softwares variados, incluindo programas sem privilégios e extensões de navegador, é possível converter essas vibrações em áudio compreensível. O processo é realizado através de técnicas avançadas de filtragem estatística e redes neurais, permitindo que palavras faladas sejam extraídas com clareza.&lt;/p></description></item><item><title>Estrutura da APT35 e Operações de Espionagem com Ligações ao IRGC Reveladas</title><link>https://brdefense.center/news/estrutura-da-apt35-e-operacoes-de-espionagem-com-l/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:01:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/estrutura-da-apt35-e-operacoes-de-espionagem-com-l/</guid><description>&lt;p>Um recente vazamento de documentos internos do grupo de ameaças patrocinado pelo Estado iraniano, APT35, revelou detalhes sobre suas operações de espionagem e conexões com o Corpo da Guarda Revolucionária Islâmica (IRGC). O conjunto de dados, obtido de um repositório do GitHub, contém mais de 100 documentos em persa que incluem listas de pessoal, ferramentas utilizadas, relatórios de campanhas e detalhes de infraestrutura. As operações do grupo abrangem setores governamentais, jurídicos, acadêmicos, de aviação, energia e financeiro, com alvos prioritários nos EUA, Cingapura e Índia.&lt;/p></description></item><item><title>Instituto Chinês ligado à espionagem cibernética é investigado</title><link>https://brdefense.center/news/instituto-chines-ligado-a-espionagem-cibernetica-e/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/instituto-chines-ligado-a-espionagem-cibernetica-e/</guid><description>&lt;p>O Beijing Institute of Electronics Technology and Application (BIETA) é uma empresa chinesa que, segundo investigações, estaria sob a liderança do Ministério da Segurança do Estado (MSS) da China. A análise aponta que pelo menos quatro funcionários da BIETA têm vínculos diretos ou indiretos com oficiais do MSS, além de conexões com a Universidade de Relações Internacionais, conhecida por suas ligações com o MSS. A BIETA e sua subsidiária, Beijing Sanxin Times Technology Co., Ltd. (CIII), desenvolvem tecnologias que supostamente apoiam missões de inteligência e segurança nacional da China, incluindo métodos de esteganografia para comunicações secretas e ferramentas de investigação forense. A empresa também tem se envolvido em projetos que permitem monitorar e bloquear dispositivos móveis em grandes eventos, além de desenvolver softwares para simulação de comunicação e testes de penetração em sistemas. A Mastercard, que analisou a situação, sugere que a BIETA e a CIII são organizações de fachada que facilitam operações de inteligência cibernética do governo chinês. Essa revelação surge em um contexto de crescente preocupação com a segurança cibernética e a espionagem, especialmente em relação a tecnologias amplamente utilizadas no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Hacker SideWinder Lança Portais Falsos do Outlook e Zimbra</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-hacker-sidewinder-lanca-portais-falsos-do-ou/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:02:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-hacker-sidewinder-lanca-portais-falsos-do-ou/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers SideWinder, associado a atividades de espionagem patrocinadas por estados, intensificou suas operações na Ásia do Sul com a campanha denominada &amp;ldquo;Operação SouthNet&amp;rdquo;. Este ataque envolve a criação de mais de 50 domínios de phishing para roubar credenciais de login de entidades governamentais e militares, especialmente no Paquistão e no Sri Lanka, mas também com atividades colaterais em Nepal, Bangladesh e Mianmar. Os atacantes utilizam serviços de hospedagem gratuitos para criar portais falsos do Outlook e Zimbra, focando em setores marítimos, aeroespaciais e de telecomunicações. A taxa de criação de novos domínios é alarmante, ocorrendo a cada 3 a 5 dias. Além disso, foram identificados documentos maliciosos disfarçados como PDFs, que visam enganar as vítimas. A pesquisa também revelou que o grupo recicla infraestrutura de comando e controle, aumentando a dificuldade de rastreamento. As medidas de mitigação recomendadas incluem monitoramento proativo de plataformas de hospedagem e treinamento em cibersegurança para reconhecer iscas documentais. A colaboração entre CERTs regionais é essencial para interromper as campanhas de espionagem do SideWinder e proteger redes sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Chineses Patrocinados pelo Estado Coletam Dados Sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-patrocinados-pelo-estado-coletam/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:59:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-patrocinados-pelo-estado-coletam/</guid><description>&lt;p>Um relatório de inteligência consolidado revelou operações de espionagem sofisticadas realizadas por um grupo de hackers conhecido como Salt Typhoon, vinculado ao Ministério da Segurança do Estado da China. Desde 2019, o grupo tem explorado vulnerabilidades em dispositivos de rede, como roteadores e firewalls, para implantar rootkits personalizados. Utilizando técnicas como a execução de binários legítimos para baixar cargas úteis disfarçadas de atualizações de firmware, os hackers conseguem manter a persistência em sistemas comprometidos por longos períodos.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo APT Patchwork usa PowerShell para criar tarefas agendadas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt-patchwork-usa-powershell-para-criar-tare/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:59:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt-patchwork-usa-powershell-para-criar-tare/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças Patchwork APT, também conhecido como Dropping Elephant, tem aprimorado suas técnicas de espionagem utilizando um carregador baseado em PowerShell. Este método envolve a criação de tarefas agendadas e ofuscação em múltiplas etapas para garantir persistência e furtividade. Desde 2015, o grupo tem como alvo organizações políticas e militares na Ásia, utilizando engenharia social em vez de exploits zero-day. O ataque começa com um documento de spear-phishing que ativa uma macro maliciosa, baixando um arquivo LNK que, ao ser executado, ativa um script PowerShell. Este script baixa um executável disfarçado de VLC e um DLL acompanhante, além de criar uma tarefa agendada para garantir que o carregador seja executado continuamente. O método fStage é utilizado para estabelecer comunicação criptografada com o servidor do atacante, coletando informações do sistema e enviando-as de volta. A exfiltração de dados é realizada através de técnicas de codificação e execução de comandos em um processo oculto. A arquitetura complexa deste ataque destaca a adaptabilidade do Patchwork, exigindo que as organizações mantenham suas soluções de segurança atualizadas e monitorem tarefas agendadas anômalas.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers chineses patrocinados pelo Estado invadem telecomunicações</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-patrocinados-pelo-estado-invadem/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:00:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-patrocinados-pelo-estado-invadem/</guid><description>&lt;p>Desde 2019, o grupo de hackers APT Salt Typhoon, apoiado pelo Estado chinês, tem conduzido uma campanha de espionagem altamente direcionada contra redes de telecomunicações globais. Este grupo, alinhado ao Ministério da Segurança do Estado da China, utiliza implantes de firmware personalizados e rootkits em roteadores para manter acesso persistente e discreto em ambientes de telecomunicações nos EUA, Reino Unido, Taiwan e na União Europeia.&lt;/p>
&lt;p>As operações começam com a exploração de vulnerabilidades conhecidas em dispositivos de rede, como roteadores e firewalls. Após a invasão, o grupo implanta ferramentas que sobrevivem a atualizações de software, permitindo a coleta de dados sensíveis, como registros de chamadas e informações de roteamento SS7. Um ataque em 2024 resultou no roubo de terabytes de metadados de operadoras como AT&amp;amp;T e Verizon.&lt;/p></description></item><item><title>Golpes de Contratação Falsos Levam a Ataques de Malware Avançados</title><link>https://brdefense.center/news/golpes-de-contratacao-falsos-levam-a-ataques-de-ma/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 07:00:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpes-de-contratacao-falsos-levam-a-ataques-de-ma/</guid><description>&lt;p>Desde o início de 2025, pesquisadores da Check Point identificaram um aumento nas atividades de espionagem cibernética do grupo Nimbus Manticore, que utiliza portais de recrutamento falsos para disseminar malware sofisticado. Inicialmente focado em alvos do setor aeroespacial e de defesa no Oriente Médio, o grupo agora se expande para a Europa Ocidental, mirando empresas de defesa, telecomunicações e aeroespaciais em países como Dinamarca, Suécia e Portugal.&lt;/p>
&lt;p>O malware principal, conhecido como MiniJunk, evoluiu para uma variante avançada que utiliza técnicas inovadoras para evitar a detecção. A infecção começa com e-mails de spear-phishing que se passam por recrutadores de grandes empresas, levando as vítimas a páginas de login falsificadas. Após o login bem-sucedido, um arquivo malicioso é entregue, permitindo que os atacantes monitorem as interações e capturem dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Atores de ameaça ligados à China usam novo malware contra militares das Filipinas</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-ligados-a-china-usam-novo-malware/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 19:01:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-ligados-a-china-usam-novo-malware/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Bitdefender alertaram sobre um novo malware sem arquivo, chamado EggStreme, que foi utilizado por um ator de ameaça chinês para atacar uma empresa militar nas Filipinas. O EggStreme é uma estrutura modular que permite acesso remoto, injeção de payloads, registro de teclas e espionagem persistente. O malware é composto por seis componentes principais, incluindo um carregador inicial que estabelece uma conexão reversa e um backdoor principal que suporta 58 comandos. A entrega do malware ocorre por meio de um arquivo DLL carregado lateralmente, que é ativado por executáveis confiáveis, permitindo que ele contorne controles de segurança. Embora a Bitdefender tenha tentado atribuir o ataque a grupos APT chineses conhecidos, não conseguiu estabelecer uma conexão clara, mas os objetivos do ataque se alinham com as táticas de espionagem cibernética frequentemente associadas a esses grupos. O ataque destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética na região da Ásia-Pacífico, onde atores estatais têm se mostrado ativos em várias nações vizinhas, incluindo Vietnã e Taiwan.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo APT da China compromete empresa militar nas Filipinas com EggStreme</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt-da-china-compromete-empresa-militar-nas/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 18:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt-da-china-compromete-empresa-militar-nas/</guid><description>&lt;p>Um grupo de ameaça persistente avançada (APT) da China foi responsabilizado pelo comprometimento de uma empresa militar nas Filipinas, utilizando um malware fileless inédito chamado EggStreme. Segundo a pesquisa da Bitdefender, o EggStreme é uma ferramenta multifásica que permite espionagem discreta, injetando código malicioso diretamente na memória e utilizando técnicas de DLL sideloading para executar cargas úteis. O componente central, EggStremeAgent, atua como um backdoor completo, permitindo reconhecimento extensivo do sistema, movimentação lateral e roubo de dados através de um keylogger.&lt;/p></description></item><item><title>Usuários do Windows em Risco - Exploração de PDFs e Arquivos LNK</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-do-windows-em-risco-exploracao-de-pdfs-e/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:59:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-do-windows-em-risco-exploracao-de-pdfs-e/</guid><description>&lt;p>Uma operação de espionagem cibernética sofisticada, conhecida como Operação HanKook Phantom, expôs usuários do Windows na Ásia e no Oriente Médio a uma ameaça avançada que utiliza PDFs e arquivos de atalho do Windows (LNK) como principais vetores de infecção. A campanha, descoberta por pesquisadores do Seqrite Lab, está ligada ao grupo patrocinado pelo Estado norte-coreano APT-37, famoso por ataques de spear-phishing. Os alvos incluem organizações governamentais, de defesa e acadêmicas, que recebem arquivos que aparentam ser boletins informativos legítimos, mas que contêm arquivos LNK maliciosos. Quando executados, esses arquivos não apenas abrem documentos, mas também extraem e executam cargas úteis maliciosas através do PowerShell. A operação se destaca pelo uso inovador de serviços de nuvem populares para comunicação de comando e controle, disfarçando o tráfego de exfiltração de dados como uploads normais de PDF. Essa abordagem minimiza a detecção por antivírus tradicionais e destaca a necessidade de monitoramento avançado por parte das organizações, especialmente em relação à atividade de arquivos LNK e tráfego anômalo em serviços de nuvem.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de APT Salt Typhoon continua ataques globais</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-apt-salt-typhoon-continua-ataques-globais/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:58:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-apt-salt-typhoon-continua-ataques-globais/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças persistentes avançadas (APT) conhecido como Salt Typhoon, vinculado à China, tem intensificado seus ataques a redes em todo o mundo, incluindo setores críticos como telecomunicações, governo, transporte, hospedagem e infraestrutura militar. Segundo um alerta conjunto de autoridades de 13 países, o grupo tem como alvo roteadores de grandes provedores de telecomunicações, utilizando dispositivos comprometidos para acessar outras redes. As atividades maliciosas estão associadas a três empresas chinesas que fornecem produtos e serviços cibernéticos para os serviços de inteligência da China. Desde 2019, o Salt Typhoon tem se envolvido em uma campanha de espionagem, visando violar normas de privacidade e segurança global. Recentemente, o grupo ampliou seu foco para outros setores, atacando mais de 600 organizações em 80 países, incluindo 200 nos Estados Unidos. Os atacantes exploram vulnerabilidades em dispositivos de rede, como roteadores da Cisco e Ivanti, para obter acesso inicial e manter controle persistente sobre as redes. O uso de protocolos de autenticação, como TACACS+, permite que os invasores se movam lateralmente dentro das redes comprometidas, capturando dados sensíveis e credenciais. A familiaridade do grupo com sistemas de telecomunicações proporciona uma vantagem significativa na evasão de defesas.&lt;/p></description></item><item><title>Até que ponto você confia na sua nuvem? Hackers exploram vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/ate-que-ponto-voce-confia-na-sua-nuvem-hackers-exp/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:01:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ate-que-ponto-voce-confia-na-sua-nuvem-hackers-exp/</guid><description>&lt;p>Hackers chineses, conhecidos como Murky Panda, estão utilizando a confiança que as empresas depositam em seus provedores de nuvem para realizar ataques cibernéticos. Desde 2023, a Crowdstrike identificou pelo menos dois casos em que esses hackers exploraram falhas zero-day para invadir ambientes de provedores de SaaS. Após a invasão, eles analisam a lógica do ambiente de nuvem da vítima, permitindo que se movam lateralmente para clientes downstream. Essa abordagem representa um ataque cibernético de terceiros por meio de um serviço baseado em nuvem, sendo menos monitorada em comparação com vetores de acesso mais comuns, como contas de nuvem válidas. Os alvos principais incluem setores como governo, tecnologia e serviços profissionais, principalmente na América do Norte. Os hackers têm utilizado vulnerabilidades conhecidas, como a CVE-2023-3519, que afeta instâncias do Citrix NetScaler, além de comprometer dispositivos de pequenas empresas. O foco principal parece ser a espionagem cibernética e a coleta de inteligência.&lt;/p></description></item><item><title>Dentro do Mustang Panda - Analisando as Táticas Cibernéticas de um Grupo Chinês</title><link>https://brdefense.center/news/dentro-do-mustang-panda-analisando-as-taticas-cibe/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:00:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dentro-do-mustang-panda-analisando-as-taticas-cibe/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças ligado à China, Mustang Panda, tem se destacado como uma sofisticada organização de espionagem, visando governos, ONGs e think tanks nos EUA, Europa e Ásia. Desde sua identificação pública em 2017, suas operações, que provavelmente começaram em 2014, têm se concentrado na coleta de inteligência. As campanhas de spear-phishing do grupo utilizam narrativas geopolíticas e documentos em língua local como iscas para disseminar malware avançado, como PlugX e Poison Ivy. Em uma operação conjunta em 2025, autoridades dos EUA e da França neutralizaram variantes do PlugX que estavam sendo espalhadas por drives USB infectados, afetando mais de 4.200 dispositivos globalmente.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers chineses UNC6384 usam certificados de assinatura para evitar detecção</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-unc6384-usam-certificados-de-assi/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-unc6384-usam-certificados-de-assi/</guid><description>&lt;p>Em março de 2025, o Google Threat Intelligence Group (GTIG) revelou uma campanha de espionagem cibernética sofisticada atribuída ao grupo de hackers UNC6384, vinculado à República Popular da China (RPC). O foco principal da campanha foram diplomatas e setores governamentais no Sudeste Asiático, mas também afetou organizações globais. Os hackers exploraram uma funcionalidade legítima dos navegadores para detectar portais cativos, utilizando ataques do tipo adversário-no-meio (AitM) em dispositivos comprometidos. Isso permitiu que os atacantes redirecionassem os usuários para uma infraestrutura controlada por eles, onde eram apresentados a uma página de atualização falsa que disfarçava um instalador de malware como uma atualização de plugin do Adobe. O malware, denominado STATICPLUGIN, foi entregue como um instalador assinado digitalmente, levantando questões sobre a origem do certificado utilizado. Após a execução, o STATICPLUGIN baixou um pacote MSI que continha um backdoor chamado SOGU.SEC, permitindo que os hackers exfiltrassem arquivos e executassem comandos remotamente. O GTIG destacou que as táticas de UNC6384 refletem uma tendência mais ampla da RPC em usar malware assinado digitalmente e técnicas de engenharia social para espionagem estratégica. O Google já tomou medidas para bloquear domínios maliciosos e revogar certificados abusados, alertando usuários afetados. A situação destaca a necessidade de uma vigilância constante e de uma reavaliação das práticas de segurança em relação a certificados digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de espionagem cibernética da China explora vulnerabilidades na nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-espionagem-cibernetica-da-china-explora-v/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:58:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-espionagem-cibernetica-da-china-explora-v/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança alertam sobre atividades maliciosas do grupo de espionagem cibernética Murky Panda, vinculado à China, que utiliza relacionamentos de confiança na nuvem para invadir redes empresariais. O grupo é conhecido por explorar vulnerabilidades de dia zero e dia N, frequentemente obtendo acesso inicial por meio de dispositivos expostos à internet. Murky Panda, que já atacou servidores Microsoft Exchange em 2021, agora foca na cadeia de suprimentos de TI para acessar redes corporativas. Recentemente, o grupo comprometeu um fornecedor de uma entidade norte-americana, utilizando o acesso administrativo para criar uma conta de backdoor no Entra ID da vítima, visando principalmente o acesso a e-mails. Outro ator relacionado, Genesis Panda, tem explorado sistemas de nuvem para exfiltração de dados, enquanto Glacial Panda ataca o setor de telecomunicações, visando registros de chamadas e dados de comunicação. A crescente sofisticação desses grupos destaca a necessidade de vigilância contínua e medidas de segurança robustas para proteger ambientes de nuvem.&lt;/p></description></item></channel></rss>