<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lakelands Public Health on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/lakelands-public-health/</link><description>Recent content in Lakelands Public Health on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 13:33:01 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/lakelands-public-health/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ransomware Lynx ataca saúde pública em Ontário, Canadá</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-lynx-ataca-saude-publica-em-on/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:33:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-lynx-ataca-saude-publica-em-on/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Lynx reivindicou um ataque cibernético à Lakelands Public Health, em Ontário, Canadá, que ocorreu em 29 de janeiro de 2026. O incidente afetou sistemas internos, incluindo linhas telefônicas, e a organização confirmou a descoberta de um problema de cibersegurança em 3 de fevereiro. Lynx alegou ter acessado e roubado dados confidenciais da instituição, publicando amostras de documentos em seu site de vazamento de dados. No entanto, a Lakelands Public Health não confirmou a autenticidade das alegações e não forneceu detalhes sobre a natureza dos dados comprometidos, se um resgate foi pago ou como a rede foi invadida. A organização está colaborando com autoridades e especialistas em cibersegurança para mitigar o impacto do ataque. Este incidente é parte de um aumento de 31% nos ataques de ransomware em organizações canadenses em 2025, com Lynx sendo responsável por 49 ataques confirmados desde sua formação em julho de 2024. O ataque à Lakelands Public Health é o primeiro incidente confirmado em 2026, destacando a crescente ameaça de ransomware, especialmente em setores críticos como a saúde pública.&lt;/p></description></item></channel></rss>