<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Varredura on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/varredura/</link><description>Recent content in Varredura on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 13:02:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/varredura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Palo Alto Systems em alerta devido a aumento de ataques de varredura</title><link>https://brdefense.center/news/palo-alto-systems-em-alerta-devido-a-aumento-de-at/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:02:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/palo-alto-systems-em-alerta-devido-a-aumento-de-at/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a GreyNoise, uma empresa de pesquisa em segurança cibernética, relatou um aumento de 500% nos IPs realizando varreduras em busca de perfis do Palo Alto Networks GlobalProtect e PAN-OS. Em média, cerca de 200 IPs realizam esse tipo de varredura, mas no dia 3 de outubro, esse número saltou para mais de 1.280. A maioria dos IPs maliciosos se originou dos Estados Unidos, com alvos principalmente nos EUA e no Paquistão. Apesar do aumento nas varreduras, a Palo Alto Networks afirmou que não encontrou evidências de comprometimento em seus sistemas e se mantém confiante em suas defesas, que são suportadas pela plataforma Cortex XSIAM, capaz de bloquear 1,5 milhão de novos ataques diariamente. Especialistas alertam que esse tipo de atividade pode indicar que um ator malicioso está tentando descobrir vulnerabilidades nos portais de login da empresa. A GreyNoise também observou que 7% dos IPs envolvidos nas varreduras são considerados maliciosos, enquanto 91% são classificados como suspeitos. A empresa continua monitorando a situação e assegura que suas infraestruturas permanecem seguras.&lt;/p></description></item><item><title>Aumento de atividades de varredura em portais de login da Palo Alto Networks</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-de-atividades-de-varredura-em-portais-de-l/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:58:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-de-atividades-de-varredura-em-portais-de-l/</guid><description>&lt;p>A empresa de inteligência em ameaças GreyNoise relatou um aumento significativo nas atividades de varredura direcionadas aos portais de login da Palo Alto Networks, com um crescimento de quase 500% no número de endereços IP envolvidos em apenas um dia, em 3 de outubro de 2025. Este aumento representa a maior atividade registrada nos últimos três meses, com cerca de 1.300 endereços IP únicos participando da varredura, sendo 93% classificados como suspeitos e 7% como maliciosos. A maioria dos IPs está geolocalizada nos EUA, com clusters menores no Reino Unido, Países Baixos, Canadá e Rússia. GreyNoise observou que essa atividade de varredura apresenta características semelhantes a um aumento recente de varreduras em dispositivos Cisco ASA, sugerindo uma possível interconexão entre as ameaças. Em abril de 2025, a empresa já havia alertado sobre atividades de varredura suspeitas direcionadas a gateways GlobalProtect da Palo Alto. O relatório de GreyNoise também indica que picos em atividades de varredura maliciosa frequentemente precedem a divulgação de novas vulnerabilidades (CVE) relacionadas. Recentemente, a Cisco divulgou duas vulnerabilidades zero-day em seus dispositivos ASA, que foram exploradas em ataques reais. A situação exige atenção das empresas que utilizam essas tecnologias, especialmente no Brasil, onde a Palo Alto e a Cisco têm presença significativa.&lt;/p></description></item></channel></rss>