<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Firebox on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/firebox/</link><description>Recent content in Firebox on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 12:58:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/firebox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>WatchGuard Firebox OS precisa de atualização urgente devido a falha crítica</title><link>https://brdefense.center/news/watchguard-firebox-os-precisa-de-atualizacao-urgen/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:58:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/watchguard-firebox-os-precisa-de-atualizacao-urgen/</guid><description>&lt;p>A WatchGuard Technologies anunciou a correção de uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (RCE) em seus firewalls Firebox, identificada como CVE-2025-14733. Essa falha, com uma pontuação de severidade de 9.3/10, permite que atacantes não autenticados executem código arbitrário remotamente, afetando firewalls que operam com Fireware OS 11.x e versões posteriores. A vulnerabilidade impacta tanto a VPN de Usuário Móvel quanto a VPN de Escritório Remoto quando configuradas com um par de gateway dinâmico. A CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA) incluiu essa falha em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploradas (KEV), estabelecendo um prazo até 26 de dezembro para que agências federais apliquem o patch ou interrompam o uso dos dispositivos vulneráveis. Para aqueles que não podem aplicar a correção imediatamente, a WatchGuard recomenda desativar as VPNs dinâmicas e ajustar as políticas de firewall como medidas paliativas. A empresa já havia corrigido uma falha semelhante meses atrás, evidenciando a necessidade de vigilância contínua em suas soluções de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade da VPN da WatchGuard Permite Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-da-vpn-da-watchguard-permite-execu/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-da-vpn-da-watchguard-permite-execu/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica nos dispositivos de segurança de rede Firebox da WatchGuard pode permitir que um atacante remoto e não autenticado execute código arbitrário, comprometendo redes corporativas. A falha, identificada como CVE-2025-9242, está relacionada ao gerenciamento de conexões VPN IKEv2 e recebeu uma pontuação de severidade crítica de 9.3 em 10. Essa vulnerabilidade é um problema de escrita fora dos limites dentro do processo iked do sistema operacional Fireware, que gerencia trocas de chaves IKEv2 para VPNs. Os atacantes podem explorar essa falha enviando um pacote especialmente elaborado a um dispositivo afetado, provocando um estouro de buffer baseado em pilha. A WatchGuard recomenda que os clientes atualizem seus sistemas imediatamente, com versões corrigidas já disponíveis. A vulnerabilidade afeta uma ampla gama de modelos Firebox, incluindo dispositivos de pequeno escritório e unidades empresariais maiores, com um potencial de ataque significativo, dado que a empresa protege mais de 250.000 negócios e 10 milhões de endpoints. Administradores são aconselhados a priorizar a aplicação de patches para evitar possíveis explorações, especialmente por grupos de ransomware.&lt;/p></description></item></channel></rss>