<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cultura Organizacional on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cultura-organizacional/</link><description>Recent content in Cultura Organizacional on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 13:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cultura-organizacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O leão da cibersegurança por que as empresas ainda correm devagar?</title><link>https://brdefense.center/news/o-leao-da-ciberseguranca-por-que-as-empresas-ainda/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:00:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-leao-da-ciberseguranca-por-que-as-empresas-ainda/</guid><description>&lt;p>O artigo de Arthur Capella utiliza a metáfora de um leão na savana para ilustrar o cenário atual da cibersegurança, onde as empresas precisam estar mais preparadas do que seus concorrentes para evitar ataques cibernéticos. Ele destaca que a crença de que é possível construir defesas impenetráveis é um equívoco, já que nenhuma fortaleza é perfeita. O verdadeiro diferencial está em reconhecer que falhas são inevitáveis e em estar pronto para reagir rapidamente. Muitas organizações, ao invés de entenderem o risco, acumulam ferramentas e relatórios, criando uma falsa sensação de segurança. O papel da cibersegurança deve ser viabilizar o negócio, priorizando a proteção dos ativos mais críticos. Além disso, o autor enfatiza que a tecnologia sozinha não é suficiente; é necessário cultivar uma cultura de cibersegurança que envolva processos e pessoas bem treinadas. A abordagem deve ser baseada em risco, focando no que realmente representa uma ameaça ao negócio, e não apenas na quantidade de ferramentas implementadas. O artigo conclui que, em um ambiente de cibersegurança, a preparação é fundamental para evitar se tornar a presa do leão.&lt;/p></description></item></channel></rss>