<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Santastealer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/santastealer/</link><description>Recent content in Santastealer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 18:57:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/santastealer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novo malware SantaStealer ataca navegadores e carteiras de criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-santastealer-ataca-navegadores-e-cart/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:57:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-santastealer-ataca-navegadores-e-cart/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança alertaram sobre o surgimento do malware SantaStealer, que opera sob um modelo de malware como serviço. Este novo software malicioso, uma versão rebranded do BluelineStealer, é acessível a cibercriminosos de baixo nível por meio de assinaturas mensais que variam de $175 a $300. SantaStealer possui quatorze módulos distintos que coletam dados simultaneamente, incluindo credenciais de navegadores, cookies, histórico de navegação, informações de carteiras de criptomoedas e dados de aplicativos de mensagens. Os dados roubados são comprimidos e enviados para um servidor de comando e controle. O malware também captura capturas de tela e tem a capacidade de contornar a criptografia de aplicativos do Chrome. Embora atualmente não esteja amplamente distribuído, os pesquisadores notaram que as táticas de ataque incluem phishing e downloads de software pirata. A proteção apenas por firewall pode não ser suficiente para evitar esses vetores de ataque, e a detecção de antivírus continua sendo eficaz contra as amostras observadas. Apesar de sua capacidade técnica, SantaStealer é mais notável por sua estratégia de marketing do que por sua maturidade técnica.&lt;/p></description></item><item><title>Natal do crime novo malware SantaStealer rouba navegadores e criptomoedas</title><link>https://brdefense.center/news/natal-do-crime-novo-malware-santastealer-rouba-nav/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:02:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/natal-do-crime-novo-malware-santastealer-rouba-nav/</guid><description>&lt;p>O SantaStealer é um novo malware do tipo ladrão de informações (infostealer) que está sendo comercializado em fóruns de hackers e no Telegram. Ele é uma versão rebranded do BluelineStealer e foi identificado por pesquisadores da Rapid7. O malware opera diretamente na memória do sistema, dificultando sua detecção. Com uma assinatura básica custando US$ 175 por mês, o SantaStealer oferece 14 módulos de coleta de dados, permitindo o roubo de informações de navegadores, senhas, cookies, histórico, contas de aplicativos como Telegram e Discord, além de documentos e dados de criptomoedas. Os dados são enviados para um servidor de comando e controle em pacotes de 10 MB. Embora tenha capacidades avançadas, o malware ainda não está totalmente operacional e não é amplamente distribuído. Os pesquisadores alertam sobre métodos de ataque como phishing e comandos colados no terminal do Windows, recomendando cautela ao abrir links e anexos suspeitos.&lt;/p></description></item></channel></rss>