<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Educação Cibernética on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/educa%C3%A7%C3%A3o-cibern%C3%A9tica/</link><description>Recent content in Educação Cibernética on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 19:00:50 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/educa%C3%A7%C3%A3o-cibern%C3%A9tica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>IA generativa permite falsificação perfeita de documentos, alerta especialista</title><link>https://brdefense.center/news/ia-generativa-permite-falsificacao-perfeita-de-doc/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:00:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ia-generativa-permite-falsificacao-perfeita-de-doc/</guid><description>&lt;p>Durante o Cyber Security Summit 2025, o especialista em cibersegurança Andrew Bindner alertou sobre os riscos da inteligência artificial generativa na falsificação de documentos. Ele destacou que qualquer pessoa com acesso a ferramentas de IA pode criar documentos falsos, como carteiras de identidade e passaportes, que são visualmente perfeitos. Essa facilidade de criação de documentos falsificados representa uma ameaça significativa à segurança global, pois torna mais difícil a detecção de fraudes e espionagem. Bindner enfatizou a necessidade de educação cibernética e cooperação internacional para fortalecer a confiança no ambiente digital. Vitor Garcia, da Embraer, complementou que a IA não é apenas uma ameaça, mas também pode ser utilizada como uma ferramenta de defesa contra crimes digitais. A discussão levantou a importância de um esforço conjunto entre empresas e governos para mitigar os riscos associados ao uso malicioso da IA, que pode automatizar crimes digitais e comprometer a segurança das identidades digitais.&lt;/p></description></item></channel></rss>