<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rednovember on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/rednovember/</link><description>Recent content in Rednovember on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 18:59:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/rednovember/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ciberespionagem RedNovember é associado à China</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-rednovember-e-associado-a/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 18:59:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ciberespionagem-rednovember-e-associado-a/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da Recorded Future revela que um grupo de ciberespionagem, anteriormente conhecido como TAG-100, foi reclassificado como RedNovember, supostamente patrocinado pelo Estado chinês. Entre junho de 2024 e julho de 2025, o grupo atacou organizações governamentais e do setor privado em várias regiões, incluindo América do Norte, América do Sul e Ásia. Utilizando ferramentas como o backdoor Pantegana e Cobalt Strike, RedNovember explorou vulnerabilidades em dispositivos de segurança de grandes empresas, como Check Point e Cisco. O foco do grupo inclui setores sensíveis, como defesa, aeroespacial e organizações de segurança. Recentemente, o grupo foi associado a ataques a contratantes de defesa dos EUA e a um ministério de relações exteriores na Ásia Central. A utilização de ferramentas de código aberto e serviços de VPN para ocultar suas atividades é uma estratégia comum entre grupos de espionagem, dificultando a atribuição de suas ações. O relatório destaca a necessidade de vigilância contínua e medidas de mitigação para proteger as organizações contra essas ameaças emergentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>