<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Salt Typhoon on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/salt-typhoon/</link><description>Recent content in Salt Typhoon on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 12:58:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/salt-typhoon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>FCC dos EUA revoga regras de cibersegurança para telecomunicações</title><link>https://brdefense.center/news/fcc-dos-eua-revoga-regras-de-ciberseguranca-para-t/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:58:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fcc-dos-eua-revoga-regras-de-ciberseguranca-para-t/</guid><description>&lt;p>A Comissão Federal de Comunicações dos EUA (FCC) decidiu revogar regulamentações de cibersegurança que foram implementadas após os ataques do grupo de ameaças cibernéticas conhecido como Salt Typhoon, que infiltrou redes de telecomunicações americanas por mais de um ano. As regras exigiam que as empresas de telecomunicações adotassem controles básicos de segurança e colaborassem para proteger consumidores e a segurança nacional. A FCC argumentou que as regulamentações eram ineficazes e impunham um ônus legal desnecessário, já que as empresas estariam voluntariamente fortalecendo suas defesas cibernéticas. A decisão reflete uma tendência da administração Trump de desregulamentar o setor tecnológico, priorizando a liberdade das empresas em detrimento de proteções robustas contra ameaças cibernéticas. A revogação das regras pode aumentar a vulnerabilidade das redes de telecomunicações, especialmente em um cenário onde ataques cibernéticos estão se tornando cada vez mais sofisticados e frequentes.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de espionagem cibernética chinês ataca telecomunicações na Europa</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-espionagem-cibernetica-chines-ataca-telec/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-espionagem-cibernetica-chines-ataca-telec/</guid><description>&lt;p>Um grupo de ciberespionagem vinculado à China, conhecido como Salt Typhoon, atacou uma organização de telecomunicações na Europa na primeira semana de julho de 2025. Os invasores exploraram uma vulnerabilidade em um dispositivo Citrix NetScaler Gateway para obter acesso inicial. Salt Typhoon, ativo desde 2019, é conhecido por suas táticas de persistência e exfiltração de dados sensíveis em mais de 80 países, incluindo os EUA. Durante o ataque, os hackers utilizaram o Citrix Virtual Delivery Agent (VDA) para se mover lateralmente na rede da vítima, além de empregar o SoftEther VPN para ocultar suas origens. Um dos malwares utilizados foi o Snappybee, que se aproveita de uma técnica chamada DLL side-loading, onde arquivos DLL maliciosos são carregados junto a executáveis legítimos de software antivírus. A atividade maliciosa foi identificada e mitigada antes que pudesse causar danos maiores. A natureza furtiva e a capacidade de reutilizar ferramentas confiáveis tornam o Salt Typhoon um adversário desafiador para as defesas cibernéticas.&lt;/p></description></item></channel></rss>