<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gerenciador De Senhas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gerenciador-de-senhas/</link><description>Recent content in Gerenciador De Senhas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 19:17:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gerenciador-de-senhas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bitwarden lança sistema Cupid Vault para compartilhamento seguro de senhas</title><link>https://brdefense.center/news/bitwarden-lanca-sistema-cupid-vault-para-compartil/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:17:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bitwarden-lanca-sistema-cupid-vault-para-compartil/</guid><description>&lt;p>A Bitwarden, conhecida por seu gerenciador de senhas de código aberto, lançou uma nova funcionalidade chamada &amp;lsquo;Cupid Vault&amp;rsquo;. Essa ferramenta permite que usuários da versão gratuita compartilhem senhas de forma segura com endereços de e-mail confiáveis. O Cupid Vault possibilita a criação de um cofre compartilhado entre duas pessoas, denominado &amp;lsquo;Organização&amp;rsquo;, onde os logins podem ser acessados por um segundo membro convidado pelo proprietário da conta. Para garantir a segurança, os proprietários podem verificar a identidade do membro convidado por meio de uma frase de verificação. O cofre compartilhado é isolado do cofre pessoal do usuário, e o acesso pode ser revogado a qualquer momento. Embora a funcionalidade seja gratuita, existem limitações, como o número de coleções e usuários permitidos. Para usuários dos planos pagos, como Família, Equipes e Empresas, já existem recursos de compartilhamento mais robustos, tornando o Cupid Vault uma opção redundante para esses grupos. A Bitwarden também disponibilizou um guia detalhado sobre como configurar e utilizar essa nova funcionalidade, que foi lançada em um momento estratégico próximo ao Dia dos Namorados.&lt;/p></description></item><item><title>1Password alerta usuários sobre sites suspeitos de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/1password-alerta-usuarios-sobre-sites-suspeitos-de/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:06:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/1password-alerta-usuarios-sobre-sites-suspeitos-de/</guid><description>&lt;p>O gerenciador de senhas 1Password implementou uma nova funcionalidade que avisa os usuários sobre URLs suspeitas de phishing por meio de pop-ups. Essa atualização visa aumentar a segurança dos usuários, ajudando-os a identificar páginas maliciosas e evitando que suas credenciais sejam comprometidas. O serviço, amplamente utilizado, já possui suporte nativo para gerenciamento de passkeys no Windows. Apesar de oferecer essa proteção, a 1Password não preenche automaticamente os dados de login em URLs não cadastradas no cofre, o que significa que os usuários ainda precisam estar atentos a possíveis ataques de typosquatting, onde URLs enganosas podem levar a sites fraudulentos. Uma pesquisa realizada nos EUA revelou que 61% dos usuários já caíram em golpes de phishing, e 75% não verificam a URL antes de clicar em links, o que é especialmente preocupante em ambientes corporativos. A nova funcionalidade será disponibilizada automaticamente para planos individuais e familiares, enquanto administradores de planos empresariais precisarão ativá-la. A 1Password também destacou a crescente utilização de ferramentas de IA em golpes, tornando as páginas falsas mais convincentes do que nunca.&lt;/p></description></item><item><title>1Password adiciona proteção contra URLs de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/1password-adiciona-protecao-contra-urls-de-phishin/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 18:57:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/1password-adiciona-protecao-contra-urls-de-phishin/</guid><description>&lt;p>O gerenciador de senhas 1Password implementou uma nova funcionalidade para proteger seus usuários contra URLs de phishing, alertando-os sobre possíveis páginas maliciosas. Essa ferramenta, amplamente utilizada em ambientes corporativos, não preenche automaticamente os dados de login em sites cujos URLs não correspondem aos armazenados no cofre do usuário. Apesar dessa proteção, a empresa reconhece que muitos usuários podem não perceber erros sutis, como domínios com grafias incorretas, e ainda assim inserir suas credenciais. Para mitigar esse risco, o 1Password agora exibe um pop-up que alerta os usuários sobre possíveis tentativas de phishing, incentivando-os a verificar cuidadosamente o URL antes de prosseguir. Essa funcionalidade será ativada automaticamente para usuários individuais e de planos familiares, enquanto administradores poderão habilitá-la manualmente para funcionários de empresas. A pesquisa realizada pela 1Password revelou que 61% dos entrevistados já foram vítimas de phishing, e 75% não verificam URLs antes de clicar em links. Diante do aumento das ameaças de phishing, especialmente com o uso de ferramentas de IA por atacantes, essa nova camada de proteção é crucial para a segurança dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Passwd Gerenciador de Senhas Focado em Google Workspace</title><link>https://brdefense.center/news/passwd-gerenciador-de-senhas-focado-em-google-work/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/passwd-gerenciador-de-senhas-focado-em-google-work/</guid><description>&lt;p>O Passwd é um gerenciador de senhas projetado especificamente para organizações que utilizam o Google Workspace. Com foco em segurança, ele utiliza criptografia AES-256 para proteger credenciais e dados sensíveis, garantindo que apenas os usuários possam acessar informações descriptografadas, em uma arquitetura de zero-knowledge. O sistema oferece controle administrativo centralizado, permissões baseadas em funções e rastreamento de acessos, facilitando a conformidade com normas como SOC 2 e GDPR.&lt;/p>
&lt;p>A integração com o Google Workspace permite que os usuários façam login usando suas contas Google, eliminando a necessidade de gerenciar senhas mestras adicionais. O Passwd é compatível com diversos dispositivos, incluindo extensões para navegadores e aplicativos móveis, o que proporciona uma experiência de uso consistente. Além disso, oferece funcionalidades como geração de senhas seguras e auditorias de credenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Usuários do Passwordstate devem corrigir vulnerabilidade de bypass de autenticação</title><link>https://brdefense.center/news/usuarios-do-passwordstate-devem-corrigir-vulnerabi/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:00:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/usuarios-do-passwordstate-devem-corrigir-vulnerabi/</guid><description>&lt;p>A Click Studios, responsável pelo Passwordstate, um gerenciador de senhas voltado para empresas, alertou os usuários sobre uma vulnerabilidade crítica de bypass de autenticação. A falha, identificada na versão 9.9 - Build 9972, permite que atacantes acessem a seção de administração do Passwordstate sem a devida autenticação, utilizando uma URL manipulada na página de Acesso Emergencial. A empresa recomenda que todos os clientes atualizem suas instâncias imediatamente para mitigar os riscos associados a essa vulnerabilidade. Embora o ID CVE da falha ainda esteja pendente, a exploração dessa vulnerabilidade pode ter um impacto severo, dependendo da facilidade de execução. Para aqueles que não conseguem aplicar o patch rapidamente, a Click Studios sugere uma solução temporária: restringir o acesso à página de Acesso Emergencial a endereços IP específicos. O Passwordstate é amplamente utilizado por mais de 370.000 usuários em 29.000 empresas, incluindo instituições governamentais e financeiras. Portanto, a atualização é crucial para garantir a segurança das informações armazenadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>