<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Responsabilidade Compartilhada on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/responsabilidade-compartilhada/</link><description>Recent content in Responsabilidade Compartilhada on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 13:01:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/responsabilidade-compartilhada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Vulnerabilidade das Plataformas SaaS em Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/a-vulnerabilidade-das-plataformas-saas-em-ciberseg/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:01:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-vulnerabilidade-das-plataformas-saas-em-ciberseg/</guid><description>&lt;p>Nos últimos anos, a dependência de provedores de SaaS (Software as a Service) e soluções em nuvem tem se mostrado arriscada para empresas que buscam resiliência cibernética. O modelo de &amp;lsquo;Shared Responsibility&amp;rsquo; (Responsabilidade Compartilhada) entre as empresas e os provedores de serviços em nuvem não garante proteção total dos dados, como evidenciado por um aumento significativo nos incidentes de segurança. Em 2024, plataformas populares de DevOps, como GitHub e Jira, enfrentaram 502 incidentes, resultando em mais de 4.755 horas de inatividade. Em 2025, esse número saltou para 156 incidentes críticos, com mais de 9.255 horas de degradação de desempenho. A falta de uma estratégia de proteção de dados em múltiplas camadas e a dependência de backups nativos criam um ponto único de falha, expondo as empresas a riscos financeiros e operacionais significativos. Além disso, a pressão durante as interrupções pode levar a práticas inseguras, como o uso de Shadow IT, aumentando ainda mais os riscos de segurança. Para as empresas brasileiras, a situação é crítica, pois a inatividade pode resultar em perdas financeiras substanciais e danos à reputação, exigindo uma reavaliação das estratégias de cibersegurança e continuidade de negócios.&lt;/p></description></item></channel></rss>