<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gcve on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gcve/</link><description>Recent content in Gcve on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 13:24:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gcve/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Plataforma global reúne dados sobre vulnerabilidades de cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/plataforma-global-reune-dados-sobre-vulnerabilidad/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:24:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataforma-global-reune-dados-sobre-vulnerabilidad/</guid><description>&lt;p>Uma nova iniciativa europeia, chamada Global Cybersecurity Vulnerability Enumeration (GCVE), foi lançada como uma alternativa ao programa americano Common Vulnerabilities and Exposures (CVE). O GCVE visa criar um banco de dados abrangente sobre vulnerabilidades de cibersegurança, reunindo informações de mais de 25 fontes públicas. O objetivo principal é reduzir os pontos de falha e promover a inovação na gestão de vulnerabilidades, permitindo que profissionais e pesquisadores de todo o mundo analisem dados de forma mais eficiente. A criação do GCVE surge em um contexto de incerteza em relação ao CVE, especialmente após a crise enfrentada em 2025, quando o governo dos EUA cancelou contratos significativos com a MITRE, a organização que administra o CVE. Especialistas, como William Wright, CEO da Closed Door Security, destacam que o GCVE pode se tornar uma alternativa confiável caso o programa americano seja encerrado, facilitando um processo de documentação mais ágil em meio a ameaças cibernéticas. Essa iniciativa é bem recebida pela comunidade de cibersegurança, que busca alternativas descentralizadas para enfrentar os desafios globais do setor.&lt;/p></description></item></channel></rss>