<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Atlas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/atlas/</link><description>Recent content in Atlas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 13:01:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/atlas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Navegador Atlas da OpenAI é Jailbroken para Ocultar Prompts Maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/navegador-atlas-da-openai-e-jailbroken-para-oculta/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:01:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/navegador-atlas-da-openai-e-jailbroken-para-oculta/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da NeuralTrust descobriram uma vulnerabilidade crítica no navegador Atlas da OpenAI, que permite a atacantes disfarçar instruções maliciosas como URLs legítimas, burlando os controles de segurança do sistema. A falha explora a omnibox, a barra de endereço e pesquisa combinada, manipulando a forma como o Atlas distingue entre solicitações de navegação e comandos em linguagem natural.&lt;/p>
&lt;p>Os atacantes criam strings que parecem URLs válidas, mas que contêm erros sutis de formatação. Quando um usuário insere essas strings na omnibox, o Atlas não valida corretamente a URL e trata o conteúdo como um comando confiável, permitindo que instruções maliciosas sejam executadas com privilégios elevados.&lt;/p></description></item><item><title>Navegador OpenAI Atlas vulnerável a ataques de injeção de prompt</title><link>https://brdefense.center/news/navegador-openai-atlas-vulneravel-a-ataques-de-inj/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/navegador-openai-atlas-vulneravel-a-ataques-de-inj/</guid><description>&lt;p>O navegador OpenAI Atlas, recém-lançado, foi identificado como vulnerável a um ataque de injeção de prompt, onde um prompt malicioso pode ser disfarçado como um URL aparentemente inofensivo. Segundo um relatório da NeuralTrust, o omnibox do navegador, que combina a barra de endereço e de busca, interpreta entradas como URLs ou comandos em linguagem natural. Isso permite que um atacante crie um link que, ao ser inserido, faz com que o navegador execute instruções prejudiciais. Por exemplo, um URL malformado pode redirecionar o usuário para um site controlado pelo atacante, potencialmente levando a páginas de phishing ou até comandos que excluem arquivos de aplicativos conectados, como o Google Drive. A falta de distinção rigorosa entre entradas de usuário confiáveis e conteúdo não confiável no Atlas é uma falha crítica. A situação é agravada por técnicas como o &amp;lsquo;AI Sidebar Spoofing&amp;rsquo;, onde extensões maliciosas podem enganar usuários a fornecer dados ou instalar malware. Embora a OpenAI tenha implementado medidas de segurança, a injeção de prompt continua a ser um problema de segurança não resolvido, exigindo atenção contínua da indústria de cibersegurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>