<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>União Europeia on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/uni%C3%A3o-europeia/</link><description>Recent content in União Europeia on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:50:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/uni%C3%A3o-europeia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>União Europeia sofre ciberataque e vaza dados de funcionários</title><link>https://brdefense.center/news/uniao-europeia-sofre-ciberataque-e-vaza-dados-de-f/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:50:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/uniao-europeia-sofre-ciberataque-e-vaza-dados-de-f/</guid><description>&lt;p>A Comissão Europeia foi alvo de um ciberataque que comprometeu a infraestrutura de gestão de dispositivos móveis da organização. O ataque, identificado no final de janeiro de 2026, resultou no vazamento de dados sensíveis de alguns funcionários, incluindo nomes e números de telefone. Apesar da gravidade do incidente, a Comissão afirmou que a invasão foi rapidamente contida, evitando danos maiores. Uma varredura completa do sistema foi realizada em aproximadamente 9 horas, e não foram encontrados indícios de que os dispositivos tivessem sido totalmente comprometidos.&lt;/p></description></item><item><title>Comissão Europeia investiga uso de IA pela X após geração de deepfakes</title><link>https://brdefense.center/news/comissao-europeia-investiga-uso-de-ia-pela-x-apos/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:01:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/comissao-europeia-investiga-uso-de-ia-pela-x-apos/</guid><description>&lt;p>A Comissão Europeia anunciou a abertura de um processo formal sob a Lei de Serviços Digitais (DSA) para investigar se a plataforma X avaliou adequadamente os riscos antes de implementar sua ferramenta de inteligência artificial, Grok. A preocupação surge após relatos de que a ferramenta foi utilizada para gerar imagens sexualmente explícitas manipuladas, incluindo conteúdos que podem ser classificados como material de abuso sexual infantil. A comissária de tecnologia da UE, Henna Virkkunen, destacou que os deepfakes sexuais são uma forma inaceitável de degradação. Além disso, as autoridades do Reino Unido também estão investigando a plataforma, após o uso do chatbot Grok para criar imagens de usuários nus e material de abuso sexual infantil. Em resposta às preocupações, a X anunciou que restringiria as capacidades de geração e edição de imagens do Grok apenas para assinantes pagos, uma decisão criticada por autoridades britânicas como desrespeitosa às vítimas de violência sexual. Como uma plataforma online de grande porte, a X deve mitigar riscos sistêmicos conforme definido pela DSA, incluindo a disseminação de conteúdo ilegal. A Comissão Europeia já multou a X em €120 milhões por violações anteriores de obrigações de transparência sob a DSA.&lt;/p></description></item></channel></rss>