<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tradeogre on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tradeogre/</link><description>Recent content in Tradeogre on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 13:00:47 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tradeogre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Polícia Canadense Fecha TradeOgre Após Roubo de Criptomoedas de 56 Milhões</title><link>https://brdefense.center/news/policia-canadense-fecha-tradeogre-apos-roubo-de-cr/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:00:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/policia-canadense-fecha-tradeogre-apos-roubo-de-cr/</guid><description>&lt;p>A Real Polícia Montada do Canadá (RCMP) desmantelou a TradeOgre, uma exchange de criptomoedas, após a maior apreensão de criptomoedas da história do país, totalizando mais de $56 milhões. A operação, anunciada em 18 de setembro de 2025, foi motivada por investigações que começaram em junho de 2024, quando a Europol sinalizou atividades suspeitas na plataforma. A TradeOgre era conhecida por permitir negociações anônimas, sem exigir verificação de identidade, o que a tornava um alvo atrativo para organizações criminosas que buscavam lavar dinheiro. A plataforma não estava registrada no Centro de Análise de Transações Financeiras do Canadá (FINTRAC) e não implementava controles de prevenção à lavagem de dinheiro (AML) ou procedimentos de conhecimento do cliente (KYC), exigidos pela legislação canadense. A análise técnica dos dados de transações em blockchain revelou que a maioria dos ativos digitais movimentados pela TradeOgre tinha origem em atividades criminosas. A operação da RCMP não só resultou na apreensão financeira, mas também na interrupção de uma infraestrutura crítica utilizada por criminosos. A investigação continua, com a possibilidade de novas acusações à medida que os dados da plataforma são analisados.&lt;/p></description></item></channel></rss>