<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>React Server Components on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/react-server-components/</link><description>Recent content in React Server Components on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 18:57:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/react-server-components/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exploração da vulnerabilidade React2Shell gera novas ameaças cibernéticas</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-da-vulnerabilidade-react2shell-gera-nov/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:57:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-da-vulnerabilidade-react2shell-gera-nov/</guid><description>&lt;p>A vulnerabilidade CVE-2025-55182, presente nos React Server Components (RSC), está sendo amplamente explorada por cibercriminosos para implantar mineradores de criptomoedas e diversas famílias de malware, segundo a Huntress. As ameaças incluem um backdoor Linux chamado PeerBlight, um túnel proxy reverso denominado CowTunnel e um implante pós-exploração chamado ZinFoq. Desde o início de dezembro de 2025, ataques têm sido direcionados a setores como construção e entretenimento, com o primeiro registro de exploração em um endpoint Windows em 4 de dezembro. Os atacantes utilizam ferramentas automatizadas para explorar a vulnerabilidade, que permite a execução remota de código não autenticado. Os payloads observados incluem scripts que baixam mineradores de criptomoedas e backdoors que se disfarçam como processos legítimos do sistema. A Huntress recomenda que organizações que utilizam pacotes vulneráveis atualizem imediatamente seus sistemas, dado o alto potencial de exploração e a gravidade da falha. A Shadowserver Foundation identificou mais de 165 mil endereços IP e 644 mil domínios com código vulnerável, destacando a urgência da situação.&lt;/p></description></item></channel></rss>