<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Golpes Online on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/golpes-online/</link><description>Recent content in Golpes Online on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:45:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/golpes-online/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibercriminosos aproveitam o Dia dos Namorados para aplicar golpes</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-aproveitam-o-dia-dos-namorados-par/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:45:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-aproveitam-o-dia-dos-namorados-par/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação do Dia dos Namorados nos Estados Unidos e na Europa, cibercriminosos estão intensificando suas atividades fraudulentas, aproveitando-se do clima romântico para enganar pessoas em busca de relacionamentos. Uma análise da NordVPN revelou que os golpistas estão utilizando redes sociais e aplicativos de namoro, como Tinder e Match, para criar perfis falsos com fotos roubadas ou geradas por inteligência artificial. Após estabelecer contato, os criminosos tentam construir uma relação de confiança, levando as vítimas a migrar a conversa para aplicativos de mensagens privadas. A partir daí, eles criam cenários fictícios que justificam pedidos de dinheiro, como emergências financeiras ou viagens. Além disso, há casos de sextorsão, onde ameaças são feitas para extorquir as vítimas. Embora o Dia dos Namorados no Brasil ocorra apenas em junho, é crucial que os usuários estejam atentos a essas táticas para evitar cair em golpes amorosos. Especialistas recomendam verificar perfis, desconfiar de mensagens urgentes e evitar clicar em links suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Manual do folião como proteger celular e dados pessoais no Carnaval</title><link>https://brdefense.center/news/manual-do-foliao-como-proteger-celular-e-dados-pes/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:19:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/manual-do-foliao-como-proteger-celular-e-dados-pes/</guid><description>&lt;p>Com a chegada do Carnaval, a preocupação com a segurança de celulares e dados pessoais aumenta, especialmente em grandes cidades como São Paulo e Rio de Janeiro, onde ocorreram mais de 5 mil furtos em 2025. Cristiano Vicente, especialista em proteção de dados, oferece dicas valiosas para os foliões. O uso de smart tags e cadeados biométricos pode ajudar a localizar itens perdidos em tempo real. Além disso, optar por anéis de pagamento NFC e smartwatches para transações evita levar o celular, reduzindo o risco de furtos. Carregadores portáteis, especialmente os solares, são recomendados para garantir a autonomia do dispositivo durante a folia. Para aqueles que não vão aos bloquinhos, é essencial tomar cuidado ao comprar ingressos, evitando sites não oficiais e verificando a autenticidade dos vendedores. Vicente ressalta que, embora o Carnaval seja um momento de celebração, a atenção à segurança digital é fundamental para evitar prejuízos.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam e-mail legítimo da Microsoft para aplicar golpe</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-e-mail-legitimo-da-microsoft-para-apl/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:05:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-e-mail-legitimo-da-microsoft-para-apl/</guid><description>&lt;p>Recentemente, usuários relataram receber e-mails fraudulentos que aparentam ser legítimos, enviados de um endereço oficial da Microsoft, especificamente &lt;a href="mailto:no-reply-powerbi@microsoft.com">no-reply-powerbi@microsoft.com&lt;/a>. Este e-mail está associado ao Power BI, uma ferramenta de análise de dados da Microsoft, que recomenda que seu endereço seja adicionado a listas de permissão para evitar que mensagens sejam bloqueadas por filtros de spam. O golpe em questão envolve uma suposta compra de um plano da Norton LifeLock, onde os golpistas fornecem um número de telefone para cancelamento. Ao ligar, a vítima é induzida a instalar um aplicativo de acesso remoto, permitindo que os criminosos controlem seu computador. A empresa de segurança Proofpoint analisou o incidente e confirmou que os golpistas exploram uma funcionalidade do Power BI que permite a inclusão de e-mails externos em relatórios, facilitando a disseminação de mensagens fraudulentas. A Microsoft está ciente do problema e investiga a situação, embora ainda não tenha emitido um comunicado oficial sobre o caso.&lt;/p></description></item><item><title>O que são golpes de spear phishing?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-sao-golpes-de-spear-phishing/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:57:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-sao-golpes-de-spear-phishing/</guid><description>&lt;p>O spear phishing é uma forma sofisticada de phishing que visa indivíduos específicos, utilizando informações pessoais e profissionais para enganar as vítimas. Diferente do phishing tradicional, que envia e-mails genéricos, o spear phishing é um ataque direcionado, onde os cibercriminosos realizam um trabalho de inteligência para coletar dados sobre a vítima, como cargo, empresa e até detalhes pessoais, geralmente através de redes sociais e vazamentos de dados. Segundo o relatório da Verizon, 68% das violações de dados têm o elemento humano como fator, e o spear phishing é uma das principais portas de entrada para esses ataques. Os golpistas podem se passar por figuras de autoridade, como um diretor de TI, ou por fornecedores legítimos, utilizando técnicas como spoofing de e-mail e domínios similares aos reais para enganar os filtros de segurança. O impacto financeiro é significativo, com perdas globais superiores a US$ 50 bilhões, afetando não apenas o setor financeiro, mas também áreas como Recursos Humanos e Cadeia de Suprimentos. Para se proteger, é essencial ter uma cultura de confirmação, verificar remetentes e utilizar autenticação de dois fatores, além de estar atento a sinais de urgência nas comunicações.&lt;/p></description></item><item><title>Fotos no Instagram podem ser usadas para sequestro virtual</title><link>https://brdefense.center/news/fotos-no-instagram-podem-ser-usadas-para-sequestro/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:59:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fotos-no-instagram-podem-ser-usadas-para-sequestro/</guid><description>&lt;p>O FBI emitiu um alerta sobre um novo golpe que utiliza fotos e vídeos de redes sociais, como o Instagram, para realizar sequestros virtuais e extorsões. Os cibercriminosos alteram imagens de vítimas para criar cenários convincentes e, em seguida, entram em contato com as famílias, alegando que sequestraram um membro da família. Para a liberação do suposto refém, exigem um pagamento de resgate. Os golpistas também podem usar informações reais de pessoas desaparecidas, aumentando a credibilidade do golpe. A técnica de engenharia social é utilizada para provocar medo e urgência, levando as vítimas a agir impulsivamente. O FBI recomenda que as pessoas verifiquem a veracidade das alegações antes de tomar qualquer ação e que evitem compartilhar informações pessoais nas redes sociais. Além disso, é importante que as famílias tentem contatar a suposta vítima antes de realizar qualquer pagamento. O uso de inteligência artificial para modificar imagens é uma preocupação crescente, tornando os golpes mais sofisticados e difíceis de detectar.&lt;/p></description></item><item><title>Golpistas criam 180 sites falsos por hora no Brasil nesta Black Friday</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-criam-180-sites-falsos-por-hora-no-brasi/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:58:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-criam-180-sites-falsos-por-hora-no-brasi/</guid><description>&lt;p>Durante a Black Friday de 2025, o Brasil enfrenta um aumento alarmante de sites falsos criados por cibercriminosos, com uma média de 180 novas páginas fraudulentas surgindo a cada hora. Segundo a Redbelt Security, entre 1 e 24 de novembro, foram identificadas 5.125 páginas golpistas, e esse número pode ultrapassar 6.000 até a data oficial da promoção. Os golpistas estão clonando sites de grandes varejistas, como Havan e Shopee, oferecendo produtos populares com descontos exagerados para atrair vítimas desatentas. O crescimento de 96% na criação de sites fraudulentos na semana anterior à Black Friday indica uma profissionalização dos golpes, potencializada pelo uso de inteligência artificial para automatizar processos. Especialistas recomendam que os consumidores desconfiem de ofertas muito abaixo do preço médio e verifiquem sempre a URL dos sites antes de realizar compras. A ativação da autenticação em dois fatores e o monitoramento de atividades bancárias também são medidas recomendadas para evitar fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Black Friday segura 7 dicas para evitar golpes</title><link>https://brdefense.center/news/black-friday-segura-7-dicas-para-evitar-golpes/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:58:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/black-friday-segura-7-dicas-para-evitar-golpes/</guid><description>&lt;p>A Black Friday é um período de grandes ofertas, mas também de riscos elevados de fraudes online. O artigo de Lillian Sibila Dala Costa destaca a importância de estar atento a golpes que se intensificam durante essa temporada de compras. Mirella Kurata, CEO da DMK3, alerta que os cibercriminosos utilizam táticas como phishing, imitação de grandes varejistas e criação de links fraudulentos para enganar consumidores. Para evitar cair nessas armadilhas, o artigo apresenta sete dicas práticas: pesquisar preços em sites confiáveis, evitar links compartilhados, usar cartões virtuais, evitar Wi-Fi público, monitorar faturas, verificar a segurança dos sites e utilizar autenticação em dois fatores. Além disso, caso alguém caia em um golpe, é recomendado desconectar da internet, realizar uma varredura com antivírus e alterar senhas. O texto enfatiza a necessidade de cautela e desconfiança em relação a ofertas que parecem boas demais para serem verdade, especialmente durante a Black Friday.&lt;/p></description></item><item><title>Deepfakes de IA aumentam 1740 e tornam golpes indetectáveis</title><link>https://brdefense.center/news/deepfakes-de-ia-aumentam-1740-e-tornam-golpes-inde/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:59:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/deepfakes-de-ia-aumentam-1740-e-tornam-golpes-inde/</guid><description>&lt;p>Um estudo da McAfee revelou que os golpes baseados em inteligência artificial (IA) e deepfakes aumentaram 1.740% nos Estados Unidos em um ano, com quase metade da população já tendo encontrado tais fraudes durante compras online. Os deepfakes, que são vídeos ou áudios manipulados para imitar pessoas reais, tornaram-se tão sofisticados que 39% dos entrevistados afirmaram ter dificuldade em identificá-los. Além disso, 22% dos que acreditavam ser capazes de detectar fraudes acabaram caindo em golpes. Um exemplo notável foi um vídeo falso da cantora Taylor Swift, que promovia uma doação de panelas de luxo, enganando fãs e levando-os a sites fraudulentos. Para se proteger, especialistas recomendam desconfiar de anúncios que parecem bons demais para serem verdade e sempre verificar diretamente os sites oficiais das marcas. A pesquisa destaca a necessidade de vigilância constante e de uma abordagem crítica ao consumir conteúdo online, especialmente em épocas de festas, quando os golpes tendem a aumentar.&lt;/p></description></item><item><title>Norton revela ameaças baseadas em IA no Brasil e suas contramedidas</title><link>https://brdefense.center/news/norton-revela-ameacas-baseadas-em-ia-no-brasil-e-s/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:58:54 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/norton-revela-ameacas-baseadas-em-ia-no-brasil-e-s/</guid><description>&lt;p>Em um recente evento, a Norton apresentou dados alarmantes sobre o aumento de ciberataques no Brasil, destacando o uso crescente de inteligência artificial (IA) em golpes de engenharia social. A pesquisa revelou que 68% dos brasileiros estão mais preocupados com fraudes online do que no ano anterior, e 74% temem pela segurança de seus dados pessoais. A sofisticação dos ataques inclui a combinação de SMS, e-mails e redes sociais, utilizando conteúdos gerados por IA, como deepfakes, para enganar as vítimas. A Norton, em resposta, atualizou suas ferramentas de segurança, como o Norton Scam Protection, que agora conta com o Norton Genie AI, capaz de identificar e bloquear golpes em tempo real, especialmente em mensagens SMS. A empresa bloqueia cerca de 110 tentativas de golpe relacionadas à engenharia social por segundo, evidenciando a gravidade da situação. Com 65% dos brasileiros incapazes de identificar golpes gerados por IA, a necessidade de soluções eficazes de cibersegurança se torna ainda mais urgente.&lt;/p></description></item><item><title>Meta lucra com golpes que atingem famílias de baixa renda, aponta pesquisa</title><link>https://brdefense.center/news/meta-lucra-com-golpes-que-atingem-familias-de-baix/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:00:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/meta-lucra-com-golpes-que-atingem-familias-de-baix/</guid><description>&lt;p>Um estudo do Projeto Brief revelou que o ecossistema da Meta, que inclui Facebook, Instagram e WhatsApp, está veiculando anúncios fraudulentos que afetam principalmente famílias de baixa renda e beneficiários de programas sociais, como o Bolsa Família. A pesquisa analisou 16 mil anúncios ativos e encontrou que 52% deles apresentavam indícios de golpe, com 9% confirmados como fraudulentos. Os golpistas focam em oferecer empréstimos e créditos consignados, utilizando narrativas emocionais para atrair vítimas. A Meta, ao permitir esses anúncios, não apenas tolera a fraude, mas também lucra com os cliques, mesmo que estes levem a golpes. A pesquisa destaca a necessidade urgente de regulamentação, como o Digital Services Act da União Europeia, para responsabilizar as plataformas digitais. No Brasil, a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) parece insuficiente para conter essas fraudes, que resultaram em prejuízos de mais de R$ 40 bilhões para 56 milhões de brasileiros em 2024. O relatório conclui que a falta de moderação eficaz nas plataformas contribui para a proliferação de fraudes digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Sites de turismo no Brasil têm vulnerabilidades para golpes</title><link>https://brdefense.center/news/sites-de-turismo-no-brasil-tem-vulnerabilidades-pa/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:04:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sites-de-turismo-no-brasil-tem-vulnerabilidades-pa/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação das férias de fim de ano, uma pesquisa da Proofpoint revela que mais da metade dos principais sites de turismo no Brasil, como Booking, Airbnb e Tripadvisor, não adotam práticas adequadas de segurança digital. O estudo analisou 20 plataformas populares e constatou que 55% delas não implementam medidas básicas, como o bloqueio de e-mails falsos, o que aumenta o risco de fraudes online. Embora 80% dos sites utilizem o protocolo DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting and Conformance), apenas 45% o fazem de forma avançada, deixando uma brecha para cibercriminosos que podem falsificar identidades e aplicar técnicas de phishing. Para evitar golpes, os usuários devem desconfiar de links suspeitos, verificar a autenticidade de mensagens e evitar senhas fracas. A pesquisa destaca a necessidade urgente de melhorias na segurança digital dessas plataformas, especialmente em um período em que o turismo tende a aumentar.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 1.400 sites retirados do ar na Operação Hércules da polícia alemã</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-1400-sites-retirados-do-ar-na-operacao-her/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:02:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-1400-sites-retirados-do-ar-na-operacao-her/</guid><description>&lt;p>A &amp;lsquo;Operação Hércules&amp;rsquo;, realizada pela polícia alemã em colaboração com autoridades da Bulgária e a Europol, resultou na desativação de mais de 1.400 sites fraudulentos que enganavam vítimas com promessas de investimentos em criptomoedas. Os golpistas utilizaram inteligência artificial para criar sites convincentes, simulando retornos financeiros significativos. Após o fechamento das páginas, foram registradas mais de 860.000 tentativas de acesso, evidenciando a popularidade dessas plataformas de investimento falsas. Os usuários eram induzidos a registrar contas e a investir, sendo inicialmente permitidos a retirar pequenas quantias, o que os levava a acreditar na legitimidade dos sites. Quando tentavam retirar valores maiores, eram informados sobre taxas ou impostos, e, em muitos casos, os sites simplesmente saíam do ar. Apesar da magnitude da operação, não houve prisões, o que sugere que os golpistas podem retomar suas atividades rapidamente. Especialistas alertam para a crescente incidência de fraudes relacionadas a criptomoedas, especialmente em um ambiente regulatório fraco, e recomendam cautela ao considerar investimentos em plataformas online.&lt;/p></description></item><item><title>Golpes de phishing envolvendo PayPal e Spotify aumentam saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/golpes-de-phishing-envolvendo-paypal-e-spotify-aum/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 18:59:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpes-de-phishing-envolvendo-paypal-e-spotify-aum/</guid><description>&lt;p>Nos últimos meses, campanhas de phishing que se passam por PayPal e Spotify têm crescido de forma alarmante, especialmente após um vazamento de dados que afetou até 15,8 milhões de contas do PayPal. Os cibercriminosos estão utilizando informações obtidas para enganar usuários e roubar dados bancários. Os golpes geralmente se apresentam na forma de e-mails que solicitam a atualização de informações de pagamento, com mensagens de urgência que ameaçam a interrupção do serviço caso a ação não seja realizada rapidamente. Os e-mails maliciosos frequentemente começam com saudações impessoais, como &amp;lsquo;Caro usuário&amp;rsquo;, e incluem links que, ao serem clicados, podem comprometer a conta do usuário. Para se proteger, é fundamental verificar a procedência dos e-mails, evitando clicar em links suspeitos e sempre acessando diretamente os sites oficiais dos serviços. O PayPal e o Spotify oferecem orientações sobre como identificar comunicações legítimas e sugerem que os usuários mudem suas senhas ao suspeitar de atividades estranhas. A conscientização e a cautela são essenciais para evitar cair em tais armadilhas.&lt;/p></description></item><item><title>IA do X é usada para espalhar malwares na rede social de Elon Musk</title><link>https://brdefense.center/news/ia-do-x-e-usada-para-espalhar-malwares-na-rede-soc/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:00:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ia-do-x-e-usada-para-espalhar-malwares-na-rede-soc/</guid><description>&lt;p>Um novo método de cibercrime foi identificado na rede social X, onde a inteligência artificial Grok está sendo utilizada para disseminar malwares. A técnica, chamada &amp;lsquo;grokking&amp;rsquo;, permite que golpistas incluam links maliciosos em postagens pagas, burlando as restrições da plataforma. Os criminosos publicam vídeos de conteúdo adulto com links ocultos nos metadados, que não são verificados pela rede social. Quando um usuário pergunta à IA sobre a origem do vídeo, Grok revela o link, dando uma falsa sensação de segurança. Essa prática não apenas engana os usuários, mas também melhora a visibilidade dos domínios maliciosos, levando as vítimas a redes de publicidade suspeitas e CAPTCHAs falsos que visam roubar dados. A empresa de cibersegurança Guardio Labs identificou centenas de contas envolvidas nessa atividade, com milhares de postagens diárias. O diretor da Guardio, Nati Tal, recomendou que a plataforma implemente verificações mais rigorosas nos metadados das postagens para combater essa ameaça. A situação está sob investigação, com a equipe de engenharia da IA analisando o problema.&lt;/p></description></item></channel></rss>