<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Synology on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/synology/</link><description>Recent content in Synology on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 13:00:31 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/synology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade 0-Day no Synology BeeStation Permite Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-day-no-synology-beestation-permi/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:00:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-day-no-synology-beestation-permi/</guid><description>&lt;p>A Synology divulgou uma atualização crítica para corrigir uma vulnerabilidade severa no BeeStation OS, identificada durante o evento PWN2OWN 2025. A falha, classificada como CVE-2025-12686, permite que atacantes remotos executem código arbitrário sem necessidade de autenticação ou interação do usuário, representando uma ameaça imediata para os dispositivos afetados. Essa vulnerabilidade é resultado de uma fraqueza de buffer overflow no sistema operacional, que possibilita a violação de limites de rede e a comprometimento de sistemas. Com uma pontuação CVSS de 9.8, a vulnerabilidade exige ação imediata dos usuários, pois a exploração bem-sucedida concede controle total sobre os sistemas BeeStation, permitindo o roubo de dados sensíveis e a movimentação lateral na rede. Todas as versões do BeeStation OS, de 1.0 a 1.3, estão vulneráveis, e a Synology recomenda que os usuários atualizem para a versão 1.3.2-65648 ou superior. A atualização unificada corrige a falha em todas as versões afetadas, e é crucial que os usuários verifiquem imediatamente a versão do seu sistema e apliquem o patch. Além disso, é aconselhável monitorar atividades suspeitas, especialmente se houver suspeita de comprometimento antes da atualização.&lt;/p></description></item></channel></rss>