<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Afeganistão on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/afeganist%C3%A3o/</link><description>Recent content in Afeganistão on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 07:02:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/afeganist%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Afeganistão desliga completamente a internet nem VPNs ajudam</title><link>https://brdefense.center/news/afeganistao-desliga-completamente-a-internet-nem-v/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:02:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/afeganistao-desliga-completamente-a-internet-nem-v/</guid><description>&lt;p>A partir de 29 de setembro de 2025, o Afeganistão sofreu um desligamento total da internet, uma medida justificada pelas autoridades como uma forma de &amp;lsquo;prevenir a imoralidade&amp;rsquo;. Especialistas, no entanto, acreditam que o verdadeiro objetivo é silenciar a dissidência e restringir a comunicação entre os cidadãos. A organização de monitoramento da internet, NetBlocks, observou uma queda drástica na conectividade desde o início de setembro, culminando em um apagão total de comunicação. Neste cenário, as VPNs, que normalmente ajudam a contornar restrições governamentais, não conseguem funcionar, pois dependem de uma conexão ativa à internet. A única alternativa viável para os afegãos são a internet via satélite e cartões SIM estrangeiros, que, no entanto, apresentam barreiras de custo e disponibilidade. A situação é alarmante, pois a falta de acesso à internet impacta negativamente todos os aspectos da vida dos cidadãos, incluindo educação, saúde e emprego. A especialista Felicia Anthonio, da Access Now, destaca que essa medida é uma tentativa de controle da informação e um ataque aos direitos humanos, especialmente para mulheres, jornalistas e comunidades marginalizadas. A comunidade internacional é chamada a agir em apoio aos direitos humanos no Afeganistão, onde o uso de desligamentos de internet se torna uma prática comum entre regimes autoritários.&lt;/p></description></item></channel></rss>