<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Salesloft on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/salesloft/</link><description>Recent content in Salesloft on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 08 Sep 2025 12:59:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/salesloft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Incidente de Segurança Roubo de Tokens OAuth da Salesloft e Drift</title><link>https://brdefense.center/news/incidente-de-seguranca-roubo-de-tokens-oauth-da-sa/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:59:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/incidente-de-seguranca-roubo-de-tokens-oauth-da-sa/</guid><description>&lt;p>Na última semana, o incidente de segurança envolvendo a Salesloft e a Drift destacou a vulnerabilidade das integrações entre sistemas. Ataques direcionados resultaram no roubo de tokens OAuth, permitindo acesso a dados do Salesforce de várias empresas de tecnologia de grande porte. A Salesloft decidiu retirar temporariamente a Drift do ar para revisar a aplicação e aumentar a segurança do sistema. Entre as empresas afetadas estão Cloudflare, Google Workspace e Palo Alto Networks. Além disso, o artigo menciona outras ameaças ativas, como a exploração de uma vulnerabilidade no Sitecore, que permite execução remota de código, e um novo backdoor do grupo de hackers russo APT28, que visa usuários do Microsoft Outlook. O uso de inteligência artificial por hackers também foi destacado, com ferramentas como HexStrike AI sendo utilizadas para explorar falhas de segurança. O artigo enfatiza a importância de manter sistemas atualizados e monitorar vulnerabilidades ativas para evitar danos significativos.&lt;/p></description></item><item><title>Tenable Confirma Vazamento de Dados Expondo Informações de Clientes</title><link>https://brdefense.center/news/tenable-confirma-vazamento-de-dados-expondo-inform/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tenable-confirma-vazamento-de-dados-expondo-inform/</guid><description>&lt;p>A empresa de cibersegurança Tenable confirmou um grande vazamento de dados que afetou informações de contato de seus clientes. O incidente ocorreu devido a uma exploração de vulnerabilidades em integrações de aplicativos de terceiros, especificamente entre o Salesforce e a plataforma de marketing conversacional Drift da Salesloft. Dados de suporte ao cliente, como descrições de problemas e informações de contato, foram acessados por agentes não autorizados. Apesar do vazamento, a Tenable assegurou que seus produtos principais de avaliação de vulnerabilidades não foram comprometidos. A resposta da empresa incluiu a revogação imediata de credenciais, a remoção da aplicação Drift e a implementação de controles de segurança adicionais. Este incidente ressalta a crescente preocupação com a segurança em ambientes de Software como Serviço (SaaS), onde as integrações de APIs podem aumentar a superfície de ataque. A Tenable também reforçou a importância da gestão de riscos de terceiros e da necessidade de soluções robustas de gerenciamento de postura de segurança em SaaS para prevenir acessos não autorizados e manter a conformidade com normas de proteção de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Salesloft desativa Drift após ataque a cadeia de suprimentos</title><link>https://brdefense.center/news/salesloft-desativa-drift-apos-ataque-a-cadeia-de-s/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:58:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/salesloft-desativa-drift-apos-ataque-a-cadeia-de-s/</guid><description>&lt;p>A Salesloft anunciou a desativação temporária do Drift, seu produto de chatbot, em resposta a um ataque cibernético em larga escala que comprometeu tokens de autenticação. O ataque, atribuído ao grupo de ameaças UNC6395, afetou mais de 700 organizações, incluindo grandes nomes como Google Workspace e Palo Alto Networks. O incidente começou em 8 de agosto de 2025 e se estendeu até pelo menos 18 de agosto de 2025, quando os atacantes utilizaram tokens OAuth roubados para acessar instâncias do Salesforce de clientes do Drift. A empresa está colaborando com parceiros de cibersegurança, como Mandiant e Coalition, para investigar e mitigar os danos. Como medida preventiva, a Salesforce desativou todas as integrações do Salesloft com sua plataforma. A Salesloft enfatizou que a segurança e a integridade dos dados dos clientes são suas principais prioridades e que o sistema será revisado para aumentar sua resiliência e segurança antes de ser reativado.&lt;/p></description></item><item><title>Google alerta sobre ataque a instâncias do Salesforce via Salesloft Drift</title><link>https://brdefense.center/news/google-alerta-sobre-ataque-a-instancias-do-salesfo/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:57:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-alerta-sobre-ataque-a-instancias-do-salesfo/</guid><description>&lt;p>Recentemente, o Google revelou que uma série de ataques direcionados a instâncias do Salesforce por meio da plataforma Salesloft Drift é mais abrangente do que se pensava inicialmente. O Google Threat Intelligence Group (GTIG) e a Mandiant aconselharam todos os clientes do Salesloft Drift a considerarem todos os tokens de autenticação armazenados ou conectados à plataforma como potencialmente comprometidos. Os atacantes utilizaram tokens OAuth roubados para acessar e-mails de algumas contas do Google Workspace, especificamente aquelas integradas ao Salesloft Drift. Após a descoberta, o Google notificou os usuários afetados, revogou os tokens OAuth específicos e desativou a funcionalidade de integração entre o Google Workspace e o Salesloft Drift enquanto a investigação estava em andamento. A Salesloft, por sua vez, informou que a integração entre Salesforce e Drift foi temporariamente desativada, embora não haja evidências de atividade maliciosa nas integrações do Salesloft relacionadas ao incidente. Essa situação destaca a importância de revisar todas as integrações de terceiros conectadas ao Drift e de tomar medidas proativas para proteger as credenciais e sistemas conectados.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Usam Tokens OAuth Comprometidos para Acessar Dados do Salesforce</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-tokens-oauth-comprometidos-para-acess/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:59:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-tokens-oauth-comprometidos-para-acess/</guid><description>&lt;p>Um alerta foi emitido para organizações em todo o mundo após a divulgação de uma campanha de exfiltração de dados em larga escala, atribuída ao grupo de hackers UNC6395. O ataque, que começou em 8 de agosto de 2025, explorou tokens OAuth comprometidos do aplicativo Salesloft Drift para acessar e extrair informações sensíveis de instâncias do Salesforce. Os hackers conseguiram exportar grandes volumes de dados, incluindo informações de contas, usuários e oportunidades, além de buscar segredos valiosos como chaves de acesso da Amazon Web Services (AWS) e senhas em texto claro. A Salesloft confirmou que apenas clientes que integraram o Drift com o Salesforce foram afetados. Em resposta, a empresa revogou todos os tokens de acesso e a Salesforce removeu o aplicativo do AppExchange. As organizações afetadas foram notificadas diretamente. Especialistas recomendam que as empresas revisem seus ambientes Salesforce, revoguem e rotacionem chaves descobertas e ajustem as configurações de segurança para mitigar riscos futuros.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de roubo de dados compromete plataforma Salesloft</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-roubo-de-dados-compromete-plataforma-s/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:57:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-roubo-de-dados-compromete-plataforma-s/</guid><description>&lt;p>Uma campanha de roubo de dados em larga escala comprometeu a plataforma de automação de vendas Salesloft, permitindo que hackers acessassem tokens OAuth e de atualização associados ao agente de chat de inteligência artificial Drift. A atividade, atribuída ao grupo de ameaças UNC6395, ocorreu entre 8 e 18 de agosto de 2025, visando instâncias de clientes do Salesforce através de tokens OAuth comprometidos. Os atacantes exportaram grandes volumes de dados, possivelmente para coletar credenciais que poderiam ser usadas para comprometer ambientes das vítimas, incluindo chaves de acesso da Amazon Web Services (AWS) e tokens de acesso relacionados ao Snowflake. A Salesloft identificou a questão de segurança e revogou proativamente as conexões entre Drift e Salesforce, enquanto a Salesforce confirmou que um número restrito de clientes foi impactado. Especialistas destacam a disciplina operacional dos atacantes, que deletaram registros de consultas para cobrir seus rastros, sugerindo uma estratégia de ataque mais ampla que poderia afetar a cadeia de suprimentos de tecnologia. As organizações são aconselhadas a revisar logs, revogar chaves de API e realizar investigações adicionais para determinar a extensão da violação.&lt;/p></description></item></channel></rss>