<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mastastealer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/mastastealer/</link><description>Recent content in Mastastealer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 18:57:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/mastastealer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MastaStealer Abusa de Arquivos LNK do Windows para Executar PowerShell</title><link>https://brdefense.center/news/mastastealer-abusa-de-arquivos-lnk-do-windows-para/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:57:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mastastealer-abusa-de-arquivos-lnk-do-windows-para/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores identificaram uma nova campanha do MastaStealer que utiliza arquivos de atalho do Windows (LNK) para executar comandos maliciosos em PowerShell e implantar um beacon de comando e controle (C2) em sistemas comprometidos. O ataque começa com um e-mail de spear-phishing que contém um arquivo ZIP com um arquivo .lnk malicioso. Ao ser executado, o atalho abre o Microsoft Edge em um domínio legítimo, anydesk[.]com, enquanto busca silenciosamente um payload secundário de um domínio semelhante, anydesck[.]net. Esse processo resulta no download de um instalador MSI malicioso que estabelece persistência e implanta o payload final. A análise do comportamento foi realizada através dos logs de eventos do Windows Installer, que indicaram falhas de instalação quando executadas sob contas não privilegiadas. O arquivo MSI cria uma pasta temporária e implanta um binário disfarçado de dwm.exe, que atua como beacon C2. Além disso, um comando PowerShell modifica as configurações do Windows Defender, permitindo que o malware opere sem ser detectado. A campanha destaca a eficácia contínua da exploração de arquivos LNK em ataques de engenharia social, exigindo que as organizações adotem medidas de mitigação, como o bloqueio de downloads MSI de fontes não confiáveis e a restrição da execução de arquivos LNK de anexos de e-mail.&lt;/p></description></item></channel></rss>