<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Roblox on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/roblox/</link><description>Recent content in Roblox on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:25:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/roblox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Alerta macete para melhorar Roblox pode limpar conta bancária dos pais</title><link>https://brdefense.center/news/alerta-macete-para-melhorar-roblox-pode-limpar-con/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:25:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/alerta-macete-para-melhorar-roblox-pode-limpar-con/</guid><description>&lt;p>Um novo alerta de cibersegurança destaca os riscos associados ao uso de softwares piratas e add-ons para jogos, especialmente entre crianças e adolescentes. O jogo Roblox, popular entre esse público, se tornou um alvo atrativo para ataques de malware, como infostealers. Esses malwares são frequentemente disseminados por meio de mods que prometem melhorar o desempenho do jogo, mas que, na verdade, podem roubar informações sensíveis do computador do usuário. Pesquisas indicam que mais de 40% das invasões cibernéticas são realizadas através de arquivos relacionados a jogos, sendo que muitos jovens desabilitam antivírus para instalar esses mods. O artigo enfatiza a importância da educação digital, alertando pais e responsáveis sobre os perigos de confiar em aplicativos de terceiros e a necessidade de manter medidas de segurança, como antivírus ativos. O uso de plataformas legítimas, como NexusMod, também pode apresentar riscos, pois mods não confiáveis podem ser facilmente ignorados pelos usuários. A coleta de dados pessoais, como senhas e credenciais, pode levar a golpes de engenharia social e ameaças financeiras significativas.&lt;/p></description></item><item><title>Infostealers O Perigo Oculto em Mods de Jogos para Crianças</title><link>https://brdefense.center/news/infostealers-o-perigo-oculto-em-mods-de-jogos-para/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:03:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/infostealers-o-perigo-oculto-em-mods-de-jogos-para/</guid><description>&lt;p>O artigo destaca o crescente problema de infostealers, um tipo de malware que se infiltra em dispositivos através de downloads de mods e cheats de jogos, como Roblox e Minecraft. Muitas vezes, as crianças, em busca de melhorar a performance de seus jogos, baixam arquivos aparentemente inofensivos que, na verdade, contêm malware. Esse infostealer pode roubar dados sensíveis, como senhas de navegadores, tokens de autenticação e credenciais de VPN, comprometendo não apenas a segurança pessoal, mas também a segurança corporativa quando esses dispositivos são usados para acessar redes de trabalho. A pesquisa revela que mais de 40% das infecções por infostealers estão relacionadas a arquivos de jogos. O comportamento dos jovens gamers, que frequentemente desativam antivírus e confiam em links de terceiros, torna-os alvos ideais para esses ataques. O artigo alerta que a infecção pode ocorrer em casa, mas as consequências podem ser sentidas nas empresas, uma vez que as credenciais corporativas podem ser acessadas através de dispositivos infectados. Portanto, é crucial que pais e empresas estejam cientes desse risco e adotem medidas de proteção adequadas.&lt;/p></description></item><item><title>Roblox implementa verificação de idade obrigatória para chat globalmente</title><link>https://brdefense.center/news/roblox-implementa-verificacao-de-idade-obrigatoria/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:03:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/roblox-implementa-verificacao-de-idade-obrigatoria/</guid><description>&lt;p>A Roblox Corporation anunciou a expansão de sua verificação de idade obrigatória para recursos de chat, incluindo voz e texto, em todas as regiões. A partir de agora, todos os usuários que desejam utilizar essas ferramentas sociais devem passar por um processo que envolve a digitalização facial para determinar seu grupo etário. Essa medida visa proteger usuários mais jovens de conteúdos inadequados e comportamentos predatórios, em um contexto de crescente regulamentação da internet. No entanto, especialistas em privacidade expressaram preocupações sobre os riscos associados à coleta de dados biométricos e documentos de identificação, que podem se tornar alvos para cibercriminosos. A Roblox afirma que a privacidade dos usuários é uma prioridade, mas a exigência de compartilhar informações sensíveis pode ser vista como um grande compromisso em termos de privacidade. Os usuários também têm a opção de contestar a estimativa de idade através de métodos alternativos, como verificação de identidade ou controles parentais. A medida levanta questões sobre a segurança dos dados e o potencial impacto de um possível vazamento de informações pessoais, considerando o grande número de usuários da plataforma.&lt;/p></description></item></channel></rss>