<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Usb Worm on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/usb-worm/</link><description>Recent content in Usb Worm on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 18:58:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/usb-worm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo Mustang Panda utiliza novas ameaças cibernéticas na Tailândia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-mustang-panda-utiliza-novas-ameacas-cibernet/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 18:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-mustang-panda-utiliza-novas-ameacas-cibernet/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças cibernéticas alinhado à China, conhecido como Mustang Panda, foi identificado utilizando uma versão atualizada de um backdoor chamado TONESHELL e um novo worm USB, denominado SnakeDisk. Segundo pesquisadores da IBM X-Force, o SnakeDisk é projetado para ser executado apenas em dispositivos com endereços IP localizados na Tailândia, onde ele instala o backdoor Yokai. O TONESHELL, documentado pela primeira vez em 2022, é utilizado para baixar cargas úteis adicionais em sistemas infectados, frequentemente através de e-mails de spear-phishing. As variantes mais recentes, TONESHELL8 e TONESHELL9, introduzem comunicação com servidores de comando e controle (C2) através de proxies locais, dificultando a detecção. O SnakeDisk, por sua vez, propaga-se através de dispositivos USB, enganando usuários ao mover arquivos existentes para subdiretórios e renomeando o payload malicioso. A atividade do Mustang Panda, que remonta a pelo menos 2012, destaca a evolução contínua de suas táticas e ferramentas, com um foco particular na Tailândia, o que pode indicar um subgrupo especializado. A IBM X-Force alerta que o grupo mantém um ecossistema de malware robusto e em constante desenvolvimento.&lt;/p></description></item></channel></rss>