<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>E-Mails Fraudulentos on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/e-mails-fraudulentos/</link><description>Recent content in E-Mails Fraudulentos on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 07:28:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/e-mails-fraudulentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova onda de spam atinge usuários devido a falhas no Zendesk</title><link>https://brdefense.center/news/nova-onda-de-spam-atinge-usuarios-devido-a-falhas/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:28:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-onda-de-spam-atinge-usuarios-devido-a-falhas/</guid><description>&lt;p>Uma nova onda de spam está afetando usuários em todo o mundo, com muitos relatando o recebimento de e-mails automatizados gerados por sistemas de suporte Zendesk não seguros. Desde ontem, diversos usuários nas redes sociais têm relatado o recebimento de centenas de mensagens com linhas de assunto alarmantes, como &amp;lsquo;Ative sua conta&amp;rsquo;. Esses e-mails, que parecem ser respostas automáticas legítimas de portais de suporte ao cliente, estão sendo enviados a pessoas que nunca se inscreveram ou abriram tickets. O pesquisador de segurança Jonathan Leitschuh destacou que seu e-mail foi inundado por essas mensagens, sugerindo que atacantes estão explorando formulários de submissão de tickets do Zendesk para disparar e-mails de confirmação em massa. Este problema não é novo; em janeiro, uma onda de spam semelhante foi registrada, levando a Zendesk a implementar novas medidas de segurança. Apesar disso, a atividade recente indica que os atacantes ainda conseguem abusar dos portais de tickets expostos, o que levanta preocupações sobre a eficácia das medidas de proteção implementadas pela empresa. A situação exige atenção, especialmente para organizações que utilizam o Zendesk como parte de suas operações de suporte ao cliente.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing em serviços de armazenamento em nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-em-servicos-de-armazenamento/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 18:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-em-servicos-de-armazenamento/</guid><description>&lt;p>Nos últimos meses, uma campanha de phishing em larga escala tem atacado usuários de serviços de armazenamento em nuvem em todo o mundo, enviando e-mails fraudulentos que alertam sobre supostos problemas de pagamento que podem resultar no bloqueio ou exclusão de fotos e arquivos. Os e-mails, que se apresentam como notificações legítimas, criam um senso de urgência ao afirmar que a renovação da assinatura falhou ou que o método de pagamento expirou. Os remetentes utilizam uma variedade de domínios, muitos dos quais parecem ser gerados aleatoriamente, e os assuntos dos e-mails são projetados para incitar medo, como &amp;ldquo;Ação Imediata Necessária&amp;rdquo; e &amp;ldquo;Sua Conta Foi Bloqueada&amp;rdquo;. Ao clicar nos links contidos nos e-mails, os usuários são direcionados a páginas de phishing que imitam portais de serviços de nuvem, onde são induzidos a fornecer informações pessoais e financeiras. É crucial que os usuários reconheçam que esses e-mails não são comunicações legítimas e que devem ser excluídos sem clicar em nenhum link. Para verificar questões relacionadas a armazenamento em nuvem, recomenda-se acessar diretamente o site oficial do serviço em questão.&lt;/p></description></item><item><title>Golpistas exploram o clima festivo com pedidos de vinho falsos</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-exploram-o-clima-festivo-com-pedidos-de/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:57:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-exploram-o-clima-festivo-com-pedidos-de/</guid><description>&lt;p>Com a aproximação das festas de fim de ano, golpistas estão aproveitando o aumento do tráfego de e-mails para aplicar fraudes que visam roubar informações pessoais e bancárias. Segundo a análise da X-Labs, os golpes se disfarçam como promoções de Natal ou notificações de pedidos, utilizando mensagens que parecem legítimas para evitar a desconfiança dos usuários. Esses e-mails, que passam por sistemas de envio em massa, apresentam formatação limpa e opções de cancelamento, o que ajuda a driblar sistemas básicos de detecção de spam.&lt;/p></description></item></channel></rss>