<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hacks on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hacks/</link><description>Recent content in Hacks on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 06:59:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hacks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hacks temporada 5 tudo que sabemos sobre a última temporada da comédia</title><link>https://brdefense.center/news/hacks-temporada-5-tudo-que-sabemos-sobre-a-ultima/</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacks-temporada-5-tudo-que-sabemos-sobre-a-ultima/</guid><description>&lt;p>A HBO confirmou a quinta temporada de &amp;lsquo;Hacks&amp;rsquo; em 27 de maio de 2025, e a atriz Hannah Einbinder anunciou que será a última da série. A produção, que já conquistou múltiplos prêmios Emmy, traz de volta as protagonistas Deborah Vance e Ava, que retornarão aos Estados Unidos após uma passagem por Cingapura. A trama promete explorar a reinvenção de Deborah e a reescrita de seu legado na comédia, especialmente após um incidente de obituário falso que a deixou furiosa. A filmagem da nova temporada está programada para começar em setembro de 2025, e embora não haja uma data de lançamento oficial, as temporadas anteriores foram lançadas entre abril e maio, sugerindo que a quinta pode seguir esse padrão. Os criadores da série, Lucia Aniello, Paul W. Downs e Jen Statsky, indicaram que estão escrevendo para um final na quinta temporada, mas ainda não descartaram a possibilidade de continuar a história. O elenco principal, incluindo Jean Smart e Hannah Einbinder, está confirmado, e há especulações sobre a possibilidade de um spin-off focado em Kayla, uma das personagens secundárias. A expectativa é alta entre os fãs, que aguardam ansiosamente por mais detalhes sobre a trama e o lançamento da temporada final.&lt;/p></description></item></channel></rss>