<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sessionreaper on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sessionreaper/</link><description>Recent content in Sessionreaper on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 13:02:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sessionreaper/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha no SessionReaper do Magento e Adobe coloca lojas online em risco</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-sessionreaper-do-magento-e-adobe-coloca-l/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:02:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-sessionreaper-do-magento-e-adobe-coloca-l/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica, identificada como SessionReaper (CVE-2025-54236), foi descoberta no Magento, levando a Adobe a interromper seu ciclo regular de atualizações para lançar um patch de emergência. Essa falha é considerada uma das mais severas na história do Magento, comparável a incidentes anteriores como Shoplift e TrojanOrder. A vulnerabilidade permite que atacantes, com acesso autenticado, manipulem configurações administrativas e injetem códigos maliciosos através da API do Magento. A exploração dessa falha pode ocorrer rapidamente, uma vez que ferramentas automatizadas de escaneamento devem ser utilizadas para identificar instâncias não corrigidas logo após a publicação do patch. A Adobe notificou seus clientes do Commerce Cloud em 4 de setembro, mas os usuários de Magento open source só foram informados em 9 de setembro, levantando preocupações sobre a transparência na distribuição de atualizações de segurança. Para mitigar os riscos, os comerciantes devem aplicar o patch imediatamente, revisar credenciais de administrador e implementar autenticação multifatorial. O cenário destaca a necessidade urgente de vigilância e defesa em camadas para proteger as lojas Magento contra essa vulnerabilidade crítica.&lt;/p></description></item></channel></rss>