<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Belsen on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/belsen/</link><description>Recent content in Belsen on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 07:01:14 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/belsen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Relatório mostra ligação operacional entre grupos cibernéticos Belsen e ZeroSeven</title><link>https://brdefense.center/news/relatorio-mostra-ligacao-operacional-entre-grupos/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:01:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/relatorio-mostra-ligacao-operacional-entre-grupos/</guid><description>&lt;p>Uma análise recente da empresa de inteligência em ameaças KELA revelou paralelos operacionais significativos entre dois grupos cibernéticos ligados ao Iémen: o recém-surgido Belsen Group e o mais estabelecido ZeroSevenGroup. Embora não haja provas definitivas de liderança compartilhada, as táticas, técnicas e procedimentos (TTPs) sobrepostos sugerem uma possível afiliação ou atividade coordenada. Em janeiro de 2025, o Belsen Group publicou 1,6 GB de dados sensíveis de dispositivos Fortinet FortiGate, incluindo endereços IP e credenciais de VPN de mais de 15.000 aparelhos vulneráveis, explorando uma vulnerabilidade crítica (CVE-2022-40684) que foi corrigida em outubro de 2022. O grupo começou a vender acesso a redes corporativas, visando vítimas na África, EUA e Ásia. Por sua vez, o ZeroSevenGroup, que surgiu em julho de 2024, também se destacou por suas operações de exfiltração de dados, incluindo um ataque à Toyota. Ambos os grupos utilizam formatos de postagem semelhantes e hashtags comuns, indicando uma possível colaboração. A análise sugere que a infraestrutura operacional entre os dois grupos pode ser mais interligada do que se pensava anteriormente.&lt;/p></description></item></channel></rss>