<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zoom on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/zoom/</link><description>Recent content in Zoom on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 13:19:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/zoom/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zoom e GitLab lançam atualizações de segurança críticas</title><link>https://brdefense.center/news/zoom-e-gitlab-lancam-atualizacoes-de-seguranca-cri/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:19:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/zoom-e-gitlab-lancam-atualizacoes-de-seguranca-cri/</guid><description>&lt;p>Zoom e GitLab divulgaram atualizações de segurança para corrigir vulnerabilidades que podem resultar em negação de serviço (DoS) e execução remota de código. A falha mais grave afeta os Roteadores Multimídia Zoom Node (MMRs), permitindo que um participante de reunião execute código remotamente. Essa vulnerabilidade, identificada como CVE-2026-22844, possui um CVSS de 9.9, indicando um risco crítico. A Zoom recomenda que os usuários atualizem para a versão mais recente do MMR para evitar possíveis ameaças. Além disso, a GitLab lançou correções para várias falhas de alta gravidade em suas edições Community e Enterprise, que podem causar DoS e contornar a autenticação de dois fatores (2FA). As vulnerabilidades incluem CVE-2025-13927 e CVE-2025-13928, ambas com CVSS de 7.5, que permitem que usuários não autenticados provoquem condições de DoS. A GitLab também corrigiu uma falha (CVE-2026-0723) que permite a um indivíduo contornar a 2FA. Embora não haja evidências de exploração ativa dessas falhas, a atualização é essencial para garantir a segurança dos sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Extensões maliciosas roubam dados de reuniões no Zoom e Meet</title><link>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-roubam-dados-de-reunioes-no-z/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:59:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensoes-maliciosas-roubam-dados-de-reunioes-no-z/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança, chamada Zoom Stealer, está comprometendo a segurança de reuniões corporativas em plataformas de videoconferência como Zoom e Google Meet. Pesquisadores da Koi Security identificaram 18 extensões maliciosas que afetam cerca de 2,2 milhões de usuários em navegadores populares como Chrome, Edge e Firefox. Essas extensões, que se disfarçam como ferramentas legítimas, coletam informações sensíveis, incluindo URLs, IDs de reuniões, senhas e dados pessoais dos participantes. O grupo de hackers conhecido como DarkSpectre, que também opera o spyware ShadyPanda, é o responsável por essa operação. As informações são exfiltradas em tempo real, permitindo acesso a chamadas confidenciais e listas de participantes. O objetivo principal parece ser a espionagem corporativa, com potencial para engenharia social e venda de informações a concorrentes. Apesar de denúncias, muitas dessas extensões ainda estão disponíveis nas lojas oficiais, aumentando o risco para usuários desavisados.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercriminosos se disfarçam de departamentos de RH para roubar credenciais do Gmail</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-se-disfarcam-de-departamentos-de-r/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:05:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-se-disfarcam-de-departamentos-de-r/</guid><description>&lt;p>Recentemente, um sofisticado ataque de phishing tem utilizado notificações de documentos do Zoom para enganar candidatos a emprego e roubar credenciais do Gmail. O ataque começou com um e-mail que parecia legítimo, passando por verificações de segurança como SPF, DKIM e DMARC, e que parecia vir de um endereço confiável. Os destinatários recebiam uma notificação do Zoom informando que &amp;lsquo;departamentos de RH&amp;rsquo; os convidavam a visualizar documentos. Ao clicar no link, os usuários eram redirecionados para um domínio falso, onde um &amp;lsquo;gate de proteção contra bots&amp;rsquo; os induzia a acreditar que estavam em um site seguro. Após uma breve interação, eram levados a uma página de login falsa do Gmail, onde suas credenciais eram capturadas em tempo real. Os atacantes utilizavam uma conexão WebSocket para transferir as informações imediatamente para seus servidores. Para se proteger, os usuários devem mudar suas senhas e ativar a autenticação em duas etapas. Além disso, é crucial que as organizações monitorem e bloqueiem domínios maliciosos e eduquem seus funcionários sobre os riscos de phishing.&lt;/p></description></item><item><title>Zoom lança atualização de segurança corrigindo múltiplas vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/zoom-lanca-atualizacao-de-seguranca-corrigindo-mul/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:02:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/zoom-lanca-atualizacao-de-seguranca-corrigindo-mul/</guid><description>&lt;p>A Zoom Video Communications anunciou uma atualização de segurança que corrige várias falhas em seu software, incluindo o Zoom Workplace e clientes para Windows e macOS. A atualização aborda uma vulnerabilidade crítica de &amp;lsquo;Autorização Ausente&amp;rsquo; (CVE-2025-49459) que pode permitir que atacantes realizem ações sem a devida permissão, comprometendo dados sensíveis e a integridade do sistema. Além disso, foram corrigidas diversas vulnerabilidades de severidade média, como problemas de autorização e injeção de argumentos, que podem permitir que usuários excedam níveis de acesso permitidos. A empresa recomenda fortemente que os usuários instalem a versão mais recente imediatamente para se proteger contra possíveis explorações. A atualização é especialmente urgente, considerando que a Zoom já havia corrigido uma falha crítica no mês anterior. A recorrência de vulnerabilidades de alto impacto destaca os riscos de manter software desatualizado, que pode deixar tanto usuários individuais quanto ambientes corporativos vulneráveis a ataques, como exfiltração de dados e compromissos totais do sistema.&lt;/p></description></item></channel></rss>