<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hyips on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hyips/</link><description>Recent content in Hyips on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:21:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hyips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aumento Global de Programas de Investimento Fraudulentos (HYIPs)</title><link>https://brdefense.center/news/aumento-global-de-programas-de-investimento-fraudu/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:21:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aumento-global-de-programas-de-investimento-fraudu/</guid><description>&lt;p>Os Programas de Investimento de Alto Rendimento (HYIPs) fraudulentos estão crescendo globalmente, oferecendo lucros &amp;lsquo;garantidos&amp;rsquo; que nenhum investimento legítimo pode sustentar. Esses golpes atraem vítimas com promessas de retornos rápidos e elevados, como &amp;lsquo;40% de retorno em 72 horas&amp;rsquo;. No entanto, a maioria dos HYIPs opera como esquemas de Ponzi, onde os primeiros investidores recebem pagamentos iniciais para criar a ilusão de lucro, enquanto os depósitos subsequentes resultam em saques atrasados ou retidos. Em um estudo recente, foram identificados mais de 4.200 sites promovendo esses esquemas fraudulentos, com 485 incidentes registrados apenas em dezembro de 2025, evidenciando a escalabilidade e a persistência dessas fraudes. Os operadores de HYIPs utilizam redes sociais e anúncios pagos para disseminar seus golpes, além de oferecer programas de referência que incentivam as vítimas a recrutar novos investidores. O ciclo típico de um HYIP envolve a criação de plataformas falsas, promoção em redes sociais, construção de confiança com resultados fabricados e, por fim, o bloqueio de saques e o desaparecimento dos operadores. A análise destaca a necessidade de vigilância e educação sobre esses riscos, especialmente em um cenário onde a regulamentação e a proteção ao consumidor são cruciais.&lt;/p></description></item></channel></rss>