<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cephalus on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cephalus/</link><description>Recent content in Cephalus on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 12:59:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cephalus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atores de Ameaça Explorando Credenciais RDP para Distribuir Ransomware Cephalus</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-explorando-credenciais-rdp-para-d/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-explorando-credenciais-rdp-para-d/</guid><description>&lt;p>O ransomware Cephalus, identificado pela primeira vez em junho de 2025, representa uma nova e crescente ameaça no cenário de cibersegurança. Este grupo de atacantes, motivado financeiramente, utiliza táticas sofisticadas para invadir organizações e criptografar dados críticos. A principal vulnerabilidade explorada é a falta de autenticação multifatorial em credenciais do Protocolo de Área de Trabalho Remota (RDP), tornando as empresas alvos fáceis. Após obter acesso inicial, os atacantes realizam exfiltração de dados antes de implantar seu ransomware personalizado.&lt;/p></description></item><item><title>Viena, Virgínia, confirma violação de dados que afetou 811 pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/viena-virginia-confirma-violacao-de-dados-que-afet/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:38:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/viena-virginia-confirma-violacao-de-dados-que-afet/</guid><description>&lt;p>A cidade de Viena, na Virgínia, anunciou que notificou 811 indivíduos sobre uma violação de dados ocorrida em agosto de 2025, que comprometeu informações sensíveis, incluindo nomes, números de Seguro Social, dados financeiros e números de passaporte. O grupo de ransomware Cephalus reivindicou a responsabilidade pelo ataque, embora as autoridades de Viena ainda não tenham confirmado essa alegação. A violação foi detectada em 14 de agosto, mas os invasores conseguiram acessar a rede da cidade em 11 de agosto, utilizando ransomware para criptografar partes do sistema. A notificação aos afetados não incluiu ofertas de monitoramento de crédito ou seguro contra fraudes, práticas comuns após incidentes que envolvem dados pessoais críticos. O Cephalus é um grupo novo que começou suas atividades em agosto de 2025, explorando conexões de desktop remoto (RDP) sem autenticação multifatorial. Até agora, foram registradas 56 violações confirmadas contra entidades governamentais dos EUA em 2025, destacando a crescente ameaça de ataques de ransomware. A situação em Viena ressalta a necessidade urgente de medidas de segurança robustas para proteger dados sensíveis, especialmente em um contexto onde ataques a governos estão se tornando mais frequentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>