<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tecnologia De Segurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tecnologia-de-seguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Tecnologia De Segurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 06:58:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tecnologia-de-seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Esqueça OpenVPN e WireGuard Este é o protocolo VPN do futuro</title><link>https://brdefense.center/news/esqueca-openvpn-e-wireguard-este-e-o-protocolo-vpn/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/esqueca-openvpn-e-wireguard-este-e-o-protocolo-vpn/</guid><description>&lt;p>O artigo da TechRadar destaca o lançamento do protocolo NordWhisper pela NordVPN, projetado para contornar restrições de rede sem comprometer a experiência do usuário. Lançado em janeiro de 2025, o NordWhisper utiliza tecnologia de túnel web inovadora, que imita o tráfego da web comum, tornando-se quase invisível para firewalls que bloqueiam assinaturas de VPN. Embora atualmente esteja disponível apenas para Windows, Android e Linux, sua compatibilidade foi expandida para iPhone e Mac. Além disso, a introdução do Encrypted Client Hello (ECH) em agosto de 2025 visa proteger a privacidade dos usuários ao impedir que intermediários vejam quais serviços estão sendo acessados. O artigo também menciona a crescente importância da privacidade dos metadados, uma vez que ferramentas de censura modernas utilizam aprendizado de máquina para analisar padrões de tráfego. A NordVPN está desenvolvendo tecnologias que podem melhorar a privacidade dos metadados e está se preparando para integrar o protocolo QUIC, visando um futuro totalmente baseado em TLS para resistência à censura. Com o aumento das restrições na internet globalmente, soluções de VPN confiáveis e resistentes à censura se tornam cada vez mais essenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft implementa chip HSM integrado no Azure para combater cibercrime</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-implementa-chip-hsm-integrado-no-azure-p/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-implementa-chip-hsm-integrado-no-azure-p/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de um chip de segurança HSM (Hardware Security Module) integrado em todos os servidores Azure, como parte de uma estratégia para enfrentar o crescente problema do cibercrime, que atualmente gera custos estimados em 10,2 trilhões de dólares por ano, tornando-se a terceira maior economia do mundo. O Azure Integrated HSM, revelado no evento Hot Chips 2025, é projetado para atender aos requisitos de segurança FIPS 140-3 Nível 3, oferecendo resistência a violação e proteção local de chaves dentro dos servidores. Essa abordagem descentraliza as funções criptográficas, reduzindo a latência e permitindo a execução de tarefas como AES e detecção de intrusões de forma local. Além disso, a Microsoft apresentou sua arquitetura &amp;lsquo;Secure by Design&amp;rsquo;, que inclui o Azure Boost e o Datacenter Secure Control Module, visando aumentar a segurança em ambientes multi-inquilinos. A colaboração com empresas como AMD, Google e Nvidia resultou na Caliptra 2.0, que agora incorpora criptografia pós-quântica, reforçando ainda mais a segurança das operações na nuvem.&lt;/p></description></item><item><title>Melhores Soluções de Proteção de Endpoint para MSPMSSPs em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/melhores-solucoes-de-protecao-de-endpoint-para-msp/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/melhores-solucoes-de-protecao-de-endpoint-para-msp/</guid><description>&lt;p>No cenário dinâmico da cibersegurança, os Provedores de Serviços Gerenciados (MSPs) e Provedores de Serviços de Segurança Gerenciada (MSSPs) enfrentam desafios únicos na proteção de seus clientes contra ameaças cibernéticas. O artigo destaca a importância de soluções robustas de proteção de endpoint, que vão além do antivírus tradicional, incorporando recursos avançados como Detecção e Resposta de Endpoint (EDR) e caça a ameaças. Para 2025, as soluções ideais devem oferecer gerenciamento multi-inquilino, eficiência operacional e modelos de preços flexíveis. O texto analisa as dez melhores soluções de proteção de endpoint, como Sophos Intercept X, Huntress e CrowdStrike Falcon, enfatizando suas características, como inteligência artificial para prevenção de ameaças e remediação automatizada. A escolha da solução certa é crucial não apenas para a segurança dos dados dos clientes, mas também para a reputação e continuidade dos negócios dos MSPs e MSSPs. Com a crescente complexidade das ameaças cibernéticas, a adoção de tecnologias adequadas se torna uma prioridade estratégica para esses provedores.&lt;/p></description></item></channel></rss>