<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Macsync on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/macsync/</link><description>Recent content in Macsync on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 18:57:06 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/macsync/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova variante de malware MacSync ataca macOS com aplicativo falso</title><link>https://brdefense.center/news/nova-variante-de-malware-macsync-ataca-macos-com-a/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 18:57:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-variante-de-malware-macsync-ataca-macos-com-a/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma nova variante do malware MacSync, um ladrão de informações para macOS, que é distribuído por meio de um aplicativo Swift assinado digitalmente e notariado, disfarçado como instalador de um aplicativo de mensagens. Essa abordagem visa contornar as verificações de segurança da Apple, como o Gatekeeper. Ao contrário de variantes anteriores que utilizavam técnicas de arrastar para o terminal, esta versão adota uma abordagem mais enganosa e automatizada. O instalador, nomeado &amp;lsquo;zk-call-messenger-installer-3.9.2-lts.dmg&amp;rsquo;, foi encontrado em um site específico e, apesar de ser assinado, exibe instruções para que os usuários abram o aplicativo manualmente, uma tática comum para evitar bloqueios. O dropper em Swift realiza várias verificações antes de baixar e executar um script codificado, incluindo a validação da conectividade com a internet e a remoção de atributos de quarentena. Além disso, a nova variante apresenta mudanças significativas na forma como o payload é recuperado, utilizando comandos que visam melhorar a confiabilidade e evitar detecções. A inclusão de documentos PDF irrelevantes no DMG também serve como uma técnica de evasão, aumentando o tamanho do arquivo para 25,5 MB. O MacSync, uma versão rebranded do Mac.c, possui capacidades de controle remoto além do roubo de dados, refletindo uma tendência crescente de malware que se disfarça como aplicativos legítimos.&lt;/p></description></item></channel></rss>