<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gestão De Propriedades on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-propriedades/</link><description>Recent content in Gestão De Propriedades on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 18:59:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/gest%C3%A3o-de-propriedades/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibercriminosos exploram anúncios online para invadir sistemas de hotéis</title><link>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-anuncios-online-para-inva/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercriminosos-exploram-anuncios-online-para-inva/</guid><description>&lt;p>Uma operação de phishing em larga escala está atacando a indústria de hospitalidade por meio de anúncios maliciosos em motores de busca. Os cibercriminosos estão se passando por pelo menos treze provedores de serviços de hotéis e aluguel de férias para roubar credenciais e invadir sistemas de gerenciamento de propriedades baseados em nuvem. A campanha utiliza malvertising, enganando usuários que buscam empresas legítimas. Anúncios patrocinados aparecem acima dos resultados autênticos, direcionando as vítimas para domínios que imitam sites legítimos. As páginas de phishing apresentam formulários de login falsos projetados para coletar nomes de usuário, endereços de e-mail, números de telefone e senhas. Os atacantes demonstram táticas avançadas para contornar a autenticação multifatorial (MFA), solicitando códigos de “senha única” e oferecendo opções de “Login com Código SMS” e “Código de E-mail” para capturar tokens de autenticação em tempo real. A análise técnica sugere que os responsáveis pela campanha têm origens russas, utilizando uma infraestrutura sofisticada para monitorar o engajamento das vítimas. A operação representa riscos significativos para a indústria, expondo informações pessoais e dados de pagamento dos hóspedes. Especialistas recomendam que as organizações priorizem métodos de autenticação resistentes a phishing e monitorem registros de domínios suspeitos.&lt;/p></description></item></channel></rss>