<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Apple on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/apple/</link><description>Recent content in Apple on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 07:31:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/apple/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apple corrige falha crítica em atualizações de iOS e macOS</title><link>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falha-critica-em-atualizacoes-de-ios/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:31:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falha-critica-em-atualizacoes-de-ios/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou atualizações para iOS, iPadOS, macOS Tahoe, tvOS, watchOS e visionOS para corrigir uma vulnerabilidade zero-day, identificada como CVE-2026-20700, que está sendo explorada em ataques cibernéticos sofisticados. Essa falha, relacionada à corrupção de memória no dyld, o editor de links dinâmicos da Apple, permite que atacantes executem código arbitrário em dispositivos vulneráveis. O Google Threat Analysis Group (TAG) descobriu e reportou a vulnerabilidade. A Apple também emitiu correções para outras falhas, como CVE-2025-14174 e CVE-2025-43529, que foram abordadas em dezembro de 2025. As atualizações estão disponíveis para uma variedade de dispositivos, incluindo iPhones a partir do modelo 11 e Macs rodando macOS Tahoe. A empresa já havia corrigido nove vulnerabilidades zero-day em 2025, e essa nova atualização marca a primeira falha zero-day ativamente explorada em 2026. É crucial que os usuários atualizem seus dispositivos para evitar possíveis explorações.&lt;/p></description></item><item><title>Apple corrige vulnerabilidade zero-day em seus sistemas operacionais</title><link>https://brdefense.center/news/apple-corrige-vulnerabilidade-zero-day-em-seus-sis/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 02:18:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-corrige-vulnerabilidade-zero-day-em-seus-sis/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade zero-day, identificada como CVE-2026-20700, que foi explorada em um ataque extremamente sofisticado direcionado a indivíduos específicos. Essa falha, que permite a execução de código arbitrário no dyld, o Dynamic Link Editor utilizado nos sistemas operacionais da Apple, afeta dispositivos como iPhone 11 e versões posteriores, iPads a partir da 8ª geração, e Macs com macOS Tahoe. A empresa foi alertada sobre a exploração dessa vulnerabilidade pelo Google Threat Analysis Group, embora não tenha fornecido detalhes sobre como o ataque foi realizado. A Apple recomenda que todos os usuários instalem as atualizações mais recentes para proteger seus dispositivos, especialmente considerando que a falha foi utilizada em ataques direcionados. Além do CVE-2026-20700, outras vulnerabilidades, como CVE-2025-14174 e CVE-2025-43529, também foram exploradas em incidentes semelhantes. As atualizações de segurança foram disponibilizadas nas versões iOS 18.7.5, iPadOS 18.7.5, macOS Tahoe 26.3, tvOS 26.3, watchOS 26.3 e visionOS 26.3.&lt;/p></description></item><item><title>Nova ferramenta da Apple limita localização no iPhone e iPad</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-da-apple-limita-localizacao-no-iph/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:34:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ferramenta-da-apple-limita-localizacao-no-iph/</guid><description>&lt;p>A Apple anunciou uma nova ferramenta de privacidade que permitirá aos usuários de iPhones e iPads limitar a precisão dos dados de localização compartilhados com redes móveis. A funcionalidade, chamada &amp;lsquo;Limitar Localização Precisa&amp;rsquo;, estará disponível na atualização do iOS 26.3 e permitirá que as operadoras identifiquem apenas a localização aproximada do usuário, como o bairro, em vez do endereço exato. Essa mudança visa aumentar a privacidade dos usuários, embora os dados utilizados em situações de emergência permaneçam precisos. A nova opção pode ser ativada nas configurações do dispositivo, mas atualmente está disponível apenas em modelos específicos, como o iPhone Air, iPhone 16e e iPad Pro (M5) com Wi-Fi + Celular. A implementação dessa ferramenta depende do suporte das operadoras, com algumas já oferecendo a funcionalidade em países como Reino Unido, Estados Unidos e Tailândia, mas sem informações sobre sua disponibilidade no Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Apple introduz recurso de privacidade para limitar dados de localização</title><link>https://brdefense.center/news/apple-introduz-recurso-de-privacidade-para-limitar/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:01:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-introduz-recurso-de-privacidade-para-limitar/</guid><description>&lt;p>A Apple anunciou uma nova funcionalidade de privacidade que permite aos usuários restringir a precisão dos dados de localização compartilhados com redes celulares em alguns modelos de iPhone e iPad. A configuração, chamada &amp;lsquo;Limitar Localização Precisa&amp;rsquo;, estará disponível após a atualização para o iOS 26.3 ou versões posteriores. Quando ativada, essa opção limita as informações que as operadoras móveis utilizam para determinar a localização do dispositivo, permitindo que apenas a localização aproximada, como um bairro, seja identificada, em vez de um endereço exato. A Apple esclareceu que essa configuração não afeta a precisão dos dados de localização compartilhados com serviços de emergência durante chamadas de emergência, nem impacta os dados que os usuários compartilham com aplicativos através dos Serviços de Localização. Para ativar o recurso, os usuários devem acessar &amp;lsquo;Ajustes&amp;rsquo;, tocar em &amp;lsquo;Celular&amp;rsquo;, depois em &amp;lsquo;Opções de Dados Celulares&amp;rsquo; e ativar a opção &amp;lsquo;Limitar Localização Precisa&amp;rsquo;. Atualmente, a funcionalidade é compatível apenas com modelos específicos de iPhone e iPad que executam o iOS 26.3 ou posterior, e sua disponibilidade depende do suporte das operadoras. Essa iniciativa surge após a FCC multar grandes operadoras dos EUA por práticas de rastreamento inadequadas, destacando a importância da privacidade dos dados dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Apple é multada em 98,6 milhões por práticas anticompetitivas na Itália</title><link>https://brdefense.center/news/apple-e-multada-em-986-milhoes-por-praticas-antico/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:57:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-e-multada-em-986-milhoes-por-praticas-antico/</guid><description>&lt;p>A Apple foi multada em €98,6 milhões pela Autoridade Antitruste da Itália (AGCM) por práticas que restringem a concorrência na App Store. A investigação, iniciada em maio de 2023, concluiu que a empresa abusou de sua posição dominante ao impor unilateralmente regras de transparência de rastreamento de aplicativos (ATT) a desenvolvedores de terceiros, sem consulta prévia. Embora a AGCM não questione a intenção da Apple de proteger a privacidade dos usuários, critica os requisitos de consentimento que oneram excessivamente os desenvolvedores. A ATT exige que os desenvolvedores apresentem solicitações de permissão separadas para o rastreamento de dados, enquanto os aplicativos da Apple podem obter essa permissão com um único toque. A autoridade argumenta que essa exigência dupla prejudica os desenvolvedores que dependem de publicidade. A Apple anunciou que irá recorrer da decisão, reafirmando seu compromisso com a proteção da privacidade. Este não é o primeiro caso de conflito da ATT com autoridades de concorrência, já que a empresa também foi multada na França e enfrenta investigações em outros países da Europa, como Polônia e Romênia.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização emergencial da Apple corrige falhas críticas de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-emergencial-da-apple-corrige-falhas-cr/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:00:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-emergencial-da-apple-corrige-falhas-cr/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou atualizações emergenciais para corrigir duas vulnerabilidades críticas no iOS 26, identificadas como CVE-2025-43529 e CVE-2025-14174. Essas falhas, do tipo zero-day, permitiam que hackers obtivessem controle total sobre dispositivos, afetando especificamente usuários de versões anteriores do sistema operacional. A primeira vulnerabilidade, CVE-2025-43529, está relacionada a uma falha de execução remota de código no WebKit, que é a base para navegadores como Safari e Chrome. A segunda, CVE-2025-14174, envolve o corrompimento da memória no motor de renderização do WebKit. Ambas as falhas foram descobertas em colaboração com a equipe de análise de ameaças do Google. Os dispositivos afetados incluem iPhone 11 e sucessores, diversos modelos de iPad, e a vulnerabilidade também impactou o Chrome. A Apple recomenda que todos os usuários atualizem seus dispositivos imediatamente para evitar riscos adicionais. Apesar da correção, detalhes sobre os ataques e os alvos específicos não foram divulgados, mas especialistas sugerem que podem estar relacionados a ataques de spyware direcionados.&lt;/p></description></item><item><title>Apple lança atualizações de segurança para iOS e outros sistemas</title><link>https://brdefense.center/news/apple-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-ios-e-o/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 06:57:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-ios-e-o/</guid><description>&lt;p>Na última sexta-feira, a Apple divulgou atualizações de segurança para iOS, iPadOS, macOS, tvOS, watchOS, visionOS e o navegador Safari, visando corrigir duas vulnerabilidades que já foram exploradas ativamente. As falhas identificadas são: CVE-2025-43529, uma vulnerabilidade de uso após liberação em WebKit que pode permitir a execução de código arbitrário ao processar conteúdo web malicioso, e CVE-2025-14174, um problema de corrupção de memória em WebKit, com uma pontuação CVSS de 8.8, que também pode resultar em corrupção de memória. A Apple reconheceu que essas falhas podem ter sido utilizadas em ataques sofisticados direcionados a indivíduos específicos em versões anteriores do iOS. É importante ressaltar que a CVE-2025-14174 é a mesma vulnerabilidade que a Google corrigiu em seu navegador Chrome no dia 10 de dezembro de 2025. As atualizações estão disponíveis para diversos dispositivos, incluindo iPhones a partir do modelo 11 e iPads a partir da 3ª geração do Pro. Com essas correções, a Apple já abordou nove vulnerabilidades zero-day exploradas em 2025, destacando a importância de manter os sistemas atualizados para garantir a segurança dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Aplicativos fraudulentos para Mac exploram marcas do Google e OpenAI</title><link>https://brdefense.center/news/aplicativos-fraudulentos-para-mac-exploram-marcas/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:59:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/aplicativos-fraudulentos-para-mac-exploram-marcas/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a segurança da App Store da Apple foi colocada em xeque após a descoberta de aplicativos fraudulentos que imitam produtos de inteligência artificial da Google e OpenAI. O desenvolvedor Neural Techlabs tem sido identificado como responsável pela publicação repetida de aplicativos que utilizam logotipos, nomes e interfaces semelhantes aos softwares legítimos, como o Google Gemini e o ChatGPT. Apesar de algumas dessas aplicações terem sido removidas anteriormente por infrações de propriedade intelectual, novas versões continuam a surgir, evidenciando falhas no processo de revisão da Apple. Os aplicativos, como &amp;lsquo;AI Chat Bot for Google Gemini&amp;rsquo;, criam confusão entre os usuários e podem expô-los a riscos de segurança, como a interação com informações sensíveis. A persistência dessas violações levanta preocupações sobre a eficácia das medidas de segurança da Apple e a necessidade de os usuários verificarem as credenciais dos desenvolvedores antes de baixar aplicativos. A situação destaca a vulnerabilidade do ecossistema da App Store e a importância de uma vigilância contínua contra fraudes digitais.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade zero-day no iOS 26 pode dar controle total do iPhone a hackers</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-no-ios-26-pode-dar-contro/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:02:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-no-ios-26-pode-dar-contro/</guid><description>&lt;p>Um cibercriminoso conhecido como ResearcherX divulgou uma suposta vulnerabilidade zero-day no iOS 26, da Apple, em um marketplace da dark web. Essa falha permitiria a corrupção da memória e o controle total de dispositivos que utilizam esse sistema operacional. A vulnerabilidade estaria relacionada ao parser do iOS Message, permitindo acesso root sem interação do usuário, apenas ao receber um pacote de dados malicioso. Classificada como uma &amp;lsquo;solução full chain&amp;rsquo;, a brecha poderia contornar as defesas de segurança do iOS, incluindo a &amp;lsquo;Proteção Multi Camadas&amp;rsquo;, que abrange o kernel e as defesas de espaço de usuário. Caso confirmada, a falha poderia expor dados sensíveis dos usuários, como mensagens, fotos encriptadas e informações de localização. A venda do exploit é alarmante, com preços que variam entre US$ 2 milhões e US$ 5 milhões, refletindo a gravidade da situação. Essa vulnerabilidade surge após a Apple ter lançado uma atualização significativa em setembro, que visava melhorar a segurança do sistema, mas que aparentemente não foi suficiente para impedir a exploração por hackers.&lt;/p></description></item><item><title>Golpistas transformam iPhones perdidos em mina de ouro enquanto você espera</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-transformam-iphones-perdidos-em-mina-de/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:57:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-transformam-iphones-perdidos-em-mina-de/</guid><description>&lt;p>Golpistas estão aproveitando a esperança de usuários de iPhone que perderam seus dispositivos, enviando mensagens de phishing que se disfarçam como notificações do serviço &amp;lsquo;Find My&amp;rsquo; da Apple. Essas mensagens afirmam que o iPhone perdido foi encontrado, levando as vítimas a um site falso que coleta credenciais do Apple ID. O golpe é sofisticado, utilizando detalhes precisos sobre o dispositivo, como modelo e cor, para parecer legítimo. A Swiss National Cyber Security Centre (NCSC) alerta que essa prática não só visa roubar informações pessoais, mas também remover o bloqueio de ativação do aparelho, permitindo que os golpistas revendam o dispositivo. A Apple já informou que nunca entra em contato por SMS ou e-mail para relatar a localização de um dispositivo perdido. Para se proteger, os usuários devem ativar o Modo Perdido pelo iCloud, manter seus cartões SIM seguros e evitar expor informações pessoais na tela de bloqueio. O uso de software antivírus e a ativação de firewalls também são recomendados para reduzir a exposição a ameaças online.&lt;/p></description></item><item><title>Apple corrige falhas críticas de segurança no iOS 26.1 e iPadOS 26.1</title><link>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falhas-criticas-de-seguranca-no-ios/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:00:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falhas-criticas-de-seguranca-no-ios/</guid><description>&lt;p>No dia 3 de novembro de 2025, a Apple lançou atualizações de segurança significativas para iOS 26.1 e iPadOS 26.1, abordando várias vulnerabilidades críticas que representavam riscos sérios à segurança dos dispositivos e à privacidade dos usuários. As atualizações estão disponíveis para iPhones a partir do modelo 11 e diversos modelos de iPad, incluindo iPad Pro de terceira geração e posteriores.&lt;/p>
&lt;p>Entre as falhas corrigidas, destacam-se vulnerabilidades no Apple Neural Engine, como CVE-2025-43447 e CVE-2025-43462, que permitiam que aplicativos maliciosos causassem falhas no sistema ou corrompessem a memória do kernel. A Apple implementou mecanismos aprimorados de gerenciamento de memória para mitigar esses riscos. Além disso, a vulnerabilidade CVE-2025-43455 no recurso Apple Account foi corrigida, evitando que aplicativos maliciosos capturassem capturas de tela de informações sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Google AI descobre falhas de segurança no Safari da Apple</title><link>https://brdefense.center/news/google-ai-descobre-falhas-de-seguranca-no-safari-d/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:57:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-ai-descobre-falhas-de-seguranca-no-safari-d/</guid><description>&lt;p>O agente de cibersegurança da Google, Big Sleep, foi responsável por identificar cinco vulnerabilidades no WebKit, componente utilizado no navegador Safari da Apple. As falhas, se exploradas, poderiam causar travamentos ou corrupção de memória. As vulnerabilidades identificadas incluem: CVE-2025-43429, uma vulnerabilidade de buffer overflow; CVE-2025-43430, uma falha não especificada que pode levar a um travamento inesperado; CVE-2025-43431 e CVE-2025-43433, que podem resultar em corrupção de memória; e CVE-2025-43434, uma vulnerabilidade de uso após liberação que também pode causar travamentos. A Apple lançou patches para corrigir essas falhas em suas atualizações de software, incluindo iOS 26.1 e macOS Tahoe 26.1. Embora nenhuma das vulnerabilidades tenha sido explorada ativamente até o momento, é recomendável que os usuários mantenham seus dispositivos atualizados para garantir a proteção adequada.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Parser de Fontes em Produtos Apple Causa Crashes e Corrupção de Memória</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-parser-de-fontes-em-produtos-ap/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-parser-de-fontes-em-produtos-ap/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou uma atualização de segurança para o macOS Sequoia 15.7.1, corrigindo uma vulnerabilidade crítica no sistema de parsing de fontes, identificada como CVE-2025-43400. Essa falha permite que arquivos de fontes maliciosos provoquem operações de escrita fora dos limites, resultando em corrupção de memória e possíveis crashes de aplicativos. Embora não haja relatos de exploração ativa até o momento, a vulnerabilidade afeta diversas plataformas da Apple, incluindo iOS e iPadOS, evidenciando a interconexão dos componentes do sistema operacional da empresa. A atualização foi disponibilizada em 29 de setembro de 2025 e é crucial que os usuários a instalem imediatamente, especialmente em ambientes corporativos onde arquivos de fontes podem ser processados automaticamente. A natureza da vulnerabilidade sugere que, se explorada, poderia ser utilizada como um ponto de partida para ataques mais sofisticados, como execução remota de código. Portanto, a Apple recomenda que todos os usuários verifiquem suas configurações de atualização para garantir que a correção seja aplicada.&lt;/p></description></item><item><title>Apple corrige falha crítica que pode ter sido explorada em ataques direcionados</title><link>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falha-critica-que-pode-ter-sido-expl/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:00:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-corrige-falha-critica-que-pode-ter-sido-expl/</guid><description>&lt;p>A Apple anunciou a correção de uma vulnerabilidade crítica (CVE-2025-43300) em seu componente ImageIO, que permite a corrupção de memória ao processar arquivos de imagem maliciosos. Com uma pontuação CVSS de 8.8, essa falha foi identificada como parte de ataques sofisticados direcionados a menos de 200 indivíduos. Além disso, a WhatsApp confirmou que uma vulnerabilidade em seus aplicativos para iOS e macOS (CVE-2025-55177, CVSS 5.4) foi encadeada com a falha da Apple, potencializando os riscos de espionagem. As atualizações de segurança foram disponibilizadas para várias versões do iOS e macOS, incluindo versões mais antigas, visando proteger dispositivos como iPhone 8, iPhone 6s e iPad Air 2. Embora não haja evidências de que as falhas tenham sido amplamente exploradas, a Apple recomenda que os usuários mantenham seus sistemas atualizados para garantir a proteção. Além da correção das vulnerabilidades mencionadas, a atualização também aborda outras falhas de segurança em componentes como Safari e WebKit, que poderiam permitir acesso não autorizado a dados sensíveis e causar falhas inesperadas no sistema.&lt;/p></description></item><item><title>Governo da França e Apple alertam sobre spyware no iPhone</title><link>https://brdefense.center/news/governo-da-franca-e-apple-alertam-sobre-spyware-no/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:00:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-da-franca-e-apple-alertam-sobre-spyware-no/</guid><description>&lt;p>A Equipe de Resposta de Emergência Computacional da França (CERT-FR) e a Apple emitiram um alerta de segurança para usuários de iPhone no país, informando sobre uma nova campanha de spyware. O comunicado, divulgado em 11 de setembro, indica que pelo menos um dispositivo vinculado a uma conta iCloud foi comprometido. Os usuários que receberam a notificação devem entrar em contato com a CERT-FR imediatamente, pois pode haver um atraso significativo entre a invasão e a notificação. A Apple tem se mostrado proativa na luta contra spywares, notificando clientes em várias ocasiões ao longo do ano. Além disso, a CERT-FR forneceu recomendações para evitar golpes de phishing, como habilitar a autenticação em duas etapas e manter as atualizações automáticas ativadas. Os usuários também foram aconselhados a não alterar seus dispositivos de forma alguma, a fim de não interferir nas investigações em andamento.&lt;/p></description></item><item><title>Apple alerta usuários na França sobre campanha de spyware</title><link>https://brdefense.center/news/apple-alerta-usuarios-na-franca-sobre-campanha-de/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-alerta-usuarios-na-franca-sobre-campanha-de/</guid><description>&lt;p>A Apple notificou usuários na França sobre uma campanha de spyware que visa dispositivos vinculados a contas do iCloud. O alerta foi emitido em 3 de setembro de 2025, sendo a quarta notificação do ano, com alertas anteriores em março, abril e junho. O CERT-FR (Computer Emergency Response Team da França) informou que esses ataques complexos têm como alvo indivíduos de destaque, como jornalistas, advogados e políticos. A situação se agrava após a descoberta de uma falha de segurança no WhatsApp que foi combinada com um bug no iOS, permitindo ataques de zero-click. A Apple introduziu uma nova funcionalidade de segurança chamada Memory Integrity Enforcement (MIE) para combater vulnerabilidades de corrupção de memória. Um relatório do Atlantic Council revelou um aumento significativo no número de investidores dos EUA em tecnologias de spyware, com 31 novos investidores em um ano, superando outros países como Israel e Itália. O relatório destaca a crescente importância de corretores e vendedores no mercado de spyware, que agora detêm uma fatia de mercado maior do que antes.&lt;/p></description></item><item><title>Apple emite alerta sobre ataques de spyware mercenário a dispositivos</title><link>https://brdefense.center/news/apple-emite-alerta-sobre-ataques-de-spyware-mercen/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:01:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-emite-alerta-sobre-ataques-de-spyware-mercen/</guid><description>&lt;p>A Apple emitiu notificações de alta confiança alertando usuários sobre ataques de spyware mercenário, que utilizam recursos estatais e ferramentas de vigilância sofisticadas para comprometer dispositivos individuais. Esses ataques são direcionados a um pequeno grupo de alvos específicos, como jornalistas, ativistas e figuras políticas, e se distinguem por seu alto custo e evolução rápida. A Apple já notificou usuários em mais de 150 países desde 2021, utilizando banners de alerta e comunicações via e-mail e iMessage. As notificações incluem recomendações de segurança, como ativar o Modo de Bloqueio, que limita severamente a funcionalidade do dispositivo para mitigar vetores de ataque. A Apple enfatiza que suas comunicações nunca solicitarão senhas ou links, preservando a integridade do alerta. Para assistência adicional, a Apple recomenda o uso da Digital Security Helpline da Access Now, que oferece suporte de segurança em emergências. Mesmo usuários que não receberam alertas, mas suspeitam de serem alvos, são aconselhados a ativar o Modo de Bloqueio. Além disso, todos os usuários da Apple devem manter defesas básicas robustas, como atualizações de software e autenticação de dois fatores.&lt;/p></description></item><item><title>iPhone 17 e Air têm chips A19 com proteção contra spyware</title><link>https://brdefense.center/news/iphone-17-e-air-tem-chips-a19-com-protecao-contra/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:59:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/iphone-17-e-air-tem-chips-a19-com-protecao-contra/</guid><description>&lt;p>A Apple apresentou uma nova tecnologia de segurança chamada Memory Integrity Enforcement (MIE) nos iPhones 17 e Air, que visa proteger a memória dos dispositivos contra ataques de spyware e outras ameaças críticas. Essa inovação é parte do design dos chips A19 e A19 Pro, permitindo que a proteção ocorra sem comprometer o desempenho do aparelho. O MIE é baseado em alocadores de memória seguros e na Extensão de Marcação de Memória Avançada (EMTE), que ajuda a bloquear acessos não autorizados à memória adjacente, evitando vulnerabilidades como o uso após liberação (use-after-free). Essa tecnologia é uma evolução da Extensão de Marcação de Memória (MTE) desenvolvida pela Arm em 2019, que já é utilizada em dispositivos Android e no Windows 11. A Apple busca, assim, fortalecer a segurança de seus dispositivos contra grupos maliciosos que utilizam spyware mercenários para invadir celulares. A implementação do MIE representa um avanço significativo na proteção dos dados dos usuários e na integridade dos sistemas operacionais dos novos iPhones.&lt;/p></description></item><item><title>O SSD Externo da TeamGroup com rastreamento pelo Find My da Apple</title><link>https://brdefense.center/news/o-ssd-externo-da-teamgroup-com-rastreamento-pelo-f/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:59:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-ssd-externo-da-teamgroup-com-rastreamento-pelo-f/</guid><description>&lt;p>A TeamGroup lançou o T-CREATE EXPERT P34F Find My External SSD, um dispositivo inovador que prioriza a segurança de dados através de rastreamento de localização. Integrado ao aplicativo &amp;lsquo;Find My&amp;rsquo; da Apple, o SSD permite que os usuários localizem o dispositivo em tempo real, emitindo um som quando está próximo. Com um design compacto, menor que um cartão de crédito e pesando apenas 70 gramas, o SSD é feito de uma liga de zinco, o que garante durabilidade. Ele se conecta via USB 3.2 Gen2x1 com interface Type-C e é compatível com sistemas Windows, macOS e Thunderbolt. A proposta do dispositivo não é competir em velocidade, mas sim oferecer uma solução de segurança que reduz o risco de perda de dados, algo que pode ser mais crítico do que a perda do próprio hardware. O SSD também possui um orifício para cordão, facilitando o transporte e a prevenção de perdas. A TeamGroup garante que o produto passa por testes rigorosos e oferece uma garantia de três anos, além de utilizar embalagens ecológicas para minimizar o desperdício eletrônico. Essa abordagem focada na segurança pode atrair usuários que priorizam a proteção de dados em suas rotinas diárias.&lt;/p></description></item><item><title>Apple apresenta nova proteção de segurança para iPhones</title><link>https://brdefense.center/news/apple-apresenta-nova-protecao-de-seguranca-para-ip/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:38:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-apresenta-nova-protecao-de-seguranca-para-ip/</guid><description>&lt;p>A Apple anunciou uma nova funcionalidade de segurança chamada Memory Integrity Enforcement (MIE), incorporada nos modelos recém-lançados iPhone 17 e iPhone Air. Essa tecnologia oferece proteção contínua contra falhas de memória em áreas críticas, como o kernel e mais de 70 processos de usuário, sem comprometer o desempenho do dispositivo. O MIE é fundamentado em alocadores de memória seguros e na Enhanced Memory Tagging Extension (EMTE), que visa prevenir a exploração de vulnerabilidades por spyware mercenário. O EMTE, desenvolvido em colaboração com a Arm, é uma versão aprimorada da Memory Tagging Extension (MTE) e permite a detecção de exploração de corrupção de memória. O MIE protege contra classes comuns de vulnerabilidades, como buffer overflows e bugs de uso após liberação, bloqueando acessos indevidos a regiões de memória. A Apple também introduziu o Tag Confidentiality Enforcement (TCE) para proteger alocadores de memória contra ataques de canal lateral. Essa inovação representa um avanço significativo na segurança dos dispositivos da Apple, especialmente em um cenário onde a proteção contra spyware é cada vez mais crucial.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam servidores da Apple para enganar com e-mails falsos</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-servidores-da-apple-para-enganar-com/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-servidores-da-apple-para-enganar-com/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de phishing foi identificado, utilizando convites do Calendário iCloud da Apple para enganar usuários. Os criminosos enviam e-mails maliciosos disfarçados como notificações de compra, utilizando o endereço &lt;a href="mailto:noreply@email.apple.com">noreply@email.apple.com&lt;/a>, que é legítimo, para evitar filtros de spam. O golpe alerta sobre um pagamento de US$ 599, levando as vítimas a acreditarem que foram vítimas de uma fraude. Ao ligarem para os números fornecidos, os usuários são convencidos a instalar softwares que permitem o acesso remoto aos seus computadores, possibilitando o roubo de dados pessoais e financeiros. O ataque é tecnicamente simples, mas eficaz, pois utiliza ferramentas autênticas para ganhar credibilidade. Especialistas recomendam cautela ao receber convites inesperados e a verificação da procedência antes de qualquer ação.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Zero-Day do WhatsApp Explorada em Ataques a Dispositivos Apple</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-do-whatsapp-explorada-em/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:58:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-zero-day-do-whatsapp-explorada-em/</guid><description>&lt;p>O WhatsApp emitiu um alerta crítico sobre uma vulnerabilidade zero-click (CVE-2025-55177) que está sendo explorada em ataques sofisticados contra usuários de iOS e macOS. Essa falha, que afeta versões anteriores do aplicativo, permite que atacantes acionem remotamente o processamento de conteúdo de URLs arbitrárias no dispositivo da vítima, sem necessidade de interação do usuário. A gravidade da situação aumenta quando essa vulnerabilidade é combinada com outra falha no sistema operacional da Apple (CVE-2025-43300), que pode levar à corrupção de memória e acesso não autorizado a dados do dispositivo. O WhatsApp notificou usuários que podem ter sido alvo desses ataques, alertando sobre o risco de comprometimento de dados sensíveis. A empresa já implementou mitigação em suas atualizações, mas enfatiza a importância de os usuários atualizarem seus dispositivos Apple com os patches de segurança mais recentes. A situação é particularmente preocupante para jornalistas e defensores dos direitos humanos, que são frequentemente alvos de campanhas de espionagem avançadas.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração ativa de vulnerabilidade crítica da Apple confirmada</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-critica-da-app/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:59:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-critica-da-app/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Apple lançou um patch de segurança para uma vulnerabilidade crítica identificada como CVE-2025-43300, que afeta o processamento de imagens em dispositivos iOS e macOS. Essa falha permite a execução remota de código (RCE) sem interação do usuário, simplesmente ao visualizar uma imagem maliciosa. O problema se origina de uma discrepância entre os metadados declarados em arquivos TIFF/DNG e a contagem real de componentes nos fluxos JPEG Lossless, resultando em uma condição de escrita fora dos limites de memória. A Apple confirmou que a exploração dessa vulnerabilidade já foi observada em ataques direcionados, o que destaca sua gravidade. As versões afetadas incluem iOS 18.6.2, macOS Sequoia 15.6.1, entre outras. Especialistas recomendam que usuários e administradores apliquem as atualizações imediatamente, e ferramentas como ELEGANT BOUNCER foram desenvolvidas para detectar inconsistências em arquivos DNG, ajudando a prevenir a exploração. A complexidade dos padrões de imagem utilizados pela Apple é um lembrete de que a segurança pode ser comprometida por falhas em sistemas aparentemente robustos.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade crítica em sistemas Apple em exploração ativa</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-siste/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:00:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-siste/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma vulnerabilidade crítica da Apple em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV). A falha, identificada como CVE-2025-43300, afeta iOS, iPadOS e macOS, permitindo que atacantes executem código arbitrário ou provoquem falhas no sistema. Essa vulnerabilidade é classificada como uma escrita fora dos limites (CWE-787) dentro do framework Image I/O, que é responsável pelo processamento de dados de imagem nos sistemas da Apple. A exploração pode ocorrer através de arquivos de imagem maliciosos enviados por e-mail ou acessados em sites comprometidos. A CISA recomenda que as organizações apliquem as correções fornecidas pela Apple e monitorem atividades suspeitas relacionadas ao processamento de arquivos de imagem. A inclusão dessa vulnerabilidade no catálogo KEV indica que é uma preocupação de segurança de alta prioridade, exigindo atenção imediata das equipes de segurança em todos os setores.&lt;/p></description></item><item><title>Atualize dispositivos Apple agora - novo patch corrige falha crítica</title><link>https://brdefense.center/news/atualize-dispositivos-apple-agora-novo-patch-corri/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:08:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualize-dispositivos-apple-agora-novo-patch-corri/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou um patch de segurança para corrigir uma falha de zero-day identificada como CVE-2025-43300, que afeta dispositivos com iOS e iPadOS. Essa vulnerabilidade, que permite a execução remota de código, foi explorada em ataques sofisticados direcionados a indivíduos específicos. O problema reside em um erro de escrita fora dos limites no framework ImageIO, que gerencia arquivos de imagem. A falha possibilita que imagens maliciosas enviadas por e-mail ou mensagens causem corrupção de memória, levando a possíveis crashes ou execução de malware. A Apple implementou melhorias nos checagens de limites nas versões iOS 18.6.2 e iPadOS 18.6.2, entre outras atualizações. É importante que os usuários atualizem seus dispositivos imediatamente, pois há evidências de que a vulnerabilidade está sendo explorada ativamente. A falha afeta uma ampla gama de dispositivos, incluindo iPhones a partir do modelo XS e diversos modelos de iPads. Este é o sexto zero-day corrigido pela Apple em 2025, destacando a necessidade de vigilância constante em relação à segurança dos dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>Apple corrige vulnerabilidade zero-day em iOS, iPadOS e macOS</title><link>https://brdefense.center/news/apple-corrige-vulnerabilidade-zero-day-em-ios-ipad/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:58:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/apple-corrige-vulnerabilidade-zero-day-em-ios-ipad/</guid><description>&lt;p>A Apple lançou atualizações de segurança para corrigir uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-43300, que afeta iOS, iPadOS e macOS. Essa falha, que permite a escrita fora dos limites no framework ImageIO, pode resultar em corrupção de memória ao processar imagens maliciosas. A empresa informou que a vulnerabilidade está sendo ativamente explorada em ataques sofisticados direcionados a indivíduos específicos. As versões afetadas incluem iOS 18.6.2, iPadOS 18.6.2, macOS Ventura 13.7.8, entre outras. A Apple já corrigiu um total de sete zero-days em 2025, evidenciando a gravidade da situação. Embora não se saiba quem está por trás dos ataques, a vulnerabilidade foi considerada uma ferramenta em ataques altamente direcionados. A empresa recomenda que todos os usuários atualizem seus dispositivos imediatamente para mitigar os riscos associados a essa falha.&lt;/p></description></item><item><title>Governo do Reino Unido desiste de exigir backdoor da Apple</title><link>https://brdefense.center/news/governo-do-reino-unido-desiste-de-exigir-backdoor/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:58:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-do-reino-unido-desiste-de-exigir-backdoor/</guid><description>&lt;p>O governo do Reino Unido abandonou suas tentativas de forçar a Apple a enfraquecer suas proteções de criptografia, que incluiriam a implementação de um backdoor para acesso a dados criptografados de cidadãos americanos. A decisão foi anunciada pela Diretora de Inteligência Nacional dos EUA, Tulsi Gabbard, que destacou a importância da proteção das liberdades civis dos americanos. A Apple havia desativado sua funcionalidade de Proteção Avançada de Dados (ADP) para iCloud no Reino Unido em fevereiro de 2025, em resposta a exigências governamentais por acesso a dados criptografados. A empresa reiterou que nunca construiu um backdoor para seus produtos e serviços. A ordem secreta que exigia a implementação do backdoor foi emitida pelo Ministério do Interior do Reino Unido sob a Lei de Poderes de Investigação, visando acesso irrestrito a dados criptografados, incluindo backups. Críticos alertaram que tal acesso poderia ser explorado por cibercriminosos e governos autoritários. Enquanto isso, o Google e a Meta afirmaram não terem recebido solicitações semelhantes do governo britânico. A situação destaca a tensão entre segurança digital e privacidade, especialmente em um contexto de crescente preocupação com violações de dados e privacidade do consumidor.&lt;/p></description></item></channel></rss>