<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Austrália on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/austr%C3%A1lia/</link><description>Recent content in Austrália on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/austr%C3%A1lia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Austrália registra aumento recorde de ciberataques e alerta para 2026</title><link>https://brdefense.center/news/australia-registra-aumento-recorde-de-ciberataques/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/australia-registra-aumento-recorde-de-ciberataques/</guid><description>&lt;p>A Austrália enfrenta um aumento alarmante de ciberataques, com um crescimento de 50% em crimes cibernéticos em 2025, em comparação ao ano anterior. O governo australiano, com base na Lei de Segurança Cibernética de 2024, prevê que 2026 pode ser ainda mais desafiador, especialmente para setores corporativos e financeiros. Em 2024, cerca de 47 milhões de contas foram comprometidas, e em 2025, 5,7 milhões de acessos indevidos foram registrados. Os dados mais visados pelos hackers incluem nomes de usuário e endereços de e-mail, frequentemente encontrados em mercados clandestinos na dark web. As principais ameaças incluem campanhas de phishing e roubo de identidade. Para combater essa crescente onda de ataques, a Lei de Segurança Cibernética impõe obrigações às empresas, como a notificação de pagamentos de ransomware em até 72 horas e a criação de um Conselho de Revisão de Incidentes Cibernéticos. Além disso, penalidades severas podem ser aplicadas para o mau uso de dados sensíveis, com multas que podem chegar a AU$ 50 milhões.&lt;/p></description></item><item><title>Autoridades australianas revelam operações de grupos de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/autoridades-australianas-revelam-operacoes-de-grup/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:01:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/autoridades-australianas-revelam-operacoes-de-grup/</guid><description>&lt;p>Um estudo abrangente realizado ao longo de três anos em Austrália, Canadá, Nova Zelândia e Reino Unido revelou tendências alarmantes nas operações de ransomware, com organizações australianas registrando 135 ataques documentados entre 2020 e 2022. A pesquisa analisou 865 incidentes de ransomware e destacou a evolução sofisticada das empresas cibernéticas, que agora adotam modelos de ransomware-as-a-service (RaaS). Nesse modelo, grupos principais desenvolvem o malware e gerenciam os pagamentos, enquanto afiliados realizam as invasões e negociações de resgate. O grupo Conti foi o mais ativo, com 141 ataques, seguido pelas variantes do LockBit, que contabilizaram 129 incidentes. O setor industrial foi o mais afetado, com o estudo utilizando inteligência artificial para classificar as organizações atacadas em 13 setores, alcançando 89% de precisão. Os resultados ressaltam a necessidade urgente de medidas de cibersegurança aprimoradas nas infraestruturas críticas australianas, à medida que os grupos de ransomware continuam a evoluir suas táticas e expandir suas capacidades operacionais.&lt;/p></description></item></channel></rss>