<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Escolas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/escolas/</link><description>Recent content in Escolas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 02:12:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/escolas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Escolas Públicas de Portland confirmam vazamento de dados de 12 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/escolas-publicas-de-portland-confirmam-vazamento-d/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:12:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/escolas-publicas-de-portland-confirmam-vazamento-d/</guid><description>&lt;p>As Escolas Públicas de Portland, no Maine, confirmaram um vazamento de dados que afetou 12.128 pessoas, revelando informações pessoais sensíveis, como números de Seguro Social, dados financeiros, informações médicas e de seguro de saúde, além de documentos de identificação. O grupo cibercriminoso RansomHub assumiu a responsabilidade pelo ataque, que ocorreu em fevereiro de 2025, e alegou ter roubado 110 GB de dados da rede da escola. Embora a PPS tenha notificado os afetados, não confirmou se pagou um resgate ou como o ataque foi realizado. A investigação revelou que o acesso não autorizado à rede foi resultado de um ataque cibernético, e a PPS está oferecendo monitoramento de crédito gratuito e seguro contra roubo de identidade aos afetados. O RansomHub, ativo desde 2024, é conhecido por atacar instituições educacionais, tendo realizado 767 ataques de ransomware até março de 2025, afetando mais de 3,9 milhões de registros pessoais em escolas e universidades nos EUA.&lt;/p></description></item><item><title>Sistema Escolar de Pell City sofre ataque de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/sistema-escolar-de-pell-city-sofre-ataque-de-ranso/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:57:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sistema-escolar-de-pell-city-sofre-ataque-de-ranso/</guid><description>&lt;p>O sistema escolar de Pell City, no Alabama, notificou os pais sobre uma violação de dados resultante de um ataque de ransomware ocorrido no final do ano passado. O superintendente Justin Burns afirmou que o sistema de informações dos alunos não foi afetado, mas dados foram roubados por um terceiro em um &amp;lsquo;incidente de segurança&amp;rsquo;. A gangue de cibercriminosos SafePay reivindicou a responsabilidade pela violação em dezembro de 2025, embora o distrito não tenha confirmado a alegação. Não foram divulgados detalhes sobre os dados comprometidos ou o valor do resgate exigido. O sistema escolar decidiu não pagar o resgate, conforme relatado pela WBRC. SafePay, que utiliza um esquema de dupla extorsão, já realizou 57 ataques confirmados, afetando diversas instituições educacionais. Em 2025, foram registrados 48 ataques de ransomware em escolas dos EUA, comprometendo mais de 3,8 milhões de registros. Os ataques a escolas podem não apenas roubar dados, mas também interromper operações diárias, colocando alunos e funcionários em risco de fraudes. O sistema escolar de Pell City é um distrito público que abrange várias instituições educacionais na região.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Meduza Locker ataca escola no Canadá</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-meduza-locker-ataca-escola-no/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:57:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-meduza-locker-ataca-escola-no/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Meduza Locker reivindicou um ataque cibernético à Kelsey School Division, em Manitoba, Canadá, ocorrido em novembro de 2025. Em um comunicado, o superintendente da divisão escolar, Trevor Lane, informou que uma violação não autorizada afetou a rede de TI da instituição, interrompendo sistemas escolares. Meduza Locker listou a Kelsey School Division em seu site de vazamento de dados, alegando ter roubado documentos de alunos, pais e funcionários, e exigiu um resgate de $40.000 pela recuperação dos dados. Embora a Kelsey School Division tenha iniciado uma investigação sobre a extensão da violação, não confirmou a autenticidade das alegações do grupo. O ataque destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética em instituições educacionais, que têm sido alvos frequentes de ransomware, com 89 ataques confirmados em escolas, faculdades e universidades em 2025 até o momento. O impacto desses ataques pode ser severo, afetando operações diárias e expondo dados sensíveis a riscos de fraude.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Interlock ataca escolas públicas de Kearney, Nebraska</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-interlock-ataca-escolas-public/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 18:58:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-interlock-ataca-escolas-public/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Interlock reivindicou um ataque cibernético às escolas públicas de Kearney, em Nebraska, ocorrido na última sexta-feira. O ataque resultou no roubo de 354 GB de dados, incluindo informações pessoais e financeiras de alunos e seus familiares. Embora a escola tenha restaurado seus sistemas até segunda-feira, a veracidade das alegações do grupo não foi confirmada. A diretora de comunicações da escola, Tori Stofferson, afirmou que a investigação ainda está em andamento e que não houve solicitação de resgate. O superintendente, Dr. Jason Mundorf, mencionou que servidores de câmeras e de telefonia foram comprometidos, mas não se sabe se dados pessoais foram acessados. O Interlock é um grupo que começou a operar em outubro de 2024 e já reivindicou 32 ataques confirmados, sendo 11 direcionados a instituições educacionais. Os ataques de ransomware têm se tornado comuns nas escolas dos EUA, com 38 incidentes confirmados em 2025, comprometendo 184 mil registros. O impacto desses ataques pode ser severo, afetando operações diárias e expondo dados sensíveis a fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de ransomware Qilin ataca escolas públicas na Virgínia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-escolas-publicas-n/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 18:57:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-qilin-ataca-escolas-publicas-n/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade por uma violação de dados ocorrida em setembro de 2025 nas escolas públicas do Condado de Mecklenburg, na Virgínia. O incidente foi notificado aos pais em 2 de setembro, levando a uma interrupção significativa nas atividades escolares, com professores utilizando métodos tradicionais de ensino devido à falta de acesso à internet. Qilin afirma ter roubado 305 GB de dados, incluindo relatórios financeiros, orçamentos e registros médicos de crianças, e publicou amostras desses documentos em seu site de vazamento. O superintendente das escolas, Scott Worner, confirmou a autoria do ataque, mas ressaltou que a verificação do que foi comprometido depende da conclusão da investigação pelas autoridades e pela seguradora da escola. O grupo tem um histórico de ataques a instituições educacionais, tendo realizado 103 ataques confirmados em 2025 até o momento. Worner alertou outras escolas sobre a inevitabilidade de ataques cibernéticos, enfatizando a importância de manter a cobertura de cibersegurança atualizada. O ataque destaca a vulnerabilidade do setor educacional, que frequentemente enfrenta dificuldades em relatar violações de dados e pode sofrer interrupções significativas em suas operações diárias.&lt;/p></description></item><item><title>Escola nos EUA sofre ataque cibernético expondo dados de 31 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/escola-nos-eua-sofre-ataque-cibernetico-expondo-da/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:58:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/escola-nos-eua-sofre-ataque-cibernetico-expondo-da/</guid><description>&lt;p>O Distrito Escolar 5 de Lexington e Richland, na Carolina do Sul, confirmou um vazamento de dados que afetou 31.475 pessoas, revelando informações sensíveis como nomes, números de Seguro Social, dados financeiros e identificações emitidas pelo estado. O ataque, atribuído ao grupo de ransomware Interlock, resultou em atrasos no início das aulas de verão e na liberação de bônus para funcionários, além de bloquear o acesso dos colaboradores às suas contas. O grupo Interlock, que já reivindicou 28 ataques confirmados, afirma ter roubado 1,3 TB de dados da instituição. A escola está oferecendo monitoramento de crédito gratuito e um seguro contra roubo de identidade de até US$ 1 milhão para as vítimas. Embora o distrito tenha reconhecido a violação, não está claro se um resgate foi pago ou como o ataque foi realizado. Este incidente destaca a crescente ameaça de ataques de ransomware em instituições educacionais, que podem paralisar operações e expor dados pessoais a fraudes.&lt;/p></description></item><item><title>Escola da Geórgia confirma vazamento de dados de mais de 34 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/escola-da-georgia-confirma-vazamento-de-dados-de-m/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:04:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/escola-da-georgia-confirma-vazamento-de-dados-de-m/</guid><description>&lt;p>O Distrito Escolar do Condado de Muscogee, na Geórgia, notificou 34.056 pessoas sobre um vazamento de dados ocorrido em dezembro de 2024, que comprometeu nomes, números de Seguro Social e dados bancários de funcionários atuais e antigos. O grupo de ransomware SafePay reivindicou a responsabilidade pelo ataque em janeiro de 2025, alegando ter roubado 382 GB de dados da instituição. Embora a escola tenha começado a emitir notificações sobre o vazamento em fevereiro de 2025, não foi revelado se um resgate foi pago ou como a rede foi comprometida. SafePay, que utiliza um esquema de dupla extorsão, já atacou diversas instituições educacionais e é responsável por 35 ataques confirmados. Em 2024, foram registrados 83 ataques de ransomware em escolas dos EUA, comprometendo mais de 3 milhões de registros, com o ataque ao Distrito Escolar do Condado de Muscogee sendo o décimo maior em termos de dados comprometidos. A escola está oferecendo monitoramento de crédito gratuito e restauração de identidade para as vítimas afetadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>