<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cursorwrap on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cursorwrap/</link><description>Recent content in Cursorwrap on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 18:58:32 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cursorwrap/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft lança PowerToys 0.97 com nova ferramenta para múltiplos monitores</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-powertoys-097-com-nova-ferramenta/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:58:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-powertoys-097-com-nova-ferramenta/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou a versão 0.97 do PowerToys, que inclui uma nova ferramenta chamada CursorWrap, projetada para facilitar o uso de múltiplos monitores. Essa funcionalidade permite que o cursor do mouse &amp;rsquo;teleporte&amp;rsquo; para a borda oposta do monitor ativo, eliminando a frustração de arrastar o cursor por longas distâncias. O CursorWrap é compatível com configurações de 1 a 9 monitores, ajustando-se à disposição lógica dos displays. Além disso, a atualização trouxe melhorias significativas para o Command Palette, um lançador rápido que permite aos usuários buscar e executar comandos sem navegar por menus. Agora, é possível controlar outras ferramentas do PowerToys diretamente pelo Command Palette, além de visualizar arquivos e pastas sem sair da interface. A Microsoft também integrou uma nova página de Personalização, permitindo que os usuários ajustem a interface do Command Palette com imagens de fundo e tonalidades de cor. O PowerToys, que começou como um conjunto de ferramentas freeware na era do Windows 95, foi revitalizado em 2019 como um pacote de utilitários de código aberto, disponível na Microsoft Store e no GitHub.&lt;/p></description></item></channel></rss>