<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Webassembly on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/webassembly/</link><description>Recent content in Webassembly on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 13:01:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/webassembly/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Código de Exploração Publicado para RCE no Google Chrome</title><link>https://brdefense.center/news/codigo-de-exploracao-publicado-para-rce-no-google/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:01:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/codigo-de-exploracao-publicado-para-rce-no-google/</guid><description>&lt;p>Uma falha crítica de Execução Remota de Código (RCE) no Google Chrome, identificada como CVE-2025-1195777, foi divulgada publicamente, expondo sistemas não corrigidos a riscos de comprometimento total. A vulnerabilidade foi descoberta durante a competição TyphoonPWN 2025 pelo pesquisador Seunghyun Lee e está relacionada a um bug sutil de canonização do WebAssembly no motor V8 do Chrome. O problema decorre de verificações inadequadas de nulidade na rotina CanonicalEqualityEqualValueType, permitindo que atacantes contornem garantias de tipo do Wasm e criem primitivas fora dos limites. A exploração utiliza uma cadeia de dois estágios: primeiro, sequestrando o sandbox do Wasm e, em seguida, abusando de uma característica da pilha secundária da JS Promise Integration para executar um código arbitrário na máquina host. Até o momento, o Google não lançou um patch oficial, deixando as versões do Chrome de 137.0.7151.40 a 138.0.7204.4 vulneráveis. Organizações são aconselhadas a desativar temporariamente o WebAssembly ou implementar políticas de segurança para mitigar a exposição a páginas maliciosas. Usuários devem evitar navegar em sites não confiáveis até que uma correção seja disponibilizada.&lt;/p></description></item></channel></rss>