<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>The Computer Merchant on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/the-computer-merchant/</link><description>Recent content in The Computer Merchant on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 22 Aug 2025 12:59:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/the-computer-merchant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de ransomware Play ataca empresa de TI e expõe dados pessoais</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-play-ataca-empresa-de-ti-e-exp/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:59:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-play-ataca-empresa-de-ti-e-exp/</guid><description>&lt;p>A empresa de recrutamento de TI The Computer Merchant confirmou que notificou 34.127 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em julho de 2024, que comprometeu nomes e números de Seguro Social. O grupo de ransomware Play reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado dados confidenciais, incluindo documentos de clientes, orçamentos, folhas de pagamento e contratos. A empresa não confirmou se pagou o resgate exigido, nem como a violação ocorreu, e levou mais de um ano para notificar algumas das vítimas. Em resposta ao incidente, a The Computer Merchant está oferecendo monitoramento de crédito gratuito e uma apólice de seguro de até US$ 1 milhão. O grupo Play, ativo desde junho de 2022, utiliza um modelo de dupla extorsão, exigindo pagamento tanto para a recuperação de sistemas quanto para evitar a divulgação dos dados roubados. Em 2024, foram registrados 854 ataques de ransomware nos EUA, comprometendo mais de 276,5 milhões de registros, e o Play já reivindicou 20 ataques confirmados em 2025. Este incidente destaca a crescente ameaça de ransomware e a necessidade de medidas de segurança robustas para proteger dados sensíveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>