<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Risco De Segurança on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/risco-de-seguran%C3%A7a/</link><description>Recent content in Risco De Segurança on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 12:58:02 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/risco-de-seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Riscos de Segurança em Ferramentas de Atualização de Software</title><link>https://brdefense.center/news/riscos-de-seguranca-em-ferramentas-de-atualizacao/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:58:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/riscos-de-seguranca-em-ferramentas-de-atualizacao/</guid><description>&lt;p>O uso de ferramentas comunitárias como Chocolatey e Winget para manter sistemas atualizados é comum entre equipes de TI, mas essas plataformas apresentam riscos significativos. Como são geridas pela comunidade, qualquer pessoa pode adicionar ou atualizar pacotes, o que pode resultar em pacotes desatualizados ou inseguros. Hackers frequentemente exploram essas vulnerabilidades, como já ocorreu em repositórios populares como NPM e PyPI. Para abordar esses riscos, um webinar gratuito será conduzido por Gene Moody, CTO da Action1, que discutirá como essas ferramentas funcionam, os riscos envolvidos e como proteger os sistemas sem comprometer a agilidade nas atualizações. O evento abordará como identificar riscos ocultos, implementar verificações de segurança, priorizar atualizações com base em dados de vulnerabilidades conhecidas e decidir entre usar repositórios comunitários ou fontes diretas de fornecedores. O webinar é voltado para todos que gerenciam atualizações de software, oferecendo passos práticos que podem ser aplicados imediatamente. A participação é gratuita e promete fornecer ações claras para melhorar a segurança das atualizações.&lt;/p></description></item><item><title>VPNs gratuitas representam risco à segurança? Saiba mais</title><link>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-representam-risco-a-seguranca-saiba/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:01:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vpns-gratuitas-representam-risco-a-seguranca-saiba/</guid><description>&lt;p>O uso de VPNs gratuitas tem se tornado comum entre usuários que buscam privacidade online, mas essas ferramentas podem apresentar riscos significativos à segurança. Muitas VPNs gratuitas monetizam seus serviços coletando e vendendo dados dos usuários, o que contraria o propósito de proteção da privacidade. Além disso, algumas dessas VPNs podem conter malware ou falhas de segurança que expõem os dados pessoais dos usuários. É essencial que os usuários compreendam que, embora a ideia de uma VPN gratuita seja atraente, a falta de transparência e a possibilidade de exploração de dados podem resultar em consequências graves. Para garantir uma navegação segura, é recomendável optar por serviços de VPN pagos e confiáveis, que oferecem criptografia robusta e políticas claras de privacidade. A escolha de uma VPN deve ser feita com cautela, considerando a reputação do provedor e as práticas de segurança adotadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>