<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sequestro De Tráfego on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sequestro-de-tr%C3%A1fego/</link><description>Recent content in Sequestro De Tráfego on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 07:28:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sequestro-de-tr%C3%A1fego/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha ativa de sequestro de tráfego web afeta instalações NGINX</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-ativa-de-sequestro-de-trafego-web-afeta-i/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:28:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-ativa-de-sequestro-de-trafego-web-afeta-i/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma campanha ativa de sequestro de tráfego web que visa instalações do NGINX e painéis de gerenciamento como o Baota (BT). A Datadog Security Labs identificou que atores de ameaças estão explorando a vulnerabilidade React2Shell (CVE-2025-55182, pontuação CVSS: 10.0) utilizando configurações maliciosas do NGINX para redirecionar o tráfego legítimo através de servidores controlados pelos atacantes. A campanha foca em domínios de nível superior (TLDs) asiáticos e infraestrutura de hospedagem chinesa, além de TLDs governamentais e educacionais. Os atacantes utilizam scripts em shell para injetar configurações maliciosas no NGINX, capturando requisições em URLs específicas e redirecionando-as. O toolkit utilizado inclui scripts que orquestram a execução de etapas subsequentes, visando persistência e criação de arquivos de configuração maliciosos. Dados recentes indicam que dois endereços IP representam 56% das tentativas de exploração observadas, com um total de 1.083 IPs únicos envolvidos em um curto período. A situação é preocupante, pois sugere um interesse em acesso interativo, além da extração automatizada de recursos.&lt;/p></description></item></channel></rss>