<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ia Agente on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ia-agente/</link><description>Recent content in Ia Agente on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 07:00:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ia-agente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>IA Agente amiga ou inimiga da cibersegurança?</title><link>https://brdefense.center/news/ia-agente-amiga-ou-inimiga-da-ciberseguranca/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:00:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ia-agente-amiga-ou-inimiga-da-ciberseguranca/</guid><description>&lt;p>A convergência de aprendizado de máquina avançado, automação e IA generativa está transformando rapidamente o cenário de ameaças cibernéticas. O surgimento da IA Agente, que pode aprender, tomar decisões e agir de forma autônoma, representa um novo desafio para a cibersegurança. Diferentemente da IA generativa, que apenas reage a entradas, a IA Agente é capaz de inferir e se adaptar independentemente, o que a torna atraente para adversários que buscam explorar suas capacidades. As organizações enfrentam riscos crescentes relacionados ao controle de acesso, vazamento de dados e exposição não intencional de informações sensíveis. Para se defender, as empresas devem adotar a IA Agente como uma extensão de suas equipes de segurança, utilizando-a para detectar vulnerabilidades e antecipar comportamentos de ameaças. No entanto, a implementação segura e estratégica dessa tecnologia é crucial, pois a falta de estruturas claras pode resultar em lacunas de segurança significativas. A adoção cautelosa e gradual da IA Agente, com um foco em governança e integração humano-máquina, é recomendada para mitigar riscos e maximizar benefícios.&lt;/p></description></item></channel></rss>