<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Brickstorm on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/brickstorm/</link><description>Recent content in Brickstorm on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 06:57:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/brickstorm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cibersegurança Backdoor BRICKSTORM é usado por hackers chineses</title><link>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-backdoor-brickstorm-e-usado-por-hac/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:57:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ciberseguranca-backdoor-brickstorm-e-usado-por-hac/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) divulgou informações sobre um backdoor chamado BRICKSTORM, utilizado por grupos de hackers patrocinados pelo Estado da República Popular da China. Este malware, desenvolvido em Golang, é projetado para ambientes VMware vSphere e Windows, permitindo acesso remoto e persistente aos sistemas comprometidos. BRICKSTORM é capaz de executar uma variedade de funções, incluindo manipulação de arquivos e comunicação encoberta através de protocolos como HTTPS e DNS-over-HTTPS.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de espionagem cibernética da China ataca setores nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-espionagem-cibernetica-da-china-ataca-set/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 12:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-espionagem-cibernetica-da-china-ataca-set/</guid><description>&lt;p>Um grupo de espionagem cibernética suspeito de estar vinculado à China, identificado como UNC5221, tem como alvo empresas dos setores de serviços jurídicos, provedores de software como serviço (SaaS), terceirização de processos de negócios (BPOs) e tecnologia nos Estados Unidos. O grupo utiliza um backdoor conhecido como BRICKSTORM, que permite acesso persistente às organizações atacadas por mais de um ano. O objetivo principal é acessar dados de clientes e informações relacionadas à segurança nacional e propriedade intelectual. O BRICKSTORM, documentado pela primeira vez no ano passado, explora vulnerabilidades zero-day em dispositivos Ivanti Connect Secure e tem sido utilizado em ambientes Windows na Europa desde novembro de 2022. Este malware, desenvolvido em Go, possui funcionalidades avançadas, como manipulação de arquivos e execução de comandos shell, e se comunica com um servidor de comando e controle via WebSockets. A campanha é caracterizada por sua capacidade de permanecer indetectável, com um tempo médio de permanência nas redes das vítimas de 393 dias. A Google desenvolveu um scanner para ajudar potenciais vítimas a identificar a presença do BRICKSTORM em seus sistemas. A complexidade e a furtividade dessa campanha representam uma ameaça significativa para organizações que utilizam tecnologias vulneráveis.&lt;/p></description></item></channel></rss>