<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tencent Cloud on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tencent-cloud/</link><description>Recent content in Tencent Cloud on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 27 Aug 2025 12:59:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tencent-cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sites da Tencent Cloud comprometidos expõem dados valiosos</title><link>https://brdefense.center/news/sites-da-tencent-cloud-comprometidos-expoem-dados/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:59:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sites-da-tencent-cloud-comprometidos-expoem-dados/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Tencent Cloud, um dos maiores provedores de nuvem da Ásia, enfrentou uma grave violação de segurança que expôs credenciais de login e código-fonte interno. Pesquisadores de segurança da Cybernews identificaram &amp;lsquo;severas desconfigurações&amp;rsquo; em dois sites da Tencent, que permitiram o acesso público a arquivos sensíveis, incluindo credenciais codificadas e um diretório .git que continha todo o histórico de um projeto de software. A investigação revelou que esses dados estavam acessíveis por meses, desde abril de 2025, levantando preocupações sobre o uso malicioso das informações. As credenciais expostas eram fracas e vulneráveis a ataques de dicionário, aumentando o risco de acesso não autorizado a sistemas internos da Tencent Cloud. Embora a empresa tenha corrigido a falha após ser notificada, a extensão do acesso anterior levanta questões sobre a segurança de dados de seus clientes. Especialistas alertam que a situação pode ter permitido que bots de scraping acessassem dados críticos, potencialmente comprometendo a infraestrutura de backend da Tencent.&lt;/p></description></item></channel></rss>