<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Badaudio on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/badaudio/</link><description>Recent content in Badaudio on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 18:58:30 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/badaudio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Google revela malware que espionou usuários por 3 anos sem ser notado</title><link>https://brdefense.center/news/google-revela-malware-que-espionou-usuarios-por-3/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-revela-malware-que-espionou-usuarios-por-3/</guid><description>&lt;p>Um relatório do Google Threat Intelligence Group (GTIG) revelou que um grupo hacker chinês, conhecido como APT24, utilizou um malware chamado BadAudio para ciberespionagem durante três anos sem ser detectado. O ataque começou em novembro de 2022 e envolveu a modificação de mais de 20 sites legítimos com a injeção de código malicioso em JavaScript. O malware se disfarçava como uma atualização de software, enganando as vítimas para que o instalassem sem perceber a verdadeira intenção. Uma técnica sofisticada chamada &amp;lsquo;control flow flattening&amp;rsquo; foi utilizada para ofuscar o código, dificultando a engenharia reversa e a detecção do malware. Após a infecção, o BadAudio coletava informações do sistema e criptografava dados sensíveis para enviá-los a um centro de comando. O grupo também implementou campanhas de spearphishing, enviando e-mails que se passavam por organizações legítimas, e utilizou serviços como Google Drive e OneDrive para distribuir o malware. Apesar de algumas tentativas terem sido bloqueadas, a maioria das amostras analisadas permaneceu indetectada por mais de 25 plataformas de antivírus, evidenciando a eficácia das técnicas de invisibilidade empregadas pelo APT24.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo APT24 da China usa malware BADAUDIO em campanha de espionagem</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt24-da-china-usa-malware-badaudio-em-campa/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt24-da-china-usa-malware-badaudio-em-campa/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças APT24, vinculado à China, tem utilizado um malware inédito chamado BADAUDIO para obter acesso remoto persistente a redes comprometidas, em uma campanha que já dura quase três anos. Inicialmente, o grupo se concentrava em compromissos estratégicos de sites legítimos, mas recentemente mudou sua abordagem para alvos mais sofisticados, especialmente em Taiwan. APT24, também conhecido como Pitty Tiger, tem atacado setores como governo, saúde e telecomunicações nos EUA e em Taiwan. O malware BADAUDIO, escrito em C++, é altamente ofuscado e atua como um downloader que pode baixar e executar cargas úteis criptografadas. Desde novembro de 2022, o grupo comprometeu mais de 20 sites legítimos, injetando código JavaScript malicioso para enganar usuários e forçá-los a baixar o malware disfarçado de atualização do Google Chrome. Além disso, a partir de julho de 2024, o grupo orquestrou um ataque à cadeia de suprimentos ao comprometer uma empresa de marketing digital em Taiwan, permitindo que mais de 1.000 domínios fossem afetados. A complexidade das técnicas utilizadas, como engenharia social e comprometimento de serviços em nuvem, demonstra a capacidade do grupo para espionagem persistente e adaptativa.&lt;/p></description></item></channel></rss>