<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Yutong on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/yutong/</link><description>Recent content in Yutong on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 18:59:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/yutong/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ônibus elétricos chineses podem ser alvo de cibercriminosos?</title><link>https://brdefense.center/news/onibus-eletricos-chineses-podem-ser-alvo-de-ciberc/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:59:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/onibus-eletricos-chineses-podem-ser-alvo-de-ciberc/</guid><description>&lt;p>O governo do Reino Unido, em colaboração com o National Cyber Security Centre, está investigando a possibilidade de que ônibus elétricos fabricados na China, especificamente pela Yutong, estejam vulneráveis a ataques cibernéticos. A preocupação surgiu após a operadora norueguesa Ruter identificar falhas nos sistemas de bordo dos veículos. A Yutong, que fornece ônibus para diversos países europeus, possui acesso direto aos sistemas digitais dos veículos, permitindo atualizações de software e diagnósticos remotos. Essa situação levanta questões sobre a segurança do transporte público, uma vez que, se exploradas, essas vulnerabilidades poderiam permitir que cibercriminosos desativassem os ônibus remotamente. Apesar das alegações de vulnerabilidade, a Pelican, responsável pela importação dos ônibus, defende que os veículos atendem a rigorosas certificações de segurança. O Departamento de Transportes do Reino Unido está ciente da situação e trabalha para mitigar os riscos. A Ruter também afirmou que pode desconectar a rede elétrica dos ônibus removendo o cartão SIM, garantindo o controle em caso de emergência.&lt;/p></description></item></channel></rss>