<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Golpes De Ia on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/golpes-de-ia/</link><description>Recent content in Golpes De Ia on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 01:22:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/golpes-de-ia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers drenam contas com golpes de IA enquanto vítimas ajudam sem saber</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-drenam-contas-com-golpes-de-ia-enquanto-vi/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 01:22:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-drenam-contas-com-golpes-de-ia-enquanto-vi/</guid><description>&lt;p>O FBI alertou que, em 2025, hackers roubaram mais de US$ 262 milhões de alvos nos EUA através de esquemas de tomada de conta. Esses ataques, que afetam indivíduos, empresas e organizações, geralmente envolvem técnicas de engenharia social, como phishing, onde os criminosos manipulam as vítimas para que revelem suas credenciais de login. Após obter acesso, os atacantes podem redefinir senhas e transferir fundos para contas que controlam, frequentemente convertendo o dinheiro em criptomoedas para dificultar o rastreamento. O uso de inteligência artificial (IA) tem potencializado esses golpes, permitindo a criação de campanhas de phishing mais convincentes e sites falsos que imitam marcas conhecidas, como Amazon. O FBI também destacou o aumento de campanhas de phishing móvel, onde os atacantes se aproveitam de nomes de marcas confiáveis para induzir os usuários a clicar em links maliciosos. Para se proteger, o FBI recomenda que os usuários limitem a informação pessoal compartilhada online, monitorem suas contas financeiras e utilizem senhas complexas e únicas para cada conta.&lt;/p></description></item><item><title>Golpes de impersonação com IA disparam em 2025 saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/golpes-de-impersonacao-com-ia-disparam-em-2025-sai/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:58:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpes-de-impersonacao-com-ia-disparam-em-2025-sai/</guid><description>&lt;p>Os golpes de impersonação utilizando inteligência artificial (IA) estão em ascensão alarmante em 2025, com um aumento de 148% em comparação ao ano anterior, segundo especialistas em segurança. Esses golpes se aproveitam de tecnologias como clonagem de voz e deepfake para imitar com precisão a voz e a aparência de pessoas de confiança, como amigos, familiares e executivos de empresas. Os criminosos utilizam essas técnicas para realizar chamadas, reuniões por vídeo e enviar mensagens, criando um senso de urgência que pode levar as vítimas a agir rapidamente sem verificar a identidade do suposto remetente.&lt;/p></description></item></channel></rss>