<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Acesso Não Autorizado on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/acesso-n%C3%A3o-autorizado/</link><description>Recent content in Acesso Não Autorizado on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 13:02:51 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/acesso-n%C3%A3o-autorizado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Homem da Jordânia se declara culpado por venda de acesso a redes de empresas</title><link>https://brdefense.center/news/homem-da-jordania-se-declara-culpado-por-venda-de/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:02:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/homem-da-jordania-se-declara-culpado-por-venda-de/</guid><description>&lt;p>Feras Khalil Ahmad Albashiti, um homem de 40 anos da Jordânia, se declarou culpado por atuar como um &amp;lsquo;access broker&amp;rsquo;, vendendo acesso a redes de computadores de pelo menos 50 empresas. A extradição de Albashiti foi realizada pelo Departamento de Justiça dos EUA, após sua prisão na Geórgia em julho de 2024. Ele foi acusado de fraude envolvendo credenciais de acesso e sua sentença está marcada para 11 de maio de 2026, podendo enfrentar até 10 anos de prisão e multas que podem chegar a $250.000. A investigação começou em maio de 2023, quando agentes de segurança identificaram Albashiti em um fórum online que vendia malware. Ele foi preso após vender acesso a redes de empresas para um agente disfarçado em troca de criptomoedas. O papel de &amp;lsquo;initial access brokers&amp;rsquo; é crucial no ecossistema do cibercrime, pois eles fornecem credenciais que permitem que outros criminosos realizem ataques, como roubo de dados e ransomware. Recentemente, a Microsoft alertou sobre um broker que está abusando de ferramentas do Windows para carregar malware, destacando a crescente ameaça que esses intermediários representam.&lt;/p></description></item><item><title>Ex-engenheiro da Intel acusado de roubar 18 mil arquivos confidenciais</title><link>https://brdefense.center/news/ex-engenheiro-da-intel-acusado-de-roubar-18-mil-ar/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:58:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ex-engenheiro-da-intel-acusado-de-roubar-18-mil-ar/</guid><description>&lt;p>A Intel está processando o ex-engenheiro de software Jinfeng Luo, que supostamente baixou cerca de 18.000 arquivos confidenciais da empresa após sua demissão em julho de 2025. O incidente destaca os riscos de segurança de dados durante a saída de funcionários e reestruturações organizacionais. Luo, que trabalhava em Seattle, foi demitido em meio a uma redução de força de trabalho que afetou mais de 15.000 empregados globalmente. Segundo a ação judicial, ele tentou transferir arquivos para um disco rígido externo em 23 de julho, mas foi bloqueado pelos sistemas de segurança da Intel. Em 28 de julho, ele conseguiu conectar um dispositivo diferente e baixar os arquivos sensíveis, que tinham marcações de “Top Secret”, violando regulamentos federais de segurança. A Intel está buscando pelo menos US$ 250.000 em danos e uma liminar para impedir a divulgação das informações roubadas. O caso ressalta a necessidade de protocolos mais rigorosos para gerenciar o acesso a dados durante transições de funcionários, levantando questões sobre controles de acesso e práticas de segurança em reestruturações organizacionais.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no Apache Airflow expõe dados sensíveis a usuários</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-apache-airflow-expoe-dados-sens/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 19:00:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-apache-airflow-expoe-dados-sens/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança na versão 3.0.3 do Apache Airflow permitiu que usuários com permissões de leitura acessassem informações confidenciais, como senhas e tokens, que deveriam ser restritas a usuários com privilégios de edição. Essa vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-54831, ocorreu devido a um erro na camada de serialização do ORM, que não filtrou adequadamente os campos sensíveis nas respostas da API e na interface do usuário. A situação é preocupante, especialmente em ambientes onde permissões de leitura são amplamente concedidas para monitoramento e auditoria, pois usuários mal-intencionados ou contas comprometidas podem explorar essa falha para acessar credenciais de conexão e, consequentemente, sistemas críticos. Em resposta, a equipe de desenvolvimento lançou a versão 3.0.4, que reestabelece o controle de acesso adequado, garantindo que campos sensíveis permaneçam ocultos para usuários não autorizados. As organizações são aconselhadas a atualizar imediatamente para a nova versão, rotacionar credenciais expostas e revisar permissões de acesso para mitigar riscos futuros.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no ZendTo Permite Acesso Não Autorizado a Informações Confidenciais</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-zendto-permite-acesso-nao-autor/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:02:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-zendto-permite-acesso-nao-autor/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada na ferramenta de compartilhamento de arquivos ZendTo, permitindo que usuários autenticados realizem a travessia de caminhos do sistema e acessem ou modifiquem arquivos sensíveis de outros usuários. A falha, rastreada como CVE-2025-34508, afeta as versões 6.15-7 e anteriores do ZendTo. Um atacante pode explorar essa vulnerabilidade para ler logs do servidor, dados de usuários ou arquivos críticos da aplicação. A ZendTo lançou um patch na versão 6.15-8, e os administradores são aconselhados a atualizar imediatamente para evitar acessos não autorizados. A vulnerabilidade ocorre devido à falta de sanitização adequada dos parâmetros &amp;lsquo;chunkName&amp;rsquo; e &amp;rsquo;tmp_name&amp;rsquo;, permitindo que um invasor forneça um &amp;rsquo;tmp_name&amp;rsquo; malicioso que redireciona arquivos do servidor para seu diretório pessoal. Isso pode resultar em roubo de dados e até mesmo em condições de negação de serviço, caso arquivos essenciais sejam removidos ou corrompidos. A situação destaca a importância de validar e sanitizar entradas de usuários, além de implementar um controle rigoroso de permissões de arquivos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade de Segurança em Câmeras Hikvision Permite Acesso Não Autorizado</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-seguranca-em-cameras-hikvision/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:59:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-de-seguranca-em-cameras-hikvision/</guid><description>&lt;p>A comunidade de cibersegurança está em alerta devido a uma vulnerabilidade em câmeras da Hikvision, que tem sido explorada por atacantes para acessar informações sensíveis. Nos últimos dias, registros de honeypots mostraram um aumento nas tentativas de acesso ao endpoint /System/deviceInfo, utilizando um parâmetro &amp;lsquo;auth&amp;rsquo; com credenciais codificadas em Base64. O valor decodificado, &amp;lsquo;admin:11&amp;rsquo;, sugere o uso de técnicas de força bruta para explorar senhas fracas, permitindo que invasores acessem informações críticas do dispositivo.&lt;/p></description></item></channel></rss>