<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vale-Presentes on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/vale-presentes/</link><description>Recent content in Vale-Presentes on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 18:58:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/vale-presentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gangue hacker rouba milhões em vale-presentes ao invadir empresas</title><link>https://brdefense.center/news/gangue-hacker-rouba-milhoes-em-vale-presentes-ao-i/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 18:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gangue-hacker-rouba-milhoes-em-vale-presentes-ao-i/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Palo Alto Networks identificaram um grupo hacker chamado Jingle Thief, que tem como alvo empresas do varejo e serviços ao consumidor, focando na fraude de vale-presentes. Após invadir os sistemas, os cibercriminosos buscam obter acesso para emitir vale-presentes sem autorização, que são posteriormente vendidos no mercado cinza, dificultando a rastreabilidade. O grupo, que se destaca especialmente durante a temporada de festas, é associado a outras organizações criminosas e tem demonstrado a capacidade de manter acesso aos sistemas das vítimas por longos períodos, chegando a 10 meses. Utilizando técnicas como phishing e smishing, os hackers conseguem acessar credenciais de serviços como Microsoft 365 e SharePoint, além de roubar informações financeiras. A situação é alarmante, pois os invasores criam regras de e-mail para redirecionar comunicações e utilizam aplicativos clandestinos para contornar autenticação em dois fatores, aumentando a dificuldade de detecção. A atividade dos Jingle Thieves representa uma ameaça significativa para empresas brasileiras, especialmente em um cenário onde a segurança digital é cada vez mais crítica.&lt;/p></description></item></channel></rss>