<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sms Stealer on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/sms-stealer/</link><description>Recent content in Sms Stealer on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 06:58:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/sms-stealer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware Wonderland ataca usuários de Android no Uzbequistão</title><link>https://brdefense.center/news/malware-wonderland-ataca-usuarios-de-android-no-uz/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:58:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-wonderland-ataca-usuarios-de-android-no-uz/</guid><description>&lt;p>Um novo malware chamado Wonderland, que se disfarça como aplicativos legítimos, está sendo utilizado por grupos de ameaças para roubar mensagens SMS de usuários de Android no Uzbequistão. Anteriormente, os atacantes usavam APKs de trojans que atuavam como malware imediatamente após a instalação. Agora, eles estão utilizando aplicativos dropper, que parecem inofensivos, mas contêm um payload malicioso que é ativado localmente após a instalação, mesmo sem conexão com a internet. O Wonderland permite comunicação bidirecional com o servidor de comando e controle (C2), possibilitando o roubo de SMS e a execução de comandos em tempo real. Os atacantes, conhecidos como TrickyWonders, utilizam o Telegram para coordenar suas operações e distribuem o malware através de páginas falsas do Google Play, campanhas publicitárias e contas falsas em aplicativos de namoro. Uma vez instalado, o malware pode interceptar senhas de uso único (OTPs) e acessar informações bancárias dos usuários. A evolução do malware na região mostra um aumento na sofisticação das técnicas utilizadas, tornando a detecção e mitigação mais desafiadoras para os usuários e profissionais de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>