<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Voidlink on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/voidlink/</link><description>Recent content in Voidlink on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 07:02:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/voidlink/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Malware VoidLink A Revolução da IA na Cibersegurança</title><link>https://brdefense.center/news/malware-voidlink-a-revolucao-da-ia-na-ciberseguran/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:02:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-voidlink-a-revolucao-da-ia-na-ciberseguran/</guid><description>&lt;p>O malware VoidLink, um sofisticado framework para Linux, foi desenvolvido com a ajuda de um modelo de inteligência artificial (IA), segundo a Check Point Research. Identificado como um dos primeiros exemplos de malware avançado gerado em grande parte por IA, o VoidLink possui mais de 88.000 linhas de código e foi projetado para acesso furtivo a ambientes em nuvem baseados em Linux. A análise sugere que um desenvolvedor experiente, possivelmente de origem chinesa, utilizou um agente de codificação chamado TRAE SOLO para acelerar o desenvolvimento, que levou menos de uma semana para criar um protótipo funcional. A pesquisa também revelou que a documentação interna do projeto, escrita em chinês, apresenta características típicas de conteúdo gerado por IA, como formatação consistente e detalhes meticulosos. Embora ainda não tenham sido observadas infecções reais, o desenvolvimento do VoidLink representa uma mudança significativa na forma como malware avançado pode ser criado, permitindo que indivíduos com menos recursos realizem ataques complexos de forma rápida e eficiente. Especialistas alertam que a IA está transformando a cibercriminalidade, tornando ferramentas sofisticadas acessíveis a qualquer um com um cartão de crédito.&lt;/p></description></item><item><title>Malware VoidLink Ameaça Avançada Desenvolvida com IA</title><link>https://brdefense.center/news/malware-voidlink-ameaca-avancada-desenvolvida-com/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-voidlink-ameaca-avancada-desenvolvida-com/</guid><description>&lt;p>O malware VoidLink, recentemente descoberto, é um framework avançado focado em ambientes de nuvem, desenvolvido por um único criador com auxílio de um modelo de inteligência artificial. De acordo com a Check Point Research, o VoidLink é um malware para Linux que inclui carregadores personalizados, implantes, módulos de rootkit para evasão e uma variedade de plugins que ampliam suas funcionalidades. A pesquisa sugere que o desenvolvedor possui forte proficiência em várias linguagens de programação, possivelmente originando-se da China.&lt;/p></description></item></channel></rss>