<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Liberdade De Imprensa on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/liberdade-de-imprensa/</link><description>Recent content in Liberdade De Imprensa on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:49:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/liberdade-de-imprensa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Surfshark e Internews oferecem VPN gratuita para jornalistas e ativistas</title><link>https://brdefense.center/news/surfshark-e-internews-oferecem-vpn-gratuita-para-j/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:49:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/surfshark-e-internews-oferecem-vpn-gratuita-para-j/</guid><description>&lt;p>A Surfshark, em parceria com a Internews, lançou uma iniciativa para fornecer acesso gratuito a VPNs para jornalistas e ativistas em nove países de alto risco. Essa colaboração visa proteger a liberdade de imprensa em regiões afetadas por conflitos e repressão, oferecendo conexões criptografadas que ocultam endereços IP e permitem contornar bloqueios impostos por governos. A Surfshark fornecerá assinaturas do Surfshark One, que inclui ferramentas de segurança como antivírus e alertas de vazamento de dados, tudo protegido por criptografia AES de 256 bits. Além disso, a Internews organizou um treinamento em segurança digital para jornalistas sudaneses, capacitando-os a utilizar essas ferramentas em suas práticas diárias de reportagem. A VPN não apenas protege a identidade dos jornalistas, mas também garante a integridade das informações que eles transmitem, permitindo que verifiquem fatos e publiquem conteúdos sem medo de represálias. Essa iniciativa se junta a outros programas humanitários de VPN, como os da NordVPN e ExpressVPN, que também oferecem suporte a jornalistas em zonas de crise, reforçando a importância do acesso à internet segura e irrestrita para a liberdade de expressão.&lt;/p></description></item><item><title>Spyware FlexiSPY instalado em cineastas quenianos para monitoramento</title><link>https://brdefense.center/news/spyware-flexispy-instalado-em-cineastas-quenianos/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 19:00:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/spyware-flexispy-instalado-em-cineastas-quenianos/</guid><description>&lt;p>Um recente incidente de cibersegurança levantou preocupações sobre a liberdade de imprensa no Quênia, após a descoberta de que o spyware FlexiSPY foi instalado secretamente em dispositivos de cineastas enquanto estavam sob custódia policial. A análise forense realizada pelo Citizen Lab da Universidade de Toronto revelou que os dispositivos, confiscados durante a prisão de quatro cineastas em 2 de maio de 2025, foram monitorados sem o seu conhecimento. Os cineastas, acusados de publicar informações falsas relacionadas a um documentário da BBC, foram liberados sem acusações, mas seus dispositivos permaneceram sob controle policial por 68 dias. O FlexiSPY é um software de vigilância comercial que permite acesso a mensagens, e-mails, redes sociais, gravação de chamadas e até mesmo ativação de microfones. A instalação do spyware foi considerada uma violação grave da privacidade e um ataque à liberdade de expressão, levando a Comissão para Proteger Jornalistas a exigir explicações das autoridades quenianas. O caso continua em andamento nos tribunais do Quênia, refletindo as crescentes ameaças à segurança digital enfrentadas por jornalistas em todo o mundo.&lt;/p></description></item></channel></rss>