<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Recompensas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/recompensas/</link><description>Recent content in Recompensas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 01:24:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/recompensas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers pagam até R 83 mil para funcionários vazarem dados</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-pagam-ate-r-83-mil-para-funcionarios-vazar/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 01:24:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-pagam-ate-r-83-mil-para-funcionarios-vazar/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Check Point Research revelou que grupos de hackers estão adotando táticas inovadoras para obter acesso a sistemas internos de empresas, especialmente bancos e empresas de tecnologia. Em vez de utilizar métodos tradicionais de invasão, como força bruta ou exploração de vulnerabilidades, esses cibercriminosos estão oferecendo recompensas financeiras a funcionários para que eles forneçam acesso a dados sensíveis. Os valores pagos podem variar de US$ 3.000 (cerca de R$ 16.500) a US$ 15.000 (R$ 83 mil) por acesso a informações específicas. Além disso, dados valiosos, como registros de clientes, estão sendo vendidos na dark web por quantias ainda maiores, como US$ 25.000 (R$ 138 mil) por 37 mil registros. Os hackers utilizam apelos emocionais e promessas de liberdade financeira para atrair os funcionários, que são abordados em plataformas como Telegram e redes sociais. O caso de um funcionário da Crowdstrike que vazou informações para um grupo de hackers ilustra o risco que essa abordagem representa, uma vez que contorna as medidas de segurança tradicionais. A situação destaca a necessidade urgente de as empresas implementarem políticas de segurança mais rigorosas e programas de conscientização para seus colaboradores.&lt;/p></description></item></channel></rss>