<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Unc6384 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/unc6384/</link><description>Recent content in Unc6384 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 18:58:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/unc6384/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo de hackers vinculado à China ataca diplomatas na Ásia</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-vinculado-a-china-ataca-diplomata/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 18:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-vinculado-a-china-ataca-diplomata/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças conhecido como UNC6384, vinculado à China, tem sido responsável por uma série de ataques direcionados a diplomatas no Sudeste Asiático e outras entidades globais, com o objetivo de promover os interesses estratégicos de Pequim. A campanha, detectada em março de 2025, utiliza técnicas avançadas de engenharia social, incluindo certificados de assinatura de código válidos e ataques do tipo adversário-no-meio (AitM), para evitar a detecção. O ataque começa com um redirecionamento de portal cativo que desvia o tráfego da web para um site controlado pelo atacante, onde um downloader chamado STATICPLUGIN é baixado. Este downloader, que se disfarça como uma atualização de plugin da Adobe, instala um backdoor conhecido como SOGU.SEC, que permite a exfiltração de arquivos e o controle remoto do sistema. O uso de certificados válidos e técnicas de engenharia social sofisticadas demonstra a evolução das capacidades operacionais do UNC6384. Este tipo de ataque representa uma ameaça significativa, especialmente para organizações que operam em setores sensíveis, como diplomacia e segurança nacional.&lt;/p></description></item></channel></rss>