<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pdf Trojanizado on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pdf-trojanizado/</link><description>Recent content in Pdf Trojanizado on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 06:57:50 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pdf-trojanizado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Campanha de cibercrime usa malvertising para disseminar malware</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-cibercrime-usa-malvertising-para-disse/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:57:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-cibercrime-usa-malvertising-para-disse/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma campanha de cibercrime que utiliza técnicas de malvertising para direcionar vítimas a sites fraudulentos, onde é distribuído um novo malware chamado TamperedChef. O objetivo é enganar os usuários a baixarem e instalarem um editor de PDF trojanizado, que coleta dados sensíveis, incluindo credenciais e cookies de navegação. A campanha começou em 26 de junho de 2025, com vários sites falsos promovendo um instalador para um editor de PDF gratuito chamado AppSuite PDF Editor. Após a instalação, o programa faz alterações no registro do Windows para garantir que o executável malicioso seja iniciado automaticamente após a reinicialização do sistema. A partir de 21 de agosto de 2025, o malware se torna ativo, coletando informações e permitindo que o invasor execute comandos arbitrários. A análise revelou que o aplicativo malicioso atua como um backdoor, com várias funcionalidades, incluindo a capacidade de baixar malware adicional e manipular dados do navegador. A campanha é considerada uma ameaça significativa, com o editor de PDF sendo amplamente baixado e instalado por usuários desavisados.&lt;/p></description></item></channel></rss>