<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Atualização De Firmware on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%A3o-de-firmware/</link><description>Recent content in Atualização De Firmware on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 06:59:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/atualiza%C3%A7%C3%A3o-de-firmware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>TP-Link lança atualizações de segurança para falhas críticas em dispositivos Omada</title><link>https://brdefense.center/news/tp-link-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-falha/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 06:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tp-link-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-falha/</guid><description>&lt;p>A TP-Link divulgou atualizações de segurança para corrigir quatro vulnerabilidades críticas em seus dispositivos de gateway Omada, incluindo duas falhas que podem permitir a execução de código arbitrário. As vulnerabilidades identificadas são: CVE-2025-6541 e CVE-2025-6542, ambas com uma pontuação CVSS de 9.3, que permitem a injeção de comandos do sistema operacional por atacantes autenticados e não autenticados, respectivamente. Outras duas falhas, CVE-2025-7850 e CVE-2025-7851, com pontuações de 8.6 e 8.7, respectivamente, também permitem a execução de comandos arbitrários, sendo a primeira acessível a administradores e a segunda relacionada à gestão inadequada de privilégios. A TP-Link recomenda que os usuários atualizem rapidamente o firmware de seus dispositivos para mitigar os riscos. A empresa não reportou exploração ativa dessas falhas, mas enfatizou a importância de verificar as configurações após a atualização. Os modelos afetados incluem diversas versões de dispositivos como ER8411, ER7412-M2 e ER605, entre outros. A atualização é crucial para garantir a segurança e a integridade dos sistemas operacionais subjacentes dos dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>Três novas vulnerabilidades em roteadores TOTOLINK X6000R permitem execução de código</title><link>https://brdefense.center/news/tres-novas-vulnerabilidades-em-roteadores-totolink/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:58:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tres-novas-vulnerabilidades-em-roteadores-totolink/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança identificaram três vulnerabilidades críticas no firmware do roteador TOTOLINK X6000R, versão V9.4.0cu.1360_B20241207, lançado em 28 de março de 2025. Essas falhas permitem que atacantes não autenticados provoquem condições de negação de serviço, corrompam arquivos do sistema e executem comandos arbitrários no dispositivo. As vulnerabilidades são: CVE-2025-52905, que permite injeção de argumentos e negação de serviço; CVE-2025-52906, uma vulnerabilidade crítica de injeção de comandos que possibilita a execução remota de comandos; e CVE-2025-52907, que permite a corrupção de arquivos do sistema devido a uma lista de bloqueio incompleta. Todas as falhas estão relacionadas à interface web do roteador, especificamente no endpoint /cgi-bin/cstecgi.cgi, que não valida adequadamente as entradas. A TOTOLINK já lançou uma atualização de firmware para corrigir essas falhas e recomenda que todos os usuários atualizem imediatamente. Além disso, práticas de segurança adicionais, como a mudança de credenciais padrão e a segmentação de dispositivos IoT, são aconselhadas para mitigar riscos futuros.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade na LG webOS TV Permite Bypass de Autenticação e Controle Total</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-na-lg-webos-tv-permite-bypass-de-a/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:01:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-na-lg-webos-tv-permite-bypass-de-a/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada nos sistemas LG WebOS TV, permitindo que atacantes não autorizados contornem a autenticação e assumam o controle administrativo completo do dispositivo. A falha, revelada durante a competição TyphoonPWN 2025, afeta modelos como o LG WebOS 43UT8050 e possivelmente outras versões do WebOS. O problema reside no daemon do serviço de navegador, que escuta automaticamente na porta TCP 18888 quando um dispositivo USB é conectado. Isso expõe um endpoint de API HTTP que, devido à falta de validação adequada do parâmetro de caminho, permite ataques de travessia de diretório. Um invasor pode acessar arquivos arbitrários no sistema de arquivos sem autenticação, transformando a interface de compartilhamento de arquivos da TV em uma porta dos fundos. A coleta de chaves de autenticação armazenadas pode permitir que atacantes se façam passar por dispositivos legítimos, ativando o modo de desenvolvedor e instalando aplicativos maliciosos. A LG já reconheceu a falha e lançou uma atualização de firmware para corrigir a vulnerabilidade. Os usuários são aconselhados a verificar e instalar a atualização imediatamente, além de evitar conectar dispositivos USB não confiáveis até que a atualização seja aplicada.&lt;/p></description></item></channel></rss>