<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Powershell on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/powershell/</link><description>Recent content in Powershell on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 13:37:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/powershell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade crítica no Metro Development Server do React Native</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-metro-development-serve/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:37:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-metro-development-serve/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança crítica, identificada como CVE-2025-11953 (Metro4Shell), está sendo explorada por atacantes em um pacote npm amplamente utilizado, o &amp;lsquo;@react-native-community/cli&amp;rsquo;. Com uma pontuação CVSS de 9.8, essa vulnerabilidade permite que invasores não autenticados executem comandos arbitrários no sistema operacional subjacente. A exploração foi observada pela primeira vez em 21 de dezembro de 2025, e os detalhes foram documentados pela JFrog em novembro do mesmo ano. Os atacantes têm utilizado um script PowerShell codificado em Base64 para realizar ações maliciosas, como excluir pastas do Microsoft Defender e estabelecer conexões TCP com servidores controlados por eles. A atividade maliciosa foi consistente ao longo de várias semanas, indicando um uso operacional da vulnerabilidade. A falha destaca a importância de proteger a infraestrutura de desenvolvimento, que pode se tornar um alvo de produção se acessível. Apesar da gravidade, a exploração ainda não recebeu ampla atenção pública.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers norte-coreanos espalham backdoor em PowerShell gerado por IA</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-espalham-backdoor-em-powers/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:05:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-espalham-backdoor-em-powers/</guid><description>&lt;p>Hackers do grupo Konni, da Coreia do Norte, estão utilizando ferramentas de inteligência artificial para criar e espalhar um malware em PowerShell, visando roubar informações de equipes de engenharia de blockchain. A campanha de spear-phishing, iniciada em janeiro de 2026, tem se concentrado em países como Japão, Austrália e Índia. Os ataques se disfarçam como alertas financeiros, levando as vítimas a baixar arquivos ZIP que contêm um atalho do Windows disfarçado de documento PDF. Esse atalho executa um script AutoIt que instala o trojan EndRAT, que, por sua vez, ativa um loader do PowerShell para extrair documentos do Microsoft Word, distraindo a vítima enquanto um backdoor é instalado. Este backdoor permite que os hackers elevem seus privilégios no sistema e se comuniquem com um servidor C2 criptografado, enviando metadados do usuário. O uso de IA para gerar o malware indica uma evolução nas técnicas de ataque, permitindo uma automação maior e uma padronização do código malicioso, o que pode aumentar a eficácia dos ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de hackers norte-coreano usa malware PowerShell gerado por IA</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-norte-coreano-usa-malware-powersh/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:57:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-norte-coreano-usa-malware-powersh/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers norte-coreano Konni (também conhecido como Opal Sleet ou TA406) está utilizando malware PowerShell gerado por inteligência artificial para atacar desenvolvedores e engenheiros no setor de blockchain. Ativo desde 2014, o grupo é associado a atividades de APT37 e Kimsuky, e tem como alvo organizações na Coreia do Sul, Rússia, Ucrânia e diversos países da Europa. A mais recente campanha do grupo foca na região da Ásia-Pacífico, com amostras de malware enviadas de países como Japão, Austrália e Índia.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha SHADOWREACTOR usa malware para acesso remoto persistente</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-shadowreactor-usa-malware-para-acesso-rem/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:04:13 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-shadowreactor-usa-malware-para-acesso-rem/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre a campanha SHADOW#REACTOR, que utiliza uma cadeia de ataque em múltiplas etapas para implantar uma ferramenta de administração remota chamada Remcos RAT. O processo de infecção começa com um script em Visual Basic ofuscado, que é executado via wscript.exe e invoca um downloader em PowerShell. Este downloader busca fragmentos de carga útil em um servidor remoto e os reconstrói em carregadores codificados. A execução final é realizada através do MSBuild.exe, um binário legítimo do Windows, que permite a instalação do backdoor Remcos RAT no sistema comprometido.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramenta falsa de ativação do Windows infecta PCs com malware</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-falsa-de-ativacao-do-windows-infecta-pc/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-falsa-de-ativacao-do-windows-infecta-pc/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe de cibersegurança está em andamento, onde hackers estão utilizando um domínio falso do Microsoft Activation Scripts (MAS) para disseminar malware, especificamente o Cosmali Loader. Esse malware é ativado quando usuários digitam incorretamente o comando &amp;lsquo;get.activated.win&amp;rsquo; no PowerShell, substituindo por &amp;lsquo;get.activate[.]win&amp;rsquo;, um domínio malicioso. Os usuários afetados relataram receber pop-ups informando sobre a infecção, que pode incluir um trojan de acesso remoto e funcionalidades de mineração de criptomoedas. Especialistas em cibersegurança alertam que a utilização de scripts de ativação não oficiais do Windows pode ser arriscada e recomendam cautela ao inserir comandos desconhecidos. A situação destaca a importância de verificar a autenticidade de ferramentas de ativação e a necessidade de educação contínua sobre segurança digital para evitar tais armadilhas.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha JSSMUGGLER usa sites comprometidos para distribuir malware</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-jssmuggler-usa-sites-comprometidos-para-d/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:57:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-jssmuggler-usa-sites-comprometidos-para-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança identificaram uma nova campanha chamada JS#SMUGGLER, que utiliza sites comprometidos para distribuir um trojan de acesso remoto conhecido como NetSupport RAT. A análise da Securonix revela que a cadeia de ataque envolve um carregador JavaScript ofuscado injetado em um site, um aplicativo HTML (HTA) que executa estagiários PowerShell criptografados via &amp;lsquo;mshta.exe&amp;rsquo;, e um payload PowerShell que baixa e executa o malware principal. O NetSupport RAT permite controle total do host comprometido, incluindo acesso remoto, operações de arquivos e roubo de dados. A campanha, que ainda não está ligada a nenhum grupo de ameaças conhecido, visa usuários empresariais e utiliza técnicas sofisticadas de evasão, como iframes ocultos e execução em camadas de scripts. Os pesquisadores recomendam a implementação de medidas de segurança robustas, como monitoramento de scripts e restrições ao mshta.exe, para detectar e mitigar esses ataques.&lt;/p></description></item><item><title>O que é um ciberataque living off the land?</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-um-ciberataque-living-off-the-land/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:57:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-um-ciberataque-living-off-the-land/</guid><description>&lt;p>Os ataques &amp;rsquo;living off the land&amp;rsquo; (LotL) são uma técnica de cibercrime que utiliza ferramentas legítimas já instaladas no sistema da vítima para realizar atividades maliciosas. Ao invés de depender de malwares que podem ser facilmente detectados por antivírus, os criminosos exploram softwares como o PowerShell e o WMI, que são essenciais para a administração do sistema. Isso torna a detecção desses ataques extremamente difícil, pois os programas de segurança não conseguem identificar a diferença entre ações benignas e maliciosas.&lt;/p></description></item><item><title>Arquivos ZIP Armados e Cadeias de Multi-Script Usadas para Implantar Malware Formbook</title><link>https://brdefense.center/news/arquivos-zip-armados-e-cadeias-de-multi-script-usa/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:59:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/arquivos-zip-armados-e-cadeias-de-multi-script-usa/</guid><description>&lt;p>Uma recente campanha de malware ilustra o uso contínuo de cadeias de infecção em múltiplas etapas para contornar controles de segurança e entregar o ladrão de informações FormBook. O ataque começa com um e-mail contendo um anexo ZIP, que se desdobra em uma sequência complexa de scripts ofuscados. O arquivo ZIP inicial contém um script em Visual Basic (VBS) que, apesar de sua aparência simples, possui camadas de ofuscação para ocultar seu verdadeiro propósito. O script inicia um loop de atraso e constrói um comando PowerShell, que é executado em um novo processo. A camada PowerShell é fortemente ofuscada, utilizando funções específicas para reconstruir e executar fragmentos de código malicioso. O script tenta baixar o próximo payload de um link do Google Drive, que é então injetado em um processo legítimo, resultando na execução de uma variante do FormBook. Este malware é projetado para coletar credenciais, capturas de tela e pressionamentos de tecla, comunicando-se com um servidor de comando e controle. A campanha destaca a importância de não limitar a engenharia reversa a binários executáveis, pois infecções modernas dependem de scripts leves e processos confiáveis para entregar payloads poderosos e furtivos.&lt;/p></description></item><item><title>MastaStealer Abusa de Arquivos LNK do Windows para Executar PowerShell</title><link>https://brdefense.center/news/mastastealer-abusa-de-arquivos-lnk-do-windows-para/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:57:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mastastealer-abusa-de-arquivos-lnk-do-windows-para/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores identificaram uma nova campanha do MastaStealer que utiliza arquivos de atalho do Windows (LNK) para executar comandos maliciosos em PowerShell e implantar um beacon de comando e controle (C2) em sistemas comprometidos. O ataque começa com um e-mail de spear-phishing que contém um arquivo ZIP com um arquivo .lnk malicioso. Ao ser executado, o atalho abre o Microsoft Edge em um domínio legítimo, anydesk[.]com, enquanto busca silenciosamente um payload secundário de um domínio semelhante, anydesck[.]net. Esse processo resulta no download de um instalador MSI malicioso que estabelece persistência e implanta o payload final. A análise do comportamento foi realizada através dos logs de eventos do Windows Installer, que indicaram falhas de instalação quando executadas sob contas não privilegiadas. O arquivo MSI cria uma pasta temporária e implanta um binário disfarçado de dwm.exe, que atua como beacon C2. Além disso, um comando PowerShell modifica as configurações do Windows Defender, permitindo que o malware opere sem ser detectado. A campanha destaca a eficácia contínua da exploração de arquivos LNK em ataques de engenharia social, exigindo que as organizações adotem medidas de mitigação, como o bloqueio de downloads MSI de fontes não confiáveis e a restrição da execução de arquivos LNK de anexos de e-mail.&lt;/p></description></item><item><title>Malware Airstalk Alvo de Sistemas Windows Utiliza Comunicação C2 Multithreaded</title><link>https://brdefense.center/news/malware-airstalk-alvo-de-sistemas-windows-utiliza/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:02:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-airstalk-alvo-de-sistemas-windows-utiliza/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Unit 42 identificaram uma nova família de malware chamada Airstalk, que ataca sistemas Windows utilizando APIs legítimas de gerenciamento de dispositivos móveis para estabelecer canais de comando e controle (C2) encobertos. O malware possui variantes em PowerShell e .NET, e há indícios de que um ator de estado-nação pode ter utilizado essa ameaça em ataques à cadeia de suprimentos. Airstalk se destaca por explorar a API AirWatch da VMware, agora conhecida como Workspace ONE Unified Endpoint Management, abusando de atributos de dispositivos personalizados e capacidades de upload de arquivos para criar um mecanismo de comunicação bidirecional com os atacantes.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers exploram vídeos do TikTok para distribuir malware PowerShell</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-videos-do-tiktok-para-distribuir/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:57:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-videos-do-tiktok-para-distribuir/</guid><description>&lt;p>Cibercriminosos estão utilizando vídeos do TikTok para disseminar malware sofisticado através de uma campanha de engenharia social que promete ativação gratuita de softwares, como o Photoshop. Pesquisadores de segurança identificaram diversos vídeos na plataforma, alguns com mais de 500 curtidas, que atraem vítimas com promessas de ativação gratuita. O ataque utiliza uma cadeia de infecção em múltiplas etapas, entregando o AuroStealer, um malware projetado para roubar informações sensíveis. A campanha instrui as vítimas a executar um comando PowerShell que baixa e executa um script malicioso. Este script, com uma pontuação de detecção de 17/63 no VirusTotal, baixa um segundo payload, o updater.exe, que é identificado como AuroStealer. O malware se torna persistente através de tarefas agendadas que se disfarçam como serviços legítimos do Windows. Além disso, uma técnica avançada de auto-compilação é utilizada, onde o código malicioso é compilado diretamente na máquina da vítima, dificultando a detecção por soluções antivírus. Pesquisadores descobriram vídeos adicionais promovendo ferramentas de ativação falsas para outros softwares populares, alertando os usuários a não executarem comandos PowerShell de fontes não confiáveis e a manterem suas proteções atualizadas.&lt;/p></description></item><item><title>SnakeKeylogger Explora E-mails Maliciosos e PowerShell para Roubo de Dados</title><link>https://brdefense.center/news/snakekeylogger-explora-e-mails-maliciosos-e-powers/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/snakekeylogger-explora-e-mails-maliciosos-e-powers/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de ciberataque envolvendo o SnakeKeylogger foi identificada, utilizando e-mails fraudulentos que se passam por comunicações da CPA Global e Clarivate. Os atacantes enviam anexos maliciosos em formatos ISO e ZIP, que, ao serem extraídos, revelam um script BAT que executa um comando PowerShell para baixar um segundo payload. O SnakeKeylogger, uma Trojan que rouba informações, registra as teclas digitadas, credenciais de navegadores e dados do sistema, enviando essas informações para um servidor de comando e controle (C2) via requisições HTTP disfarçadas. Para se proteger, as organizações devem implementar regras rigorosas de filtragem de e-mails, restringir a execução de scripts PowerShell e monitorar atividades anômalas em suas redes. Essa campanha destaca a evolução das ameaças de roubo de informações, que combinam engenharia social com scripts nativos do Windows, exigindo defesas em múltiplas camadas para mitigar riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo APT Patchwork usa PowerShell para criar tarefas agendadas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt-patchwork-usa-powershell-para-criar-tare/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:59:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt-patchwork-usa-powershell-para-criar-tare/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças Patchwork APT, também conhecido como Dropping Elephant, tem aprimorado suas técnicas de espionagem utilizando um carregador baseado em PowerShell. Este método envolve a criação de tarefas agendadas e ofuscação em múltiplas etapas para garantir persistência e furtividade. Desde 2015, o grupo tem como alvo organizações políticas e militares na Ásia, utilizando engenharia social em vez de exploits zero-day. O ataque começa com um documento de spear-phishing que ativa uma macro maliciosa, baixando um arquivo LNK que, ao ser executado, ativa um script PowerShell. Este script baixa um executável disfarçado de VLC e um DLL acompanhante, além de criar uma tarefa agendada para garantir que o carregador seja executado continuamente. O método fStage é utilizado para estabelecer comunicação criptografada com o servidor do atacante, coletando informações do sistema e enviando-as de volta. A exfiltração de dados é realizada através de técnicas de codificação e execução de comandos em um processo oculto. A arquitetura complexa deste ataque destaca a adaptabilidade do Patchwork, exigindo que as organizações mantenham suas soluções de segurança atualizadas e monitorem tarefas agendadas anômalas.&lt;/p></description></item><item><title>Nova variante de ransomware Yurei utiliza automação PowerShell e cifra ChaCha20</title><link>https://brdefense.center/news/nova-variante-de-ransomware-yurei-utiliza-automaca/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:01:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-variante-de-ransomware-yurei-utiliza-automaca/</guid><description>&lt;p>Uma nova variante de ransomware, chamada Yurei, foi identificada no cenário de cibercrime, com seu primeiro ataque registrado em 5 de setembro de 2025, visando uma empresa de alimentos no Sri Lanka. O grupo, que se expandiu rapidamente para vítimas na Índia e Nigéria, adota um modelo de dupla extorsão, criptografando dados e exfiltrando arquivos sensíveis para pressionar as vítimas durante as negociações de resgate.&lt;/p>
&lt;p>Desenvolvido na linguagem Go, o ransomware Yurei se inspira no projeto open-source Prince-Ransomware, mas apresenta melhorias significativas, como o uso do modelo de concorrência do Go para acelerar a criptografia. Ele utiliza a cifra ChaCha20 para criptografar arquivos, gerando chaves únicas para cada um. No entanto, uma falha crítica herdada de seu predecessor é a não remoção das Cópias de Sombra de Volume, permitindo que as vítimas possam restaurar dados sem pagar o resgate.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Kimsuky exploram arquivos LNK e GitHub para entrega de malware</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-kimsuky-exploram-arquivos-lnk-e-github-par/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:00:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-kimsuky-exploram-arquivos-lnk-e-github-par/</guid><description>&lt;p>O Centro de Inteligência de Ameaças S2W da Coreia do Sul revelou uma campanha sofisticada do grupo APT Kimsuky, apoiado pela Coreia do Norte, que utiliza repositórios do GitHub para hospedar e atualizar malware baseado em PowerShell. Os atacantes disfarçam arquivos LNK como faturas eletrônicas, criando backdoors persistentes e exfiltrando metadados sensíveis para repositórios controlados por eles. A intrusão começa com um arquivo ZIP contendo um atalho malicioso que, ao ser executado, baixa e executa um script PowerShell de um repositório privado no GitHub. Este script não apenas disfarça a atividade maliciosa, mas também coleta informações críticas do sistema, como endereço IP e versão do sistema operacional, enviando esses dados de volta para o repositório do atacante. A análise dos repositórios revelou a utilização de ferramentas de acesso remoto (RAT) e processos de monitoramento de área de transferência. Para mitigar essa ameaça, recomenda-se que equipes de segurança monitorem o tráfego da API do GitHub e implementem validações mais rigorosas de tokens do GitHub em scripts.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malware usa anúncios pagos para enganar usuários</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-anuncios-pagos-para-engana/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:59:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-usa-anuncios-pagos-para-engana/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram uma nova campanha de malware sofisticada que utiliza anúncios pagos em motores de busca, como o Google, para disseminar malware a usuários desavisados em busca de ferramentas populares, como o GitHub Desktop. A campanha, que começou a ser observada em dezembro de 2024, tem como alvo empresas de TI e desenvolvimento de software na Europa Ocidental. Os links maliciosos, disfarçados como commits legítimos do GitHub, redirecionam os usuários para um domínio falso, &amp;lsquo;gitpage[.]app&amp;rsquo;, onde um instalador de software malicioso de 128 MB é baixado. Este instalador é projetado para evitar a detecção por sandboxes de segurança devido ao seu tamanho e utiliza uma rotina de descriptografia que depende de uma unidade de processamento gráfico (GPU), chamada GPUGate. O malware executa scripts em PowerShell com privilégios de administrador, permitindo a adição de exclusões ao Microsoft Defender e a execução de tarefas agendadas para persistência. A análise sugere que os atacantes têm proficiência em russo, indicando uma possível origem russa. Além disso, a campanha está associada ao Atomic macOS Stealer, sugerindo uma abordagem multiplataforma. Este incidente destaca a necessidade de vigilância constante e de medidas de segurança robustas para proteger as organizações contra ameaças emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de Malware MixShell Alvo do Setor Industrial com Ataques In-Memory</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-mixshell-alvo-do-setor-industr/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 12:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-mixshell-alvo-do-setor-industr/</guid><description>&lt;p>A campanha de malware ZipLine, monitorada pela Check Point Research, está transformando o cenário de ataques de engenharia social contra organizações críticas de manufatura e cadeia de suprimentos nos Estados Unidos. Diferente do phishing convencional, a ZipLine inicia com os atacantes enviando consultas através de formulários de contato corporativos, permitindo que a vítima inicie trocas de e-mails sem suspeitas. Após estabelecer um relacionamento, os atacantes introduzem motivos comerciais plausíveis e enviam um arquivo ZIP que contém arquivos legítimos e um arquivo LNK malicioso. Este arquivo aciona uma cadeia de execução em PowerShell que busca uma string específica, extrai um script embutido e o executa na memória, evitando a detecção de endpoints. O MixShell, um implante em memória, realiza operações de comando e controle via registros DNS, utilizando subdomínios especialmente criados para minimizar a visibilidade do tráfego. A campanha visa empresas de manufatura, biotecnologia, eletrônicos e energia, destacando a necessidade de monitoramento rigoroso das comunicações de entrada e a adoção de estratégias de detecção em múltiplas camadas para prevenir esses ataques avançados.&lt;/p></description></item></channel></rss>