<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>E-Mail Malicioso on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/e-mail-malicioso/</link><description>Recent content in E-Mail Malicioso on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 13:01:47 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/e-mail-malicioso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Roteamento de e-mail mal configurado pode gerar phishing interno, diz Microsoft</title><link>https://brdefense.center/news/roteamento-de-e-mail-mal-configurado-pode-gerar-ph/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:01:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/roteamento-de-e-mail-mal-configurado-pode-gerar-ph/</guid><description>&lt;p>A Microsoft alertou sobre a exploração de roteamento de e-mails mal configurado, que pode facilitar ataques de phishing interno. Esses ataques, que se tornaram mais frequentes desde maio de 2025, utilizam técnicas de spoofing para enviar mensagens que parecem vir de fontes internas, enganando os funcionários. Os e-mails fraudulentos frequentemente contêm temas como mensagens de voz, documentos compartilhados e solicitações de redefinição de senhas, tornando difícil a detecção por parte dos usuários. A empresa identificou o uso de plataformas de phishing-as-a-service (PhaaS), como a Tycoon 2FA, que permitiram a criação de e-mails maliciosos. Em outubro de 2025, a Microsoft bloqueou mais de 13 milhões de e-mails maliciosos gerados por essa plataforma. Para mitigar esses riscos, as organizações devem implementar políticas rigorosas de autenticação, como DMARC e SPF, além de configurar adequadamente serviços de filtragem de spam. O alerta destaca a importância de uma configuração correta do roteamento de e-mails para evitar que hackers comprometam dados sensíveis e realizem fraudes financeiras.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de Spear Phishing Usa Malware DarkCloud para Capturar Dados</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-spear-phishing-usa-malware-darkcloud-par/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:58:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-spear-phishing-usa-malware-darkcloud-par/</guid><description>&lt;p>Em 25 de setembro de 2025, a unidade de resposta a ameaças da eSentire identificou uma operação de spear phishing sofisticada que visava o e-mail de suporte Zendesk de um cliente do setor de manufatura. Os atacantes enviaram um e-mail com tema bancário, intitulado &amp;lsquo;Swift Message MT103 Addiko Bank ad: FT2521935SVT&amp;rsquo;, que continha um anexo ZIP malicioso. Ao ser extraído, o arquivo implantou o malware DarkCloud, um ladrão de informações que coleta uma ampla gama de dados sensíveis, como senhas armazenadas em navegadores, detalhes de cartões de crédito, credenciais de FTP e até mesmo arquivos de carteiras de criptomoedas. O DarkCloud se destaca por suas características de evasão, utilizando técnicas de criptografia de strings e detecção de ambientes de análise. A exfiltração de dados ocorre por múltiplos canais, incluindo API do Telegram e SMTP. A eSentire conseguiu interceptar os e-mails de spam e evitar a execução do malware, recomendando políticas de segurança de e-mail e treinamento de conscientização sobre phishing para os funcionários. Este incidente ressalta a necessidade de defesas em camadas para proteger as organizações contra campanhas de malware furtivas.&lt;/p></description></item></channel></rss>