<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tp-Link on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tp-link/</link><description>Recent content in Tp-Link on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 13:01:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tp-link/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Roteadores D-Link e TP-Link podem ser zumbis por novo malware</title><link>https://brdefense.center/news/roteadores-d-link-e-tp-link-podem-ser-zumbis-por-n/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:01:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/roteadores-d-link-e-tp-link-podem-ser-zumbis-por-n/</guid><description>&lt;p>Um novo malware chamado ShadowV2, baseado na botnet Mirai, está atacando dispositivos de marcas como D-Link e TP-Link, explorando vulnerabilidades conhecidas. Pesquisadores da FortiGuard Labs identificaram que o malware se espalha por pelo menos oito falhas em equipamentos de Internet das Coisas (IoT), incluindo CVEs como CVE-2020-25506 e CVE-2024-10915. Apesar de algumas dessas falhas serem conhecidas, a D-Link não planeja corrigir as vulnerabilidades em seus dispositivos considerados &amp;rsquo;end-of-life&amp;rsquo;. O ShadowV2 realiza ataques DDoS utilizando protocolos UDP, TCP e HTTP, e é controlado por servidores de comando e controle. Os ataques foram observados em diversos setores, incluindo governo e telecomunicações, afetando regiões da América do Sul, América do Norte, Europa e Ásia. A gravidade da situação é acentuada pela falta de atualizações em dispositivos vulneráveis, o que pode levar a um aumento na exploração dessas falhas por cibercriminosos.&lt;/p></description></item><item><title>Análise do hotspot móvel TP-Link M8550 5G</title><link>https://brdefense.center/news/analise-do-hotspot-movel-tp-link-m8550-5g/</link><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 18:57:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/analise-do-hotspot-movel-tp-link-m8550-5g/</guid><description>&lt;p>O TP-Link M8550 é um hotspot móvel 5G que se destaca por seu design compacto e interface touchscreen intuitiva. Com suporte a Wi-Fi 6E, o dispositivo permite conexões rápidas e estáveis, ideal para quem precisa de internet em movimento sem depender do celular. A configuração é simples: basta inserir um cartão SIM com um plano de dados e conectar-se via Wi-Fi. O M8550 oferece até 14 horas de bateria, embora a qualidade da conexão dependa da cobertura da rede 5G. Durante os testes, o dispositivo conseguiu suportar múltiplas conexões simultâneas sem perda significativa de velocidade. Além disso, possui recursos adicionais como um slot para cartão microSD e a possibilidade de conectar antenas externas para melhorar o sinal. No entanto, é importante considerar que o custo do dispositivo é elevado, e é necessário um contrato de dados móveis separado, o que pode ser um fator limitante para alguns usuários. No geral, o TP-Link M8550 é uma opção sólida para quem busca uma solução de internet móvel eficiente e segura.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades em roteadores TP-Link expõem falhas críticas de firmware</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-em-roteadores-tp-link-expoem-falh/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-em-roteadores-tp-link-expoem-falh/</guid><description>&lt;p>Recentemente, duas novas vulnerabilidades foram descobertas nos roteadores TP-Link, especificamente nos modelos Omada e Festa VPN. As falhas, identificadas como CVE-2025-7850 e CVE-2025-7851, foram reveladas por pesquisadores da Forescout’s Vedere Labs e estão ligadas a problemas de segurança no firmware da empresa. A CVE-2025-7851 permite o acesso root devido a um código de depuração residual que não foi completamente removido após uma atualização anterior. Já a CVE-2025-7850 permite a injeção de comandos do sistema operacional através da interface VPN WireGuard, possibilitando a execução remota de código como usuário root. A exploração de uma vulnerabilidade facilita a ativação da outra, criando um caminho para o controle total do dispositivo. Os pesquisadores alertam que, em algumas configurações, a CVE-2025-7850 pode ser explorada remotamente sem autenticação, transformando a configuração da VPN em um ponto de entrada para atacantes. Além disso, a equipe de pesquisa identificou 15 falhas adicionais em outros dispositivos TP-Link, que devem ser corrigidas até o início de 2026. A recomendação é que os usuários atualizem o firmware assim que as correções forem disponibilizadas e monitorem os logs de rede em busca de sinais de exploração.&lt;/p></description></item><item><title>TP-Link lança atualizações de segurança para falhas críticas em dispositivos Omada</title><link>https://brdefense.center/news/tp-link-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-falha/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 06:59:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tp-link-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-falha/</guid><description>&lt;p>A TP-Link divulgou atualizações de segurança para corrigir quatro vulnerabilidades críticas em seus dispositivos de gateway Omada, incluindo duas falhas que podem permitir a execução de código arbitrário. As vulnerabilidades identificadas são: CVE-2025-6541 e CVE-2025-6542, ambas com uma pontuação CVSS de 9.3, que permitem a injeção de comandos do sistema operacional por atacantes autenticados e não autenticados, respectivamente. Outras duas falhas, CVE-2025-7850 e CVE-2025-7851, com pontuações de 8.6 e 8.7, respectivamente, também permitem a execução de comandos arbitrários, sendo a primeira acessível a administradores e a segunda relacionada à gestão inadequada de privilégios. A TP-Link recomenda que os usuários atualizem rapidamente o firmware de seus dispositivos para mitigar os riscos. A empresa não reportou exploração ativa dessas falhas, mas enfatizou a importância de verificar as configurações após a atualização. Os modelos afetados incluem diversas versões de dispositivos como ER8411, ER7412-M2 e ER605, entre outros. A atualização é crucial para garantir a segurança e a integridade dos sistemas operacionais subjacentes dos dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade em roteadores TP-Link ameaça usuários globalmente</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-roteadores-tp-link-ameaca-usuar/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 18:57:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-roteadores-tp-link-ameaca-usuar/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a TP-Link confirmou uma vulnerabilidade crítica em vários modelos de roteadores, que ainda não possui correção. A falha, identificada pelo pesquisador Mehrun da ByteRay, é uma vulnerabilidade de zero-day relacionada à sobrecarga de buffer no Protocolo de Gerenciamento CPE WAN (CWMP). Essa falha permite a execução remota de códigos maliciosos, especialmente quando o tamanho dos buffers ultrapassa 3072 bytes. Os atacantes podem explorar essa vulnerabilidade através de um servidor CWMP malicioso, comprometendo roteadores que utilizam credenciais padrão ou firmwares desatualizados. Modelos como Archer AX10 e AX1500 já foram confirmados como vulneráveis, e a TP-Link está desenvolvendo um patch para modelos fora da Europa. Enquanto isso, recomenda-se que os usuários alterem as senhas padrão, desativem o CWMP se não for necessário e atualizem seus dispositivos para a versão mais recente do firmware. A situação é preocupante, especialmente considerando que botnets têm explorado falhas em roteadores para disseminar malware e roubar credenciais, como observado em ataques recentes.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades preocupantes em roteadores TP-Link podem permitir ataques a contas Microsoft 365</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-preocupantes-em-roteadores-tp-lin/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:00:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-preocupantes-em-roteadores-tp-lin/</guid><description>&lt;p>A TP-Link lançou atualizações de firmware para corrigir duas vulnerabilidades críticas em seus roteadores de pequeno escritório e home office (SOHO), especificamente nos modelos Archer C7 e TL-WR841N/ND. As falhas, identificadas como CVE-2025-50224 e CVE-2025-9377, foram exploradas por um grupo de ameaças cibernéticas chinês conhecido como Quad7, que utilizou um botnet para realizar ataques de password-spraying contra contas do Microsoft 365. A CVE-2025-50224 é uma vulnerabilidade de bypass de autenticação com severidade média (6.5/10), enquanto a CVE-2025-9377 é uma vulnerabilidade de execução remota de comando (RCE) com severidade alta (8.6/10). Apesar de os roteadores estarem em status de fim de vida (EoL), a gravidade das falhas levou a TP-Link a emitir atualizações. A CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA) também emitiu avisos sobre essas vulnerabilidades, incluindo a CVE-2025-9377 em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV), dando um prazo de três semanas para que agências aplicassem os patches ou substituíssem o hardware. A situação é alarmante, pois qualquer usuário de roteadores afetados está em risco, e muitos provedores de serviços de internet (ISPs) têm distribuído esses dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidades em roteadores TP-Link</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidades-em-roteadores-t/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidades-em-roteadores-t/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou duas vulnerabilidades críticas que afetam roteadores TP-Link ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV). As falhas, CVE-2023-50224 e CVE-2025-9377, têm sido exploradas ativamente. A primeira, com um CVSS de 6.5, permite a bypass de autenticação no serviço httpd do modelo TL-WR841N, resultando na exposição de credenciais armazenadas. A segunda, com um CVSS de 8.6, é uma vulnerabilidade de injeção de comandos do sistema operacional que pode levar à execução remota de código em modelos como o Archer C7 e TL-WR841N. Embora a TP-Link tenha lançado atualizações de firmware em novembro de 2024, os modelos afetados já atingiram o status de fim de vida (EoL) e não recebem mais suporte ativo. A CISA recomenda que as agências federais implementem as mitig ações necessárias até 24 de setembro de 2025. A atividade maliciosa associada a essas vulnerabilidades está ligada a um botnet conhecido como Quad7, utilizado por um ator de ameaças vinculado à China. A falta de relatórios públicos sobre a exploração dessas falhas não diminui a urgência de ações corretivas.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre falha da TP-Link em exploração ativa</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-falha-da-tp-link-em-exploracao-a/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:00:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-falha-da-tp-link-em-exploracao-a/</guid><description>&lt;p>Uma grave vulnerabilidade de segurança foi identificada no extensor de alcance sem fio TP-Link TL-WA855RE, permitindo que atacantes maliciosos comprometam completamente a segurança do dispositivo e obtenham acesso administrativo não autorizado. Classificada como CWE-306 (Falta de Autenticação para Função Crítica), essa falha representa uma ameaça significativa à segurança da infraestrutura de rede. O problema permite que atacantes não autenticados, operando na mesma rede, executem um reset de fábrica e sequência de reinicialização ao enviar uma solicitação POST TDDP_RESET especialmente elaborada. Isso contorna todos os mecanismos de autenticação existentes, permitindo que os atacantes redefinam o dispositivo para as configurações de fábrica e estabeleçam novas credenciais administrativas. A vulnerabilidade explora a implementação do protocolo TDDP (TP-Link Device Discovery Protocol) no firmware do TL-WA855RE. Especialistas recomendam a descontinuação imediata dos dispositivos afetados, especialmente se estiverem fora do suporte. Para organizações que não podem substituir o equipamento imediatamente, a segmentação de rede e o monitoramento de atividades suspeitas são medidas recomendadas para mitigar riscos temporariamente.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica em extensor Wi-Fi da TP-Link é adicionada ao catálogo da CISA</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-em-extensor-wi-fi-da-tp-link-e-adici/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-em-extensor-wi-fi-da-tp-link-e-adici/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma falha de segurança de alta severidade, identificada como CVE-2020-24363, no catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas (KEV). Essa vulnerabilidade afeta produtos extensor de Wi-Fi TP-Link TL-WA855RE e permite que atacantes não autenticados na mesma rede realizem um reset de fábrica e obtenham acesso administrativo ao dispositivo. A CISA alerta que essa falha já está sendo explorada ativamente. Embora a vulnerabilidade tenha sido corrigida na versão de firmware TL-WA855RE(EU)_V5_200731, o produto atingiu o status de fim de vida (EoL), o que significa que não receberá mais atualizações ou patches. Os usuários são aconselhados a substituir seus dispositivos por modelos mais novos para garantir uma proteção adequada. Além disso, a CISA também adicionou uma falha no WhatsApp, que está sendo explorada em uma campanha de spyware direcionada. As agências do governo federal dos EUA têm até 23 de setembro de 2025 para aplicar as mitig ações necessárias para ambas as vulnerabilidades.&lt;/p></description></item></channel></rss>