<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nationstates on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/nationstates/</link><description>Recent content in Nationstates on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 07:33:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/nationstates/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>NationStates confirma vazamento de dados após ataque cibernético</title><link>https://brdefense.center/news/nationstates-confirma-vazamento-de-dados-apos-ataq/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 07:33:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nationstates-confirma-vazamento-de-dados-apos-ataq/</guid><description>&lt;p>O jogo multiplayer NationStates confirmou um vazamento de dados após um incidente de segurança que levou o site a ser retirado do ar para investigação. Um jogador, que havia reportado uma vulnerabilidade crítica no código do aplicativo, ultrapassou os limites autorizados e obteve execução remota de código (RCE) no servidor de produção, copiando dados de usuários. O ataque explorou uma falha em uma nova funcionalidade chamada &amp;lsquo;Dispatch Search&amp;rsquo;, que permitiu ao atacante combinar a falta de sanitização de entradas com um bug de dupla análise. O vazamento expôs endereços de e-mail, hashes de senhas armazenadas em MD5, endereços IP e strings UserAgent de navegadores. Embora o atacante tenha afirmado que os dados foram deletados, a equipe do jogo não pode verificar essa informação e considera os dados comprometidos. O site deve voltar a funcionar em dois a cinco dias, enquanto a equipe realiza auditorias de segurança e reestrutura o servidor. O incidente foi reportado às autoridades competentes e destaca a importância de práticas robustas de segurança cibernética, especialmente em plataformas que lidam com dados de usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>