<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Intel on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/intel/</link><description>Recent content in Intel on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 18:58:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/intel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidades críticas no PCIe 5.0 afetam CPUs Intel e AMD</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-pcie-50-afetam-cpus-i/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:58:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-no-pcie-50-afetam-cpus-i/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança revelaram três vulnerabilidades críticas no protocolo de Integridade e Criptografia de Dados (IDE) do padrão PCIe 5.0, afetando CPUs da Intel e AMD. As falhas, identificadas como CVE-2025-9612, CVE-2025-9613 e CVE-2025-9614, comprometem a comunicação entre componentes essenciais como CPUs, GPUs e SSDs NVMe. Embora a severidade das falhas tenha sido classificada como baixa, pois requerem acesso físico ou de baixo nível à interface PCIe, elas representam um risco significativo para ambientes corporativos que dependem desse protocolo para a segurança de dados sensíveis. A Intel e a AMD já alertaram sobre a vulnerabilidade em seus processadores de servidor, como os Intel Xeon 6 e AMD EPYC 9005. O CERT Coordination Center recomenda que fabricantes e usuários apliquem atualizações de firmware rapidamente para mitigar os riscos. Em data centers, onde o isolamento de dados é crucial, essas falhas podem permitir a exposição de informações confidenciais, enquanto usuários comuns não devem sentir impacto imediato.&lt;/p></description></item><item><title>Ex-engenheiro da Intel acusado de roubar 18 mil arquivos confidenciais</title><link>https://brdefense.center/news/ex-engenheiro-da-intel-acusado-de-roubar-18-mil-ar/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:58:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ex-engenheiro-da-intel-acusado-de-roubar-18-mil-ar/</guid><description>&lt;p>A Intel está processando o ex-engenheiro de software Jinfeng Luo, que supostamente baixou cerca de 18.000 arquivos confidenciais da empresa após sua demissão em julho de 2025. O incidente destaca os riscos de segurança de dados durante a saída de funcionários e reestruturações organizacionais. Luo, que trabalhava em Seattle, foi demitido em meio a uma redução de força de trabalho que afetou mais de 15.000 empregados globalmente. Segundo a ação judicial, ele tentou transferir arquivos para um disco rígido externo em 23 de julho, mas foi bloqueado pelos sistemas de segurança da Intel. Em 28 de julho, ele conseguiu conectar um dispositivo diferente e baixar os arquivos sensíveis, que tinham marcações de “Top Secret”, violando regulamentos federais de segurança. A Intel está buscando pelo menos US$ 250.000 em danos e uma liminar para impedir a divulgação das informações roubadas. O caso ressalta a necessidade de protocolos mais rigorosos para gerenciar o acesso a dados durante transições de funcionários, levantando questões sobre controles de acesso e práticas de segurança em reestruturações organizacionais.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica em CPUs AMD e Intel expõe dados sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-cpus-amd-e-intel-expoe/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-cpus-amd-e-intel-expoe/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores das universidades Georgia Tech e Purdue University descobriram uma falha grave em CPUs modernas da AMD e Intel, que permite o acesso a informações sensíveis armazenadas no Ambiente de Execução Confiável (TEE). O ataque, denominado TEE.Fail, explora vulnerabilidades nas tecnologias Intel SGX/TDX e AMD SEV-SNP, especialmente em sistemas que utilizam memórias DDR5. Embora o método de ataque exija acesso físico à máquina e uma modificação invasiva, ele pode ser realizado com um custo inferior a 1.000 euros, tornando-o acessível até mesmo para entusiastas de hardware. Durante os testes, os pesquisadores conseguiram extrair chaves de assinatura do OpenSSL em máquinas virtuais protegidas pela tecnologia SEV-SNP da AMD, mesmo com a segurança adicional ativada. Apesar da gravidade da vulnerabilidade, o ataque não representa uma ameaça imediata para o usuário comum, pois requer privilégios de administrador e acesso físico. A AMD, única entre as fabricantes a responder, afirmou que não planeja correções, uma vez que a solução exigiria alterações de hardware. Essa situação levanta preocupações sobre a segurança de dados sensíveis em ambientes corporativos que utilizam essas tecnologias.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisadores Revelam Novo Ataque TEE Fail que Compromete Segurança DDR5</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-novo-ataque-tee-fail-que-com/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:05:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-revelam-novo-ataque-tee-fail-que-com/</guid><description>&lt;p>Um novo projeto de pesquisa em segurança, denominado TEE.fail, revelou vulnerabilidades críticas em Ambientes de Execução Confiável (TEEs) modernos da Intel, AMD e Nvidia. Os pesquisadores demonstraram que atacantes podem extrair chaves criptográficas por meio da interposição do barramento de memória DDR5, utilizando equipamentos comuns. Apesar das proteções de segurança em nível de hardware, esses ataques físicos podem comprometer ambientes de computação confidenciais ao interceptar o tráfego de memória DDR5. O ataque explora uma fraqueza fundamental na implementação da criptografia de memória pelas empresas, que utilizam modos de criptografia determinísticos, permitindo que padrões no tráfego de memória criptografada revelem informações sobre os dados subjacentes. Os pesquisadores conseguiram extrair chaves de atestação ECDSA do Intel Provisioning Certification Enclave (PCE) em uma única operação de assinatura, forjando cotações de atestação TDX que passaram pela verificação oficial da Intel. Além disso, a vulnerabilidade se estende à segurança de computação confidencial da Nvidia, permitindo a execução não autorizada de cargas de trabalho de IA. O ataque não requer exploração em nível de software, tornando as mitig ações tradicionais ineficazes. Este estudo, realizado por equipes da Georgia Tech e da Purdue University, destaca a importância das proteções de acesso físico, mesmo com os avanços tecnológicos em computação confidencial.&lt;/p></description></item><item><title>Novo ataque TEE.Fail compromete ambientes de execução confiável</title><link>https://brdefense.center/news/novo-ataque-teefail-compromete-ambientes-de-execuc/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-ataque-teefail-compromete-ambientes-de-execuc/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores do Georgia Tech, Purdue University e Synkhronix desenvolveram um ataque de canal lateral chamado TEE.Fail, que permite a extração de segredos do ambiente de execução confiável (TEE) em processadores, incluindo Intel SGX e AMD SEV-SNP. O ataque utiliza um dispositivo de interposição que custa menos de US$ 1.000 e pode inspecionar fisicamente todo o tráfego de memória em servidores DDR5. Essa técnica é a primeira a demonstrar vulnerabilidades em hardware de última geração, permitindo a extração de chaves criptográficas, incluindo chaves de atestação, mesmo em máquinas atualizadas e em estado confiável. Os pesquisadores destacaram que o modo de criptografia AES-XTS utilizado por Intel e AMD é determinístico, o que o torna insuficiente para prevenir ataques de interposição física. Embora não haja evidências de que o ataque tenha sido explorado na prática, recomenda-se a implementação de contramedidas de software, que podem ser dispendiosas. Tanto a AMD quanto a Intel afirmaram que não planejam fornecer mitigação para esses tipos de ataques físicos.&lt;/p></description></item><item><title>Kit de R 265 corrompe memória e permite invasão a servidores Intel e AMD</title><link>https://brdefense.center/news/kit-de-r-265-corrompe-memoria-e-permite-invasao-a/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:03:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/kit-de-r-265-corrompe-memoria-e-permite-invasao-a/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores das Universidades de Birmingham e KU Leuven identificaram uma nova vulnerabilidade chamada Battering RAM, que afeta processadores Intel e AMD, especialmente em ambientes de nuvem. O ataque utiliza um interposer, um dispositivo físico de baixo custo (cerca de R$ 265), que, ao ser ativado, redireciona endereços protegidos da memória para locais controlados por hackers. Isso compromete a segurança das Extensões de Guarda do Software Intel (SGX) e da Virtualização Encriptada Segura com Paginação Aninhada Segura da AMD (SEV-SNO), que são fundamentais para a criptografia de dados em nuvem. O ataque é especialmente preocupante para sistemas que utilizam memória RAM DDR4 e pode permitir que provedores de nuvem maliciosos ou insiders com acesso limitado insiram backdoors nas CPUs. Apesar de a Intel, AMD e Arm terem sido informadas sobre a vulnerabilidade, a proteção contra o Battering RAM exigiria um redesenho completo das medidas de segurança atuais. Essa descoberta segue uma pesquisa anterior sobre técnicas que vazam memória de máquinas virtuais em serviços de nuvem públicos.&lt;/p></description></item><item><title>Nova vulnerabilidade Battering RAM compromete segurança de nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/nova-vulnerabilidade-battering-ram-compromete-segu/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 18:57:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-vulnerabilidade-battering-ram-compromete-segu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da KU Leuven e da Universidade de Birmingham descobriram uma nova vulnerabilidade chamada Battering RAM, que permite contornar as defesas mais recentes dos processadores em nuvem da Intel e AMD. Utilizando um interposer de baixo custo, que pode ser montado por menos de 50 dólares, o ataque redireciona endereços de memória protegidos para locais controlados por atacantes, comprometendo dados criptografados. Essa falha afeta todos os sistemas que utilizam memória DDR4, especialmente aqueles que dependem de computação confidencial em ambientes de nuvem pública. O ataque explora as extensões de segurança de hardware da Intel (SGX) e a virtualização criptografada segura da AMD (SEV-SNP), permitindo acesso não autorizado a regiões de memória protegidas. Embora a Intel e a AMD tenham sido notificadas sobre a vulnerabilidade, ambas consideram ataques físicos fora do escopo de suas defesas atuais. A descoberta destaca as limitações dos designs de criptografia de memória escaláveis utilizados atualmente, que não incluem verificações de frescor criptográfico, e sugere que uma reestruturação fundamental da criptografia de memória é necessária para mitigar essa ameaça.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque VMScape Spectre-BTI Explora Falhas de Isolamento em CPUs AMD e Intel</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-vmscape-spectre-bti-explora-falhas-de-isola/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:03:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-vmscape-spectre-bti-explora-falhas-de-isola/</guid><description>&lt;p>Um novo exploit, denominado VMScape, foi revelado, demonstrando que os processadores AMD Zen e Intel Coffee Lake ainda são vulneráveis a ataques de execução especulativa de guest para host, apesar das mitig ações de hardware implementadas. Ao contrário de técnicas anteriores que exigiam modificações no código do hipervisor, o VMScape opera em implementações KVM baseadas em QEMU não modificadas, permitindo que um VM (máquina virtual) controlado por um atacante vaze memória do host a uma taxa de 32 bytes por janela de especulação.&lt;/p></description></item><item><title>Banco de dados da Intel vazado expõe 270 mil funcionários</title><link>https://brdefense.center/news/banco-de-dados-da-intel-vazado-expoe-270-mil-funci/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/banco-de-dados-da-intel-vazado-expoe-270-mil-funci/</guid><description>&lt;p>Um grave incidente de segurança na Intel resultou no vazamento de dados de mais de 270 mil funcionários devido a falhas em sistemas de login. O pesquisador de segurança Eaton Z descobriu que um portal de cartões de visita da empresa possuía um sistema de autenticação vulnerável, permitindo acesso não autorizado a informações sensíveis. Ao manipular a verificação de usuários, Eaton conseguiu baixar um arquivo de quase um gigabyte contendo dados pessoais, como nomes, cargos, endereços e números de telefone. Além do portal inicial, outras três plataformas internas da Intel apresentaram vulnerabilidades semelhantes, com credenciais codificadas que poderiam ser facilmente decifradas. A Intel foi notificada sobre as falhas em outubro de 2024 e corrigiu os problemas até fevereiro de 2025, mas o pesquisador não recebeu compensação por seu trabalho, levantando questões sobre a seriedade da resposta da empresa. Este incidente destaca que, mesmo com medidas de segurança em vigor, falhas simples de design podem expor sistemas críticos, aumentando o risco de roubo de identidade e ataques de engenharia social.&lt;/p></description></item><item><title>Sites da Intel explorados em ataque a dados confidenciais de funcionários</title><link>https://brdefense.center/news/sites-da-intel-explorados-em-ataque-a-dados-confid/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 06:59:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sites-da-intel-explorados-em-ataque-a-dados-confid/</guid><description>&lt;p>Uma investigação de segurança revelou vulnerabilidades críticas em quatro sites internos da Intel, permitindo acesso não autorizado a informações detalhadas de mais de 270 mil funcionários globalmente. O pesquisador de segurança Eaton identificou técnicas de bypass de autenticação e credenciais hardcoded que possibilitaram acesso extensivo aos sistemas internos da Intel entre outubro de 2024 e fevereiro de 2025. As falhas de autenticação afetaram sistemas como o de pedidos de cartões de visita e o de gerenciamento de fornecedores, permitindo que atacantes manipulassem funções JavaScript para contornar proteções do Microsoft Azure Active Directory. O ataque mais significativo ocorreu no site de pedidos de cartões de visita da Intel na Índia, onde um endpoint de API não autenticado forneceu tokens de acesso sem verificação adequada, resultando na extração de um arquivo JSON de quase 1 GB com dados de funcionários, incluindo nomes, cargos e contatos. A resposta da Intel às divulgações de vulnerabilidades revelou desafios significativos em seu processo de segurança, com a empresa apenas reconhecendo automaticamente os relatórios enviados. Embora a Intel tenha expandido seu programa de recompensas por bugs, as questões de segurança em sites ainda não estão totalmente cobertas. Este incidente destaca a necessidade de revisões abrangentes de segurança em aplicações web internas, especialmente em grandes corporações de tecnologia.&lt;/p></description></item></channel></rss>