<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blacklock on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/blacklock/</link><description>Recent content in Blacklock on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 06:57:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/blacklock/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ransomware BlackLock Alvo de Sistemas Windows, Linux e VMware ESXi</title><link>https://brdefense.center/news/ransomware-blacklock-alvo-de-sistemas-windows-linu/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:57:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ransomware-blacklock-alvo-de-sistemas-windows-linu/</guid><description>&lt;p>O ransomware BlackLock, uma ameaça sofisticada que opera em múltiplas plataformas, foi identificado como um risco significativo para organizações que utilizam sistemas Windows, Linux e VMware ESXi. Desenvolvido na linguagem Go, BlackLock possui um design modular e um modelo de Ransomware-as-a-Service (RaaS), permitindo que seus operadores personalizem ataques de acordo com as necessidades. Desde sua primeira aparição em junho de 2024, o grupo por trás do ransomware, inicialmente chamado El Dorado, rebatizou-se como BlackLock em setembro do mesmo ano. O ransomware é capaz de criptografar arquivos em diferentes sistemas, utilizando rotinas avançadas de criptografia, como o algoritmo ChaCha20, e técnicas de troca de chaves como o ECDH para proteger os metadados. Após a criptografia, o BlackLock apaga cópias de sombra e limpa a lixeira para dificultar a recuperação dos dados. O grupo tem como alvo setores variados, incluindo instituições públicas, educação, transporte e manufatura, com operações registradas nos EUA, Coreia do Sul e Japão. Dada sua capacidade de afetar ambientes críticos, as equipes de segurança devem adotar estratégias rigorosas de backup e proteção de endpoints para mitigar os riscos associados a esse ransomware.&lt;/p></description></item></channel></rss>