<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Galaxy S25 on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/galaxy-s25/</link><description>Recent content in Galaxy S25 on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 06:58:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/galaxy-s25/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exploração de vulnerabilidade 0-Day no Samsung Galaxy S25 permite acesso à câmera</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-0-day-no-samsung-gal/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-0-day-no-samsung-gal/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança, Ben R. e Georgi G., da Interrupt Labs, revelaram uma vulnerabilidade crítica no Samsung Galaxy S25 durante o evento Pwn2Own Ireland 2025. A falha, uma vulnerabilidade 0-Day, permite que atacantes ativem remotamente a câmera do dispositivo e rastreiem a localização do usuário sem seu consentimento. O problema foi identificado como uma falha de validação de entrada no software do Galaxy S25, que possibilitou a execução de código arbitrário. Essa vulnerabilidade destaca as lacunas de segurança que ainda existem em smartphones Android de ponta, mesmo após rigorosos testes de qualidade. Os pesquisadores foram recompensados com US$ 50.000 e 5 pontos no Master of Pwn por sua descoberta. A Samsung foi notificada sobre a vulnerabilidade e, embora ainda não tenha emitido um comunicado oficial, é esperado que um patch de segurança seja lançado em breve. Enquanto isso, os usuários devem habilitar atualizações automáticas e evitar aplicativos não confiáveis, uma vez que essa falha pode ser explorada para comprometer dados pessoais e privacidade.&lt;/p></description></item></channel></rss>