<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Análise Comportamental on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/an%C3%A1lise-comportamental/</link><description>Recent content in Análise Comportamental on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 18:59:53 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/an%C3%A1lise-comportamental/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>As 10 Melhores Empresas de Prevenção à Fraude em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-prevencao-a-fraude-em-2/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:59:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-10-melhores-empresas-de-prevencao-a-fraude-em-2/</guid><description>&lt;p>A prevenção de fraudes é uma prioridade crítica para empresas de todos os tamanhos em 2025, à medida que os cibercriminosos evoluem suas táticas e exploram novas vulnerabilidades. Proteger dados sensíveis, garantir a segurança das transações e manter a confiança do cliente são essenciais no cenário digital atual. Este artigo apresenta as dez melhores empresas de prevenção à fraude de 2025, selecionadas com base em suas tecnologias avançadas, soluções abrangentes e sucesso comprovado no combate à fraude. As empresas listadas utilizam inteligência artificial, aprendizado de máquina, biometria comportamental e análises em tempo real para detectar e prevenir atividades fraudulentas de forma rápida e precisa. As soluções não apenas protegem as empresas contra perdas financeiras, mas também ajudam a manter a conformidade com as regulamentações em evolução e a preservar a reputação da marca. A escolha da melhor empresa de prevenção à fraude permite que as organizações se mantenham à frente das tendências de fraude e protejam suas operações de forma eficaz, reduzindo falsos positivos e otimizando fluxos de trabalho de fraude, melhorando a experiência do cliente.&lt;/p></description></item><item><title>Revivendo Perigos Cibernéticos Antigos - Como IA e LLMs Ressuscitam Táticas de Cavalo de Troia</title><link>https://brdefense.center/news/revivendo-perigos-ciberneticos-antigos-como-ia-e-l/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/revivendo-perigos-ciberneticos-antigos-como-ia-e-l/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança estão observando um preocupante ressurgimento de malwares clássicos do tipo cavalo de Troia, impulsionados por Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs). Esses novos malwares, como JustAskJacky e TamperedChef, utilizam funcionalidades legítimas para se disfarçar, dificultando a detecção por métodos tradicionais. A evolução das ferramentas de desenvolvimento baseadas em IA permitiu que ameaçadores criassem códigos sofisticados que evitam sistemas de detecção baseados em assinaturas. Por exemplo, o TamperedChef permaneceu indetectado no VirusTotal por seis semanas, mesmo após ser desempacotado. As aplicações que promovem esses trojans apresentam uma aparência extremamente legítima, com sites profissionais e conteúdo convincente. Isso torna a análise comportamental crucial, já que a intuição do usuário sobre sites suspeitos não é mais suficiente. Em vez disso, técnicas de análise dinâmica e comportamental são necessárias para identificar padrões de comportamento suspeitos, como os observados no JustAskJacky. A combinação de técnicas clássicas de engano com a sofisticação moderna representa uma mudança significativa no cenário de ameaças, exigindo que organizações e usuários individuais adaptem suas estratégias de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>