<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Autenticação Em Duas Etapas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/autentica%C3%A7%C3%A3o-em-duas-etapas/</link><description>Recent content in Autenticação Em Duas Etapas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 18:59:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/autentica%C3%A7%C3%A3o-em-duas-etapas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Golpistas usam e-mail oficial do Facebook para roubar contas</title><link>https://brdefense.center/news/golpistas-usam-e-mail-oficial-do-facebook-para-rou/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpistas-usam-e-mail-oficial-do-facebook-para-rou/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Check Point Research alertam sobre uma nova onda de e-mails de phishing que utilizam o domínio legítimo @facebookmail.com para enganar administradores de contas do Facebook Ads. Esses e-mails, que aparentam ser comunicações oficiais da Meta, têm como objetivo roubar credenciais de acesso. Aproximadamente 40 mil e-mails foram enviados a cerca de 5 mil usuários em várias regiões, incluindo Austrália, Canadá, Europa e Estados Unidos. Os assuntos das mensagens incluem &amp;lsquo;Verificação de Conta Necessária&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Convite para parceria Meta Agency&amp;rsquo;. Ao clicar nos links, as vítimas são direcionadas a páginas fraudulentas que imitam o branding da Meta, hospedadas em domínios como vercel.app. A campanha é massiva e visa empresas que dependem da Meta para marketing, como setores automotivo, educacional e financeiro. Para se proteger, recomenda-se a ativação da autenticação em duas etapas e a verificação de convites diretamente na plataforma do Facebook Business antes de clicar em links suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque pixel a pixel rouba códigos de autenticação em Android</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-pixel-a-pixel-rouba-codigos-de-autenticacao/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:02:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-pixel-a-pixel-rouba-codigos-de-autenticacao/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores das Universidades da Califórnia, Carnegie Mellon e Washington identificaram um novo tipo de ataque chamado Pixnapping, que explora vulnerabilidades em dispositivos Android para roubar códigos de autenticação em duas etapas (2FA) e outros dados sensíveis. O ataque é classificado como um ataque de canal lateral, onde o malware consegue contornar as ferramentas de segurança dos navegadores e acessar informações através da API do Android e do hardware do dispositivo. O método utilizado permite que o malware capture dados em apenas 30 segundos, afetando diversos modelos de celulares, incluindo os da Google e Samsung, com versões do Android variando da 13 à 16.&lt;/p></description></item></channel></rss>