<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Crédito De Conta on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/cr%C3%A9dito-de-conta/</link><description>Recent content in Crédito De Conta on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 18:58:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/cr%C3%A9dito-de-conta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Verizon oferece crédito de 20 após falha de serviço nacional</title><link>https://brdefense.center/news/verizon-oferece-credito-de-20-apos-falha-de-servic/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:58:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/verizon-oferece-credito-de-20-apos-falha-de-servic/</guid><description>&lt;p>A Verizon começou a enviar mensagens de texto aos seus clientes com instruções para resgatar um crédito de $20 em suas contas, como compensação pela interrupção de serviço que ocorreu na semana passada. A falha, que afetou usuários em todo os Estados Unidos, ocorreu em 14 de janeiro, quando muitos clientes relataram perda de sinal e seus dispositivos ficaram presos no modo SOS, impossibilitando chamadas e acesso à internet. A empresa reconheceu o problema, atribuindo-o a uma falha de software, e não a um incidente de cibersegurança. O crédito de $20 é uma tentativa de compensar os dias de serviço perdidos, embora a Verizon tenha enfatizado que não é uma solução completa para o ocorrido. Para resgatar o crédito, os clientes devem acessar suas contas no site da Verizon e seguir algumas etapas simples. A empresa também recomendou que os clientes que ainda enfrentam problemas de conectividade reiniciem seus dispositivos. A Verizon está oferecendo um crédito por conta, independentemente do número de linhas associadas, e as mensagens estão sendo enviadas apenas para o número do titular da conta.&lt;/p></description></item></channel></rss>