<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Waterplum on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/waterplum/</link><description>Recent content in Waterplum on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 18:57:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/waterplum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque ClickFake se torna novo vetor para entrega de malware OtterCandy</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-clickfake-se-torna-novo-vetor-para-entrega/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:57:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-clickfake-se-torna-novo-vetor-para-entrega/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores identificaram um aumento nas táticas sofisticadas de cadeia de suprimentos do grupo WaterPlum, vinculado à Coreia do Norte, especificamente sua Cluster B, que ampliou a distribuição do malware OtterCandy por meio da campanha ClickFake Interview no Japão e em outras regiões. Desde julho de 2025, a Cluster B mudou seu foco para um RAT (Remote Access Trojan) baseado em Node.js, chamado OtterCandy, que combina recursos de ferramentas anteriores e permite a exfiltração de dados de forma mais eficiente. O malware se conecta a um servidor de comando e controle (C2) via Socket.IO, transmitindo informações do sistema e coletando credenciais de navegadores, arquivos de carteiras de criptomoedas e documentos do usuário. A versão 2 do OtterCandy introduziu melhorias significativas, como a coleta de dados completos de perfis de navegadores e um comando que apaga vestígios de sua presença. Organizações no Japão e em regiões afetadas devem reforçar suas regras de detecção de endpoints e monitorar atividades suspeitas relacionadas ao Node.js. A evolução do OtterCandy representa um ponto crítico nas operações de atores de ameaças da Coreia do Norte, exigindo vigilância reforçada em controles de segurança de cadeia de suprimentos e endpoints.&lt;/p></description></item></channel></rss>