<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Roubo De Informações on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/roubo-de-informa%C3%A7%C3%B5es/</link><description>Recent content in Roubo De Informações on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 06:59:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/roubo-de-informa%C3%A7%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pacotes npm maliciosos visam roubo de informações em múltiplos sistemas</title><link>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-visam-roubo-de-informacoes/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:59:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pacotes-npm-maliciosos-visam-roubo-de-informacoes/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram um conjunto de 10 pacotes npm maliciosos que têm como objetivo roubar informações de sistemas Windows, Linux e macOS. Esses pacotes, que foram carregados no repositório em 4 de julho de 2025, acumulam mais de 9.900 downloads. Eles se disfarçam como bibliotecas populares, como TypeScript e discord.js, e utilizam quatro camadas de ofuscação para esconder seu código malicioso. Após a instalação, o malware exibe um CAPTCHA falso para parecer legítimo e captura o endereço IP da vítima, enviando-o para um servidor externo. O malware, que é ativado automaticamente durante a instalação, coleta credenciais de gerenciadores de senhas, navegadores e serviços de autenticação, armazenando essas informações em um arquivo ZIP que é enviado para o servidor do atacante. O uso de técnicas de ofuscação complexas dificulta a análise do código, permitindo que o malware opere sem ser detectado. Este incidente destaca a necessidade de vigilância constante e medidas de segurança robustas para proteger desenvolvedores e suas máquinas contra ameaças emergentes.&lt;/p></description></item></channel></rss>