<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança Cibernética on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-cibern%C3%A9tica/</link><description>Recent content in Segurança Cibernética on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:43:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/seguran%C3%A7a-cibern%C3%A9tica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Add-in popular do Outlook é sequestrado para roubo de contas</title><link>https://brdefense.center/news/add-in-popular-do-outlook-e-sequestrado-para-roubo/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:43:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/add-in-popular-do-outlook-e-sequestrado-para-roubo/</guid><description>&lt;p>Um add-in do Microsoft Outlook, conhecido como AgreeTo, foi sequestrado por hackers para criar um kit de phishing que visa roubar contas de usuários. O AgreeTo, que era um agendador de reuniões desenvolvido por um pesquisador independente e disponível na loja de add-ins do Microsoft Office desde dezembro de 2022, foi abandonado e sua URL foi capturada por um ator malicioso. Quando os usuários abrem o add-in, são direcionados a uma página de login falsa do Microsoft, onde suas credenciais podem ser comprometidas. Pesquisadores da Koi descobriram que mais de 4.000 contas da Microsoft foram roubadas, além de dados de cartões de crédito e respostas de segurança bancária, o que pode facilitar transferências fraudulentas. A Microsoft já removeu o add-in de sua loja e recomenda que os usuários redefinam suas senhas e monitorem suas atividades financeiras. Este incidente marca a primeira vez que um malware foi encontrado no Marketplace oficial da Microsoft, destacando a necessidade de vigilância constante em relação a add-ins e extensões de software.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização crítica da BeyondTrust corrige falha de segurança em produtos remotos</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-critica-da-beyondtrust-corrige-falha-d/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:43:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-critica-da-beyondtrust-corrige-falha-d/</guid><description>&lt;p>A BeyondTrust anunciou atualizações para corrigir uma vulnerabilidade crítica em seus produtos de Suporte Remoto (RS) e Acesso Remoto Privilegiado (PRA). Identificada como CVE-2026-1731, a falha permite que um atacante remoto não autenticado execute comandos do sistema operacional, potencialmente resultando em acesso não autorizado, exfiltração de dados e interrupção de serviços. A vulnerabilidade, classificada com uma pontuação de 9.9 no sistema CVSS, afeta as versões do Remote Support até 25.3.1 e do Privileged Remote Access até 24.3.4. A BeyondTrust recomenda que os clientes que não utilizam atualizações automáticas apliquem manualmente o patch disponível nas versões 25.3.2 e 25.1.1 ou superiores. A falha foi descoberta em 31 de janeiro de 2026, e cerca de 11.000 instâncias estão expostas na internet, com aproximadamente 8.500 delas sendo implementações locais. Dada a gravidade da vulnerabilidade e o histórico de exploração ativa em produtos da BeyondTrust, é crucial que os usuários atualizem para as versões mais recentes o quanto antes.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades críticas na plataforma n8n permitem controle total do servidor</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-n8n-permit/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:02:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-na-plataforma-n8n-permit/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança cibernética identificaram múltiplas vulnerabilidades críticas na plataforma de automação de workflows n8n, coletivamente rastreadas como CVE-2026-25049. Essas falhas permitem que qualquer usuário autenticado que possa criar ou editar workflows execute código remotamente sem restrições no servidor n8n. O problema está relacionado ao mecanismo de sanitização da plataforma e contorna uma correção anterior para a CVE-2025-68613. A exploração dessa vulnerabilidade pode resultar na completa comprometimento da instância do n8n, permitindo o roubo de credenciais, segredos e arquivos de configuração sensíveis. Além disso, os pesquisadores conseguiram acessar o sistema de arquivos e serviços internos, podendo redirecionar tráfego e modificar respostas em workflows de IA. A n8n é um ambiente multi-tenant, o que significa que a exploração pode afetar dados de outros inquilinos. Embora a n8n tenha lançado uma correção em janeiro de 2026, a vulnerabilidade ainda é uma preocupação, especialmente considerando o aumento da atividade maliciosa em endpoints expostos da plataforma. Os usuários são aconselhados a atualizar para as versões mais recentes e revisar as permissões de criação e edição de workflows.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malware DEADVAX utiliza técnicas avançadas para infiltração</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-deadvax-utiliza-tecnicas-avanc/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:01:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-deadvax-utiliza-tecnicas-avanc/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança cibernética revelaram detalhes sobre uma nova campanha de malware chamada DEAD#VAX, que utiliza uma combinação de técnicas sofisticadas para contornar mecanismos tradicionais de detecção. O ataque utiliza arquivos de disco virtual (VHD) hospedados na rede descentralizada InterPlanetary Filesystem (IPFS), disfarçados como arquivos PDF, para enganar as vítimas. O malware AsyncRAT, um trojan de acesso remoto, é injetado diretamente em processos confiáveis do Windows, operando totalmente na memória e evitando a criação de artefatos forenses no disco. A campanha é iniciada por meio de um e-mail de phishing que entrega o arquivo VHD. Uma vez montado, um script WSF é executado, que verifica as condições do ambiente antes de liberar o AsyncRAT. Essa abordagem de execução em memória e o uso de scripts ofuscados dificultam a detecção e a resposta a incidentes, tornando a campanha altamente eficaz. Os pesquisadores alertam que a evolução das campanhas de malware, que agora dependem de formatos de arquivo confiáveis e execução residente na memória, representa um desafio significativo para a segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>CISA ordena correção de vulnerabilidade do GitLab em sistemas federais</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-ordena-correcao-de-vulnerabilidade-do-gitlab/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:31:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-ordena-correcao-de-vulnerabilidade-do-gitlab/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu uma ordem para que agências governamentais corrijam uma vulnerabilidade do GitLab, identificada como CVE-2021-39935, que está sendo ativamente explorada em ataques. Essa falha, que permite a execução de requisições do lado do servidor (SSRF), foi corrigida pela GitLab em dezembro de 2021, mas ainda afeta versões do software que vão da 10.5 até a 14.5.2. A CISA alertou que usuários não autorizados poderiam acessar a API CI Lint, comprometendo a segurança das configurações de CI/CD. Embora a ordem se aplique apenas a agências federais, a CISA recomendou que todas as organizações, incluindo as do setor privado, priorizem a correção de suas vulnerabilidades. Atualmente, mais de 49 mil dispositivos com a impressão digital do GitLab estão expostos online, a maioria na China. A GitLab é amplamente utilizada, com mais de 30 milhões de usuários registrados, incluindo grandes empresas como Nvidia e Goldman Sachs. Além disso, a CISA também destacou uma vulnerabilidade crítica no SolarWinds Web Help Desk, exigindo correções em um prazo de três dias. A situação ressalta a necessidade urgente de ações de segurança cibernética em todos os setores.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre falha crítica no SolarWinds Web Help Desk</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-falha-critica-no-solarwinds-web/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:26:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-falha-critica-no-solarwinds-web/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou uma falha crítica no SolarWinds Web Help Desk (WHD) ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV), classificando-a como ativamente explorada em ataques. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-40551, possui uma pontuação CVSS de 9.8 e refere-se a uma deserialização de dados não confiáveis, que pode permitir a execução remota de código sem necessidade de autenticação. A SolarWinds lançou correções para essa e outras falhas na versão 2026.1 do WHD. Além disso, outras vulnerabilidades críticas em sistemas como Sangoma FreePBX e GitLab também foram adicionadas ao catálogo da CISA. Embora não haja informações públicas sobre como a CVE-2025-40551 está sendo explorada, o alerta destaca a rapidez com que os atores de ameaças estão se movendo para explorar falhas recém-divulgadas. Agências federais dos EUA devem corrigir essa vulnerabilidade até 6 de fevereiro de 2026, e as demais até 24 de fevereiro de 2026, conforme a Diretriz Operacional Vinculante 22-01.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica do SolarWinds Web Help Desk em exploração ativa</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-do-solarwinds-web-help-des/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:17:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-do-solarwinds-web-help-des/</guid><description>&lt;p>A CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA) identificou uma vulnerabilidade crítica no SolarWinds Web Help Desk, classificada como CVE-2025-40551, que está sendo ativamente explorada em ataques. Esta falha de segurança, originada de uma fraqueza na desserialização de dados não confiáveis, permite que atacantes não autenticados executem comandos remotamente em dispositivos não corrigidos. A SolarWinds lançou uma atualização, a versão 2026.1, em 28 de janeiro, para corrigir essa vulnerabilidade, além de outras falhas de segurança significativas. A CISA emitiu uma diretiva exigindo que as agências federais dos EUA aplicassem patches em seus sistemas em um prazo de três dias, embora tenha incentivado também o setor privado a agir rapidamente. O SolarWinds Web Help Desk é amplamente utilizado por agências governamentais e grandes corporações, com mais de 300.000 clientes em todo o mundo. Dada a frequência com que vulnerabilidades desse software têm sido exploradas, a urgência na aplicação de correções é crítica para evitar possíveis compromissos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Alpine Ear, Nose Throat confirma vazamento de dados de 65 mil pessoas</title><link>https://brdefense.center/news/alpine-ear-nose-throat-confirma-vazamento-de-dados/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:12:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/alpine-ear-nose-throat-confirma-vazamento-de-dados/</guid><description>&lt;p>A Alpine Ear, Nose &amp;amp; Throat (AENT) confirmou um vazamento de dados ocorrido em novembro de 2024, afetando 65.648 pessoas. As informações comprometidas incluem números de Seguro Social, dados de cartões de crédito, informações financeiras, médicas e de seguro saúde, além de dados demográficos e datas de nascimento. O grupo de ransomware BianLian reivindicou a responsabilidade pelo ataque, afirmando ter roubado dados financeiros e de pacientes da instituição. Embora a AENT tenha publicado um aviso preliminar em janeiro de 2025, os detalhes sobre o número de vítimas e os tipos de dados só foram revelados agora. A investigação forense da AENT indicou que houve acesso não autorizado aos sistemas. A empresa está oferecendo monitoramento de crédito gratuito para as vítimas até 30 de abril de 2026. O ataque destaca a crescente preocupação com a segurança cibernética no setor de saúde, onde ataques de ransomware têm se tornado cada vez mais comuns, comprometendo dados sensíveis e colocando em risco a privacidade e a segurança dos pacientes.&lt;/p></description></item><item><title>O que é OSINT? Como dados públicos revelam sua vida para hackers</title><link>https://brdefense.center/news/o-que-e-osint-como-dados-publicos-revelam-sua-vida/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 02:17:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/o-que-e-osint-como-dados-publicos-revelam-sua-vida/</guid><description>&lt;p>O artigo explora o conceito de OSINT (Inteligência de Código Aberto), que se refere à coleta e análise de dados disponíveis publicamente na internet, como redes sociais e sites governamentais. Embora essa prática possa ser utilizada para fins legítimos, como investigações e segurança cibernética, também apresenta riscos significativos, especialmente quando informações pessoais são expostas. O doxing, por exemplo, é uma prática criminosa que envolve a divulgação de dados privados sem consentimento, podendo levar a situações de chantagem e humilhação. O compartilhamento excessivo de informações pessoais, como fotos de viagens ou crachás de trabalho, pode facilitar ataques cibernéticos, pois criminosos podem usar esses dados para realizar engenharia social e fraudes. O artigo alerta para a necessidade de cautela ao compartilhar informações online, destacando que a intersecção de dados pode revelar muito mais do que o esperado. A privacidade na era digital é um paradoxo, pois, ao mesmo tempo em que os usuários desejam compartilhar suas vidas, eles abrem portas para potenciais ameaças. Portanto, é essencial que os indivíduos e empresas estejam cientes dos riscos associados ao OSINT e adotem práticas de segurança para proteger suas informações.&lt;/p></description></item><item><title>Marquis Software Solutions culpa ataque de ransomware em falha da SonicWall</title><link>https://brdefense.center/news/marquis-software-solutions-culpa-ataque-de-ransomw/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:03:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/marquis-software-solutions-culpa-ataque-de-ransomw/</guid><description>&lt;p>A Marquis Software Solutions, provedora de serviços financeiros do Texas, atribuiu um ataque de ransomware que afetou seus sistemas e impactou dezenas de bancos e cooperativas de crédito nos EUA em agosto de 2025 a uma violação de segurança relatada pela SonicWall um mês depois. A empresa, que fornece ferramentas de análise de dados e marketing digital para mais de 700 instituições financeiras, esclareceu que os atacantes não exploraram uma falha em seu firewall, como se acreditava inicialmente. Em vez disso, eles usaram informações obtidas de arquivos de backup de configuração do firewall, que foram roubados após o acesso não autorizado ao portal online MySonicWall da SonicWall. A Marquis está avaliando suas opções em relação ao provedor de firewall, incluindo a possibilidade de buscar reembolso por despesas relacionadas ao incidente. A SonicWall, que revelou a violação em 17 de setembro, inicialmente informou que apenas 5% de seus clientes de firewall foram afetados, mas posteriormente confirmou que todos os clientes usando seu serviço de backup em nuvem estavam em risco. Investigações indicam que o ataque pode estar ligado a hackers patrocinados pelo estado.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisadores alertam sobre vulnerabilidades do assistente Moltbot</title><link>https://brdefense.center/news/pesquisadores-alertam-sobre-vulnerabilidades-do-as/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:04:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pesquisadores-alertam-sobre-vulnerabilidades-do-as/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança estão emitindo alertas sobre implantações inseguras do assistente de IA Moltbot (anteriormente Clawdbot) em ambientes corporativos, que podem resultar em vazamento de chaves de API, tokens OAuth, histórico de conversas e credenciais. Moltbot é um assistente pessoal de IA de código aberto, criado por Peter Steinberger, que pode ser hospedado localmente e integrado a aplicativos do usuário. Embora sua capacidade de operar 24/7 e manter memória persistente tenha impulsionado sua popularidade, a configuração inadequada pode expor dados sensíveis. O pesquisador Jamieson O’Reilly destacou que muitas interfaces de controle do Clawdbot estão expostas online devido a configurações incorretas de proxy reverso, permitindo acesso não autenticado e roubo de credenciais. Além disso, O’Reilly demonstrou um ataque à cadeia de suprimentos contra usuários do Moltbot, onde um módulo malicioso foi promovido na loja oficial. A Token Security identificou que 22% de seus clientes corporativos têm funcionários utilizando Moltbot sem aprovação de TI, aumentando o risco de vazamento de dados corporativos e ataques de injeção de comandos. A falta de sandboxing para o assistente de IA é uma preocupação significativa, pois o agente tem acesso total aos dados do usuário. A segurança da implantação do Moltbot exige conhecimento técnico e medidas rigorosas de isolamento e configuração de firewall.&lt;/p></description></item><item><title>Fortinet libera atualizações para falha crítica no FortiOS</title><link>https://brdefense.center/news/fortinet-libera-atualizacoes-para-falha-critica-no/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:02:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fortinet-libera-atualizacoes-para-falha-critica-no/</guid><description>&lt;p>A Fortinet anunciou a liberação de atualizações de segurança para corrigir uma falha crítica no FortiOS, identificada como CVE-2026-24858, com uma pontuação CVSS de 9.4. Essa vulnerabilidade, que permite a bypass de autenticação no sistema de login único (SSO) do FortiCloud, afeta também o FortiManager e o FortiAnalyzer. A falha possibilita que um atacante com uma conta FortiCloud e um dispositivo registrado consiga acessar outros dispositivos vinculados a contas diferentes, caso a autenticação SSO esteja habilitada. Embora essa funcionalidade não esteja ativada por padrão, a Fortinet alertou que administradores que registram dispositivos no FortiCare podem ativá-la inadvertidamente.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 6.000 servidores SmarterMail vulneráveis a ataques críticos</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-6000-servidores-smartermail-vulneraveis-a/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:03:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-6000-servidores-smartermail-vulneraveis-a/</guid><description>&lt;p>A organização de segurança sem fins lucrativos Shadowserver identificou mais de 6.000 servidores SmarterMail expostos na internet, potencialmente vulneráveis a uma falha crítica de bypass de autenticação. A vulnerabilidade, que foi reportada pela watchTowr à desenvolvedora SmarterTools em 8 de janeiro e corrigida em 15 de janeiro, permite que atacantes não autenticados sequestram contas de administrador e executem código remotamente no servidor afetado. A falha, identificada como CVE-2026-23760, afeta versões do SmarterMail anteriores à build 9511 e permite que um atacante forneça um nome de usuário de administrador e uma nova senha para redefinir a conta, resultando em comprometimento total do sistema. A CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA) incluiu essa vulnerabilidade em sua lista de falhas ativamente exploradas, exigindo que agências governamentais dos EUA protejam seus servidores até 16 de fevereiro. Além disso, a pesquisa da Macnica revelou que mais de 8.550 instâncias do SmarterMail ainda estão vulneráveis, destacando a urgência da situação. A exploração dessa vulnerabilidade pode levar a consequências severas, como controle total dos servidores afetados.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre exploração ativa de vulnerabilidades em software</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-exploracao-ativa-de-vulnerabilid/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:57:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-exploracao-ativa-de-vulnerabilid/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre a exploração ativa de quatro vulnerabilidades em softwares empresariais, incluindo produtos da Versa e Zimbra, além do framework Vite e do formatador de código Prettier. Essas falhas foram adicionadas ao catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV) da CISA, indicando que hackers estão utilizando essas brechas em ataques reais.&lt;/p>
&lt;p>Uma das vulnerabilidades, CVE-2025-31125, é uma falha de controle de acesso que pode expor arquivos não permitidos em instâncias de desenvolvimento expostas. Outra, CVE-2025-34026, é uma falha crítica de bypass de autenticação na plataforma Versa Concerto, que permite acesso a endpoints administrativos devido a uma configuração inadequada do proxy reverso Traefik.&lt;/p></description></item><item><title>Cloudflare corrige vulnerabilidade em sistema de gerenciamento de certificados</title><link>https://brdefense.center/news/cloudflare-corrige-vulnerabilidade-em-sistema-de-g/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:19:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cloudflare-corrige-vulnerabilidade-em-sistema-de-g/</guid><description>&lt;p>A Cloudflare anunciou a correção de uma vulnerabilidade em seu ambiente de validação de certificados, conhecido como ACME (Automatic Certificate Management Environment). A falha, identificada em outubro de 2025, permitia que requisições maliciosas contornassem as regras de segurança, possibilitando o acesso a servidores de origem. A vulnerabilidade estava relacionada à forma como a rede de borda da Cloudflare processava requisições destinadas ao caminho de desafio HTTP-01 do ACME. Quando um token de validação era solicitado, a lógica falhava em verificar se o token correspondia a um desafio ativo, permitindo que atacantes enviassem requisições arbitrárias. A empresa não encontrou evidências de exploração maliciosa, mas a correção foi implementada em 27 de outubro de 2025, ajustando a lógica para desabilitar as funcionalidades do firewall de aplicação web (WAF) apenas quando o token era válido para o hostname específico. Essa vulnerabilidade poderia ser utilizada para acessar arquivos sensíveis nos servidores de origem, aumentando o risco de reconhecimento e exploração de dados. A Cloudflare é amplamente utilizada por empresas em todo o mundo, incluindo no Brasil, o que torna essa correção relevante para a segurança cibernética local.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malvertising usa extensão falsa para atacar navegadores</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-extensao-falsa-para-a/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 01:36:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malvertising-usa-extensao-falsa-para-a/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malvertising está utilizando uma extensão falsa de bloqueio de anúncios chamada NexShield, que causa falhas intencionais nos navegadores Chrome e Edge. Essa extensão, que foi removida da Chrome Web Store, é promovida como uma ferramenta de privacidade, mas na verdade cria uma condição de negação de serviço (DoS) ao gerar conexões em um loop infinito, esgotando os recursos de memória do navegador. Isso resulta em abas congeladas e uso elevado de CPU e RAM, levando o navegador a travar ou falhar. Após a falha, um pop-up enganoso sugere que o usuário escaneie o sistema para localizar problemas, levando-o a executar comandos maliciosos no prompt de comando do Windows. Esses comandos ativam um script PowerShell ofuscado que baixa e executa um malware chamado ModeloRAT, que permite acesso remoto ao sistema. A campanha, atribuída ao ator de ameaças &amp;lsquo;KongTuke&amp;rsquo;, destaca a evolução das táticas de ataque, visando ambientes corporativos. Para se proteger, os usuários devem evitar instalar extensões de fontes não confiáveis e realizar uma limpeza completa do sistema se a extensão NexShield foi instalada.&lt;/p></description></item><item><title>União de Crédito da Comunidade Appalachian sofre violação de dados</title><link>https://brdefense.center/news/uniao-de-credito-da-comunidade-appalachian-sofre-v/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:02:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/uniao-de-credito-da-comunidade-appalachian-sofre-v/</guid><description>&lt;p>A Appalachian Community Federal Credit Union (ACFCU) notificou 30.797 pessoas sobre uma violação de dados ocorrida em outubro de 2025, conforme divulgado pelo procurador-geral do estado de Indiana. A violação comprometeu nomes, números de Seguro Social e informações de contas financeiras. O grupo de ransomware Qilin reivindicou a responsabilidade pelo ataque, alegando ter roubado 75 GB de dados. Embora a ACFCU tenha confirmado a violação em 10 de outubro, não está claro se a instituição pagou um resgate ou como os atacantes conseguiram acessar sua rede. Para mitigar os danos, a ACFCU está oferecendo monitoramento de crédito gratuito aos afetados, com um prazo de 90 dias para inscrição. O grupo Qilin, baseado na Rússia, é conhecido por suas táticas de phishing e por operar um modelo de ransomware como serviço, sendo responsável por mais de 1.000 ataques em 2025. A violação da ACFCU não é um caso isolado, já que o grupo também atacou outras instituições financeiras nos EUA, levantando preocupações sobre a segurança cibernética no setor financeiro.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de malware explora vulnerabilidade em DLL para roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-explora-vulnerabilidade-em-dll/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:00:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-malware-explora-vulnerabilidade-em-dll/</guid><description>&lt;p>Especialistas em segurança revelaram uma campanha ativa de malware que explora uma vulnerabilidade de side-loading de DLL em um binário legítimo associado à biblioteca open-source c-ares. Os atacantes utilizam uma versão maliciosa da libcares-2.dll em conjunto com qualquer versão assinada do ahost.exe, frequentemente renomeada, para executar seu código e contornar defesas de segurança tradicionais. A campanha tem distribuído uma variedade de malwares, incluindo trojans como Agent Tesla e CryptBot, visando principalmente funcionários de setores como finanças e cadeia de suprimentos, com iscas em vários idiomas, incluindo português. O ataque se aproveita da técnica de hijacking da ordem de busca, permitindo que o malware execute o conteúdo da DLL maliciosa em vez da legítima. Além disso, a Trellix reportou um aumento em fraudes de phishing no Facebook, utilizando a técnica Browser-in-the-Browser para enganar usuários e roubar credenciais. A análise destaca a crescente sofisticação dos ataques que abusam de softwares legítimos e serviços de nuvem para evitar detecções e garantir acesso remoto persistente.&lt;/p></description></item><item><title>Governo dos EUA deve corrigir falha crítica de segurança do Gogs</title><link>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-deve-corrigir-falha-critica-de-seg/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:06:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/governo-dos-eua-deve-corrigir-falha-critica-de-seg/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma nova vulnerabilidade crítica no seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV). A falha, identificada como CVE-2025-8110, permite a execução remota de código (RCE) não autenticada por meio da API PutContents, comprometendo servidores Gogs. Com um índice de severidade de 8.7/10, a CISA ordenou que as agências federais apliquem um patch até 2 de fevereiro de 2026, ou cessem o uso do software vulnerável. O Gogs é um serviço de Git auto-hospedado, frequentemente utilizado em ambientes de desenvolvimento interno e redes isoladas. Pesquisadores da Wiz Research relataram que mais de 700 servidores Gogs já foram comprometidos, com ataques em andamento desde novembro de 2025. A correção disponível no GitHub implementa validação de caminho ciente de symlink em todos os pontos de entrada de escrita de arquivos, mitigando a vulnerabilidade. A situação destaca a necessidade urgente de atualização por parte das organizações que utilizam essa plataforma, uma vez que mais de 1.400 servidores Gogs estão expostos online.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade crítica no Gogs com exploração ativa</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-gogs/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:59:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-gogs/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre a exploração ativa de uma vulnerabilidade de alta severidade no Gogs, identificada como CVE-2025-8110, com uma pontuação CVSS de 8.7. Essa falha, relacionada a uma vulnerabilidade de travessia de caminho no editor de arquivos do repositório, pode permitir a execução de código malicioso. A CISA destacou que a vulnerabilidade permite que atacantes contornem proteções existentes, criando um repositório Git e utilizando a API PutContents para escrever dados em um link simbólico que aponta para um arquivo sensível, resultando na sobrescrição de arquivos de configuração do Git. A Wiz, empresa de segurança que descobriu a exploração em ataques zero-day, identificou 700 instâncias do Gogs comprometidas. Embora não existam patches disponíveis no momento, alterações de código necessárias foram feitas e aguardam a construção da nova imagem. Enquanto isso, os usuários do Gogs são aconselhados a desativar o registro aberto padrão e restringir o acesso ao servidor. Agências do governo dos EUA têm até 2 de fevereiro de 2026 para aplicar as mitig ações necessárias.&lt;/p></description></item><item><title>Atores de ameaça patrocinados pelo Estado russo atacam agências turcas e europeias</title><link>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-patrocinados-pelo-estado-russo-at/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:57:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atores-de-ameaca-patrocinados-pelo-estado-russo-at/</guid><description>&lt;p>Recentemente, atores de ameaça associados ao governo russo, identificados como APT28 (também conhecido como BlueDelta), foram vinculados a uma série de ataques de coleta de credenciais. Os alvos incluem indivíduos ligados a uma agência de pesquisa energética e nuclear da Turquia, além de funcionários de um think tank europeu e organizações na Macedônia do Norte e Uzbequistão. Os ataques, que ocorreram entre fevereiro e setembro de 2025, utilizaram páginas de login falsas que imitavam serviços populares como Microsoft Outlook e Google, redirecionando os usuários para sites legítimos após a inserção de credenciais, o que dificultou a detecção. A campanha se destacou pelo uso de documentos PDF legítimos como iscas, incluindo publicações relacionadas a conflitos geopolíticos. A APT28 demonstrou uma dependência contínua de serviços de internet legítimos para hospedar suas páginas de phishing, o que ressalta a eficácia e a sofisticação de suas táticas. A empresa Recorded Future destacou que esses ataques refletem o interesse da inteligência russa em organizações ligadas à pesquisa energética e à cooperação em defesa.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing utiliza Google Cloud para roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-utiliza-google-cloud-para-rou/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 01:27:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-utiliza-google-cloud-para-rou/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing tem utilizado o Google Cloud para roubar credenciais de login de empresas em todo o mundo, conforme identificado por pesquisadores da Check Point. O ataque já afetou mais de 3 mil organizações, com a maioria das vítimas localizadas nos Estados Unidos, Brasil e México. Os hackers exploram a ferramenta Google Cloud Application Integration para enviar e-mails maliciosos que parecem legítimos, utilizando domínios reais do Google. Isso permite que os filtros de segurança não sejam acionados, levando os funcionários a clicarem em links fraudulentos.&lt;/p></description></item><item><title>Da isca ao Pix como funcionam os golpes digitais no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/da-isca-ao-pix-como-funcionam-os-golpes-digitais-n/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/da-isca-ao-pix-como-funcionam-os-golpes-digitais-n/</guid><description>&lt;p>O Brasil enfrenta uma crescente onda de golpes digitais, que utilizam engenharia social, inteligência artificial e automação para enganar vítimas. Os golpistas se aproveitam de eventos de grande visibilidade, como a declaração do Imposto de Renda e programas sociais, para criar campanhas de phishing que induzem as pessoas a fornecer dados pessoais ou realizar transferências via Pix. O uso de canais variados, como e-mails, SMS (smishing) e redes sociais, amplia o alcance dessas fraudes. Técnicas como vishing, whaling e clone phishing são comuns, e a clonagem de contas de WhatsApp se tornou uma prática recorrente, onde golpistas se passam por conhecidos para solicitar dinheiro. Para se proteger, é essencial ativar a verificação em duas etapas e estar atento a mensagens suspeitas. O aumento de 80% nas tentativas de phishing no Brasil, com mais de 553 milhões de ataques bloqueados em um ano, destaca a urgência de medidas de segurança mais robustas tanto para indivíduos quanto para empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Operação da INTERPOL combate cibercrime na África e recupera US 3 milhões</title><link>https://brdefense.center/news/operacao-da-interpol-combate-cibercrime-na-africa/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/operacao-da-interpol-combate-cibercrime-na-africa/</guid><description>&lt;p>Uma operação coordenada pela INTERPOL, chamada Operação Sentinel, resultou na recuperação de US$ 3 milhões e na prisão de 574 suspeitos em 19 países africanos, entre 27 de outubro e 27 de novembro de 2025. A ação focou em crimes cibernéticos como comprometimento de e-mails empresariais (BEC), extorsão digital e ransomware. Entre os países participantes estão Gana, Nigéria, África do Sul e Uganda. Durante a operação, mais de 6.000 links maliciosos foram removidos e seis variantes de ransomware foram descriptografadas. Um ataque específico a uma instituição financeira em Gana criptografou 100 terabytes de dados e resultou em um roubo de cerca de US$ 120.000. Além disso, uma rede de fraudes cibernéticas que operava entre Gana e Nigéria foi desmantelada, resultando em 10 prisões e a apreensão de 100 dispositivos digitais. Neal Jetton, diretor de cibercrime da INTERPOL, destacou que a sofisticação dos ataques cibernéticos na África está aumentando, especialmente contra setores críticos como finanças e energia. A Operação Sentinel faz parte da Iniciativa Africana Conjunta de Combate ao Cibercrime (AFJOC), que visa fortalecer as capacidades das agências de segurança na região.&lt;/p></description></item><item><title>Como se proteger de golpes digitais nas compras de fim de ano</title><link>https://brdefense.center/news/como-se-proteger-de-golpes-digitais-nas-compras-de/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:59:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-se-proteger-de-golpes-digitais-nas-compras-de/</guid><description>&lt;p>Com a chegada das festividades de fim de ano, o aumento das compras online traz também um alerta sobre os golpes digitais. Segundo a plataforma SOS Golpe, quase 50% das denúncias em 2025 estão relacionadas a fraudes em e-commerce. Além disso, um estudo do Data Senado revela que mais de 40 milhões de brasileiros já sofreram prejuízos financeiros devido a crimes digitais. Os criminosos aproveitam a alta demanda por compras para disseminar promoções falsas, links maliciosos e criar lojas fraudulentas que imitam grandes varejistas. Para se proteger, especialistas recomendam a ativação da Autenticação Multifator (MFA), que exige múltiplas verificações para o acesso a contas. O uso de biometria, como impressões digitais e reconhecimento facial, também é uma medida eficaz. É crucial evitar redes Wi-Fi públicas ao realizar transações sensíveis e utilizar gerenciadores de senhas para manter a segurança das credenciais. Além disso, é importante desconfiar de ofertas que parecem boas demais para serem verdade e verificar a autenticidade das lojas antes de realizar compras. Com essas precauções, os consumidores podem reduzir significativamente o risco de se tornarem vítimas de fraudes digitais durante as compras de fim de ano.&lt;/p></description></item><item><title>Gigante automotivo LKQ é a mais recente vítima de violação de dados da Oracle EBS</title><link>https://brdefense.center/news/gigante-automotivo-lkq-e-a-mais-recente-vitima-de/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:01:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gigante-automotivo-lkq-e-a-mais-recente-vitima-de/</guid><description>&lt;p>A LKQ, uma empresa americana de peças automotivas e equipamentos reciclados, confirmou que foi afetada por uma violação de dados relacionada ao Oracle E-Business Suite (EBS). O incidente, que ocorreu em 9 de agosto de 2025, resultou na exposição de informações sensíveis de aproximadamente 9.000 pessoas, incluindo números de identificação do empregador (EIN) e números de seguridade social (SSN). A investigação interna da LKQ, iniciada em 3 de outubro e concluída em 1º de dezembro, revelou que a exploração da vulnerabilidade CVE-2022-21587 permitiu que o grupo cibercriminoso Cl0p acessasse e roubasse terabytes de dados da empresa. A LKQ notificou as autoridades competentes e ofereceu serviços de monitoramento de crédito e restauração de identidade aos indivíduos afetados por um período de dois anos. Embora a empresa tenha afirmado que não houve impacto em seus sistemas além do ambiente EBS, o ataque destaca a crescente lista de vítimas que enfrentaram problemas semelhantes, incluindo Harvard e The Washington Post. A situação ressalta a necessidade de reforçar a segurança em sistemas amplamente utilizados, como o Oracle EBS, que é vulnerável a ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de roubo de credenciais da APT28 mira usuários do UKR.net</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-roubo-de-credenciais-da-apt28-mira-usu/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:00:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-roubo-de-credenciais-da-apt28-mira-usu/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças patrocinado pelo Estado russo, conhecido como APT28, está conduzindo uma campanha de roubo de credenciais direcionada a usuários do serviço de webmail e notícias UKR.net, popular na Ucrânia. Observada entre junho de 2024 e abril de 2025 pela Recorded Future, essa atividade se baseia em ataques anteriores que utilizavam malware e páginas de phishing. APT28, também conhecido como Fancy Bear, é associado ao GRU, a principal agência de inteligência militar da Rússia.&lt;/p></description></item><item><title>Falha no ransomware VolkLocker permite recuperar arquivos sem resgate</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-ransomware-volklocker-permite-recuperar-a/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:58:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-ransomware-volklocker-permite-recuperar-a/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers pró-Rússia conhecido como CyberVolk lançou um novo ransomware chamado VolkLocker, que encripta arquivos e exige pagamento em bitcoin para a recuperação. No entanto, uma falha crítica na implementação do malware permite que as vítimas recuperem seus arquivos sem pagar o resgate. A pesquisa da SentinelOne revelou que a chave-mestra do ransomware está hard-coded nos arquivos binários e também é armazenada em texto claro na pasta temporária do sistema, facilitando a recuperação dos dados. O VolkLocker afeta sistemas operacionais Windows e Linux e utiliza o algoritmo de encriptação AES-256. Após a infecção, o ransomware tenta evitar a detecção, desativando o Microsoft Defender e excluindo arquivos de backup. O grupo CyberVolk, que começou suas operações em 2024, também oferece outros serviços maliciosos, como trojans e keyloggers. Este incidente destaca a importância de medidas de segurança robustas e a necessidade de conscientização sobre as vulnerabilidades que podem ser exploradas por ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo hacktivista CyberVolk lança ransomware com falhas de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-hacktivista-cybervolk-lanca-ransomware-com-f/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:01:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-hacktivista-cybervolk-lanca-ransomware-com-f/</guid><description>&lt;p>O grupo hacktivista pro-Rússia conhecido como CyberVolk, também chamado de GLORIAMIST, voltou a atuar com uma nova oferta de ransomware como serviço (RaaS) chamada VolkLocker. Lançado em agosto de 2025, o VolkLocker é capaz de atacar sistemas Windows e Linux, utilizando a linguagem de programação Golang. Apesar de suas características típicas de ransomware, como a modificação do Registro do Windows e a exclusão de cópias de sombra, uma análise revelou uma falha crítica: as chaves mestres do ransomware estão codificadas nos binários e são armazenadas em um arquivo de texto simples na pasta %TEMP%, permitindo que as vítimas recuperem seus arquivos sem pagar o resgate. O ransomware utiliza criptografia AES-256 em modo Galois/Counter (GCM) e impõe um timer que apaga pastas do usuário se o pagamento não for realizado em 48 horas ou se a chave de descriptografia for inserida incorretamente três vezes. O CyberVolk também oferece um trojan de acesso remoto e um keylogger, ampliando sua estratégia de monetização. A operação é gerenciada via Telegram, com preços variando de $800 a $2,200, dependendo do sistema operacional. Apesar das tentativas de banimento de contas no Telegram, o grupo conseguiu restabelecer suas operações, refletindo uma tendência crescente entre grupos de ameaças politicamente motivadas.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica em roteadores Sierra Wireless pode ser explorada</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-roteadores-sierra-wirel/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:57:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-em-roteadores-sierra-wirel/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma vulnerabilidade de alta severidade, identificada como CVE-2018-4063, no seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV). Essa falha, que afeta os roteadores Sierra Wireless AirLink ALEOS, permite o upload não restrito de arquivos, possibilitando a execução remota de código malicioso através de requisições HTTP manipuladas. O problema foi identificado inicialmente em 2018 e, apesar de ter sido reportado, continua a ser explorado ativamente. A vulnerabilidade é particularmente crítica, pois permite que um atacante, ao fazer uma requisição HTTP autenticada, faça upload de um arquivo que pode substituir arquivos existentes no dispositivo, herdando suas permissões de execução. Isso é agravado pelo fato de que o ACEManager opera com privilégios elevados, permitindo que scripts maliciosos sejam executados com permissões de root. A CISA recomenda que as agências federais atualizem seus dispositivos até 2 de janeiro de 2026, data em que o suporte para o produto será encerrado. A análise de honeypots revelou que roteadores industriais são os dispositivos mais atacados em ambientes de tecnologia operacional, destacando a necessidade urgente de mitigação e atualização de sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica em VPN corporativa permite invasão total de empresas</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-em-vpn-corporativa-permite-invasao-t/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:01:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-em-vpn-corporativa-permite-invasao-t/</guid><description>&lt;p>Uma grave vulnerabilidade foi descoberta em dispositivos da série AG da Array Networks, que utilizam VPN. Essa falha permite que hackers injetem comandos maliciosos, instalando web shells e criando usuários não autorizados nos sistemas afetados. A vulnerabilidade foi corrigida em uma atualização em maio de 2025, mas a falta de um identificador dificultou o rastreamento da falha. Especialistas do Japão alertaram que a vulnerabilidade está sendo explorada desde agosto, com ataques direcionados a organizações locais. Os incidentes envolvem a execução de comandos que permitem o acesso remoto ao servidor comprometido, resultando em controle total do sistema. A falha afeta modelos AG 9.4.5.8 e versões anteriores, especialmente em ambientes corporativos que utilizam o recurso DesktopDirect, que facilita o acesso remoto. A JPCERT recomendou que os usuários desativem o DesktopDirect e implementem filtros de URL até que novas atualizações sejam disponibilizadas. A Array Networks ainda não se pronunciou sobre os incidentes ou se haverá uma nova correção.&lt;/p></description></item><item><title>As guerras dos navegadores de IA e seus desafios de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/as-guerras-dos-navegadores-de-ia-e-seus-desafios-d/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/as-guerras-dos-navegadores-de-ia-e-seus-desafios-d/</guid><description>&lt;p>Nos últimos anos, a evolução dos navegadores de internet tem sido marcada pela introdução de navegadores de IA, que atuam como agentes autônomos, capazes de realizar ações em nome dos usuários, como reservar voos ou preencher formulários. Essa mudança representa um desafio significativo para a segurança cibernética, pois esses navegadores exigem altos níveis de privilégio para operar, o que aumenta a superfície de ataque. A nova arquitetura de navegadores de IA, como o ChatGPT Atlas, transforma a interação do usuário com a internet, passando de uma abordagem passiva para uma ativa, onde o navegador não apenas exibe informações, mas também executa comandos de forma autônoma. Isso levanta preocupações sobre a segurança dos dados sensíveis, já que esses navegadores precisam acessar informações como credenciais e dados pessoais identificáveis (PII). O risco de injeção de comandos maliciosos, onde um ator mal-intencionado pode manipular o navegador para exfiltrar dados, é uma das principais ameaças identificadas. Para mitigar esses riscos, as organizações devem auditar seus sistemas, restringir o acesso a recursos sensíveis e implementar camadas adicionais de segurança. O artigo destaca a necessidade urgente de os profissionais de segurança se adaptarem a essa nova realidade, considerando os navegadores de IA como uma nova classe de risco em seus ambientes.&lt;/p></description></item><item><title>Trabalho remoto e as grandes brechas de 2025 Causa ou desculpa conveniente?</title><link>https://brdefense.center/news/trabalho-remoto-e-as-grandes-brechas-de-2025-causa/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:57:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/trabalho-remoto-e-as-grandes-brechas-de-2025-causa/</guid><description>&lt;p>O trabalho remoto, intensificado pela pandemia, trouxe à tona questões de segurança cibernética, mas não é o único responsável pelas brechas de dados. O artigo analisa como a combinação de falhas históricas, como credenciais expostas, controles fracos de terceiros e configurações inadequadas de serviços em nuvem, contribuiu para os incidentes de segurança em 2025. Embora o trabalho remoto tenha ampliado os riscos, ele não é o único fator. As investigações revelam que muitos ataques foram facilitados por erros humanos e vulnerabilidades em sistemas legados, independentemente da localização dos funcionários. Para mitigar esses riscos, os líderes empresariais devem priorizar a gestão de identidade, fortalecer a segurança de terceiros, corrigir desvios de configuração e medir métricas relevantes. O foco deve ser em sistemas e processos, em vez de culpar o trabalho remoto, para garantir uma abordagem mais eficaz na segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre falhas exploradas da Cisco atualize agora</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-falhas-exploradas-da-cisco-atual/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:00:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-falhas-exploradas-da-cisco-atual/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre duas vulnerabilidades críticas nos firewalls da Cisco, identificadas como CVE-2025-20333 e CVE-2025-20362. Essas falhas, descobertas em setembro de 2025, estão sendo ativamente exploradas por grupos de ataque, incluindo a campanha ArcaneDoor, que tem como alvo redes governamentais. Apesar das diretrizes de emergência da CISA, que exigiam que as agências federais aplicassem patches em 24 horas, mais de 32.000 dispositivos ainda permanecem vulneráveis. A CISA observou que várias organizações acreditavam ter aplicado as atualizações necessárias, mas não o fizeram corretamente, o que as deixou expostas a ataques de malware e ransomware. A Cisco já havia alertado que as falhas eram exploradas como zero-days, afetando dispositivos da série 5500-X com serviços web habilitados. A CISA recomenda que todas as organizações verifiquem se as atualizações corretas foram aplicadas e sugere ações adicionais para mitigar os riscos em dispositivos ainda não atualizados.&lt;/p></description></item><item><title>Relatório da CISA revela que ransomware Akira atingiu 250 organizações</title><link>https://brdefense.center/news/relatorio-da-cisa-revela-que-ransomware-akira-atin/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:59:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/relatorio-da-cisa-revela-que-ransomware-akira-atin/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura) revela que o grupo de ransomware Akira impactou mais de 250 organizações na América do Norte, Europa e Austrália desde março de 2023, coletando cerca de 42 milhões de dólares em resgates. O grupo, que visa principalmente pequenas e médias empresas, também comprometeu grandes organizações em setores críticos como manufatura, educação, TI, saúde, serviços financeiros e agricultura. O modelo de extorsão dupla utilizado pelo Akira envolve a exfiltração de dados sensíveis antes de criptografar os arquivos das vítimas, ameaçando vazamentos públicos caso o pagamento não seja feito. Desde abril de 2023, o Akira expandiu suas operações para incluir variantes que atacam sistemas Linux, demonstrando uma evolução técnica significativa. As táticas de ataque incluem a exploração de vulnerabilidades em produtos VPN não corrigidos, phishing direcionado e ataques de força bruta. A CISA recomenda que as organizações priorizem a correção de vulnerabilidades conhecidas, implementem autenticação multifator resistente a phishing e mantenham backups offline testados. O impacto do Akira ressalta a necessidade urgente de aprimorar a detecção de ameaças e preparar planos de resposta abrangentes.&lt;/p></description></item><item><title>Falha Crítica no Imunify360 AV Expõe 56M de Sites Linux a Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-imunify360-av-expoe-56m-de-sites/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:57:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-imunify360-av-expoe-56m-de-sites/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código foi descoberta e corrigida no Imunify360 AV, um produto de segurança que protege aproximadamente 56 milhões de websites em todo o mundo. A falha, identificada em versões anteriores à v32.7.4.0, permite que atacantes executem comandos arbitrários em servidores vulneráveis, comprometendo completamente o ambiente de hospedagem. A vulnerabilidade se origina de uma lógica de desofuscação defeituosa que processa funções não confiáveis e cargas úteis extraídas de amostras de malware fornecidas por atacantes. O Imunify360 AV, que opera com privilégios de root por padrão, aumenta os riscos de escalonamento em ambientes de hospedagem compartilhada. A empresa-mãe, CloudLinux, não emitiu um aviso oficial sobre a segurança, embora a gravidade do problema tenha sido documentada em seu portal de suporte. Administradores que utilizam versões afetadas devem aplicar atualizações de segurança imediatamente ou, se não for possível, restringir o ambiente de execução. Este é o segundo incidente crítico de RCE no Imunify360, seguindo um evento semelhante em 2021.&lt;/p></description></item><item><title>Cibersabotagem em infraestruturas essenciais se torna ameaça crescente</title><link>https://brdefense.center/news/cibersabotagem-em-infraestruturas-essenciais-se-to/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:05:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibersabotagem-em-infraestruturas-essenciais-se-to/</guid><description>&lt;p>A cibersabotagem, especialmente por governos autoritários, está se tornando uma preocupação global crescente, conforme destacado por Mike Burgess, diretor-geral da Organização Australiana de Inteligência de Segurança (ASIO). Em um discurso recente, Burgess alertou sobre a disposição de regimes totalitários em utilizar técnicas de cibersabotagem para interromper ou destruir infraestruturas críticas, como redes de telecomunicação e sistemas financeiros. Ele mencionou que incidentes recentes na Austrália, que resultaram em interrupções significativas, podem ter consequências fatais, como a morte de três pessoas.&lt;/p></description></item><item><title>Estamos prontos para a era pós-quântica?</title><link>https://brdefense.center/news/estamos-prontos-para-a-era-pos-quantica/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:04:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/estamos-prontos-para-a-era-pos-quantica/</guid><description>&lt;p>A criptografia é fundamental para a segurança digital, protegendo dados sensíveis contra acessos não autorizados. No entanto, a ascensão dos computadores quânticos representa um desafio significativo para os métodos tradicionais de criptografia, como RSA e ECC, que se baseiam em problemas matemáticos complexos. Esses computadores têm a capacidade de resolver esses problemas de forma muito mais eficiente, o que pode comprometer a segurança de dados criptografados. Especialistas preveem que computadores quânticos funcionais poderão estar disponíveis em até dez anos, levando a um cenário preocupante onde atacantes coletam dados criptografados na expectativa de decifrá-los no futuro.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade crítica no WatchGuard Firebox</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-watch/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:57:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-no-watch/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre uma vulnerabilidade crítica no firewall WatchGuard Firebox, identificada como CVE-2025-9242. Essa falha, classificada como um erro de gravação fora dos limites (out-of-bounds write), permite que atacantes remotos e não autenticados explorem a vulnerabilidade sem necessidade de credenciais. A exploração dessa falha pode resultar em controle total sobre os dispositivos afetados, comprometendo a segurança da rede. A CISA incluiu essa vulnerabilidade em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploited (KEV) após a confirmação de sua exploração ativa. A agência estabeleceu um prazo rigoroso até 3 de dezembro de 2025 para que as organizações implementem correções, enfatizando a urgência da situação. As organizações são aconselhadas a verificar a disponibilidade de patches e a revisar logs de firewall em busca de atividades suspeitas. Embora não tenham sido relatadas campanhas de ransomware explorando essa vulnerabilidade até o momento, a CISA alerta que a ausência de ataques não deve ser interpretada como segurança. A falha representa um risco significativo para a integridade da rede e a proteção de dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers abusam do AppleScript para entregar malware no macOS</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-abusam-do-applescript-para-entregar-malwar/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:57:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-abusam-do-applescript-para-entregar-malwar/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores estão observando um aumento nas campanhas de malware para macOS que utilizam arquivos AppleScript (.scpt) para entregar stealer e instaladores de atualizações falsas disfarçados como documentos de escritório legítimos ou atualizações do Zoom e Microsoft Teams. Essa técnica, anteriormente associada a operações de APT que visavam o macOS, agora está sendo reaproveitada por famílias de malware como MacSync e Odyssey Stealer. Após a remoção, em agosto de 2024, da opção de contornar o Gatekeeper com o &amp;lsquo;clique direito e abrir&amp;rsquo;, os atacantes têm experimentado novos métodos de interação com o usuário para executar códigos maliciosos. Os arquivos .scpt maliciosos são abertos pelo Script Editor.app, permitindo que os atacantes ocultem o código malicioso em comentários, levando as vítimas a executar comandos prejudiciais sem perceber. Exemplos recentes incluem documentos falsos e scripts de atualização que, ao serem abertos, podem buscar cargas secundárias ou executar comandos ocultos. A detecção de malware por antivírus tradicionais é inconsistente, e recomenda-se que os defensores monitorem as execuções iniciadas pelo Script Editor.app e tratem arquivos com extensões suspeitas como .docx.scpt e .pptx.scpt com cautela. Para mitigar esses riscos, sugere-se alterar o manipulador padrão para editores não executáveis como o TextEdit.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Usam Phishing para Roubar Credenciais do Meta Business Suite</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-phishing-para-roubar-credenciais-do-m/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:01:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-phishing-para-roubar-credenciais-do-m/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing está explorando a infraestrutura confiável do Facebook para roubar credenciais de negócios em larga escala. Pesquisadores da Check Point descobriram que atacantes estão utilizando o domínio facebookmail.com e o recurso de convite do Meta Business Suite para enviar dezenas de milhares de e-mails de phishing convincentes, conseguindo contornar filtros de segurança tradicionais. Os e-mails, que parecem notificações legítimas do Meta, têm linhas de assunto urgentes como &amp;lsquo;Convite de Parceiro da Meta&amp;rsquo; e são enviados de endereços autênticos, eliminando um dos principais sinais de alerta para os usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade 0-Day no Synology BeeStation Permite Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-day-no-synology-beestation-permi/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:00:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-0-day-no-synology-beestation-permi/</guid><description>&lt;p>A Synology divulgou uma atualização crítica para corrigir uma vulnerabilidade severa no BeeStation OS, identificada durante o evento PWN2OWN 2025. A falha, classificada como CVE-2025-12686, permite que atacantes remotos executem código arbitrário sem necessidade de autenticação ou interação do usuário, representando uma ameaça imediata para os dispositivos afetados. Essa vulnerabilidade é resultado de uma fraqueza de buffer overflow no sistema operacional, que possibilita a violação de limites de rede e a comprometimento de sistemas. Com uma pontuação CVSS de 9.8, a vulnerabilidade exige ação imediata dos usuários, pois a exploração bem-sucedida concede controle total sobre os sistemas BeeStation, permitindo o roubo de dados sensíveis e a movimentação lateral na rede. Todas as versões do BeeStation OS, de 1.0 a 1.3, estão vulneráveis, e a Synology recomenda que os usuários atualizem para a versão 1.3.2-65648 ou superior. A atualização unificada corrige a falha em todas as versões afetadas, e é crucial que os usuários verifiquem imediatamente a versão do seu sistema e apliquem o patch. Além disso, é aconselhável monitorar atividades suspeitas, especialmente se houver suspeita de comprometimento antes da atualização.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade crítica em dispositivos móveis Samsung</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-dispo/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-dispo/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta urgente sobre uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (RCE) que afeta dispositivos móveis da Samsung. A falha, localizada na biblioteca libimagecodec.quram.so, permite que atacantes contornem restrições normais de memória e injetem código arbitrário nos dispositivos. Isso possibilita que invasores obtenham controle total sobre os smartphones afetados, sem necessidade de interação do usuário. A vulnerabilidade é classificada como CWE-787 (Escrita Fora dos Limites) e está sendo ativamente explorada em ataques, embora a extensão e os atores específicos ainda estejam sob investigação. A CISA recomenda que os usuários apliquem imediatamente os patches de segurança disponibilizados pela Samsung e, para aqueles que não puderem aplicar as atualizações, é aconselhável interromper o uso dos dispositivos afetados até que as correções estejam disponíveis. A Samsung foi notificada e deve liberar atualizações de segurança através de seus canais habituais. Este incidente ressalta os riscos contínuos associados à segurança de dispositivos móveis e a importância de manter os dispositivos atualizados.&lt;/p></description></item><item><title>Falha Crítica no LangGraph Permite Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-langgraph-permite-execucao-remota/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:59:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-langgraph-permite-execucao-remota/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código foi identificada na biblioteca de serialização de checkpoints do LangGraph, afetando versões anteriores à 3.0. Essa falha permite que atacantes executem código Python arbitrário por meio da desserialização de payloads maliciosos. O problema reside no componente JsonPlusSerializer, que é o protocolo de serialização padrão para operações de checkpoint. Quando a serialização msgpack falha devido a valores Unicode ilegais, o sistema muda automaticamente para o modo JSON, que permite a reconstrução de objetos personalizados sem a devida validação, criando uma superfície de ataque. A LangGraph lançou a versão 3.0.0, que corrige a vulnerabilidade implementando um sistema de lista de permissão para a desserialização de construtores, restringindo os caminhos de código permitidos. A atualização é compatível com versões anteriores e não requer modificações no código. Dada a gravidade da vulnerabilidade e a facilidade de exploração, a atualização imediata é essencial para as organizações que utilizam o LangGraph.&lt;/p></description></item><item><title>Inovação e Chips O Futuro da AMD no Brasil</title><link>https://brdefense.center/news/inovacao-e-chips-o-futuro-da-amd-no-brasil/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/inovacao-e-chips-o-futuro-da-amd-no-brasil/</guid><description>&lt;p>No episódio mais recente do Podcast Canaltech, os repórteres discutem as inovações apresentadas durante o AMD Partner Summit, um evento que reuniu parceiros e a mídia para discutir o futuro da AMD no Brasil. Sérgio Santos, diretor-geral da AMD Brasil, e Patrícia Martins, head da unidade de gráficos, destacaram o foco da empresa em inteligência artificial e inovação, além de suas expectativas de crescimento no mercado brasileiro. Matheus Barbosa, gerente de marketing da Gigabyte Brasil, também participou, abordando a parceria entre as duas empresas e as perspectivas para o mercado gamer até 2026. O podcast também trouxe à tona questões relevantes sobre segurança cibernética, como o vazamento de 40 milhões de downloads de vírus da Play Store e a prisão de um funcionário do Banco do Brasil por roubo de dados de clientes, ressaltando a importância da segurança digital em um cenário de crescente digitalização.&lt;/p></description></item><item><title>Norton disponibiliza chave gratuita para vítimas de ransomware Midnight</title><link>https://brdefense.center/news/norton-disponibiliza-chave-gratuita-para-vitimas-d/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:00:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/norton-disponibiliza-chave-gratuita-para-vitimas-d/</guid><description>&lt;p>A equipe de pesquisa Gen Digital, da Norton, identificou uma falha crítica no ransomware Midnight, uma variante do malware Babuk, que permite a recuperação de arquivos criptografados sem a necessidade de pagamento de resgate. O ransomware Midnight utiliza uma combinação de encriptações ChaCha20 e RSA, mas um erro na implementação da chave RSA possibilitou a descriptografia parcial dos arquivos. Essa vulnerabilidade foi explorada pelos especialistas da Norton, que disponibilizaram uma chave de desencriptação gratuita para sistemas Windows, tanto 32-bit quanto 64-bit. Os arquivos afetados geralmente têm extensões .Midnight ou .endpoint e são acompanhados por uma nota de resgate. A Norton recomenda que os usuários mantenham backups para evitar a perda de dados durante o processo de recuperação. Essa descoberta é significativa, pois o ransomware Midnight representa uma ameaça crescente, herdando características do Babuk, que já havia causado estragos em 2021. A chave de desencriptação é uma ferramenta valiosa para as vítimas, permitindo que recuperem seus dados sem ceder à extorsão dos hackers.&lt;/p></description></item><item><title>Google lança ferramenta para combater extorsão por avaliações falsas</title><link>https://brdefense.center/news/google-lanca-ferramenta-para-combater-extorsao-por/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:58:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-lanca-ferramenta-para-combater-extorsao-por/</guid><description>&lt;p>O Google anunciou uma nova funcionalidade que permite que empresas listadas no Google Maps relatem tentativas de extorsão por parte de criminosos que publicam avaliações negativas falsas e exigem resgates para removê-las. Essa prática, conhecida como &amp;lsquo;review bombing&amp;rsquo;, visa prejudicar a reputação de negócios. Laurie Richardson, vice-presidente de Confiança e Segurança do Google, destacou que os golpistas inundam perfis de empresas com avaliações de uma estrela e, em seguida, contatam os proprietários para exigir pagamento, ameaçando escalar a situação caso não sejam atendidos. Além disso, o Google alertou sobre outros tipos de fraudes, como golpes de emprego online, fraudes relacionadas a produtos de IA, aplicativos VPN maliciosos e golpes de recuperação de fraudes. Os usuários são aconselhados a ter cautela ao receber mensagens inesperadas e a baixar aplicativos apenas de fontes confiáveis. O artigo também menciona que a Meta, controladora do Facebook, está enfrentando críticas por permitir que anúncios fraudulentos proliferem em sua plataforma, com estimativas de que esses anúncios possam representar até 10,1% de sua receita total. A situação destaca a necessidade de vigilância constante contra fraudes online e a importância de medidas proativas para proteger empresas e consumidores.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Curly COMrades explora virtualização para executar malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-curly-comrades-explora-virtualizacao-para-ex/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-curly-comrades-explora-virtualizacao-para-ex/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Curly COMrades tem utilizado tecnologias de virtualização para contornar soluções de segurança e executar malware personalizado. De acordo com um relatório da Bitdefender, os atacantes ativaram o papel do Hyper-V em sistemas de vítimas selecionadas, implantando uma máquina virtual minimalista baseada em Alpine Linux. Essa configuração oculta, com um espaço em disco de apenas 120MB e 256MB de memória, hospedava um shell reverso chamado CurlyShell e um proxy reverso denominado CurlCat.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de Ransomware Clop Explora Novas Vulnerabilidades Zero-Day</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-clop-explora-novas-vulnerabili/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-clop-explora-novas-vulnerabili/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Clop está em atividade com uma nova campanha de exploração, utilizando uma vulnerabilidade zero-day identificada no Oracle E-Business Suite (CVE-2025-61882). Essa falha, detectada em junho de 2025 e confirmada pela Oracle em outubro, permite que atacantes remotos acessem funções críticas de ERP, como compras e logística, sem autorização. Durante a investigação, foram identificados dois IPs de comando e controle, além de mais de 90 servidores ativos em diversos países, com a Alemanha apresentando o maior número de servidores. O Brasil, junto com Panamá e Hong Kong, também está entre os países afetados. A infraestrutura utilizada pelo Clop mostra uma continuidade operacional com campanhas anteriores, indicando uma estratégia de reutilização de infraestrutura para evitar bloqueios geopolíticos. Especialistas em segurança alertam que organizações que utilizam sistemas ERP, como o Oracle EBS, devem implementar monitoramento em nível de rede para essas sub-redes, já que a exploração de software empresarial não corrigido continua a ser uma prioridade para o grupo. A situação é crítica, e ações imediatas são recomendadas para mitigar riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Escaneiam Portas TCP 85308531 por Vulnerabilidade do WSUS</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-portas-tcp-85308531-por-vulnerab/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:00:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-portas-tcp-85308531-por-vulnerab/</guid><description>&lt;p>Recentemente, sensores de segurança na internet detectaram um aumento significativo em varreduras de rede direcionadas às portas TCP 8530 e 8531, indicando esforços de reconhecimento ativo por parte de hackers que buscam explorar a vulnerabilidade CVE-2025-59287, que afeta os Serviços de Atualização do Servidor Windows (WSUS). Essa vulnerabilidade permite que atacantes se conectem a servidores WSUS vulneráveis e executem scripts arbitrários, obtendo controle sobre o sistema comprometido. A atividade de escaneamento é proveniente de diversas fontes globais, incluindo IPs que não estão associados a iniciativas de pesquisa legítimas, sugerindo que os atacantes estão ativamente caçando servidores WSUS expostos na internet. A combinação de detalhes de exploração amplamente disponíveis e a exposição direta à internet torna as organizações que utilizam WSUS um alvo fácil. Especialistas recomendam que as empresas apliquem patches de segurança imediatamente e implementem restrições de rede para proteger sua infraestrutura de atualização. Além disso, é crucial que as organizações investiguem sinais de comprometimento em seus sistemas, considerando-os potencialmente violados até que se prove o contrário.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers exploram vulnerabilidade do WSUS para roubar dados sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-do-wsus-para-roub/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:59:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-vulnerabilidade-do-wsus-para-roub/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Sophos identificaram a exploração ativa de uma vulnerabilidade crítica nos Serviços de Atualização do Windows Server (WSUS), que permite a atores maliciosos coletar dados sensíveis de organizações sem necessidade de autenticação. A falha, classificada como CVE-2025-59287, foi amplamente explorada após a divulgação de detalhes técnicos e a liberação de patches pela Microsoft em 14 de outubro de 2025. A situação se agravou com a publicação de um código de prova de conceito no GitHub, resultando em uma onda de ataques coordenados contra servidores WSUS expostos à internet. Os ataques, que começaram em 24 de outubro de 2025, afetaram principalmente organizações nos setores de tecnologia, saúde, manufatura e educação, com pelo menos seis incidentes confirmados. Os atacantes utilizam um bug de desserialização para executar comandos PowerShell maliciosos, extraindo informações críticas como endereços IP externos e configurações de rede, que são então exfiltradas para URLs controladas pelos atacantes. Especialistas em segurança estão alertando as organizações para que apliquem imediatamente os patches disponíveis e restrinjam o acesso aos servidores WSUS expostos.&lt;/p></description></item><item><title>CISA publica melhores práticas de segurança para servidores Exchange</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-publica-melhores-praticas-de-seguranca-para-s/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:01:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-publica-melhores-praticas-de-seguranca-para-s/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura (CISA), em parceria com a Agência de Segurança Nacional e aliados internacionais, lançou um guia abrangente de melhores práticas de segurança para fortalecer a infraestrutura dos servidores Microsoft Exchange. Este documento é essencial para organizações que buscam proteger seus ambientes Exchange locais contra ameaças sofisticadas. Os servidores Exchange são alvos valiosos para atacantes que buscam acesso não autorizado e a exfiltração de dados sensíveis. O guia enfatiza a importância da autenticação multifatorial (MFA) e do controle de acesso robusto como pilares fundamentais da segurança. Além disso, recomenda a implementação de protocolos de criptografia para proteger as comunicações de e-mail, tanto em trânsito quanto em repouso. Outro ponto crítico abordado é a manutenção de servidores Exchange legados durante migrações para a nuvem, que frequentemente ficam sem monitoramento adequado, tornando-se vulneráveis. A CISA sugere que as organizações desenvolvam planos de descomissionamento para essas infraestruturas obsoletas, eliminando pontos de entrada para atacantes e simplificando a segurança. O guia também lista várias vulnerabilidades críticas (CVE) que afetam versões do Exchange, destacando a necessidade urgente de ações corretivas.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade crítica em VMware Tools e Aria Operations</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-vmwar/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:00:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-vmwar/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma vulnerabilidade de alta severidade no catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV), afetando o Broadcom VMware Tools e o VMware Aria Operations. Identificada como CVE-2025-41244, essa falha possui uma pontuação CVSS de 7.8 e permite que atacantes locais com privilégios não administrativos escalem suas permissões para nível root em sistemas vulneráveis. A CISA destacou que a exploração dessa vulnerabilidade pode ocorrer em máquinas virtuais (VMs) com VMware Tools instalados e geridos pelo Aria Operations, especialmente com o SDMP habilitado. A falha foi descoberta pela NVISO Labs e já estava sendo explorada como um zero-day desde outubro de 2024 por um ator de ameaça vinculado à China, identificado como UNC5174. Além disso, a CISA também listou uma vulnerabilidade crítica de injeção eval no XWiki, que permite a execução remota de código por usuários convidados. As agências do Federal Civilian Executive Branch (FCEB) devem implementar as mitig ações necessárias até 20 de novembro de 2025 para proteger suas redes contra essas ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>Lampion Stealer usa técnica ClickFix para roubar credenciais</title><link>https://brdefense.center/news/lampion-stealer-usa-tecnica-clickfix-para-roubar-c/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:01:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/lampion-stealer-usa-tecnica-clickfix-para-roubar-c/</guid><description>&lt;p>O Lampion Stealer, um trojan bancário desenvolvido por atores de ameaça brasileiros, evoluiu suas táticas de infecção ao incorporar a técnica de engenharia social conhecida como ClickFix. Desde junho de 2024, essa campanha tem demonstrado capacidades sofisticadas de evasão, visando usuários de língua portuguesa e resultando em dezenas de novas infecções diariamente. A campanha utiliza contas de e-mail comprometidas para enviar mensagens de phishing que se disfarçam como recibos de transferências bancárias. Os e-mails contêm anexos ZIP que iniciam uma cadeia de infecção em múltiplas etapas, projetada para implantar um malware que rouba credenciais. A técnica ClickFix substitui links maliciosos tradicionais, levando as vítimas a executar comandos no Windows que baixam e executam scripts maliciosos. O malware coleta informações sensíveis, como credenciais bancárias portuguesas, e utiliza uma infraestrutura distribuída para evitar a detecção. A taxa de detecção permanece baixa, com os arquivos iniciais apresentando zero detecções em ferramentas de segurança. Essa evolução nas táticas de ataque destaca a necessidade de vigilância constante e de medidas de segurança robustas para proteger os usuários contra essas ameaças.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre exploração ativa de vulnerabilidade do WSUS da Microsoft</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-exploracao-ativa-de-vulnerabilid/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:59:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-exploracao-ativa-de-vulnerabilid/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre a exploração ativa de uma vulnerabilidade crítica no Windows Server Update Service (WSUS), identificada como CVE-2025-59287. Essa falha permite que atacantes não autenticados executem código remotamente com privilégios de sistema, comprometendo a infraestrutura de milhões de servidores. A CISA atualizou suas diretrizes em 29 de outubro de 2025, recomendando que as organizações identifiquem servidores vulneráveis e apliquem imediatamente a atualização de segurança emergencial da Microsoft, lançada em 23 de outubro de 2025. Para aqueles que não conseguem aplicar os patches rapidamente, a CISA sugere desabilitar temporariamente o WSUS ou bloquear o tráfego para as portas padrão do WSUS. Além disso, as equipes de segurança devem monitorar tentativas de exploração e movimentos laterais dentro da rede, prestando atenção a processos suspeitos que possam indicar uma violação. A vulnerabilidade foi adicionada ao catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas da CISA, confirmando a exploração ativa desde pelo menos 24 de outubro de 2025. A situação exige atenção imediata das organizações para evitar compromissos severos em suas operações.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades críticas do Apache Tomcat colocam servidores em risco de RCE</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-do-apache-tomcat-colocam/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidades-criticas-do-apache-tomcat-colocam/</guid><description>&lt;p>A Apache Software Foundation divulgou duas vulnerabilidades críticas que afetam várias versões do Apache Tomcat, sendo uma delas uma falha de travessia de diretório que pode permitir a execução remota de código (RCE) em servidores vulneráveis. A vulnerabilidade mais grave, identificada como CVE-2025-55752, resulta de uma regressão introduzida ao corrigir um bug anterior. Essa falha permite que atacantes manipulem URIs de requisições através de URLs reescritas, contornando restrições de segurança que protegem diretórios sensíveis como /WEB-INF/ e /META-INF/. O risco se intensifica quando as requisições PUT estão habilitadas, permitindo o upload de arquivos maliciosos. A segunda vulnerabilidade, CVE-2025-55754, envolve a falha do Tomcat em escapar corretamente sequências de escape ANSI em mensagens de log, o que pode ser explorado para manipular a exibição do console em sistemas Windows. Ambas as vulnerabilidades afetam as versões 9, 10 e 11 do Apache Tomcat, e a Apache já lançou versões corrigidas. Administradores são aconselhados a atualizar imediatamente para evitar possíveis ataques.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre falhas críticas no sistema Veeder-Root</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-falhas-criticas-no-sistema-veede/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:58:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-falhas-criticas-no-sistema-veede/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta crítico sobre vulnerabilidades sérias no sistema TLS4B Automatic Tank Gauge da Veeder-Root, que podem permitir a execução de comandos de sistema por atacantes. Identificadas por pesquisadores da Bitsight, as falhas incluem uma injeção de comando (CVE-2025-58428) com uma pontuação CVSS de 9.9, que permite que atacantes remotos, utilizando credenciais válidas, executem comandos no sistema Linux subjacente. A segunda vulnerabilidade, relacionada a um estouro de inteiro (CVE-2025-55067), afeta o tratamento de valores de tempo Unix e pode causar falhas de autenticação e interrupções em funções críticas do sistema. A Veeder-Root já lançou uma versão corrigida (11.A) para a falha de injeção de comando, mas um conserto permanente para o estouro de inteiro ainda está em desenvolvimento. A CISA recomenda que as organizações atualizem imediatamente para a versão corrigida e adotem práticas de segurança de rede para minimizar a exposição à internet. Embora não haja exploração pública conhecida dessas vulnerabilidades até a data do alerta, a gravidade das falhas exige atenção urgente das organizações, especialmente no setor de energia, onde esses sistemas são amplamente utilizados.&lt;/p></description></item><item><title>iOS 26 remove evidências de spyware Pegasus e Predator</title><link>https://brdefense.center/news/ios-26-remove-evidencias-de-spyware-pegasus-e-pred/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:58:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ios-26-remove-evidencias-de-spyware-pegasus-e-pred/</guid><description>&lt;p>A atualização do sistema operacional iOS 26 da Apple introduziu uma mudança significativa no funcionamento do arquivo shutdown.log, que pode ter consequências graves para a segurança dos dispositivos. Este arquivo, que anteriormente registrava atividades do sistema durante o desligamento, agora é sobrescrito a cada reinicialização, eliminando evidências cruciais de infecções por malwares sofisticados como Pegasus e Predator. Essa alteração pode ser vista como uma falha de design ou um bug, mas suas implicações são profundas, especialmente para usuários que podem ter sido infectados sem saber. Antes da atualização, pesquisadores de segurança podiam identificar indicadores de comprometimento através de anomalias nesse log, mas agora, com a remoção automática de dados históricos, dispositivos comprometidos se tornam indistinguíveis de sistemas limpos. A situação é alarmante, pois ataques de spyware continuam a atingir figuras de destaque globalmente. Para mitigar riscos, usuários são aconselhados a extrair e preservar dados do sysdiagnose antes de atualizar para o iOS 26, garantindo que informações sobre possíveis infecções sejam mantidas.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 706 mil resolvers BIND 9 expostos a ataques de envenenamento de cache</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-706-mil-resolvers-bind-9-expostos-a-ataque/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-706-mil-resolvers-bind-9-expostos-a-ataque/</guid><description>&lt;p>Uma falha crítica de segurança nos resolvers BIND 9 foi divulgada, permitindo que atacantes envenenem caches DNS e redirecionem o tráfego da internet para destinos maliciosos. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-40778, afeta mais de 706 mil instâncias expostas em todo o mundo, conforme a empresa de escaneamento de internet Censys. Com uma pontuação CVSS de 8.6, a falha resulta do tratamento excessivamente permissivo de registros de recursos não solicitados nas respostas DNS. Isso permite que atacantes injetem dados falsificados sem precisar de acesso direto à rede. O Internet Systems Consortium (ISC), responsável pelo software BIND, recomendou que os administradores apliquem patches imediatamente, uma vez que a vulnerabilidade pode impactar significativamente empresas, provedores de internet e agências governamentais que dependem de resolvers recursivos. Embora não haja relatos de exploração ativa, a liberação pública de um exploit de prova de conceito no GitHub aumenta a urgência, fornecendo um modelo para ataques direcionados. O ISC sugere que organizações que não podem atualizar imediatamente restrinjam a recursão a clientes confiáveis e monitorem o conteúdo do cache em busca de anomalias.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft lança atualização crítica para vulnerabilidade do WSUS</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacao-critica-para-vulnerabi/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacao-critica-para-vulnerabi/</guid><description>&lt;p>No dia 24 de outubro de 2025, a Microsoft divulgou atualizações de segurança fora do ciclo regular para corrigir uma vulnerabilidade crítica no Windows Server Update Service (WSUS), identificada como CVE-2025-59287, com uma pontuação CVSS de 9.8. Essa falha permite a execução remota de código e já está sendo explorada ativamente na natureza, com um exploit de prova de conceito (PoC) disponível publicamente. A vulnerabilidade resulta da desserialização insegura de dados não confiáveis, permitindo que um atacante não autenticado execute código remotamente. A Microsoft recomenda que os administradores de sistemas instalem a atualização imediatamente e realizem uma reinicialização do sistema. Como medidas temporárias, é aconselhável desativar o papel do servidor WSUS e bloquear o tráfego nas portas 8530 e 8531. A situação é crítica, pois o Centro Nacional de Segurança Cibernética da Holanda relatou que a exploração da vulnerabilidade foi observada no mesmo dia do anúncio. A CISA dos EUA também incluiu essa falha em seu catálogo de vulnerabilidades exploradas, exigindo que agências federais a remediem até 14 de novembro de 2025.&lt;/p></description></item><item><title>A Crise Silenciosa da Segurança em Inteligência Artificial</title><link>https://brdefense.center/news/a-crise-silenciosa-da-seguranca-em-inteligencia-ar/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/a-crise-silenciosa-da-seguranca-em-inteligencia-ar/</guid><description>&lt;p>O uso crescente de inteligência artificial (IA) nas empresas traz benefícios como produtos mais rápidos e sistemas mais inteligentes, mas também levanta preocupações significativas em relação à segurança. Atualmente, estima-se que existam 100 agentes de IA para cada funcionário humano, e alarmantes 99% desses agentes estão completamente não gerenciados, sem supervisão ou controles de ciclo de vida. Isso representa um risco real, pois cada um desses agentes pode se tornar uma porta dos fundos para invasões. O artigo destaca a necessidade urgente de adaptar as ferramentas de segurança tradicionais para lidar com esse novo cenário. Um webinar gratuito intitulado &amp;lsquo;Transformando Controles em Aceleradores da Adoção de IA&amp;rsquo; promete oferecer estratégias práticas para que as empresas possam implementar segurança desde o início, em vez de como uma reflexão tardia. Os participantes aprenderão a governar agentes de IA, a evitar a proliferação de credenciais e a alinhar a segurança com os objetivos de negócios, permitindo que a segurança não seja um obstáculo, mas sim um facilitador da adoção de IA. Essa abordagem é essencial para que engenheiros, arquitetos e CISOs possam deixar de atuar de forma reativa e passar a ter controle e confiança em suas operações de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça de Exploração de Vulnerabilidade Crítica no Magento</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-de-exploracao-de-vulnerabilidade-critica-no/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:58:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-de-exploracao-de-vulnerabilidade-critica-no/</guid><description>&lt;p>A empresa de segurança cibernética Sansec alertou que criminosos cibernéticos começaram a explorar uma vulnerabilidade crítica recentemente divulgada nas plataformas Adobe Commerce e Magento Open Source. A falha, identificada como CVE-2025-54236, possui uma pontuação CVSS de 9.1 e permite a tomada de controle de contas de clientes através da API REST do Commerce. Desde a divulgação pública da vulnerabilidade, mais de 250 tentativas de ataque foram registradas em apenas 24 horas, com 62% das lojas Magento ainda vulneráveis. Os ataques têm origem em diversos endereços IP, onde os invasores utilizam a falha para implantar webshells PHP ou extrair informações de configuração do PHP. A Sansec recomenda que os administradores de sites apliquem os patches disponíveis o mais rápido possível para evitar a exploração mais ampla da vulnerabilidade. Essa é a segunda falha de desserialização crítica que afeta as plataformas Adobe Commerce e Magento em dois anos, o que destaca a necessidade urgente de atenção e ação por parte dos administradores de sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware da COLDRIVER apresenta evolução preocupante</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-da-coldriver-apresenta-evolucao-preoc/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:58:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-da-coldriver-apresenta-evolucao-preoc/</guid><description>&lt;p>Um novo malware, atribuído ao grupo de hackers COLDRIVER, vinculado à Rússia, passou por várias iterações desde maio de 2025, indicando um aumento nas operações do grupo. O Google Threat Intelligence Group (GTIG) observou que, apenas cinco dias após a divulgação do malware LOSTKEYS, o COLDRIVER já havia refinado suas ferramentas de ataque. O novo malware, denominado NOROBOT, YESROBOT e MAYBEROBOT, é uma coleção de famílias de malware interconectadas. As recentes ondas de ataque se afastam do foco habitual do COLDRIVER, que visa indivíduos de alto perfil, e agora utilizam iscas do tipo ClickFix para induzir usuários a executar comandos maliciosos no PowerShell. A cadeia de infecção começa com um lure HTML chamado COLDCOPY, que instala o NOROBOT. O YESROBOT, um backdoor em Python, foi rapidamente substituído pelo MAYBEROBOT, que possui funcionalidades mais avançadas. A evolução constante dessas ferramentas demonstra a tentativa do grupo de evitar sistemas de detecção e continuar a coleta de informações de alvos significativos. Além disso, três adolescentes na Holanda foram suspeitos de fornecer serviços a um governo estrangeiro, possivelmente relacionado a atividades de espionagem digital. Essa situação ressalta a necessidade de vigilância e proteção contra ameaças cibernéticas em um cenário global cada vez mais complexo.&lt;/p></description></item><item><title>Cibercrime movimenta US 10 trilhões dados sobre IA e segurança</title><link>https://brdefense.center/news/cibercrime-movimenta-us-10-trilhoes-dados-sobre-ia/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:59:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cibercrime-movimenta-us-10-trilhoes-dados-sobre-ia/</guid><description>&lt;p>O avanço da inteligência artificial generativa tem transformado o cibercrime em uma economia paralela que movimenta anualmente cerca de US$ 10 trilhões, segundo Tania Cosentino, ex-presidente da Microsoft Brasil. Durante sua apresentação no CRM Zummit 2025, Cosentino destacou que a combinação de novas tecnologias, como a migração para a nuvem e o trabalho remoto, ampliou a superfície de ataque, tornando as empresas mais vulneráveis. Os hackers utilizam IA para aumentar a velocidade e a sofisticação de seus ataques, resultando em ameaças complexas, como ransomware e ataques a cadeias de suprimento. O tempo de resposta dos atacantes é alarmante, com a média de apenas 1 hora e 12 minutos para se mover lateralmente dentro de uma rede após o acesso inicial. O Brasil é um dos países mais atacados, especialmente em ransomware, devido à percepção de que os resgates são frequentemente pagos. Além disso, a falta de profissionais qualificados em cibersegurança e a disparidade entre regiões do país agravam a situação. A segurança cibernética não é apenas uma questão técnica, mas também um diferencial competitivo, pois 69% dos consumidores evitam empresas percebidas como inseguras.&lt;/p></description></item><item><title>CISA emite alerta sobre vulnerabilidade crítica do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-emite-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-do/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 18:59:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-emite-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-do/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou uma vulnerabilidade crítica do Microsoft Windows ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploited (KEV), alertando que atacantes estão explorando ativamente essa falha em ataques reais. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-59230, afeta o componente Gerenciador de Conexão de Acesso Remoto do Windows e permite que atacantes aumentem seus privilégios em sistemas comprometidos. Isso significa que um invasor com acesso limitado pode obter permissões mais altas, possibilitando a execução de código malicioso, acesso a dados sensíveis e movimentação lateral em redes interconectadas. A CISA ordenou que agências federais apliquem patches de segurança até 4 de novembro, e recomenda que todas as organizações priorizem a correção dessa falha. Dada a exploração ativa e a urgência do alerta, as equipes de segurança devem tratar essa vulnerabilidade como uma prioridade alta para evitar possíveis violações e comprometimentos de sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica de segurança afeta Adobe Experience Manager</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-de-seguranca-afeta-adobe-experience/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-de-seguranca-afeta-adobe-experience/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) adicionou uma falha de segurança crítica no Adobe Experience Manager (AEM) ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV), após evidências de exploração ativa. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-54253, possui uma pontuação CVSS de 10.0, indicando severidade máxima, e pode permitir a execução de código arbitrário. A falha afeta as versões 6.5.23.0 e anteriores do AEM Forms em JEE e foi corrigida na versão 6.5.0-0108, lançada em agosto de 2025. O problema decorre de um servlet exposto, que avalia expressões OGNL fornecidas pelo usuário como código Java, sem exigir autenticação ou validação de entrada. Embora não haja informações públicas sobre como a falha está sendo explorada em ataques reais, a Adobe reconheceu a existência de um proof-of-concept disponível publicamente. Em resposta à exploração ativa, as agências do Federal Civilian Executive Branch (FCEB) foram orientadas a aplicar as correções necessárias até 5 de novembro de 2025.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade do CrowdStrike Falcon Permite Execução de Código e Exclusão de Arquivos</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-crowdstrike-falcon-permite-exec/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:00:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-crowdstrike-falcon-permite-exec/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a CrowdStrike identificou duas vulnerabilidades críticas em seu software Falcon, designadas como CVE-2025-42701 e CVE-2025-42706. Ambas as falhas afetam exclusivamente as versões do Falcon para Windows e permitem que atacantes, que já tenham conseguido executar código no sistema, excluam arquivos arbitrários. A CVE-2025-42701 é uma vulnerabilidade de condição de corrida (TOCTOU) com um escore CVSS de 5.6, enquanto a CVE-2025-42706 envolve um erro lógico relacionado à validação de origem, com um escore CVSS de 6.5. A CrowdStrike lançou patches para várias versões do Falcon, incluindo a versão 7.29 e hotfixes para versões anteriores, garantindo que os usuários possam se proteger contra essas falhas. A empresa não encontrou evidências de exploração ativa dessas vulnerabilidades, mas recomenda que os clientes atualizem seus sistemas para evitar possíveis ataques que possam comprometer a estabilidade do software e do sistema operacional. A atualização é essencial para manter uma postura de segurança robusta e prevenir a exclusão de arquivos críticos.&lt;/p></description></item><item><title>Armas de Sites WordPress Através de Injeções Maliciosas em PHP</title><link>https://brdefense.center/news/armas-de-sites-wordpress-atraves-de-injecoes-malic/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:01:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/armas-de-sites-wordpress-atraves-de-injecoes-malic/</guid><description>&lt;p>Uma recente campanha de malware tem comprometido sites WordPress ao injetar funções PHP maliciosas que carregam JavaScript controlado por atacantes, afetando a sessão de todos os visitantes. A violação foi identificada em um pequeno trecho de código adicionado ao arquivo functions.php do tema ativo, mostrando como pequenas modificações podem ter um grande impacto. O código injetado utiliza hooks do WordPress para ser executado em cada carregamento de página, contatando silenciosamente um servidor de comando e controle para baixar cargas maliciosas.&lt;/p></description></item><item><title>NCSC recomenda mitigação imediata de vulnerabilidade no Oracle EBS</title><link>https://brdefense.center/news/ncsc-recomenda-mitigacao-imediata-de-vulnerabilida/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ncsc-recomenda-mitigacao-imediata-de-vulnerabilida/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica (CVE-2025-61882) no Oracle E-Business Suite (EBS) está sendo ativamente explorada, levando o Centro Nacional de Segurança Cibernética do Reino Unido (NCSC) a alertar as organizações para a aplicação imediata de controles mitigatórios. Essa falha de execução remota de código não autenticada está presente no componente de Integração do BI Publisher do Oracle Concurrent Processing e pode resultar em comprometimento total do sistema. Não é necessária interação do usuário, e os atacantes podem ativar a vulnerabilidade enviando requisições HTTP especialmente elaboradas. A Oracle lançou uma atualização de segurança que corrige essa falha, afetando as versões do EBS de 12.2.3 a 12.2.14. O NCSC recomenda que as organizações realizem uma avaliação abrangente de comprometimento e apliquem a atualização crítica de outubro de 2023. A exposição direta do EBS à internet aumenta significativamente o risco, e a proteção de redes internas deve ser reforçada para evitar movimentos laterais de atacantes. O NCSC também oferece orientações sobre gerenciamento de vulnerabilidades e segurança de perímetro de rede, além de um serviço de alerta antecipado para ameaças emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade em Roteadores DrayOS Permite Execução Remota de Código</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-roteadores-drayos-permite-execu/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:00:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-roteadores-drayos-permite-execu/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores revelaram uma falha crítica de segurança em roteadores empresariais que utilizam o sistema DrayOS, permitindo que atacantes remotos não autenticados provoquem corrupção de memória, quedas de sistema e potencialmente executem código arbitrário. A vulnerabilidade está presente na Interface Web do Usuário (WebUI), que aceita requisições HTTP(S) sem validação adequada de entrada. Quando explorada, essa falha pode dar controle total sobre os dispositivos afetados, permitindo que os atacantes se movam mais profundamente nas redes corporativas. A exploração ocorre ao enviar requisições maliciosas para a WebUI em interfaces de rede com acesso remoto habilitado. A DrayTek já lançou atualizações de firmware para corrigir a vulnerabilidade, e os usuários são aconselhados a atualizar imediatamente para evitar riscos de exploração. Para mitigar a ameaça, recomenda-se desabilitar o acesso remoto à WebUI e implementar listas de controle de acesso (ACLs) que restrinjam o acesso a hosts confiáveis. Além disso, é importante realizar auditorias de patch e testes de penetração periódicos para garantir a segurança das interfaces de gerenciamento remoto.&lt;/p></description></item><item><title>CISA adiciona falha crítica do Meteobridge ao catálogo de vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-adiciona-falha-critica-do-meteobridge-ao-cata/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-adiciona-falha-critica-do-meteobridge-ao-cata/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma vulnerabilidade de alta gravidade, CVE-2025-4008, que afeta o Smartbedded Meteobridge, em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV). Com uma pontuação CVSS de 8.7, essa falha é um caso de injeção de comando na interface web do Meteobridge, permitindo que atacantes remotos não autenticados executem comandos arbitrários com privilégios elevados nos dispositivos afetados. A vulnerabilidade foi descoberta pela ONEKEY e relatada em fevereiro de 2025, sendo que a interface web do Meteobridge é acessível publicamente, o que facilita a exploração. A CISA recomenda que as agências federais dos EUA apliquem as atualizações necessárias até 23 de outubro de 2025. Além disso, outras quatro vulnerabilidades críticas foram adicionadas ao catálogo, incluindo falhas em dispositivos móveis da Samsung e no Jenkins. A atualização para a versão 6.2 do Meteobridge, lançada em 13 de maio de 2025, já aborda essa vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo APT Patchwork usa PowerShell para criar tarefas agendadas</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-apt-patchwork-usa-powershell-para-criar-tare/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:59:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-apt-patchwork-usa-powershell-para-criar-tare/</guid><description>&lt;p>O grupo de ameaças Patchwork APT, também conhecido como Dropping Elephant, tem aprimorado suas técnicas de espionagem utilizando um carregador baseado em PowerShell. Este método envolve a criação de tarefas agendadas e ofuscação em múltiplas etapas para garantir persistência e furtividade. Desde 2015, o grupo tem como alvo organizações políticas e militares na Ásia, utilizando engenharia social em vez de exploits zero-day. O ataque começa com um documento de spear-phishing que ativa uma macro maliciosa, baixando um arquivo LNK que, ao ser executado, ativa um script PowerShell. Este script baixa um executável disfarçado de VLC e um DLL acompanhante, além de criar uma tarefa agendada para garantir que o carregador seja executado continuamente. O método fStage é utilizado para estabelecer comunicação criptografada com o servidor do atacante, coletando informações do sistema e enviando-as de volta. A exfiltração de dados é realizada através de técnicas de codificação e execução de comandos em um processo oculto. A arquitetura complexa deste ataque destaca a adaptabilidade do Patchwork, exigindo que as organizações mantenham suas soluções de segurança atualizadas e monitorem tarefas agendadas anômalas.&lt;/p></description></item><item><title>Falhas no SUSE Rancher permitem bloqueio de contas administrativas</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-no-suse-rancher-permitem-bloqueio-de-contas/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:00:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-no-suse-rancher-permitem-bloqueio-de-contas/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica foi identificada no SUSE Rancher Manager, permitindo que atacantes bloqueiem contas administrativas por meio de manipulação de nomes de usuário. Essa falha, resultante de uma validação inadequada no sistema de gerenciamento de usuários, possibilita que usuários mal-intencionados com permissões de atualização alterem nomes de usuários, impedindo o acesso de administradores legítimos. Existem dois vetores principais de ataque: a tomada de conta, onde um usuário pode alterar o nome de outro para &amp;lsquo;admin&amp;rsquo;, e o bloqueio direto de contas administrativas. A exploração dessa vulnerabilidade pode causar interrupções significativas nas operações de gerenciamento de plataformas, deixando sistemas críticos sem supervisão adequada. A SUSE já disponibilizou correções nas versões v2.12.2, v2.11.6, v2.10.10 e v2.9.12, que implementam validações para impedir a modificação de nomes de usuário após a atribuição inicial. Para organizações que não podem atualizar imediatamente, recomenda-se a implementação de controles de acesso rigorosos. A auditoria regular de permissões e o monitoramento de alterações não autorizadas são essenciais para detectar tentativas de exploração antes que causem danos operacionais.&lt;/p></description></item><item><title>Falha Crítica na Plataforma AI da Salesforce Permite Exfiltração de Dados</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-na-plataforma-ai-da-salesforce-permi/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:00:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-na-plataforma-ai-da-salesforce-permi/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica, classificada com CVSS 9.4, foi descoberta na plataforma Agentforce AI da Salesforce, permitindo que atacantes realizem injeções de comandos maliciosos através de formulários Web-to-Lead. Essa falha, chamada &amp;lsquo;ForcedLeak&amp;rsquo;, pode resultar na exfiltração de dados sensíveis de clientes. O problema foi identificado por pesquisadores da Noma Labs, que alertaram os usuários da Salesforce sobre a necessidade urgente de aplicar patches. A vulnerabilidade afeta a funcionalidade Web-to-Lead, que captura automaticamente informações de leads durante campanhas de marketing. Os atacantes exploram a falha inserindo instruções maliciosas em campos aparentemente inofensivos, que são posteriormente executadas pelo agente AI da Salesforce. A falha se deve a falhas de validação de contexto, comportamento permissivo do modelo e uma política de segurança de conteúdo que permitiu o uso de um domínio expirado para a transmissão de dados. A Salesforce já lançou correções e recomenda medidas de mitigação, como a validação rigorosa de entradas e a auditoria de dados existentes. Este incidente destaca os desafios de segurança únicos apresentados por agentes de IA em ambientes empresariais, exigindo que as organizações adotem estruturas de segurança centradas em IA para proteger contra novos vetores de ataque.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade zero-day no Google Chrome</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-zero-day-no-goog/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:58:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-zero-day-no-goog/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta urgente sobre uma vulnerabilidade zero-day no Google Chrome, identificada como CVE-2025-10585. Essa falha, localizada no motor V8 do JavaScript e WebAssembly, representa um risco significativo para usuários em todo o mundo, pois permite que atacantes manipulem estruturas de memória e executem código arbitrário ao visitar páginas da web maliciosas. A CISA incluiu essa vulnerabilidade em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Explotadas, exigindo que agências federais apliquem correções ou suspendam o uso das versões afetadas até 14 de outubro de 2025. Embora a Google tenha lançado patches para resolver o problema, a CISA recomenda que usuários e administradores verifiquem manualmente a instalação das atualizações. A natureza crítica da falha, que pode ser explorada sem interação adicional do usuário, torna essencial que organizações, tanto públicas quanto privadas, adotem medidas de mitigação, como a aplicação de atualizações e o monitoramento de tráfego de rede para sinais de comprometimento.&lt;/p></description></item><item><title>Injeção de JavaScript Malicioso Impulsiona Novo Ataque de Skimming do Magecart</title><link>https://brdefense.center/news/injecao-de-javascript-malicioso-impulsiona-novo-at/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:00:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/injecao-de-javascript-malicioso-impulsiona-novo-at/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança descobriram uma sofisticada campanha do Magecart que utiliza JavaScript ofuscado para roubar dados de cartões de pagamento de sites de comércio eletrônico comprometidos. A infraestrutura maliciosa, centrada no domínio cc-analytics[.]com, tem coletado informações sensíveis de clientes por pelo menos um ano. O ataque começa com a injeção de tags de script maliciosas em plataformas de e-commerce vulneráveis, referenciando arquivos JavaScript externos controlados pelos atacantes. O código malicioso emprega técnicas avançadas de ofuscação, como codificação hexadecimal e manipulação de strings, para evitar a detecção por ferramentas de segurança. A análise do JavaScript revela um mecanismo de coleta de dados que monitora formulários de checkout e seleções de métodos de pagamento, capturando em tempo real informações como números de cartões de crédito e endereços de cobrança. A operação se estende por múltiplos domínios relacionados, demonstrando uma infraestrutura criminosa organizada e com capacidades técnicas significativas. Especialistas recomendam a implementação de políticas de segurança de conteúdo e a validação de referências de scripts externos para mitigar esses ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Burger King usa DMCA para remover blog sobre falhas de segurança no drive-thru</title><link>https://brdefense.center/news/burger-king-usa-dmca-para-remover-blog-sobre-falha/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 12:59:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/burger-king-usa-dmca-para-remover-blog-sobre-falha/</guid><description>&lt;p>O Burger King acionou a Lei de Direitos Autorais do Milênio Digital (DMCA) para remover um post de um pesquisador de segurança que revelou vulnerabilidades críticas em seu novo sistema de &amp;lsquo;Assistente&amp;rsquo; no drive-thru. O hacker ético BobDaHacker publicou um relatório detalhando como atacantes poderiam contornar a autenticação, escutar pedidos de clientes e acessar registros sensíveis de funcionários. Apesar de a Restaurant Brands International (RBI) ter corrigido as falhas rapidamente, o conteúdo foi retirado do ar sob a alegação de uso indevido da marca e promoção de atividades ilegais. O post, que ficou disponível por menos de 48 horas, destacou falhas como a possibilidade de qualquer usuário se registrar e obter acesso a dados de todos os estabelecimentos que utilizam o sistema. Embora a RBI tenha enfatizado que não há armazenamento de dados de clientes a longo prazo, o incidente ressalta a necessidade urgente de proteger dados sensíveis, especialmente em plataformas em fase beta. A ação de remoção, em vez de silenciar o problema, acabou atraindo mais atenção para as falhas de segurança do sistema de IA do Burger King, evidenciando a importância de equilibrar inovação e segurança em tecnologias emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração de DNS do Kubernetes permite roubo de credenciais do Git</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-dns-do-kubernetes-permite-roubo-de-c/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 12:59:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-dns-do-kubernetes-permite-roubo-de-c/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético descoberto permite que usuários autenticados do ArgoCD, uma ferramenta popular de entrega contínua para Kubernetes, roubem credenciais do GitHub. O ataque explora a resolução de DNS do Kubernetes, enganando o servidor de repositório do ArgoCD a se conectar a um serviço controlado pelo atacante em vez do verdadeiro GitHub. Ao implantar um serviço malicioso, o atacante cria um registro DNS que redireciona o domínio github.com para um IP interno do cluster. Quando o ArgoCD busca manifestos via HTTPS, o atacante utiliza um certificado personalizado para inspecionar o cabeçalho de autorização e exfiltrar credenciais, incluindo tokens de autenticação e JWTs do GitHub. Para que o ataque seja bem-sucedido, a conta do ArgoCD comprometida deve ter permissões adequadas. O artigo também sugere medidas de mitigação, como aplicar princípios de menor privilégio e monitorar o tráfego interno. Essa vulnerabilidade é uma preocupação crescente, especialmente em um cenário onde a exfiltração de informações é um tema recorrente na cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>ZynorRAT Ataca Sistemas Windows e Linux para Controle Remoto</title><link>https://brdefense.center/news/zynorrat-ataca-sistemas-windows-e-linux-para-contr/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/zynorrat-ataca-sistemas-windows-e-linux-para-contr/</guid><description>&lt;p>O ZynorRAT, um novo Trojan de Acesso Remoto (RAT), está gerando preocupações entre pesquisadores de segurança devido às suas capacidades multiplataforma e à infraestrutura de comando e controle (C2) furtiva. Lançado em julho de 2025, o ZynorRAT utiliza binários em Go para Linux e Windows, permitindo uma gama de funções controladas por atacantes através de um bot no Telegram. O RAT estabelece seu canal C2 por meio do Telegram, incorporando o token do bot e o identificador de chat diretamente no binário. Ao ser executado, ele consulta a API do Telegram para comandos, executando instruções reconhecidas ou revertendo para a execução de shell. Entre as funções disponíveis estão exfiltração de arquivos, listagem de diretórios e processos, captura de tela e instalação de persistência. O ZynorRAT também demonstra um desenvolvimento ativo, com uma redução nas taxas de detecção em uploads sucessivos ao VirusTotal. A detecção e mitigação são possíveis através de regras específicas e assinaturas YARA, com recomendações para monitoramento contínuo e auditoria de diretórios de serviços de usuário. Dada a sua evolução e potencial de exploração, as organizações devem atualizar suas regras de detecção e reforçar controles de saída de rede.&lt;/p></description></item><item><title>Anúncios Maliciosos no Facebook Usam Meta Verified para Roubar Contas</title><link>https://brdefense.center/news/anuncios-maliciosos-no-facebook-usam-meta-verified/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 18:59:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/anuncios-maliciosos-no-facebook-usam-meta-verified/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malvertising no Facebook está explorando o programa Meta Verified para roubar contas de usuários. Os atacantes, presumivelmente de origem vietnamita, criaram anúncios enganosos que prometem ensinar como obter o selo de verificação azul por meio de uma extensão de navegador maliciosa. Os anúncios, que totalizam pelo menos 37, redirecionam os usuários para um vídeo tutorial e um arquivo .CRX hospedado no Box.com. Após a instalação, a extensão injeta um script nas páginas do Facebook, interceptando cookies de sessão e enviando informações roubadas para um bot no Telegram. Além do roubo de cookies, algumas variantes da extensão conseguem acessar tokens de acesso, permitindo que os atacantes explorem contas comerciais no Facebook, que são vendidas em mercados clandestinos. Essa operação representa um ciclo de receita autossustentável, onde contas comprometidas são reutilizadas para novas campanhas maliciosas. Para se proteger, os usuários devem evitar extensões não verificadas e adotar práticas de segurança como autenticação em duas etapas e monitoramento de alertas de login.&lt;/p></description></item><item><title>Novo Malware Explora APIs Docker Expostas para Implantar Cryptominer</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-explora-apis-docker-expostas-para-imp/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:39:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-explora-apis-docker-expostas-para-imp/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de malware está atacando APIs Docker mal configuradas expostas à internet, implantando cryptominers e utilizando a rede Tor para ocultar suas atividades. Inicialmente relatada em junho de 2025 pela equipe de Inteligência de Ameaças da Trend Micro, essa variante foi observada em honeypots da Akamai em agosto de 2025, ampliando suas capacidades de infecção. O malware explora portas Docker abertas (2375) para lançar um contêiner Alpine, montar o sistema de arquivos raiz do host e executar scripts maliciosos. A persistência é garantida por meio de modificações nas configurações SSH e criação de tarefas cron para comunicação discreta. A nova variante identificada pela Akamai não apenas implanta um cryptominer, mas também um pacote multifuncional que inclui ferramentas como masscan e libpcap, bloqueando o acesso a outras ameaças. Os indicadores de comprometimento incluem implantações incomuns de contêineres e conexões de saída para domínios .onion. Para mitigar esses riscos, recomenda-se restringir a exposição da API Docker e monitorar acessos não autorizados.&lt;/p></description></item><item><title>Hook v3 revela arsenal chocante de malware e ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/hook-v3-revela-arsenal-chocante-de-malware-e-ranso/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:58:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hook-v3-revela-arsenal-chocante-de-malware-e-ranso/</guid><description>&lt;p>O Hook v3, a mais recente variante do trojan bancário para Android, apresenta um conjunto alarmante de funcionalidades, incluindo sobreposições de ransomware, prompts bancários falsos e funções de spyware. Pesquisadores da Zimperium zLabs identificaram que o malware agora suporta 107 comandos remotos, com 38 novos na última atualização, explorando os Serviços de Acessibilidade do Android. Essa evolução sugere uma transição de fraudes bancárias específicas para uma plataforma de ameaças mais versátil, aumentando o risco para usuários e instituições financeiras. Entre as novas táticas, destacam-se sobreposições que imitam telas de desbloqueio e pagamentos, como o Google Pay, que induzem as vítimas a fornecer dados sensíveis. Além disso, a capacidade de streaming em tempo real permite que os atacantes monitorem as atividades dos dispositivos das vítimas. O Hook v3 se espalha por meio de sites de phishing e APKs maliciosos hospedados no GitHub, o que facilita sua disseminação. A combinação de roubo passivo e monitoramento ativo torna essa ameaça particularmente intrusiva e preocupante para a segurança cibernética.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade RCE no IIS WebDeploy PoC Pública Liberada</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-rce-no-iis-webdeploy-poc-publica-l/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-rce-no-iis-webdeploy-poc-publica-l/</guid><description>&lt;p>A Microsoft confirmou uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (RCE) em sua ferramenta IIS Web Deploy, identificada como CVE-2025-53772. Essa falha está relacionada à lógica de desserialização insegura nos endpoints msdeployagentservice e msdeploy.axd, permitindo que atacantes autenticados executem comandos arbitrários em servidores web vulneráveis. A vulnerabilidade se origina da desserialização do cabeçalho HTTP MSDeploy.SyncOptions, que deve conter um blob codificado em Base64 e comprimido em GZip. Um payload malicioso pode ser gerado para explorar essa falha, levando à execução de comandos no servidor. A Microsoft avaliou a gravidade da vulnerabilidade em 8.8, o que a classifica como alta. A recomendação é que administradores apliquem as atualizações mais recentes do Web Deploy imediatamente e implementem medidas de mitigação, como restringir o acesso aos endpoints e monitorar logs do IIS. A CVE-2025-53772 destaca os riscos contínuos associados à desserialização insegura em pipelines de implantação modernos, exigindo atenção urgente das organizações para proteger suas implementações automatizadas de aplicações.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica em extensor Wi-Fi da TP-Link é adicionada ao catálogo da CISA</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-em-extensor-wi-fi-da-tp-link-e-adici/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:58:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-em-extensor-wi-fi-da-tp-link-e-adici/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma falha de segurança de alta severidade, identificada como CVE-2020-24363, no catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas (KEV). Essa vulnerabilidade afeta produtos extensor de Wi-Fi TP-Link TL-WA855RE e permite que atacantes não autenticados na mesma rede realizem um reset de fábrica e obtenham acesso administrativo ao dispositivo. A CISA alerta que essa falha já está sendo explorada ativamente. Embora a vulnerabilidade tenha sido corrigida na versão de firmware TL-WA855RE(EU)_V5_200731, o produto atingiu o status de fim de vida (EoL), o que significa que não receberá mais atualizações ou patches. Os usuários são aconselhados a substituir seus dispositivos por modelos mais novos para garantir uma proteção adequada. Além disso, a CISA também adicionou uma falha no WhatsApp, que está sendo explorada em uma campanha de spyware direcionada. As agências do governo federal dos EUA têm até 23 de setembro de 2025 para aplicar as mitig ações necessárias para ambas as vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça Emergente - RAT Waifu de IA Utiliza Táticas de Engenharia Social</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-emergente-rat-waifu-de-ia-utiliza-taticas-d/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-emergente-rat-waifu-de-ia-utiliza-taticas-d/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança descobriram o &amp;lsquo;AI Waifu RAT&amp;rsquo;, um Trojan de Acesso Remoto disfarçado como uma ferramenta de pesquisa em IA. Criado por um entusiasta de criptografia, o malware se apresenta como um personagem virtual, &amp;lsquo;Win11 Waifu&amp;rsquo;, que promete personalização ao acessar arquivos locais. No entanto, ele oferece uma porta dos fundos para os computadores dos usuários. O RAT opera com uma arquitetura simples de cliente-servidor, escutando comandos em texto simples e permitindo a execução de código arbitrário. O autor utiliza táticas de engenharia social, como sugerir que os usuários desativem suas proteções antivírus, explorando a confiança em comunidades online. A implementação rudimentar do RAT é ofuscada por uma narrativa sofisticada que apela ao desejo dos usuários por experiências inovadoras. Este incidente destaca a necessidade de vigilância em relação a ferramentas que prometem execução de código arbitrário e a importância de educar os usuários sobre engenharia social. A ameaça representa um novo vetor de ataque, utilizando IA como canal de comando e controle, e requer atenção especial de profissionais de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 28.000 Instâncias Citrix Vulneráveis a Exploração Ativa de RCE</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-28000-instancias-citrix-vulneraveis-a-expl/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:58:31 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-28000-instancias-citrix-vulneraveis-a-expl/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade de execução remota de código (RCE) zero-day, identificada como CVE-2025-7775, está sendo ativamente explorada em dispositivos Citrix Netscaler ADC e Gateway em todo o mundo. Com mais de 28.200 instâncias ainda sem correção até 26 de agosto de 2025, essa falha representa uma ameaça urgente para redes corporativas, especialmente nos Estados Unidos e na Alemanha. A vulnerabilidade permite que atacantes não autenticados enviem requisições HTTP especialmente elaboradas para a interface de gerenciamento de um dispositivo vulnerável, resultando na execução de código arbitrário com privilégios de nsroot. Isso pode levar a um controle total do sistema, possibilitando a instalação de ransomware, backdoors persistentes e a exfiltração de dados sensíveis. A CISA incluiu CVE-2025-7775 em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploited (KEV), exigindo que as agências federais dos EUA apliquem o patch imediatamente. A Citrix já disponibilizou um boletim de segurança com atualizações de firmware para corrigir a falha, e os administradores são aconselhados a aplicar as correções, revisar logs de servidores e isolar os dispositivos vulneráveis da internet até que as atualizações sejam implementadas.&lt;/p></description></item><item><title>CISA publica novos avisos sobre vulnerabilidades críticas em ICS</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-publica-novos-avisos-sobre-vulnerabilidades-c/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-publica-novos-avisos-sobre-vulnerabilidades-c/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura (CISA) dos EUA divulgou três novos avisos sobre Sistemas de Controle Industrial (ICS) que destacam vulnerabilidades críticas em produtos de automação e controle. Os avisos, publicados em 26 de agosto de 2025, abordam falhas em softwares de interface homem-máquina, controladores lógicos programáveis e dispositivos de monitoramento de bombas. Cada aviso classifica a severidade das vulnerabilidades utilizando o Sistema Comum de Pontuação de Vulnerabilidades (CVSS) e oferece estratégias de mitigação, como endurecimento de configurações e atualizações de software. As organizações que utilizam os produtos afetados são instadas a avaliar sua exposição, implementar soluções alternativas e aplicar patches fornecidos pelos fornecedores imediatamente. Além disso, recomenda-se que os administradores validem os controles de segmentação de rede, reforcem políticas de acesso e monitorem atividades anômalas que possam indicar tentativas de exploração. As vulnerabilidades identificadas têm severidades que variam de 7.8 a 9.1, sendo a mais crítica a relacionada ao software VT-Designer da INVT Electric. A CISA enfatiza a importância de uma gestão eficaz de patches e um monitoramento contínuo para proteger as operações industriais contra possíveis ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Falhas de segurança da McDonalds expostas após tentativa de resgate de recompensas</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-de-seguranca-da-mcdonalds-expostas-apos-ten/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:58:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-de-seguranca-da-mcdonalds-expostas-apos-ten/</guid><description>&lt;p>Um pesquisador de segurança, conhecido como &amp;lsquo;BobDaHacker&amp;rsquo;, descobriu vulnerabilidades significativas nos sistemas online da McDonald&amp;rsquo;s enquanto tentava resgatar uma recompensa de nuggets grátis pelo aplicativo da empresa. A falha permitiu acesso ao &amp;lsquo;Feel-Good Design Hub&amp;rsquo;, uma plataforma centralizada para ativos de marketing utilizada em mais de 120 países. Além disso, a McDonald&amp;rsquo;s não possui um canal claro para que pesquisadores relatem vulnerabilidades, o que dificultou a comunicação de Bob com a empresa. Ele teve que buscar contatos no LinkedIn e fazer várias ligações até conseguir uma resposta. Mesmo após a substituição do sistema de senhas por um login baseado em conta, uma nova falha foi identificada: ao alterar a URL de &amp;rsquo;login&amp;rsquo; para &amp;lsquo;register&amp;rsquo;, Bob conseguiu criar novas contas com acesso total. O sistema ainda enviava senhas em texto simples, uma prática considerada insegura. Embora a McDonald&amp;rsquo;s tenha corrigido a maioria das vulnerabilidades, a falta de um canal de reporte confiável pode resultar em falhas sérias sendo ignoradas no futuro. Este incidente levanta questões sobre a prioridade da segurança cibernética na empresa, especialmente considerando que informações de funcionários e clientes podem estar em risco.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração ativa de vulnerabilidade crítica da Apple confirmada</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-critica-da-app/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:59:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-ativa-de-vulnerabilidade-critica-da-app/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Apple lançou um patch de segurança para uma vulnerabilidade crítica identificada como CVE-2025-43300, que afeta o processamento de imagens em dispositivos iOS e macOS. Essa falha permite a execução remota de código (RCE) sem interação do usuário, simplesmente ao visualizar uma imagem maliciosa. O problema se origina de uma discrepância entre os metadados declarados em arquivos TIFF/DNG e a contagem real de componentes nos fluxos JPEG Lossless, resultando em uma condição de escrita fora dos limites de memória. A Apple confirmou que a exploração dessa vulnerabilidade já foi observada em ataques direcionados, o que destaca sua gravidade. As versões afetadas incluem iOS 18.6.2, macOS Sequoia 15.6.1, entre outras. Especialistas recomendam que usuários e administradores apliquem as atualizações imediatamente, e ferramentas como ELEGANT BOUNCER foram desenvolvidas para detectar inconsistências em arquivos DNG, ajudando a prevenir a exploração. A complexidade dos padrões de imagem utilizados pela Apple é um lembrete de que a segurança pode ser comprometida por falhas em sistemas aparentemente robustos.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica no Tableau Server permite upload de arquivos maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-tableau-server-permite-upload-de/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:58:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-no-tableau-server-permite-upload-de/</guid><description>&lt;p>A Salesforce divulgou uma série de vulnerabilidades de alta severidade que afetam o Tableau Server e o Tableau Desktop, conforme o lançamento de manutenção de julho de 2025. A falha mais crítica, identificada como CVE-2025-26496, possui uma pontuação CVSS v3 de 9.6 e permite que atacantes realizem ataques de inclusão de código local, comprometendo completamente o sistema. Essa vulnerabilidade afeta versões anteriores a 2025.1.4, 2024.2.13 e 2023.3.20. Além disso, quatro das cinco vulnerabilidades divulgadas envolvem ataques de travessia de caminho, permitindo acesso a arquivos e diretórios fora dos limites pretendidos. As falhas CVE-2025-52450 e CVE-2025-52451, com pontuações de 8.5, afetam módulos da API tabdoc, enquanto CVE-2025-26497 e CVE-2025-26498 exploram componentes do servidor com pontuações de 7.7. A Salesforce recomenda a atualização imediata para as versões corrigidas disponíveis, demonstrando seu compromisso com a segurança em sua plataforma de inteligência de negócios.&lt;/p></description></item><item><title>China se desconecta da internet global por uma hora - erro ou teste?</title><link>https://brdefense.center/news/china-se-desconecta-da-internet-global-por-uma-hor/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:57:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/china-se-desconecta-da-internet-global-por-uma-hor/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a China experimentou uma interrupção em sua conexão com a internet global, que durou 74 minutos, afetando especificamente o tráfego no TCP port 443, utilizado para HTTPS. O incidente ocorreu entre 00:34 e 01:48, horário de Pequim, quando a maioria dos cidadãos estava dormindo, levantando questões sobre se foi um erro ou uma ação intencional. Durante a interrupção, o Grande Firewall da China bloqueou o acesso a sites externos e interrompeu serviços de empresas como Apple e Tesla. Curiosamente, apenas o port 443 foi afetado, enquanto outros, como 22 (SSH) e 80 (HTTP), permaneceram operacionais. A análise sugere que o dispositivo responsável pela interrupção não correspondia aos equipamentos conhecidos do Grande Firewall, o que pode indicar um novo dispositivo de censura ou uma configuração incorreta. Além disso, não houve eventos políticos significativos que pudessem justificar a ação, tornando a situação ainda mais enigmática. Coincidentemente, horas antes, o Paquistão também enfrentou uma queda significativa no tráfego da internet, o que pode indicar uma possível conexão entre os dois eventos, dado o histórico de censura em ambos os países.&lt;/p></description></item><item><title>Servidores Redis Alvo de Ataque Sofisticado de Cryptojacking</title><link>https://brdefense.center/news/servidores-redis-alvo-de-ataque-sofisticado-de-cry/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:00:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/servidores-redis-alvo-de-ataque-sofisticado-de-cry/</guid><description>&lt;p>Uma nova análise revela que dezenas de milhares de servidores Redis em todo o mundo estão vulneráveis a uma campanha avançada de cryptojacking, orquestrada pelo grupo de ameaças TA-NATALSTATUS. Este ataque evoluiu para além da simples mineração de criptomoedas, visando a tomada de controle de infraestrutura de forma persistente e furtiva. A campanha explora instâncias Redis expostas para implantar malware sofisticado que oculta processos e ofusca comandos, mantendo persistência a longo prazo por meio de técnicas semelhantes a rootkits.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade crítica em sistemas Apple em exploração ativa</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-siste/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:00:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-siste/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu uma vulnerabilidade crítica da Apple em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV). A falha, identificada como CVE-2025-43300, afeta iOS, iPadOS e macOS, permitindo que atacantes executem código arbitrário ou provoquem falhas no sistema. Essa vulnerabilidade é classificada como uma escrita fora dos limites (CWE-787) dentro do framework Image I/O, que é responsável pelo processamento de dados de imagem nos sistemas da Apple. A exploração pode ocorrer através de arquivos de imagem maliciosos enviados por e-mail ou acessados em sites comprometidos. A CISA recomenda que as organizações apliquem as correções fornecidas pela Apple e monitorem atividades suspeitas relacionadas ao processamento de arquivos de imagem. A inclusão dessa vulnerabilidade no catálogo KEV indica que é uma preocupação de segurança de alta prioridade, exigindo atenção imediata das equipes de segurança em todos os setores.&lt;/p></description></item><item><title>Falha da Cisco de 7 anos se torna alvo de hackers russos em sistemas industriais</title><link>https://brdefense.center/news/falha-da-cisco-de-7-anos-se-torna-alvo-de-hackers/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:58:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-da-cisco-de-7-anos-se-torna-alvo-de-hackers/</guid><description>&lt;p>Um grupo de hackers vinculado ao FSB da Rússia, conhecido como Static Tundra, está explorando uma vulnerabilidade de sete anos na Cisco, especificamente a CVE-2018-0171, para comprometer infraestruturas críticas em setores como telecomunicações, educação superior e manufatura. Essa falha, que permite que atacantes remotos não autenticados reiniciem dispositivos ou executem códigos arbitrários, foi corrigida pela Cisco em 2018, mas muitos dispositivos ainda permanecem desatualizados. O Static Tundra utiliza ferramentas automatizadas para escanear dispositivos vulneráveis em várias regiões do mundo, incluindo América do Norte, Ásia, África e Europa. Após obter acesso inicial, o grupo implementa técnicas sofisticadas para manter uma presença de longo prazo, como a modificação de configurações de dispositivos e a utilização de implantes de firmware. A campanha tem se intensificado desde o início do conflito entre Rússia e Ucrânia, com organizações ucranianas sendo alvos frequentes. Especialistas alertam que é crucial que as organizações apliquem imediatamente os patches de segurança ou desativem a funcionalidade Smart Install em dispositivos que não podem ser atualizados.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade RCE nos Servidores da CodeRabbit Concede Acesso a 1M de Repositórios</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-rce-nos-servidores-da-coderabbit-c/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:59:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-rce-nos-servidores-da-coderabbit-c/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança revelaram uma vulnerabilidade crítica na CodeRabbit, uma plataforma popular de revisão de código impulsionada por IA, que permitiu a execução remota de código (RCE) em servidores de produção e acesso não autorizado a mais de um milhão de repositórios. A falha, descoberta pelo pesquisador Nils Amiet e apresentada na Black Hat USA 2024, foi divulgada de forma responsável e corrigida em janeiro de 2025.&lt;/p>
&lt;p>A vulnerabilidade surgiu da integração da CodeRabbit com o Rubocop, uma ferramenta de análise estática para Ruby. O design da plataforma permitiu que usuários especificassem arquivos de configuração personalizados para ferramentas de análise estática através de arquivos .rubocop.yml. Os pesquisadores exploraram essa mecânica criando arquivos de configuração maliciosos que instruíam o Rubocop a carregar e executar código Ruby arbitrário durante o processo de análise. Isso resultou na execução de um payload malicioso nos servidores de produção, estabelecendo um shell remoto com privilégios totais.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade explorada no Trend Micro Apex One</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-explorada-no-tre/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 06:58:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-explorada-no-tre/</guid><description>&lt;p>A CISA (Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA) emitiu um alerta sobre uma vulnerabilidade crítica no Trend Micro Apex One Management Console, identificada como CVE-2025-54948. Essa falha de injeção de comandos do sistema operacional permite que atacantes remotos, com credenciais de autenticação prévia, executem comandos arbitrários em sistemas vulneráveis. A vulnerabilidade foi adicionada ao catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas (KEV) em 18 de agosto de 2025, e as organizações têm até 8 de setembro de 2025 para implementar as mitig ações recomendadas. A falha, classificada como CWE-78, pode ser explorada por usuários com acesso legítimo, permitindo movimentos laterais e escalonamento de privilégios dentro de redes comprometidas. Embora não haja confirmação de uso em campanhas de ransomware, a inclusão no KEV indica exploração ativa. As empresas que utilizam o Apex One enfrentam riscos imediatos, pois a exploração dessa vulnerabilidade pode comprometer a infraestrutura de segurança e desativar mecanismos de proteção de endpoints. A CISA recomenda que as equipes de segurança priorizem esforços de correção e implementem segmentação de rede para limitar movimentos laterais.&lt;/p></description></item><item><title>Arquivo de Ajuda da Microsoft Explorado para Implantar Malware PipeMagic</title><link>https://brdefense.center/news/arquivo-de-ajuda-da-microsoft-explorado-para-impla/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 12:59:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/arquivo-de-ajuda-da-microsoft-explorado-para-impla/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança descobriram uma campanha de ataque sofisticada em que atores de ameaças estão explorando Arquivos de Índice de Ajuda da Microsoft (.mshi) como um novo mecanismo de entrega para o backdoor PipeMagic. Essa campanha culmina na exploração da vulnerabilidade crítica CVE-2025-29824, que foi corrigida pela Microsoft em abril de 2025. Os atacantes utilizam um arquivo chamado &amp;lsquo;metafile.mshi&amp;rsquo;, que contém código C# ofuscado, para executar um payload malicioso através do utilitário MSBuild da Microsoft. Após a execução, o malware explora a vulnerabilidade CVE-2025-29824, que permite elevação de privilégios, e injeta cargas em processos do sistema, como winlogon.exe, para extrair credenciais. O ataque resulta na implantação de ransomware, com arquivos criptografados recebendo extensões aleatórias e notas de resgate sendo deixadas nos sistemas comprometidos. A Microsoft atribui essa atividade ao grupo de ameaças Storm-2460, que continua a adaptar suas táticas e a expandir seus métodos de entrega para evitar detecções.&lt;/p></description></item><item><title>Nova falha HTTP2 MadeYouReset permite ataques DDoS massivos</title><link>https://brdefense.center/news/nova-falha-http2-madeyoureset-permite-ataques-ddos/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:28:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-falha-http2-madeyoureset-permite-ataques-ddos/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade crítica no protocolo HTTP/2, chamada &amp;lsquo;MadeYouReset&amp;rsquo; (CVE-2025-8671), foi divulgada em 13 de agosto de 2025, apresentando riscos significativos de negação de serviço para servidores web em todo o mundo. Essa falha permite que atacantes contornem as proteções existentes, tornando os servidores completamente indisponíveis para usuários legítimos. A vulnerabilidade é uma evolução do ataque &amp;lsquo;Rapid Reset&amp;rsquo;, que já havia causado grandes danos em 2023. O &amp;lsquo;MadeYouReset&amp;rsquo; explora os mecanismos de concorrência do HTTP/2, permitindo que os atacantes criem um trabalho concorrente praticamente ilimitado nos servidores, sem a necessidade de recursos substanciais. Isso gera um desequilíbrio de custo que torna o ataque altamente eficaz. A pesquisa, conduzida por acadêmicos da Universidade de Tel Aviv e apoiada pela Imperva, identificou que a falha afeta várias implementações populares de servidores web, como Netty, Apache Tomcat e F5 BIG-IP. Organizações que utilizam servidores habilitados para HTTP/2 devem revisar os avisos dos fornecedores e aplicar patches imediatamente, pois a vulnerabilidade pode levar a quedas completas dos sistemas.&lt;/p></description></item></channel></rss>