<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jasco on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/jasco/</link><description>Recent content in Jasco on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 12:57:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/jasco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Consultoria canadense JASCO sofre ataque cibernético e vaza dados</title><link>https://brdefense.center/news/consultoria-canadense-jasco-sofre-ataque-ciberneti/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:57:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/consultoria-canadense-jasco-sofre-ataque-ciberneti/</guid><description>&lt;p>A JASCO Applied Sciences, uma consultoria científica canadense, notificou residentes dos EUA sobre uma violação de dados resultante de um ataque cibernético iniciado em julho de 2025. O grupo de ransomware Rhysida reivindicou a responsabilidade pelo ataque em outubro, exigindo um resgate de 10 bitcoins, equivalente a aproximadamente 1,22 milhão de dólares americanos. A violação foi descoberta em 21 de julho, mas a empresa só confirmou a aquisição de informações pessoais em 20 de outubro. Os dados comprometidos incluem nomes, informações de contato, datas de nascimento, números de contas bancárias, números de Seguro Social, informações fiscais, números de carteira de motorista, números de cartões de saúde e informações de passaporte. Até o momento, 66 residentes dos EUA foram informados sobre o incidente. Rhysida, que tem laços com o grupo Vice Society, já realizou 95 ataques confirmados desde sua origem em maio de 2023, afetando cerca de 5,5 milhões de registros. Este ataque à JASCO destaca a vulnerabilidade de empresas que oferecem serviços a múltiplos setores, tornando-se alvos atrativos para grupos de ransomware.&lt;/p></description></item></channel></rss>