<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Red Team on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/red-team/</link><description>Recent content in Red Team on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 12:58:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/red-team/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque cibernético a empresa imobiliária dos EUA utiliza novo framework</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-cibernetico-a-empresa-imobiliaria-dos-eua-u/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-cibernetico-a-empresa-imobiliaria-dos-eua-u/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram detalhes sobre um ataque cibernético que visou uma grande empresa imobiliária dos EUA, utilizando um novo framework de comando e controle (C2) chamado Tuoni. O ataque ocorreu em meados de outubro de 2025 e, segundo a Morphisec, os invasores provavelmente usaram engenharia social por meio de uma imitação no Microsoft Teams para obter acesso inicial. Os atacantes se passaram por fornecedores ou colegas de confiança para induzir um funcionário a executar um comando PowerShell. Esse comando baixou um segundo script PowerShell de um servidor externo, que utilizou técnicas de esteganografia para ocultar um payload dentro de uma imagem bitmap. O objetivo principal era extrair e executar shellcode diretamente na memória, resultando na execução do &amp;lsquo;TuoniAgent.dll&amp;rsquo;, que permitiu o controle remoto da máquina alvo. Embora o ataque tenha sido frustrado, ele evidencia o uso indevido de ferramentas de red teaming para fins maliciosos. A Morphisec também observou que o mecanismo de entrega do ataque apresentava indícios de assistência de inteligência artificial na geração de código, refletindo uma tendência preocupante no uso de tecnologias emergentes para atividades ilícitas.&lt;/p></description></item></channel></rss>