<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ipfire on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ipfire/</link><description>Recent content in Ipfire on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 13:01:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ipfire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>IPFire 2.29 traz melhorias no relatório de prevenção a intrusões</title><link>https://brdefense.center/news/ipfire-229-traz-melhorias-no-relatorio-de-prevenca/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:01:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ipfire-229-traz-melhorias-no-relatorio-de-prevenca/</guid><description>&lt;p>A versão 2.29 do IPFire, atualizada com o Core Update 198, traz avanços significativos na tecnologia de firewall de código aberto, especialmente na prevenção de intrusões. A nova versão inclui o Suricata 8, que oferece capacidades aprimoradas de prevenção de intrusões e recursos inovadores de relatórios. Entre as novidades, destacam-se notificações por e-mail em tempo real, relatórios em PDF programados e integração com syslog remoto, criando um registro abrangente que pode ser auditado mesmo em cenários de comprometimento.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade na Interface de Administração do IPFire Permite Injeção de JavaScript</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-na-interface-de-administracao-do-i/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:59:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-na-interface-de-administracao-do-i/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-50975, afeta a versão 2.29 do IPFire, um firewall amplamente utilizado. Essa falha permite que usuários autenticados com altos privilégios realizem ataques de cross-site scripting (XSS) persistente através da interface web do firewall. A vulnerabilidade se origina na falta de validação de entrada e sanitização em vários parâmetros de regras do firewall, como PROT, SRC_PORT e TGT_PORT. Isso possibilita que um atacante injete código JavaScript malicioso que será executado sempre que outro administrador acessar a página de regras do firewall. As consequências incluem roubo de cookies de autenticação, alterações não autorizadas nas regras do firewall e potencial acesso a sistemas internos. A exploração é considerada de baixa complexidade, exigindo apenas acesso à interface gráfica do usuário. Para mitigar os riscos, os administradores devem atualizar para a versão corrigida do IPFire imediatamente e implementar medidas temporárias, como restringir o acesso à interface e monitorar logs em busca de atividades suspeitas.&lt;/p></description></item></channel></rss>