<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dirac Audio on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/dirac-audio/</link><description>Recent content in Dirac Audio on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 06:59:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/dirac-audio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft lança correção para falha de áudio Bluetooth no Windows 11 24H2</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-correcao-para-falha-de-audio-bluet/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:59:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-correcao-para-falha-de-audio-bluet/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a resolução de um problema crítico de compatibilidade de áudio que afetou usuários do Windows 11 versão 24H2, deixando muitos sem som em dispositivos Bluetooth, como fones de ouvido e alto-falantes. A falha, identificada como uma incompatibilidade com o componente cridspapo.dll da tecnologia de aprimoramento de som Dirac Audio, causou a inoperância total dos dispositivos de áudio após a atualização do sistema. Os usuários relataram que seus dispositivos Bluetooth não eram reconhecidos pelo Windows, tornando as tentativas de solução de problemas ineficazes. Para mitigar o problema, a Microsoft implementou uma medida de proteção que bloqueou a atualização para sistemas vulneráveis e trabalhou em conjunto com os desenvolvedores da Dirac Audio para criar um driver substituto que restabelece a funcionalidade de áudio. A correção foi disponibilizada em 12 de setembro de 2025, e os usuários podem verificar sua elegibilidade para a atualização através das configurações do Windows. Essa solução representa um alívio significativo para os usuários afetados, que foram forçados a usar conexões com fio ou reverter para versões anteriores do Windows para restaurar a funcionalidade de áudio.&lt;/p></description></item></channel></rss>