<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Microsoft on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/microsoft/</link><description>Recent content in Microsoft on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 02:19:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/microsoft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft corrige vulnerabilidade de execução remota no Notepad do Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-vulnerabilidade-de-execucao-remo/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 02:19:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-vulnerabilidade-de-execucao-remo/</guid><description>&lt;p>A Microsoft corrigiu uma vulnerabilidade de execução remota de código (RCE) no Notepad do Windows 11, que permitia a atacantes executar programas locais ou remotos ao induzir usuários a clicarem em links Markdown maliciosos, sem exibir avisos de segurança. A falha, identificada como CVE-2026-20841, foi descoberta por pesquisadores e poderia ser explorada ao abrir arquivos Markdown (.md) que contivessem links manipulados. Ao clicar em um link malicioso, o Notepad poderia executar arquivos sem qualquer aviso, colocando em risco a segurança do usuário. A atualização, disponibilizada em fevereiro de 2026, agora exibe alertas ao clicar em links que não utilizam os protocolos http:// ou https://, mas ainda é possível que usuários sejam enganados a confirmar a execução. A Microsoft não esclareceu o motivo de não ter bloqueado esses links não padrão inicialmente. A correção será distribuída automaticamente via Microsoft Store, minimizando o impacto da vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Add-in AgreeTo do Outlook se torna ferramenta de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/add-in-agreeto-do-outlook-se-torna-ferramenta-de-p/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:15:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/add-in-agreeto-do-outlook-se-torna-ferramenta-de-p/</guid><description>&lt;p>O add-in AgreeTo, originalmente uma ferramenta legítima de agendamento de reuniões para usuários do Outlook, foi sequestrado e transformado em um kit de phishing que roubou mais de 4.000 credenciais de contas da Microsoft. Desenvolvido por um editor independente e disponível na Microsoft Office Add-in Store desde dezembro de 2022, o add-in foi abandonado pelo desenvolvedor, permitindo que um ator de ameaças reivindicasse sua URL e implantasse uma página falsa de login da Microsoft. Essa página enganosa coletava credenciais e redirecionava os usuários para a página legítima da Microsoft, reduzindo a suspeita. Pesquisadores da Koi Security descobriram que, além das credenciais, também foram coletados números de cartões de crédito e respostas de segurança bancária. O add-in manteve permissões que permitiam ler e modificar e-mails dos usuários, embora não tenha sido confirmada atividade maliciosa nesse sentido. A Microsoft removeu o add-in da loja após a descoberta, mas o incidente destaca a falta de um processo de verificação contínua para add-ins já aprovados. Este caso é notável por ser o primeiro malware encontrado no Marketplace oficial da Microsoft, levantando preocupações sobre a segurança de add-ins em plataformas amplamente utilizadas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 59 vulnerabilidades, incluindo 6 ativamente exploradas</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-59-vulnerabilidades-incluindo-6/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:47:51 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-59-vulnerabilidades-incluindo-6/</guid><description>&lt;p>No dia 11 de fevereiro de 2026, a Microsoft lançou atualizações de segurança para corrigir 59 falhas em seu software, das quais seis estão sendo ativamente exploradas. Entre as vulnerabilidades, cinco foram classificadas como Críticas e 52 como Importantes. As falhas incluem escalonamento de privilégios, execução remota de código e bypass de recursos de segurança. As vulnerabilidades mais críticas são CVE-2026-21510 e CVE-2026-21513, ambas com pontuação CVSS de 8.8, permitindo que atacantes contornem mecanismos de segurança em redes. A Microsoft também corrigiu uma vulnerabilidade moderada no navegador Edge, que poderia permitir spoofing em dispositivos Android. A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) incluiu essas falhas em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Explotadas, exigindo que agências federais apliquem as correções até 3 de março de 2026. Além disso, a Microsoft está implementando novas iniciativas de segurança, como o Modo de Segurança Padrão do Windows, para melhorar a proteção contra ameaças futuras.&lt;/p></description></item><item><title>Patch Tuesday Atualizações de segurança críticas para software</title><link>https://brdefense.center/news/patch-tuesday-atualizacoes-de-seguranca-criticas-p/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:47:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/patch-tuesday-atualizacoes-de-seguranca-criticas-p/</guid><description>&lt;p>No Patch Tuesday de fevereiro de 2026, diversas empresas de software, incluindo Microsoft, Adobe e SAP, lançaram atualizações para corrigir vulnerabilidades de segurança em seus produtos. A Microsoft abordou 59 falhas, incluindo seis zero-days ativamente explorados que podem permitir a escalada de privilégios e negação de serviço em componentes do Windows. A Adobe, por sua vez, atualizou vários de seus softwares, mas não relatou exploração em campo. A SAP corrigiu duas vulnerabilidades críticas, uma delas relacionada a injeção de código no SAP CRM e S/4HANA, com uma pontuação CVSS de 9.9, que poderia permitir a execução de comandos SQL arbitrários. A outra falha crítica, com pontuação CVSS de 9.6, envolve a falta de verificação de autorização no SAP NetWeaver, permitindo que usuários autenticados de baixo privilégio realizem chamadas de função remota sem as permissões necessárias. Além disso, a Intel e o Google identificaram cinco vulnerabilidades no Intel Trust Domain Extensions (TDX) 1.5, destacando a complexidade crescente de componentes de software altamente privilegiados. As atualizações de segurança são essenciais para mitigar riscos e proteger dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft anuncia Windows 11 26H1 para novos dispositivos ARM</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-windows-11-26h1-para-novos-dispo/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 02:21:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-windows-11-26h1-para-novos-dispo/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou o lançamento do Windows 11 26H1, uma versão do sistema operacional que não será disponibilizada para PCs existentes, mas sim para novos dispositivos equipados com processadores Snapdragon X2 e outros chips ARM que estão por vir. A empresa reafirma que o Windows 11 seguirá um ciclo de atualizações anuais, com a versão 26H2 prevista para ser lançada ainda este ano. O Windows 11 26H1 é baseado em uma nova plataforma que visa suportar inovações em dispositivos ARM, e a Microsoft enfatiza que essa versão não é uma atualização de recursos para a versão 25H2, mas sim uma liberação específica para novos dispositivos. As organizações são aconselhadas a continuar adquirindo e gerenciando dispositivos com versões amplamente lançadas do Windows 11, como 24H2 e 25H2, sem necessidade de pausar compras ou implantações. Embora a versão 26H1 não traga novas funcionalidades específicas, ela promete melhorias de desempenho e duração da bateria para os novos PCs ARM. A Microsoft ainda não confirmou a data de lançamento da versão 26H2, que deve ocorrer no outono deste ano.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações de Segurança do Windows 11 KB5077181 e KB5075941</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-do-windows-11-kb5077181/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:27:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-do-windows-11-kb5077181/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou as atualizações cumulativas KB5077181 e KB5075941 para o Windows 11, abrangendo as versões 25H2, 24H2 e 23H2. Essas atualizações são obrigatórias e incluem correções de vulnerabilidades de segurança e bugs, além de novas funcionalidades. A atualização de fevereiro de 2026 traz melhorias significativas, como a resolução de problemas de conectividade com redes Wi-Fi WPA3 e aprimoramentos no suporte a MIDI, beneficiando músicos. Também foram introduzidas novas funcionalidades, como o controle aprimorado do Narrador e a expansão do recurso Cross-Device Resume, que permite continuar atividades do celular Android no PC. A atualização altera os números de versão para 26200.7840 (25H2) e 226x1.6050 (23H2). A Microsoft não reportou novos problemas relacionados a esta atualização, mas recomenda que os usuários a instalem o quanto antes para garantir a segurança e a funcionalidade do sistema.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações de Segurança da Microsoft em Fevereiro de 2026</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-microsoft-em-fevereir/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:27:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-seguranca-da-microsoft-em-fevereir/</guid><description>&lt;p>Em fevereiro de 2026, a Microsoft lançou atualizações de segurança para 58 vulnerabilidades, incluindo 6 que estão sendo ativamente exploradas e 3 vulnerabilidades zero-day publicamente divulgadas. Dentre as falhas corrigidas, 5 são classificadas como &amp;lsquo;Críticas&amp;rsquo;, sendo 3 relacionadas a elevação de privilégios e 2 a divulgação de informações. As vulnerabilidades incluem 25 falhas de elevação de privilégios, 12 de execução remota de código e 6 de divulgação de informações. A Microsoft também começou a implementar novos certificados de Secure Boot, substituindo os certificados de 2011 que expirarão em junho de 2026. Entre as vulnerabilidades ativamente exploradas, destacam-se falhas no Windows Shell e no Microsoft Word, que permitem que atacantes contornem mecanismos de segurança e executem código malicioso. A correção dessas falhas é crucial, pois pode prevenir ataques que visam comprometer sistemas e dados sensíveis. A atualização é especialmente relevante para empresas que utilizam produtos Microsoft em suas operações diárias.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização de segurança KB5075912 da Microsoft corrige vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-kb5075912-da-microsoft-co/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:26:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-kb5075912-da-microsoft-co/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou a atualização de segurança KB5075912 para o Windows 10, abordando vulnerabilidades identificadas no Patch Tuesday de fevereiro de 2026. Esta atualização inclui correções para 58 falhas de segurança, das quais seis são consideradas zero-day, ou seja, estão sendo ativamente exploradas. Os usuários do Windows 10 Enterprise LTSC e aqueles inscritos no programa ESU podem instalar a atualização através das configurações do Windows Update. Após a instalação, a versão do Windows 10 será atualizada para a build 19045.6937.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft introduz novos prompts de permissão em Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-introduz-novos-prompts-de-permissao-em-w/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:49:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-introduz-novos-prompts-de-permissao-em-w/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de novos prompts de permissão em seu sistema operacional Windows 11, semelhante aos utilizados em smartphones, para solicitar consentimento dos usuários antes que aplicativos acessem recursos sensíveis como arquivos, câmeras e microfones. Essa mudança, parte das iniciativas &amp;lsquo;Windows Baseline Security Mode&amp;rsquo; e &amp;lsquo;User Transparency and Consent&amp;rsquo;, visa aumentar a segurança e a transparência, permitindo que os usuários revoguem permissões a qualquer momento. O engenheiro da plataforma Windows, Logan Iyer, destacou que essa nova abordagem foi motivada por aplicativos que frequentemente ignoram configurações de segurança e instalam softwares indesejados sem consentimento. Além disso, a Microsoft está implementando salvaguardas de integridade em tempo de execução, garantindo que apenas aplicativos, serviços e drivers devidamente assinados possam ser executados. Essas mudanças são parte da iniciativa Secure Future Initiative (SFI), que surgiu após um relatório do Cyber Safety Review Board do Departamento de Segurança Interna dos EUA, que classificou a cultura de segurança da Microsoft como &amp;lsquo;inadequada&amp;rsquo; após um incidente de violação de dados. O lançamento será gradual e ajustado com base no feedback de desenvolvedores e parceiros.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft alerta sobre invasão em instâncias expostas do SolarWinds WHD</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-invasao-em-instancias-expos/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:22:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-invasao-em-instancias-expos/</guid><description>&lt;p>A Microsoft identificou uma intrusão em múltiplas etapas que explorou instâncias expostas do SolarWinds Web Help Desk (WHD) para obter acesso inicial e se mover lateralmente pela rede de organizações. A equipe de pesquisa de segurança da Microsoft não conseguiu confirmar se as falhas exploradas foram as recentemente divulgadas (CVE-2025-40551 e CVE-2025-40536) ou uma vulnerabilidade já corrigida (CVE-2025-26399). As falhas mencionadas têm pontuações CVSS altas, indicando um risco significativo. A CISA dos EUA adicionou a CVE-2025-40551 ao seu catálogo de vulnerabilidades conhecidas exploradas, exigindo que agências federais aplicassem correções até 6 de fevereiro de 2026. Os atacantes conseguiram executar código remotamente e realizar ações como roubo de credenciais e ataques DCSync, simulando um controlador de domínio para extrair hashes de senhas. Para mitigar esses riscos, recomenda-se que as organizações mantenham suas instâncias do WHD atualizadas, removam ferramentas RMM não autorizadas e isolem máquinas comprometidas. A Microsoft enfatiza a importância de um monitoramento eficaz e da aplicação de patches em serviços expostos à internet.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft encerrará API EWS do Exchange Online em 2027</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-encerrara-api-ews-do-exchange-online-em/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:04:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-encerrara-api-ews-do-exchange-online-em/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou que a API Exchange Web Services (EWS) para o Exchange Online será descontinuada em abril de 2027, após quase 20 anos de operação. A partir de 1º de outubro de 2026, o acesso ao EWS será bloqueado por padrão, embora administradores possam manter temporariamente o acesso por meio de uma lista de permissões. A desativação final ocorrerá em 1º de abril de 2027, sem exceções. A Microsoft recomenda que os desenvolvedores migrem para a Microsoft Graph API, que já possui paridade de recursos com o EWS em muitos cenários. É importante ressaltar que a desativação afetará apenas ambientes do Microsoft 365 e Exchange Online, enquanto o EWS continuará funcionando em instalações locais do Exchange Server. A Microsoft também realizará testes temporários para identificar dependências ocultas antes do desligamento final e manterá os administradores informados por meio de notificações mensais. Essa mudança reflete a necessidade de alinhar as APIs com os requisitos modernos de segurança e confiabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft desenvolve scanner para detectar backdoors em LLMs</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-desenvolve-scanner-para-detectar-backdoo/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:01:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-desenvolve-scanner-para-detectar-backdoo/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou o desenvolvimento de um scanner leve capaz de detectar backdoors em modelos de linguagem de grande escala (LLMs), visando aumentar a confiança em sistemas de inteligência artificial (IA). A equipe de segurança da IA da empresa identificou três sinais observáveis que podem indicar a presença de backdoors, mantendo uma baixa taxa de falsos positivos. Esses sinais incluem padrões de atenção distintos em respostas a frases de gatilho, a memorização de dados de envenenamento e a ativação de backdoors por gatilhos &amp;lsquo;fuzzy&amp;rsquo;. O scanner não requer treinamento adicional e pode ser aplicado em modelos comuns, mas tem limitações, como a incapacidade de funcionar em modelos proprietários. A Microsoft também está expandindo seu Ciclo de Vida de Desenvolvimento Seguro (SDL) para abordar preocupações de segurança específicas da IA, reconhecendo que sistemas de IA criam múltiplos pontos de entrada para inputs inseguros. Essa inovação é um passo significativo para a detecção prática de backdoors, mas a colaboração na comunidade de segurança da IA é essencial para o progresso contínuo.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft integra Sysmon nativamente ao Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-integra-sysmon-nativamente-ao-windows-11/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:32:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-integra-sysmon-nativamente-ao-windows-11/</guid><description>&lt;p>A Microsoft iniciou a implementação da funcionalidade Sysmon em sistemas Windows 11 que fazem parte do programa Windows Insider. O Sysmon, uma ferramenta gratuita da Microsoft Sysinternals, é um serviço de sistema e driver que monitora atividades maliciosas e suspeitas, registrando-as no Log de Eventos do Windows. Embora já fosse uma ferramenta popular para diagnóstico de problemas e caça a ameaças, sua instalação manual dificultava a gestão em ambientes de TI grandes. Com a nova integração, a funcionalidade Sysmon permite capturar eventos do sistema que auxiliam na detecção de ameaças, podendo ser configurada para monitorar comportamentos complexos, como criação de arquivos executáveis e alterações na área de transferência do Windows. Apesar de estar disponível nativamente, o Sysmon vem desativado por padrão e deve ser habilitado manualmente. As novas capacidades estão sendo disponibilizadas para usuários do Windows Insider nas versões Beta e Dev que instalaram as builds de pré-visualização mais recentes. Essa mudança promete facilitar a administração de segurança em ambientes corporativos, permitindo um monitoramento mais eficaz e centralizado das atividades do sistema.&lt;/p></description></item><item><title>Problema no desligamento afeta Windows 10 e 11 com Modo Seguro Virtual</title><link>https://brdefense.center/news/problema-no-desligamento-afeta-windows-10-e-11-com/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:11:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/problema-no-desligamento-afeta-windows-10-e-11-com/</guid><description>&lt;p>A Microsoft confirmou que um problema conhecido que impede alguns dispositivos com Windows 11 de desligar também afeta sistemas com Windows 10 que possuem o Modo Seguro Virtual (VSM) habilitado. O VSM é um recurso de segurança do Windows que cria uma região de memória isolada, protegendo credenciais sensíveis e chaves de criptografia contra malware. O bug, que afeta dispositivos com a atualização cumulativa KB5073455 e o recurso Secure Launch ativado, foi identificado em janeiro e levou a Microsoft a lançar atualizações de emergência. A situação se estendeu para o Windows 10, onde usuários com VSM habilitado após as atualizações KB5078131 e KB5073724 também enfrentam problemas de desligamento. A Microsoft recomenda que os usuários afetados utilizem o comando &amp;ldquo;shutdown /s /t 0&amp;rdquo; como uma solução temporária até que uma correção oficial seja disponibilizada. A empresa planeja lançar uma solução em uma atualização futura e já corrigiu outros problemas relacionados a componentes do Windows que foram erroneamente sinalizados como maliciosos por aplicativos de segurança. A situação destaca a importância de monitorar atualizações e aplicar correções rapidamente para garantir a segurança e a funcionalidade dos sistemas operacionais.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige falha que ocultava opção de senha no Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-falha-que-ocultava-opcao-de-senh/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:23:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-falha-que-ocultava-opcao-de-senh/</guid><description>&lt;p>A Microsoft resolveu um problema que fazia com que a opção de login por senha desaparecesse da tela de bloqueio do Windows 11 após a instalação de atualizações desde agosto de 2025. O ícone da senha só aparece se houver múltiplas opções de login disponíveis, como PIN, chave de segurança ou impressão digital. No entanto, se o usuário utilizar apenas a senha, o ícone pode não ser exibido, pois o campo de senha é mostrado por padrão. A empresa reconheceu essa falha em novembro de 2025 e, apesar de os usuários afetados ainda conseguirem fazer login, a ausência do ícone dificultava o acesso. A solução foi disponibilizada na atualização cumulativa opcional KB5074105, lançada em 29 de janeiro de 2025, que também incluiu 32 correções para problemas de inicialização, login e ativação. Além disso, a atualização corrigiu falhas que causavam erros de inicialização e travamentos no Explorer.exe durante o primeiro login. A Microsoft já havia abordado outras questões relacionadas a atualizações anteriores, como interrupções na reprodução de vídeos protegidos por DRM e problemas de instalação de aplicativos para usuários não administradores. Essa atualização é crucial para garantir a segurança e a funcionalidade do sistema operacional.&lt;/p></description></item><item><title>Google desmantela rede de proxy residencial IPIDEA</title><link>https://brdefense.center/news/google-desmantela-rede-de-proxy-residencial-ipidea/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:20:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-desmantela-rede-de-proxy-residencial-ipidea/</guid><description>&lt;p>O cenário da cibersegurança continua a evoluir com novos ataques e defesas. Recentemente, o Google desmantelou a rede de proxy residencial IPIDEA, que utilizava dispositivos de usuários como parte de cadeias de ataques cibernéticos. Essa rede permitia que criminosos ocultassem seu tráfego malicioso e expunha os dispositivos dos usuários a novos ataques. A ação legal do Google resultou na redução do número de dispositivos disponíveis na rede em milhões. Além disso, a Microsoft lançou patches para uma vulnerabilidade crítica em seu Office, classificada como CVE-2026-21509, que permitia a bypass de recursos de segurança. A Ivanti também corrigiu falhas em seu Endpoint Manager Mobile, que permitiam execução remota de código não autenticado. Em outro incidente, a Polônia atribuiu ataques cibernéticos a uma rede ligada ao serviço de segurança da Rússia, afetando usinas de energia. Por fim, uma nova campanha de cibercriminosos está explorando endpoints de IA expostos, visando roubar recursos e dados. Esses eventos destacam a necessidade de vigilância constante e atualização de sistemas de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft anuncia descontinuação do NTLM em favor do Kerberos</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-descontinuacao-do-ntlm-em-favor/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:19:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-anuncia-descontinuacao-do-ntlm-em-favor/</guid><description>&lt;p>A Microsoft revelou um plano em três fases para descontinuar o uso do New Technology LAN Manager (NTLM), uma tecnologia de autenticação considerada obsoleta e vulnerável a ataques cibernéticos. O NTLM foi oficialmente descontinuado em junho de 2024 e não recebe mais atualizações, devido a sua suscetibilidade a ataques como replay e man-in-the-middle, conforme explicado por Mariam Gewida, Gerente de Programa Técnico II da Microsoft. Apesar de sua descontinuação, o NTLM ainda é amplamente utilizado em ambientes corporativos, muitas vezes devido a dependências legadas e limitações de rede, o que expõe as organizações a riscos de segurança. Para mitigar esses problemas, a Microsoft implementou uma estratégia que inclui auditorias aprimoradas do NTLM, a introdução de recursos como IAKerb e um Centro de Distribuição de Chaves local, e, finalmente, a desativação do NTLM por padrão nas próximas versões do Windows Server. Essa transição é vista como um passo importante em direção a um futuro sem senhas e mais resistente a phishing, exigindo que as organizações realizem auditorias e migrações para o Kerberos. A mudança visa garantir que o Windows opere em um estado seguro por padrão, priorizando alternativas de autenticação mais modernas e seguras.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft desabilitará protocolo NTLM por padrão em novas versões do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-desabilitara-protocolo-ntlm-por-padrao-e/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:58:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-desabilitara-protocolo-ntlm-por-padrao-e/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou que desabilitará o protocolo de autenticação NTLM, com 30 anos de existência, por padrão nas próximas versões do Windows, devido a vulnerabilidades de segurança que expõem as organizações a ciberataques. O NTLM, introduzido em 1993, é um protocolo de autenticação que foi amplamente explorado em ataques de relé NTLM e ataques pass-the-hash, permitindo que cibercriminosos escalem privilégios e acessem dados sensíveis. A transição para a desativação do NTLM ocorrerá em três fases: a primeira permitirá que administradores identifiquem o uso do NTLM, a segunda introduzirá novas funcionalidades para evitar a queda para o NTLM, e a terceira desabilitará o NTLM por padrão, embora o protocolo ainda possa ser reativado se necessário. A mudança é parte de um movimento mais amplo em direção a métodos de autenticação sem senha e resistentes a phishing, com a Microsoft incentivando desenvolvedores a migrar para alternativas mais seguras, como o Kerberos. Essa decisão é crucial para aumentar a segurança das redes corporativas e reduzir a exposição a ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização KB5074105 da Microsoft corrige problemas no Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-kb5074105-da-microsoft-corrige-problem/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:21:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-kb5074105-da-microsoft-corrige-problem/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou a atualização cumulativa opcional KB5074105 para sistemas Windows 11, que inclui 32 alterações, como correções para problemas de login, inicialização e ativação. Essa atualização é parte de um ciclo mensal que permite que administradores testem correções de bugs e novas funcionalidades antes do lançamento oficial na Patch Tuesday do próximo mês. Embora não inclua correções de segurança, a atualização aborda questões conhecidas, como travamentos do Explorer.exe durante o primeiro login e falhas de inicialização do sistema. Além disso, melhorias foram feitas na funcionalidade de segurança do Windows Hello e na experiência de uso entre dispositivos, permitindo que atividades iniciadas em um celular Android possam ser continuadas no PC. Para instalar a atualização, os usuários devem acessar as configurações do Windows Update e verificar se há atualizações disponíveis. A Microsoft também anunciou que, a partir de janeiro de 2026, as atualizações do Windows Server terão identificadores separados para evitar confusões, além de simplificar os títulos das atualizações para facilitar a compreensão. Essas mudanças visam melhorar a clareza para administradores e usuários em geral.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft investiga falhas de inicialização no Windows 11 após atualizações</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falhas-de-inicializacao-no-win/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:02:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falhas-de-inicializacao-no-win/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando relatos de falhas de inicialização no Windows 11 após a instalação da atualização cumulativa de janeiro de 2026, KB5074109. Usuários relataram que seus sistemas não conseguiam iniciar, apresentando uma tela de erro BSOD com o código &amp;lsquo;UNMOUNTABLE_BOOT_VOLUME&amp;rsquo;. A empresa identificou que esses problemas estão relacionados a tentativas anteriores malsucedidas de instalar a atualização de segurança de dezembro de 2025, que deixou os dispositivos em um estado instável. A Microsoft informou que a instalação de atualizações enquanto o sistema está nesse estado inadequado pode resultar em falhas de inicialização. Embora a empresa esteja trabalhando em uma solução parcial para evitar que mais dispositivos entrem nesse estado, essa solução não repara os dispositivos já afetados. Atualmente, o problema parece estar restrito a dispositivos físicos, sem relatos de impacto em máquinas virtuais. A Microsoft continua a investigar as causas das falhas de instalação das atualizações do Windows.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam e-mail legítimo da Microsoft para aplicar golpe</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-e-mail-legitimo-da-microsoft-para-apl/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:05:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-e-mail-legitimo-da-microsoft-para-apl/</guid><description>&lt;p>Recentemente, usuários relataram receber e-mails fraudulentos que aparentam ser legítimos, enviados de um endereço oficial da Microsoft, especificamente &lt;a href="mailto:no-reply-powerbi@microsoft.com">no-reply-powerbi@microsoft.com&lt;/a>. Este e-mail está associado ao Power BI, uma ferramenta de análise de dados da Microsoft, que recomenda que seu endereço seja adicionado a listas de permissão para evitar que mensagens sejam bloqueadas por filtros de spam. O golpe em questão envolve uma suposta compra de um plano da Norton LifeLock, onde os golpistas fornecem um número de telefone para cancelamento. Ao ligar, a vítima é induzida a instalar um aplicativo de acesso remoto, permitindo que os criminosos controlem seu computador. A empresa de segurança Proofpoint analisou o incidente e confirmou que os golpistas exploram uma funcionalidade do Power BI que permite a inclusão de e-mails externos em relatórios, facilitando a disseminação de mensagens fraudulentas. A Microsoft está ciente do problema e investiga a situação, embora ainda não tenha emitido um comunicado oficial sobre o caso.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft lança patches para vulnerabilidade zero-day no Office</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-patches-para-vulnerabilidade-zero/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:02:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-patches-para-vulnerabilidade-zero/</guid><description>&lt;p>Na última segunda-feira, a Microsoft divulgou patches de segurança fora do ciclo regular para uma vulnerabilidade zero-day de alta severidade no Microsoft Office, identificada como CVE-2026-21509, com uma pontuação CVSS de 7.8. Essa falha permite que atacantes não autorizados contornem recursos de segurança locais, explorando a confiança em entradas não confiáveis. O ataque ocorre quando um arquivo do Office especialmente elaborado é enviado a um usuário, que precisa ser convencido a abri-lo. A Microsoft informou que usuários do Office 2021 e versões posteriores serão protegidos automaticamente, mas devem reiniciar seus aplicativos. Para versões anteriores, como Office 2016 e 2019, atualizações específicas devem ser instaladas. Além disso, a empresa recomenda uma alteração no Registro do Windows para mitigar a vulnerabilidade. A CISA dos EUA adicionou essa falha ao seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas, exigindo que agências federais apliquem os patches até 16 de fevereiro de 2026. A Microsoft não divulgou detalhes sobre a natureza dos ataques que exploram essa vulnerabilidade, mas a situação destaca a importância de manter os sistemas atualizados e seguros.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft lança atualizações de segurança para vulnerabilidade crítica no Office</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-vul/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:00:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacoes-de-seguranca-para-vul/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou atualizações de segurança emergenciais para corrigir uma vulnerabilidade zero-day de alta severidade no Microsoft Office, identificada como CVE-2026-21509. Essa falha, que permite a bypass de recursos de segurança, afeta diversas versões do Office, incluindo 2016, 2019, LTSC 2021, LTSC 2024 e Microsoft 365 Apps for Enterprise. Embora as atualizações para Office 2016 e 2019 ainda não estejam disponíveis, a empresa recomenda medidas mitigatórias temporárias. A vulnerabilidade pode ser explorada por atacantes locais não autenticados que convencem usuários a abrir arquivos maliciosos. A Microsoft esclareceu que, para versões mais recentes, como Office 2021, a proteção será aplicada automaticamente, mas os usuários precisarão reiniciar os aplicativos. Para os usuários das versões 2016 e 2019, a empresa sugere a criação de chaves específicas no Registro do Windows como uma medida de mitigação. A falha foi descoberta recentemente, e a Microsoft não divulgou detalhes sobre como foi explorada. A situação é crítica, pois a exploração dessa vulnerabilidade pode comprometer a segurança dos dados dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft investiga falhas de inicialização no Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falhas-de-inicializacao-no-win/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:57:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-investiga-falhas-de-inicializacao-no-win/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando relatos de que alguns dispositivos com Windows 11 estão apresentando falhas de inicialização com o erro &amp;lsquo;UNMOUNTABLE_BOOT_VOLUME&amp;rsquo; após a instalação das atualizações de segurança de janeiro de 2026. O problema afeta a versão 25H2 e todas as edições da versão 24H2 do Windows 11, especificamente após a instalação da atualização cumulativa KB5074109. Os usuários afetados relatam que seus sistemas não conseguem iniciar e exibem uma tela preta com a mensagem de erro. A empresa confirmou que apenas dispositivos físicos estão sendo impactados, sem relatos de máquinas virtuais afetadas até o momento. A Microsoft está coletando feedback dos usuários através do aplicativo Feedback Hub e investiga se o problema está relacionado a uma atualização do Windows. Além disso, a empresa lançou atualizações de emergência para resolver um problema que causava travamentos no Microsoft Outlook ao lidar com arquivos PST armazenados em serviços de nuvem. A situação requer atenção, pois pode afetar a operação de empresas que utilizam amplamente o Windows 11 em seus ambientes de trabalho.&lt;/p></description></item><item><title>Atualizações de emergência da Microsoft corrigem falhas no Outlook</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-emergencia-da-microsoft-corrigem-f/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 01:42:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacoes-de-emergencia-da-microsoft-corrigem-f/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou atualizações de emergência para Windows 10, Windows 11 e Windows Server, visando resolver um problema que impedia a abertura do Microsoft Outlook clássico ao usar arquivos PST armazenados em serviços de nuvem como OneDrive e Dropbox. Desde a liberação das atualizações de Patch Tuesday de janeiro de 2026, usuários do Outlook têm enfrentado congelamentos ao tentar abrir o aplicativo com arquivos PST na nuvem. Esses arquivos são utilizados para armazenar e-mails e dados localmente, sendo comuns em ambientes corporativos para acesso offline e backup de mensagens importantes. A Microsoft alertou que, após a instalação das atualizações de janeiro, alguns aplicativos podem se tornar não responsivos ao abrir ou salvar arquivos em armazenamento em nuvem. Para mitigar esses problemas, foram disponibilizadas atualizações específicas, como KB5078127 para Windows 11 e KB5078129 para Windows 10. Os usuários afetados podem instalar as atualizações via Windows Update ou pelo Catálogo de Download da Microsoft. Caso não sejam impactados, não há necessidade de instalação imediata. As atualizações também incluem correções para outros bugs relacionados ao Microsoft 365 Cloud PC e problemas de desligamento em PCs com Secure Launch habilitado.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft alerta para falha que congela Outlook no iOS</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-para-falha-que-congela-outlook-no/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:58:37 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-para-falha-que-congela-outlook-no/</guid><description>&lt;p>A Microsoft emitiu um alerta sobre um erro de programação que causa o travamento do Outlook em dispositivos iOS, especialmente em iPads. O problema, identificado na versão 5.2602.0 do aplicativo, ocorre durante a inicialização do Outlook, resultando em um congelamento inesperado. A falha foi atribuída a uma atualização recente que, em vez de apenas atualizar as guias do aplicativo, reiniciava a plataforma, levando ao travamento. Para contornar a situação, a Microsoft recomenda que os usuários ativem o &amp;lsquo;Modo Avião&amp;rsquo; antes de abrir o Outlook e, em seguida, reativem a conexão Wi-Fi ou de dados móveis. A empresa já desenvolveu uma correção, que deve estar disponível na App Store dentro de 24 horas a partir do dia 23 de janeiro de 2026, após o processo de revisão da Apple. Este incidente é considerado crítico, pois pode impactar significativamente a experiência do usuário e a produtividade de empresas que utilizam o Outlook como ferramenta de comunicação.&lt;/p></description></item><item><title>Erro no Outlook para iPad causa travamentos solução temporária disponível</title><link>https://brdefense.center/news/erro-no-outlook-para-ipad-causa-travamentos-soluca/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:04:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/erro-no-outlook-para-ipad-causa-travamentos-soluca/</guid><description>&lt;p>A Microsoft confirmou que a versão 5.2602.0 do Outlook para iOS está apresentando falhas em dispositivos iPad, resultando em travamentos ou congelamentos ao ser iniciada. O problema é atribuído a um erro de codificação relacionado a uma atualização que deveria apenas atualizar as abas, mas acabou causando reinicializações indesejadas. Para contornar essa situação, a Microsoft recomenda que os usuários ativem o Modo Avião antes de abrir o aplicativo, permitindo que o Outlook funcione normalmente após a reativação da conexão Wi-Fi ou de dados móveis. A empresa já está trabalhando em uma correção, que deve ser disponibilizada na App Store em até 24 horas, após o processo de revisão da Apple. Embora a Microsoft não tenha divulgado o número exato de usuários afetados, o incidente foi classificado como crítico no centro de administração do Microsoft 365. Além disso, a Microsoft também está lidando com outros problemas relacionados ao Outlook, incluindo falhas após atualizações de segurança e dificuldades de acesso ao Exchange Online em alguns países. Essas questões ressaltam a importância de monitorar atualizações e falhas em serviços amplamente utilizados, especialmente em um cenário corporativo.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing atinge setor de energia com ataques AitM</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-atinge-setor-de-energia-com-a/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:59:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-atinge-setor-de-energia-com-a/</guid><description>&lt;p>A Microsoft alertou sobre uma campanha de phishing em múltiplas etapas, conhecida como adversário-no-meio (AitM), que está afetando organizações do setor de energia. Os atacantes utilizam serviços de compartilhamento de arquivos do SharePoint para entregar cargas maliciosas, criando regras de caixa de entrada para manter a persistência e evitar a detecção. O ataque começa com um e-mail de phishing, aparentemente enviado de uma organização confiável, que foi comprometida anteriormente. Os criminosos exploram essa confiança para enviar mensagens que imitam fluxos de trabalho de compartilhamento de documentos do SharePoint, induzindo os destinatários a clicarem em links maliciosos. Após a exploração inicial, os atacantes utilizam identidades internas confiáveis para realizar campanhas de phishing em larga escala, enviando mais de 600 e-mails para contatos da vítima, tanto internos quanto externos. A Microsoft enfatiza que a simples redefinição de senhas não é suficiente para mitigar a ameaça, sendo necessário revogar cookies de sessão ativos e remover regras de caixa de entrada criadas pelos atacantes. As organizações são aconselhadas a implementar controles de segurança robustos, como autenticação multifator resistente a phishing e políticas de acesso condicional.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft adiciona proteção contra fraudes em chamadas do Teams</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-protecao-contra-fraudes-em-cham/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-protecao-contra-fraudes-em-cham/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de uma nova funcionalidade de segurança chamada &amp;lsquo;Proteção contra Impersonação de Marca&amp;rsquo; para chamadas no Teams. Essa ferramenta, que será ativada automaticamente em meados de fevereiro, visa alertar os usuários sobre chamadas VoIP de contatos externos que tentam se passar por organizações confiáveis, um método comum em ataques de engenharia social. Ao receber uma chamada de um contato externo pela primeira vez, o sistema verificará sinais de impersonação de marca e emitirá avisos de alto risco antes que a chamada seja atendida. Os usuários terão a opção de aceitar, bloquear ou encerrar chamadas sinalizadas, e os alertas poderão persistir durante a conversa se sinais suspeitos continuarem. Essa atualização é parte do esforço contínuo da Microsoft para melhorar a segurança da identidade do chamador e a colaboração segura. Além disso, a empresa recomenda que os departamentos de TI atualizem seus materiais de treinamento e preparem suas equipes de suporte para responder a perguntas sobre esses novos avisos. Com mais de 320 milhões de usuários mensais, a segurança no Teams se torna uma prioridade, especialmente em um cenário onde fraudes e ataques cibernéticos estão em ascensão.&lt;/p></description></item><item><title>Novos recursos de IA no Notepad e Paint do Windows 11</title><link>https://brdefense.center/news/novos-recursos-de-ia-no-notepad-e-paint-do-windows/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:18:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novos-recursos-de-ia-no-notepad-e-paint-do-windows/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está implementando novas funcionalidades de inteligência artificial nas aplicações Notepad e Paint para usuários do Windows 11 que fazem parte do programa Insider. As atualizações, disponíveis nas versões Canary e Dev, trazem melhorias significativas. O Notepad, agora na versão 11.2512.10.0, introduz ferramentas de escrita, reescrita e resumo que geram resultados de forma mais rápida, permitindo que os usuários vejam prévias sem esperar pela resposta completa. Para acessar essas funcionalidades, é necessário fazer login com uma conta Microsoft. Além disso, o Notepad expande seu suporte a formatação leve com novas opções de sintaxe Markdown, como listas aninhadas e texto riscado.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft oferece solução temporária para falhas no Outlook após atualizações</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-oferece-solucao-temporaria-para-falhas-n/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:20:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-oferece-solucao-temporaria-para-falhas-n/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou uma solução temporária para usuários do Outlook que estão enfrentando travamentos após a instalação das atualizações de segurança do Windows deste mês. O problema afeta especialmente usuários com contas de e-mail POP que instalaram a atualização KB5074109 em sistemas Windows 11 25H2 e 24H2. Os sintomas incluem a incapacidade de reabrir o Outlook sem encerrar o processo pelo Gerenciador de Tarefas, e-mails sendo baixados novamente, além de mensagens enviadas não aparecendo na pasta Itens Enviados. A Microsoft também alertou que qualquer aplicativo pode se tornar não responsivo ao abrir ou salvar arquivos em serviços de armazenamento em nuvem, como OneDrive ou Dropbox. Os usuários afetados foram aconselhados a acessar suas contas de e-mail via webmail ou a mover seus arquivos PST do Outlook para fora do OneDrive. Embora seja possível desinstalar as atualizações problemáticas, a Microsoft adverte que isso pode deixar os dispositivos vulneráveis a ameaças, já que as atualizações de segurança corrigem falhas exploráveis. A empresa está investigando a situação, mas ainda não forneceu um cronograma para uma solução permanente.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft lança PowerToys 0.97 com nova ferramenta para múltiplos monitores</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-powertoys-097-com-nova-ferramenta/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:58:32 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-powertoys-097-com-nova-ferramenta/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou a versão 0.97 do PowerToys, que inclui uma nova ferramenta chamada CursorWrap, projetada para facilitar o uso de múltiplos monitores. Essa funcionalidade permite que o cursor do mouse &amp;rsquo;teleporte&amp;rsquo; para a borda oposta do monitor ativo, eliminando a frustração de arrastar o cursor por longas distâncias. O CursorWrap é compatível com configurações de 1 a 9 monitores, ajustando-se à disposição lógica dos displays. Além disso, a atualização trouxe melhorias significativas para o Command Palette, um lançador rápido que permite aos usuários buscar e executar comandos sem navegar por menus. Agora, é possível controlar outras ferramentas do PowerToys diretamente pelo Command Palette, além de visualizar arquivos e pastas sem sair da interface. A Microsoft também integrou uma nova página de Personalização, permitindo que os usuários ajustem a interface do Command Palette com imagens de fundo e tonalidades de cor. O PowerToys, que começou como um conjunto de ferramentas freeware na era do Windows 95, foi revitalizado em 2019 como um pacote de utilitários de código aberto, disponível na Microsoft Store e no GitHub.&lt;/p></description></item><item><title>Empresas mais visadas em campanhas de phishing no último trimestre</title><link>https://brdefense.center/news/empresas-mais-visadas-em-campanhas-de-phishing-no/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:21:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/empresas-mais-visadas-em-campanhas-de-phishing-no/</guid><description>&lt;p>Um relatório recente da Check Point revelou que a Microsoft lidera o ranking de empresas mais atacadas por phishing, representando 22% das tentativas de golpe. Outras grandes empresas do setor de tecnologia, como Google (13%), Amazon (9%), Apple (8%) e Meta (3%), também foram significativamente afetadas. O estudo destacou que o setor de tecnologia é o principal alvo dos golpistas, que frequentemente utilizam páginas falsas para enganar os usuários e coletar informações sensíveis, como senhas e dados bancários. A pesquisa também observou um aumento nas tentativas de phishing durante períodos de alta demanda, como as compras de Natal, onde a Amazon foi particularmente visada. Além disso, o relatório identificou que empresas como PayPal, Adobe e Booking também enfrentaram tentativas de phishing, embora em menor escala. O ambiente de trabalho se torna um campo minado para esses ataques, especialmente devido à centralidade das credenciais de serviços como Microsoft e Google na autenticação e produtividade. Os especialistas alertam que a proteção contra esses golpes deve ser uma prioridade constante para as empresas de tecnologia.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft lança atualizações de emergência para Windows 10 e 11</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacoes-de-emergencia-para-wi/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:57:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacoes-de-emergencia-para-wi/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou atualizações de emergência para Windows 10, Windows 11 e Windows Server, visando corrigir dois problemas surgidos após as atualizações de segurança de janeiro de 2026. O primeiro problema afeta o acesso a sessões do Microsoft 365 Cloud PC, resultando em falhas de autenticação em aplicativos de conexão remota, como o Remote Desktop. O segundo problema, que impacta apenas o Windows 11 versão 23H2, impede que alguns PCs com Secure Launch desliguem ou entrem em hibernação, forçando um reinício do dispositivo. Para mitigar esses problemas, a Microsoft lançou atualizações fora do ciclo regular, que devem ser baixadas manualmente do Catálogo de Atualizações da Microsoft, já que não estão disponíveis via Windows Update. Para organizações que não podem aplicar as atualizações imediatamente, a Microsoft sugere o uso de um rollback de problema conhecido (KIR) através de políticas de grupo. Se os dispositivos não forem afetados, não há necessidade de instalar as atualizações de emergência, podendo os administradores aguardar a próxima atualização de pré-visualização ou o Patch Tuesday do próximo mês.&lt;/p></description></item><item><title>SuperDAE O hacker que desafiou Microsoft e FBI e fugiu para contar sua história</title><link>https://brdefense.center/news/superdae-o-hacker-que-desafiou-microsoft-e-fbi-e-f/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:57:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/superdae-o-hacker-que-desafiou-microsoft-e-fbi-e-f/</guid><description>&lt;p>Em 2012, Dylan Wheeler, um adolescente australiano conhecido como SuperDAE, invadiu a Microsoft e vazou informações sobre o Xbox One antes de seu lançamento. Utilizando engenharia social, ele obteve credenciais de desenvolvedores da empresa e requisitou um kit de desenvolvimento do console, que tentou revender por US$ 15.000 no eBay. O vazamento das especificações técnicas do Xbox One gerou uma forte reação negativa do público, levando a Microsoft a reavaliar sua estratégia de marketing e segurança. Após a descoberta de suas ações, Dylan teve seus equipamentos confiscados e enfrentou a possibilidade de décadas de prisão. Temendo a extradição, ele fugiu para a República Tcheca, onde vive atualmente, trabalhando na área de tecnologia e segurança, e educando jovens sobre os riscos do hacking malicioso. Este caso destaca a vulnerabilidade das grandes empresas de tecnologia e a importância da segurança da informação em um mundo digital cada vez mais complexo.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização de segurança do Windows 11 causa problemas no Outlook</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-windows-11-causa-probl/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:01:04 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-do-windows-11-causa-probl/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando relatos de que uma atualização de segurança do Windows 11, lançada em janeiro, está causando travamentos no cliente de desktop do Outlook para usuários que utilizam contas de e-mail POP (Post Office Protocol). Embora o POP não seja tão comum quanto o IMAP ou Exchange, ainda é amplamente utilizado por usuários domésticos e pequenas empresas. O problema afeta aqueles que instalaram a atualização KB5074109, com relatos de que o Outlook não fecha corretamente e não reinicia após ser fechado. A Microsoft reconheceu que este é um problema emergente e ainda está coletando informações sobre os sintomas. Enquanto a solução definitiva não é disponibilizada, os usuários afetados podem desinstalar a atualização problemática através do aplicativo de Configurações do Windows. No entanto, a remoção de atualizações de segurança pode expor os dispositivos a vulnerabilidades, uma vez que essas atualizações corrigem falhas que podem ser exploradas por malware. A empresa ainda não forneceu um cronograma para uma correção ou solução alternativa.&lt;/p></description></item><item><title>Problema no Windows 11 impede desligamento com Secure Launch ativado</title><link>https://brdefense.center/news/problema-no-windows-11-impede-desligamento-com-sec/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:59:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/problema-no-windows-11-impede-desligamento-com-sec/</guid><description>&lt;p>A Microsoft confirmou um novo problema que afeta dispositivos com Windows 11 versão 23H2 que possuem o recurso System Guard Secure Launch ativado. Este recurso de segurança foi projetado para proteger o processo de inicialização contra ataques de firmware e malware, como rootkits. O problema, que surgiu após a instalação da atualização cumulativa KB5073455 em 13 de janeiro de 2026, impede que alguns PCs desliguem ou entrem em hibernação, fazendo com que o dispositivo reinicie em vez disso. A falha afeta apenas as edições Enterprise e IoT do Windows 11. A Microsoft disponibilizou uma solução temporária, que envolve o uso do prompt de comando para desligar o dispositivo, mas não há uma solução para a hibernação. A empresa também está lidando com outro bug relacionado a falhas de conexão e erros de autenticação em sessões do Remote Desktop. Os usuários são aconselhados a salvar seu trabalho frequentemente para evitar perda de dados devido à falta de energia, já que o dispositivo pode não hibernar corretamente.&lt;/p></description></item><item><title>Extensão Copilot Studio para VS Code agora disponível para todos os usuários</title><link>https://brdefense.center/news/extensao-copilot-studio-para-vs-code-agora-disponi/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:58:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/extensao-copilot-studio-para-vs-code-agora-disponi/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou que a extensão Copilot Studio para o Visual Studio Code (VS Code) está agora acessível a todos os desenvolvedores. Essa ferramenta permite que os usuários construam e gerenciem agentes do Copilot Studio diretamente no VS Code, utilizando fluxos de trabalho padrão de desenvolvimento de software. O VS Code, um editor de código multiplataforma amplamente utilizado, oferece integração com Git e suporte a pipelines de CI/CD, além de permitir a personalização através de extensões.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft interrompe serviço global de assinatura de crimes digitais</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-interrompe-servico-global-de-assinatura/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:22:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-interrompe-servico-global-de-assinatura/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou, em 14 de janeiro de 2026, a ação judicial contra o RedVDS, um serviço de assinatura que facilitava cibercrimes. Este serviço permitia que hackers comprassem e vendessem recursos para realizar ataques digitais, cobrando US$ 24 por mês. Desde março de 2025, o RedVDS causou prejuízos de aproximadamente US$ 40 milhões apenas nos Estados Unidos, com um caso notável envolvendo a H2 Pharma, que perdeu mais de US$ 7,3 milhões. A operação conjunta da Microsoft, com apoio da Europol e autoridades policiais da Alemanha, resultou na apreensão de dois domínios que hospedavam o marketplace clandestino. O RedVDS era utilizado para fraudes, incluindo o desvio de pagamentos através do comprometimento de e-mails corporativos, onde hackers monitoravam contas para redirecionar fundos para contas fraudulentas. O impacto do RedVDS se estendeu a diversos setores, incluindo saúde, construção e serviços jurídicos.&lt;/p></description></item><item><title>Ataque de IA do Microsoft Copilot compromete usuários com um clique</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-de-ia-do-microsoft-copilot-compromete-usuar/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:21:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-de-ia-do-microsoft-copilot-compromete-usuar/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança da Varonis descobriram um novo método de ataque de injeção de prompt, chamado &amp;lsquo;Reprompt&amp;rsquo;, que compromete usuários do Microsoft Copilot com apenas um clique. Diferente de ataques anteriores que utilizavam e-mails maliciosos, essa nova técnica explora parâmetros de URL para injetar comandos prejudiciais. Quando um usuário clica em um link aparentemente legítimo que contém um parâmetro &amp;lsquo;q&amp;rsquo;, o Copilot interpreta esse conteúdo como um comando a ser executado, permitindo que dados sensíveis sejam vazados. A Microsoft já corrigiu essa vulnerabilidade, bloqueando a possibilidade de injeção de prompt via URLs. Essa descoberta destaca a necessidade de vigilância contínua em ferramentas de IA generativa, que ainda não conseguem distinguir adequadamente entre comandos e dados a serem lidos, tornando-as suscetíveis a ataques. A situação ressalta a importância de medidas de segurança robustas para proteger informações sensíveis em ambientes corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft desmantela serviço de cibercrime RedVDS nos EUA e Reino Unido</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-desmantela-servico-de-cibercrime-redvds/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:59:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-desmantela-servico-de-cibercrime-redvds/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou uma ação legal coordenada nos Estados Unidos e no Reino Unido para desmantelar o serviço de cibercrime RedVDS, que supostamente causou perdas de fraudes na casa dos milhões. O RedVDS oferecia acesso a computadores virtuais descartáveis por apenas US$ 24 por mês, facilitando atividades criminosas como phishing e fraudes financeiras. Desde março de 2025, as atividades relacionadas ao RedVDS resultaram em cerca de US$ 40 milhões em perdas de fraudes nos EUA. O serviço, que operava com software não licenciado, permitia que criminosos operassem de forma anônima e escalável, utilizando ferramentas de inteligência artificial para aprimorar suas fraudes. A Microsoft identificou uma rede global de criminosos utilizando a infraestrutura do RedVDS, que comprometeu mais de 191 mil organizações em diversos setores. A ação da Microsoft é parte de um esforço mais amplo de combate ao cibercrime, visando proteger empresas e indivíduos de fraudes sofisticadas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 100 vulnerabilidades no Windows, incluindo 3 zero-day</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-100-vulnerabilidades-no-windows/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 01:30:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-100-vulnerabilidades-no-windows/</guid><description>&lt;p>No dia 13 de janeiro de 2026, a Microsoft lançou uma atualização de segurança que corrigiu mais de 100 vulnerabilidades no Windows, incluindo três falhas zero-day. A CVE-2026-20805, uma das falhas zero-day, permite que hackers acessem informações sensíveis através de vazamentos de memória, facilitando ataques subsequentes. Outra vulnerabilidade, CVE-2026-21265, está relacionada à expiração de certificados do secure boot, afetando computadores adquiridos entre 2012 e 2025. Para mitigar essa falha, é necessário auditar o hardware e atualizar o firmware. A terceira falha, CVE-2023-31096, está ligada à elevação de privilégios em drivers de modem que têm sido parte do Windows por décadas. Das 114 vulnerabilidades corrigidas, 57 são de elevação de privilégios, 22 de execução remota de código e 22 de vazamento de informações. Embora apenas 8 sejam categorizadas como críticas, é essencial que usuários e empresas avaliem o impacto dessas falhas em seus sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização de segurança da Microsoft corrige 114 vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-da-microsoft-corrige-114/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:01:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-de-seguranca-da-microsoft-corrige-114/</guid><description>&lt;p>Em 14 de janeiro de 2026, a Microsoft lançou sua primeira atualização de segurança do ano, abordando 114 falhas, incluindo uma vulnerabilidade que está sendo explorada ativamente. Dentre as falhas, oito foram classificadas como Críticas e 106 como Importantes. A vulnerabilidade em destaque, CVE-2026-20805, é uma falha de divulgação de informações que afeta o Desktop Window Manager (DWM), permitindo que atacantes autorizados revelem informações sensíveis. A atualização também inclui correções para falhas no navegador Edge e um bypass de segurança relacionado ao Secure Boot. A CISA dos EUA incluiu a CVE-2026-20805 em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Explotadas, exigindo que agências federais apliquem as correções até 3 de fevereiro de 2026. A Microsoft também alertou sobre a expiração de certificados de Secure Boot, que pode impactar a segurança de dispositivos se não forem atualizados a tempo. A atualização removeu drivers de modem vulneráveis que poderiam permitir elevação de privilégios. A gravidade das falhas e a necessidade de correções rápidas destacam a importância da atualização para a segurança dos sistemas Windows.&lt;/p></description></item><item><title>Estudo da Microsoft revela vulnerabilidade no Office 365</title><link>https://brdefense.center/news/estudo-da-microsoft-revela-vulnerabilidade-no-offi/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:07:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/estudo-da-microsoft-revela-vulnerabilidade-no-offi/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou um estudo que alerta os usuários do Office 365 sobre ataques de phishing que podem ser realizados através de e-mails com configurações vulneráveis. A pesquisa, realizada pelo Microsoft Threat Intelligence, revela como cibercriminosos conseguem falsificar domínios legítimos, enganando as vítimas que confiam na empresa. O ataque é facilitado por um &amp;lsquo;roteamento complexo&amp;rsquo; e pela falta de proteções adequadas contra falsificação de domínios nas contas de e-mail, o que aumenta o risco de violações de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Roteamento de e-mail mal configurado pode gerar phishing interno, diz Microsoft</title><link>https://brdefense.center/news/roteamento-de-e-mail-mal-configurado-pode-gerar-ph/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:01:47 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/roteamento-de-e-mail-mal-configurado-pode-gerar-ph/</guid><description>&lt;p>A Microsoft alertou sobre a exploração de roteamento de e-mails mal configurado, que pode facilitar ataques de phishing interno. Esses ataques, que se tornaram mais frequentes desde maio de 2025, utilizam técnicas de spoofing para enviar mensagens que parecem vir de fontes internas, enganando os funcionários. Os e-mails fraudulentos frequentemente contêm temas como mensagens de voz, documentos compartilhados e solicitações de redefinição de senhas, tornando difícil a detecção por parte dos usuários. A empresa identificou o uso de plataformas de phishing-as-a-service (PhaaS), como a Tycoon 2FA, que permitiram a criação de e-mails maliciosos. Em outubro de 2025, a Microsoft bloqueou mais de 13 milhões de e-mails maliciosos gerados por essa plataforma. Para mitigar esses riscos, as organizações devem implementar políticas rigorosas de autenticação, como DMARC e SPF, além de configurar adequadamente serviços de filtragem de spam. O alerta destaca a importância de uma configuração correta do roteamento de e-mails para evitar que hackers comprometam dados sensíveis e realizem fraudes financeiras.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing finge mensagens internas - saiba mais</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-finge-mensagens-internas-saib/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-finge-mensagens-internas-saib/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de phishing está utilizando servidores de e-mail mal configurados para enganar vítimas, fazendo com que mensagens fraudulentas pareçam legítimas. De acordo com um relatório da Microsoft, os atacantes estão explorando falhas na configuração de segurança de e-mails, como SPF, DKIM e DMARC, que normalmente verificam a autenticidade das mensagens. Quando esses sistemas não são rigorosamente aplicados, os criminosos conseguem enviar e-mails que parecem vir de domínios internos da empresa, aumentando a probabilidade de que os funcionários caiam no golpe.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers chineses Ink Dragon ampliam alcance em governos europeus</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-ink-dragon-ampliam-alcance-em-gov/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:02:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-chineses-ink-dragon-ampliam-alcance-em-gov/</guid><description>&lt;p>Especialistas em cibersegurança alertam que o grupo de hackers conhecido como &amp;lsquo;Ink Dragon&amp;rsquo;, patrocinado pelo Estado chinês, está ampliando suas operações em governos europeus. De acordo com um relatório da Check Point Software, os atacantes exploram servidores Microsoft IIS e SharePoint mal configurados para obter acesso inicial e estabelecer uma presença persistente. Ao invés de utilizar vulnerabilidades zero-day, que poderiam acionar alarmes de segurança, eles se aproveitam de fraquezas e configurações inadequadas. Uma vez dentro, o grupo instala backdoors, como o FinalDraft, que foi recentemente atualizado para misturar seu tráfego de comando e controle (C2) com atividades normais da nuvem da Microsoft, dificultando a detecção. O malware opera principalmente durante o horário comercial, quando o tráfego é mais intenso, tornando mais difícil identificar atividades suspeitas. O relatório indica que dezenas de entidades, incluindo governos e empresas de telecomunicações na Europa, Ásia e África, foram afetadas, com a operação de relé se expandindo gradualmente desde a segunda metade de 2025. A situação representa um risco significativo para a segurança cibernética, especialmente para organizações que utilizam as tecnologias mencionadas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft reconhece ameaça do SteamOS, mas promessas são tardias</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-reconhece-ameaca-do-steamos-mas-promessa/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:23:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-reconhece-ameaca-do-steamos-mas-promessa/</guid><description>&lt;p>O artigo da TechRadar analisa a evolução do mercado de jogos para PC e a resposta tardia da Microsoft ao crescimento do SteamOS, sistema operacional baseado em Linux desenvolvido pela Valve. Historicamente, o Windows foi a plataforma dominante para jogos, mas a falta de inovação e a complacência da Microsoft permitiram que a Valve emergisse como uma concorrente séria. O Steam, lançado em 2003, tornou-se a principal loja de jogos para PC, representando cerca de 75% das vendas até 2013. A introdução do SteamOS em 2014 e do Proton, uma camada de compatibilidade que permite que jogos do Windows rodem no Linux, desafiou a supremacia do Windows. Além disso, o Steam Deck, um console portátil que utiliza o SteamOS, demonstrou a viabilidade de uma alternativa ao Windows para jogos. A Microsoft, percebendo a ameaça, começou a vender seus jogos no Steam em 2019, mas a sua resposta foi considerada insuficiente e tardia, especialmente em um cenário onde o Windows 11 apresenta problemas de usabilidade para jogos em dispositivos portáteis. O artigo conclui que a complacência da Microsoft pode ter consequências negativas para sua posição no mercado de jogos para PC.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 56 falhas de segurança em dezembro de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-56-falhas-de-seguranca-em-dezemb/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-56-falhas-de-seguranca-em-dezemb/</guid><description>&lt;p>Em dezembro de 2025, a Microsoft lançou atualizações para corrigir 56 vulnerabilidades em seus produtos, incluindo três classificadas como Críticas. Entre as falhas, destaca-se a CVE-2025-62221, uma vulnerabilidade de uso após a liberação de memória no Windows Cloud Files Mini Filter Driver, que está sendo explorada ativamente. Essa falha permite que atacantes autorizados elevem seus privilégios e obtenham permissões de sistema. Além disso, foram identificadas outras vulnerabilidades significativas, como a CVE-2025-54100 e a CVE-2025-64671, ambas relacionadas a injeções de comando em PowerShell e GitHub Copilot, respectivamente. A exploração dessas falhas pode levar a compromissos de segurança em larga escala, especialmente quando combinadas com técnicas de engenharia social. A CISA dos EUA já incluiu a CVE-2025-62221 em seu catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas Exploitadas, exigindo que agências federais apliquem o patch até 30 de dezembro de 2025. O total de CVEs corrigidos pela Microsoft em 2025 ultrapassou 1.275, destacando a crescente preocupação com a segurança em suas plataformas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige falha grave em arquivos de atalho do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-falha-grave-em-arquivos-de-atalh/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:58:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-falha-grave-em-arquivos-de-atalh/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou correções para uma vulnerabilidade crítica em arquivos de atalho do Windows, identificada como CVE-2025-9491. Essa falha, que já foi explorada em ataques por grupos de hackers e estados estrangeiros, permite que comandos maliciosos sejam ocultados em arquivos do tipo LNK. Para que a exploração ocorra, é necessária a interação do usuário, que deve abrir o arquivo. Os cibercriminosos costumam enviar esses arquivos disfarçados em anexos compactados, como ZIP, para evitar detecções. A vulnerabilidade se aproveita da forma como o Windows exibe os atalhos, permitindo que códigos maliciosos sejam executados sem que o usuário perceba, uma vez que o campo Target do atalho só mostra os primeiros 260 caracteres. Apesar da correção da Microsoft, que agora exibe todos os caracteres do campo Target, a falha não é completamente resolvida, pois os comandos maliciosos permanecem. A ACROS Security, por sua vez, lançou uma correção alternativa que limita os atalhos a 260 caracteres e alerta os usuários sobre potenciais perigos. Essa situação destaca a necessidade de vigilância constante e educação em segurança cibernética para evitar que usuários caiam em armadilhas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige vulnerabilidade crítica em arquivos de atalho do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-vulnerabilidade-critica-em-arqui/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:58:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-vulnerabilidade-critica-em-arqui/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou um patch silencioso em novembro de 2025 para corrigir a vulnerabilidade CVE-2025-9491, que afeta arquivos de atalho (.LNK) do Windows. Essa falha, que existe desde 2017, permite que atacantes executem código remotamente ao manipular a interface do usuário, ocultando comandos maliciosos através de caracteres em branco. A vulnerabilidade foi explorada por grupos patrocinados por estados, incluindo nações como China, Irã, Coreia do Norte e Rússia, em campanhas de espionagem e roubo de dados. A falha foi inicialmente revelada em março de 2025, e, apesar de a Microsoft ter inicialmente decidido não corrigir o problema, a crescente exploração levou à liberação do patch. O novo comportamento do sistema agora exibe o comando completo no diálogo de propriedades, independentemente do seu comprimento, mitigando o risco de ocultação. A 0patch, por sua vez, oferece uma micropatch que alerta os usuários ao tentarem abrir arquivos .LNK com mais de 260 caracteres, destacando a necessidade de proteção contínua contra ataques que possam utilizar essa vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização do Windows 11 oculta opção de login com senha</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-oculta-opcao-de-login-co/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:02:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-oculta-opcao-de-login-co/</guid><description>&lt;p>A Microsoft informou que uma atualização do Windows 11, lançada desde agosto de 2025, apresenta um bug que faz com que a opção de login por senha fique invisível na tela de bloqueio. Esse problema afeta usuários que utilizam a atualização prévia KN5064081 ou versões posteriores nos sistemas Windows 11 24h2 e 25H2. Embora o botão de senha continue funcional, ele não é exibido se o usuário não tiver outras opções de login disponíveis, como PIN ou biometria. Para contornar essa falha, a Microsoft sugere que os usuários passem o cursor do mouse sobre o ícone, o que faz a opção de senha reaparecer. A empresa está ciente do problema e trabalha em uma solução, mas ainda não disponibilizou um patch. Além disso, a mesma atualização causou outros problemas, como travamentos em vídeos protegidos por DRM. A situação destaca a importância de monitorar atualizações e suas consequências no desempenho do sistema operacional.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft reforça segurança do Entra ID contra injeções de scripts</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-reforca-seguranca-do-entra-id-contra-inj/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:57:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-reforca-seguranca-do-entra-id-contra-inj/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou que, a partir de outubro de 2026, implementará melhorias na segurança da autenticação do Entra ID, bloqueando ataques de injeção de scripts não autorizados. A atualização da Política de Segurança de Conteúdo (CSP) permitirá apenas a execução de scripts provenientes de domínios confiáveis da Microsoft durante o processo de login em &amp;rsquo;login.microsoftonline.com&amp;rsquo;. Essa medida visa proteger os usuários contra ataques de Cross-Site Scripting (XSS), que possibilitam a injeção de códigos maliciosos em sites. A mudança se aplica exclusivamente a experiências de login baseadas em navegador e não afetará o Microsoft Entra External ID. A Microsoft recomenda que as organizações testem seus fluxos de autenticação antes da implementação para evitar problemas. Além disso, a empresa aconselha a não utilização de extensões de navegador que injetem códigos durante o login. Essa atualização faz parte da Iniciativa de Futuro Seguro da Microsoft, que busca priorizar a segurança no desenvolvimento de novos produtos, especialmente em resposta a um relatório que indicou a necessidade de uma reforma na cultura de segurança da empresa. Outras medidas de segurança já implementadas incluem a adoção de autenticação multifator resistente a phishing e a migração de serviços para ambientes mais seguros.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft muda exibição de falhas em telas públicas e melhora ferramentas</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-muda-exibicao-de-falhas-em-telas-publica/</link><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:57:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-muda-exibicao-de-falhas-em-telas-publica/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou uma nova funcionalidade para telas de sinalização digital, que visa minimizar a exibição prolongada de erros do sistema, como a famosa Tela Azul da Morte (BSOD). Com o novo modo de Sinalização Digital, os erros serão exibidos por apenas quinze segundos antes que a tela seja apagada, exigindo interação física para reativação. Essa mudança é especialmente relevante para ambientes públicos, como painéis de transporte e exibições comerciais, onde a presença de mensagens de erro pode causar constrangimento. Além disso, a Microsoft está introduzindo ferramentas de recuperação, como a recuperação de ponto no tempo, permitindo que os usuários revertam sistemas para configurações anteriores. As opções de restauração podem ser agendadas em intervalos de quatro a vinte e quatro horas, com períodos de retenção de seis a setenta e duas horas. A empresa também está implementando a reconstrução em nuvem para o Windows 11, facilitando a reinstalação e configuração remota de dispositivos. Outras melhorias incluem a criptografia BitLocker acelerada por hardware e suporte a algoritmos de criptografia pós-quântica, visando reforçar a proteção de dados em ambientes corporativos.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft bloqueia ataque DDoS monstruoso de 15 Tbps</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-bloqueia-ataque-ddos-monstruoso-de-15-tb/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:00:21 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-bloqueia-ataque-ddos-monstruoso-de-15-tb/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Microsoft enfrentou um dos maiores ataques de negação de serviço (DDoS) já registrados, com um pico de 15,72 terabits por segundo (Tbps) provenientes de 500 mil endereços IP diferentes. O ataque, que utilizou inundações de tráfego UDP, teve como alvo um endereço IP público na Austrália, parte da infraestrutura Azure da empresa. A botnet responsável, identificada como Aisuru, explorou vulnerabilidades em dispositivos de Internet das Coisas (IoT), como roteadores e câmeras de vigilância, para realizar o ataque. Este incidente envolveu aproximadamente 3,64 bilhões de pacotes por segundo e é parte de uma série de ataques que a Aisuru tem realizado, incluindo um recorde anterior de 22,2 Tbps contra a Cloudflare. A Microsoft destacou que os atacantes usaram técnicas de spoofing mínimas, o que facilitou a identificação e neutralização dos agentes maliciosos. O aumento da capacidade da botnet Aisuru está associado a uma invasão em um servidor de atualização de firmware, comprometendo 100 mil dispositivos. O crescimento dos ataques DDoS é alarmante, com um aumento de 358% nos incidentes reportados em 2025, totalizando 21,3 milhões de ataques.&lt;/p></description></item><item><title>Malware Sneaky 2FA utiliza técnica de Browser-in-the-Browser em ataques</title><link>https://brdefense.center/news/malware-sneaky-2fa-utiliza-tecnica-de-browser-in-t/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 18:57:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-sneaky-2fa-utiliza-tecnica-de-browser-in-t/</guid><description>&lt;p>O malware Sneaky 2FA, associado ao modelo Phishing-as-a-Service (PhaaS), introduziu a funcionalidade Browser-in-the-Browser (BitB), facilitando ataques de phishing para roubo de credenciais de contas Microsoft. Essa técnica, documentada pelo pesquisador de segurança mr.d0x, utiliza HTML e CSS para criar janelas de navegador falsas que imitam páginas de login legítimas, enganando os usuários. O ataque começa com um URL suspeito que, após uma verificação de proteção contra bots, exibe um botão &amp;lsquo;Entrar com Microsoft&amp;rsquo; para acessar um documento PDF. Ao clicar, o usuário é redirecionado para uma página de phishing que coleta informações de login. Além disso, os atacantes utilizam técnicas de carregamento condicional e obfuscação para evitar a detecção. A pesquisa também destaca a possibilidade de ataques que burlam métodos de autenticação resistentes a phishing, como os passkeys, por meio de extensões maliciosas que manipulam o processo de autenticação. Com a evolução contínua das técnicas de phishing, é crucial que usuários e organizações adotem medidas de segurança rigorosas, como políticas de acesso condicional, para mitigar o risco de sequestro de contas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft neutraliza o maior ataque DDoS já registrado na nuvem</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-neutraliza-o-maior-ataque-ddos-ja-regist/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:56:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-neutraliza-o-maior-ataque-ddos-ja-regist/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a neutralização de um ataque de negação de serviço distribuído (DDoS) que atingiu 15,72 terabits por segundo (Tbps) e 3,64 bilhões de pacotes por segundo (pps), o maior já observado na nuvem. O ataque, originado de uma botnet de Internet das Coisas (IoT) chamada AISURU, envolveu mais de 500.000 endereços IP de origem. Os ataques foram caracterizados por inundações UDP de alta taxa, com pouca falsificação de origem, o que facilitou a rastreabilidade. A botnet AISURU, composta por cerca de 300.000 dispositivos infectados, como roteadores e câmeras de segurança, é responsável por alguns dos maiores ataques DDoS registrados. Embora a Microsoft tenha conseguido neutralizar o ataque, a vulnerabilidade dos dispositivos comprometidos ainda representa um risco. Além disso, a botnet também é utilizada para outras atividades ilícitas, como phishing e scraping. A crescente capacidade de ataque é impulsionada pelo aumento da velocidade da internet e pela potência dos dispositivos IoT. Este incidente destaca a necessidade de vigilância contínua e medidas de segurança robustas para proteger infraestruturas críticas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft implementa bloqueio de captura de tela no Teams</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-implementa-bloqueio-de-captura-de-tela-n/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:01:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-implementa-bloqueio-de-captura-de-tela-n/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de um novo recurso no Teams, destinado a usuários premium, que bloqueia automaticamente a captura de tela durante reuniões. Denominada &amp;lsquo;prevent screen capture&amp;rsquo;, essa funcionalidade visa aumentar a segurança digital, evitando o vazamento de informações sensíveis. Quando ativado, o recurso impede que os usuários capturem a tela durante chamadas de vídeo, resultando em um retângulo preto na tela para usuários de Windows ou uma mensagem de restrição para aqueles em dispositivos Android. É importante ressaltar que o bloqueio não é ativado por padrão; os organizadores das reuniões devem habilitá-lo manualmente. Essa medida é especialmente relevante em um contexto corporativo, onde a proteção de dados é crucial. A Microsoft também destacou que o bloqueio não se aplica a plataformas que não suportam essa funcionalidade, limitando o acesso a áudio apenas. Com essa atualização, a empresa busca reforçar a segurança em um ambiente de trabalho cada vez mais digitalizado e vulnerável a ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 63 falhas de segurança no Windows</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-63-falhas-de-seguranca-no-window/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:05:20 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-63-falhas-de-seguranca-no-window/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou um pacote de correções em 11 de novembro de 2025, abordando 63 falhas de segurança no Windows, incluindo uma vulnerabilidade crítica de dia zero, identificada como CVE-2025-62215. Dentre as falhas corrigidas, quatro foram classificadas como críticas e 59 como importantes. As vulnerabilidades incluem 29 relacionadas à escalada de privilégios, 16 à execução remota de código e 11 à divulgação de informações. A falha de dia zero, descoberta pelo Centro de Inteligência de Ameaças da Microsoft, permitia que um invasor, já com acesso ao sistema, aumentasse seus privilégios localmente devido a uma condição de corrida no kernel do Windows. Essa falha poderia permitir que hackers sobrescrevessem a memória do sistema, sequestrando o fluxo de execução. A Microsoft não divulgou detalhes sobre a exploração da vulnerabilidade, mas especialistas acreditam que ela pode ter sido utilizada em ataques de phishing ou outras falhas. As correções se somam a 27 vulnerabilidades já solucionadas desde a última atualização de segurança do Edge, em outubro de 2025.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 63 vulnerabilidades de segurança em software</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-63-vulnerabilidades-de-seguranca/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:59:42 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-63-vulnerabilidades-de-seguranca/</guid><description>&lt;p>Na última terça-feira, a Microsoft lançou patches para 63 novas vulnerabilidades de segurança em seus softwares, incluindo uma que está sendo ativamente explorada. Dentre as falhas, quatro são classificadas como Críticas e 59 como Importantes. A vulnerabilidade zero-day CVE-2025-62215, com um score CVSS de 7.0, é uma falha de escalonamento de privilégios no Windows Kernel, permitindo que um atacante autorizado eleve seus privilégios locais. Para explorar essa falha, o invasor precisa já ter acesso ao sistema e utilizar um aplicativo especialmente elaborado para provocar uma condição de corrida. Além disso, foram corrigidas falhas críticas relacionadas a buffer overflow que podem resultar em execução remota de código. A vulnerabilidade no Kerberos (CVE-2025-60704), que permite a um atacante assumir o controle de um domínio, também é preocupante, pois pode ser explorada por quem já possui acesso inicial ao sistema. As atualizações são essenciais para proteger as organizações, especialmente aquelas que utilizam Active Directory. É fundamental que as empresas brasileiras realizem a atualização de seus sistemas para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft revela novo ataque que espiona chats de IA criptografados</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-revela-novo-ataque-que-espiona-chats-de/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-revela-novo-ataque-que-espiona-chats-de/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a descoberta de um novo tipo de ataque cibernético denominado &amp;lsquo;Whisper Leak&amp;rsquo;, que consegue expor os tópicos discutidos em chats com chatbots de IA, mesmo quando as conversas estão totalmente criptografadas. A pesquisa da empresa indica que atacantes podem analisar o tamanho e o tempo dos pacotes criptografados trocados entre um usuário e um modelo de linguagem, permitindo inferir o conteúdo das discussões. Embora a criptografia proteja o conteúdo das mensagens, a vulnerabilidade reside na forma como os modelos de linguagem enviam respostas, transmitindo dados de forma incremental. Isso cria padrões que podem ser analisados por invasores, permitindo deduzir informações sensíveis. Após a divulgação, empresas como OpenAI e Mistral implementaram medidas para mitigar o problema, como a adição de sequências de texto aleatórias nas respostas. A Microsoft recomenda que os usuários evitem discutir assuntos sensíveis em redes Wi-Fi públicas e utilizem VPNs. Além disso, a pesquisa destaca que muitos modelos de linguagem abertos ainda são vulneráveis a manipulações, especialmente em conversas mais longas, levantando preocupações sobre a segurança das plataformas de chat de IA.&lt;/p></description></item><item><title>IA enfrenta desafios em compras online, revela pesquisa da Microsoft</title><link>https://brdefense.center/news/ia-enfrenta-desafios-em-compras-online-revela-pesq/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:02:14 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ia-enfrenta-desafios-em-compras-online-revela-pesq/</guid><description>&lt;p>Uma pesquisa realizada pela Microsoft testou a eficácia de várias IAs agentic em um ambiente simulado de marketplace, revelando falhas significativas na escolha de produtos e na busca por informações. Utilizando um ambiente open-source chamado Magentic Marketplace, a pesquisa envolveu agentes de IA como o Operator da OpenAI e a Business AI da Meta, além de modelos como GPT-5 e Gemini 2.5 Flash. Os agentes foram designados a encontrar o melhor preço entre 300 lojas, mas muitos falharam em realizar comparações adequadas, optando por escolhas que pareciam &amp;lsquo;boas o suficiente&amp;rsquo; sem uma análise aprofundada. O estudo também explorou a vulnerabilidade das IAs a manipulações, onde a maioria sucumbiu a táticas de marketing, exceto o Claude Sonnet 4, que se mostrou resistente. Essas falhas levantam preocupações sobre a confiabilidade das IAs como assistentes pessoais, especialmente em contextos críticos como o mercado financeiro, onde decisões automatizadas podem ter consequências significativas. A pesquisa destaca a necessidade de um treinamento mais robusto para essas tecnologias antes que possam ser confiáveis em transações importantes.&lt;/p></description></item><item><title>Como a Microsoft quer reinventar a segurança digital na era da IA</title><link>https://brdefense.center/news/como-a-microsoft-quer-reinventar-a-seguranca-digit/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:02:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-a-microsoft-quer-reinventar-a-seguranca-digit/</guid><description>&lt;p>Durante o Seattle Security Campus Tour, a Microsoft apresentou sua visão sobre como a inteligência artificial (IA) e a colaboração global estão moldando o futuro da segurança digital. Frank X. Shaw, Diretor de Comunicação Global da Microsoft, destacou que a confiança é fundamental para a inovação, introduzindo o Secure Future Initiative (SFI), um programa que orienta o desenvolvimento de produtos e a resposta a incidentes. Vasu Jakkal, vice-presidente corporativa de Segurança, enfatizou que a segurança deve ser parte integrante de todos os processos da empresa, processando diariamente mais de 100 trilhões de sinais de segurança. A automação na detecção de falhas humanas foi exemplificada por um incidente em que um token interno foi exposto no GitHub, gerando um alerta imediato. Tori Westerhoff, do Red Team de IA, revelou que sua equipe simula ataques aos modelos de IA da Microsoft, explorando vulnerabilidades e comportamentos inesperados. Por fim, Herain Oberoi apresentou uma plataforma de defesa integrada que utiliza IA para proteger dados e identidades, ressaltando a importância do equilíbrio entre autonomia da IA e responsabilidade humana. A segurança, segundo os executivos, não é apenas um produto, mas a base para inovação e liberdade digital.&lt;/p></description></item><item><title>Por dentro da divisão da Microsoft que caça hackers pelo mundo</title><link>https://brdefense.center/news/por-dentro-da-divisao-da-microsoft-que-caca-hacker/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:01:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-dentro-da-divisao-da-microsoft-que-caca-hacker/</guid><description>&lt;p>Durante o Microsoft Security Campus Tour, a Digital Crimes Unit (DCU) da Microsoft foi apresentada como um núcleo global dedicado à investigação de crimes digitais. Sob a liderança de Steve Masada, a equipe atua em três frentes principais: interromper infraestruturas criminosas, fornecer suporte jurídico e orientar empresas e governos em resposta a incidentes. A DCU monitora centenas de grupos de hackers e analisa bilhões de sinais de segurança diariamente, utilizando dados de produtos como Windows e Azure para agir de forma preventiva. Além disso, a equipe realiza simulações de crise cibernética para preparar empresas para possíveis ataques. Richard Domingues Boscovich, advogado sênior da DCU, destacou um caso recente de uso indevido de inteligência artificial generativa, onde imagens difamatórias foram criadas e disseminadas. A investigação levou à identificação dos responsáveis e à aplicação de ações legais. A DCU busca neutralizar o ecossistema criminoso e tornar o cibercrime mais difícil e caro. A abordagem da Microsoft enfatiza a antecipação de ameaças e a utilização de tecnologia como ferramenta de defesa, consolidando a segurança digital como um pilar essencial da inovação.&lt;/p></description></item><item><title>Novo malware utiliza API do ChatGPT para roubo de dados</title><link>https://brdefense.center/news/novo-malware-utiliza-api-do-chatgpt-para-roubo-de/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:05:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/novo-malware-utiliza-api-do-chatgpt-para-roubo-de/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores da Equipe de Detecção e Resposta (DART) da Microsoft identificaram um novo malware chamado SesameOp, que utiliza a API Assistants da OpenAI como centro de comando e controle. Este malware foi detectado após uma série de ataques em julho de 2025 e é capaz de permanecer ativo em sistemas invadidos por meses, utilizando serviços em nuvem para comunicação. Os hackers enviam comandos criptografados à API, que os repassa ao malware, que por sua vez criptografa os dados roubados e os envia de volta. O SesameOp se destaca por não explorar vulnerabilidades da plataforma da OpenAI, mas sim por abusar de funcionalidades existentes. O malware é implementado através de um loader ofuscado e backdoor baseado em .NET, utilizando ferramentas do Microsoft Visual Studio para injeção. A Microsoft e a OpenAI estão colaborando nas investigações, que já resultaram na desativação de contas e chaves de API associadas aos cibercriminosos. Para mitigar riscos, recomenda-se que empresas auditem seus registros de firewall e monitorem atividades não autorizadas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft alerta sobre recuperação do BitLocker em sistemas Windows</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-recuperacao-do-bitlocker-em/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:01:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-recuperacao-do-bitlocker-em/</guid><description>&lt;p>A Microsoft identificou um problema que pode afetar usuários de sistemas operacionais Windows após a atualização de segurança de outubro de 2025. Dispositivos com processadores Intel que suportam a tecnologia Connected Standby podem apresentar telas de recuperação do BitLocker inesperadamente durante reinicializações, exigindo que os usuários insiram manualmente a chave de recuperação para restaurar a funcionalidade normal. O problema afeta as versões do Windows 11 (24H2 e 25H2) e do Windows 10 (22H2). A situação ocorre após a instalação de atualizações lançadas em ou após 14 de outubro de 2025. A Microsoft está investigando a causa raiz e já ativou um recurso de reversão de problemas conhecido (KIR) para mitigar o impacto. Embora a interrupção seja temporária e a funcionalidade de criptografia permaneça intacta, a empresa recomenda que os usuários mantenham suas chaves de recuperação acessíveis e monitorem o painel de saúde do Windows para atualizações sobre a resolução do problema. Servidores Windows não são afetados, limitando o impacto principalmente a estações de trabalho de consumidores e empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Credenciais do Microsoft Entra no Authenticator serão apagadas em dispositivos jailbreak</title><link>https://brdefense.center/news/credenciais-do-microsoft-entra-no-authenticator-se/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:02:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/credenciais-do-microsoft-entra-no-authenticator-se/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou uma nova medida de segurança que entrará em vigor em fevereiro de 2026, visando proteger as credenciais do Microsoft Entra armazenadas em dispositivos móveis comprometidos. A partir dessa data, o aplicativo Microsoft Authenticator detectará iPhones com jailbreak e dispositivos Android com root, removendo automaticamente todas as credenciais armazenadas. Essa ação visa prevenir o acesso não autorizado e o roubo de credenciais, uma vez que dispositivos modificados desativam as proteções de segurança padrão, permitindo que aplicativos maliciosos acessem dados sensíveis. A remoção das credenciais é uma resposta a um vetor de ataque crítico que cibercriminosos exploram ativamente. Embora a funcionalidade do Authenticator para contas Microsoft Entra seja desativada em dispositivos comprometidos, contas pessoais e métodos de autenticação de terceiros continuarão operando normalmente. As organizações devem comunicar essa mudança aos usuários para evitar interrupções operacionais e desenvolver estratégias de comunicação claras sobre a importância dessa medida de segurança. Essa decisão da Microsoft reflete uma tendência crescente na indústria de priorizar a segurança em dispositivos móveis, especialmente em um cenário onde o trabalho remoto e os serviços baseados em nuvem dependem cada vez mais da autenticação móvel.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização do WSUS da Microsoft Interrompe Hotpatching no Windows Server 2025</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-wsus-da-microsoft-interrompe-hotpat/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-wsus-da-microsoft-interrompe-hotpat/</guid><description>&lt;p>A Microsoft reconheceu um erro crítico na distribuição de uma atualização do Windows Server Update Services (WSUS) que afetou sistemas do Windows Server 2025 inscritos no programa Hotpatch. Essa atualização foi distribuída acidentalmente para máquinas que deveriam receber apenas atualizações Hotpatch, resultando em uma interrupção significativa no processo de aplicação de patches sem reinicialização do sistema. Embora a Microsoft tenha corrigido rapidamente o erro, as organizações afetadas enfrentarão um intervalo de três meses na funcionalidade do Hotpatch e precisarão seguir procedimentos específicos para restaurar as operações normais. Os sistemas que instalaram a atualização incorreta não receberão atualizações Hotpatch programadas para novembro e dezembro de 2025, mas sim atualizações mensais padrão que exigem reinicializações. Para mitigar o problema, a Microsoft oferece um procedimento para que administradores que ainda não instalaram a atualização problemática possam reverter para a versão correta. A situação destaca a complexidade da gestão de múltiplos canais de atualização em ambientes corporativos grandes e a importância de um gerenciamento cuidadoso de patches.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft revela backdoor que usa API da OpenAI para comunicação</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-revela-backdoor-que-usa-api-da-openai-pa/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:58:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-revela-backdoor-que-usa-api-da-openai-pa/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou detalhes sobre um novo backdoor chamado SesameOp, que utiliza a API de Assistentes da OpenAI para comunicações de comando e controle (C2). Em um relatório técnico, a equipe de Resposta a Incidentes da Microsoft (DART) explicou que, em vez de métodos tradicionais, os atacantes abusam da OpenAI como um canal C2 para orquestrar atividades maliciosas de forma furtiva. O backdoor foi descoberto em julho de 2025, após uma intrusão sofisticada que permitiu que os atacantes mantivessem acesso persistente ao ambiente comprometido por vários meses. O malware é projetado para executar comandos recebidos através da API da OpenAI, que serve como um mecanismo de armazenamento ou retransmissão. A cadeia de infecção inclui um componente carregador e um backdoor baseado em .NET, que busca comandos criptografados, os decodifica e os executa localmente. Os resultados são enviados de volta à OpenAI. A Microsoft informou que compartilhou suas descobertas com a OpenAI, que desativou uma chave de API e uma conta associada ao adversário. Este incidente destaca o uso crescente de ferramentas legítimas para fins maliciosos, dificultando a detecção de atividades maliciosas em redes normais.&lt;/p></description></item><item><title>Ferramenta AzureHound é abusada por atacantes para enumerar Azure e Entra ID</title><link>https://brdefense.center/news/ferramenta-azurehound-e-abusada-por-atacantes-para/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:00:43 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ferramenta-azurehound-e-abusada-por-atacantes-para/</guid><description>&lt;p>O cenário de cibersegurança está cada vez mais voltado para ataques baseados em nuvem, com criminosos cibernéticos explorando ferramentas de segurança legítimas para realizar reconhecimento malicioso. A AzureHound, uma ferramenta de teste de penetração destinada a profissionais de segurança autorizados, foi transformada em uma arma por atacantes que buscam comprometer ambientes do Azure e do Microsoft Entra ID. Pesquisadores de segurança relataram que adversários sofisticados, como grupos apoiados pelo Irã e pela Rússia, estão utilizando a AzureHound em suas atividades de descoberta pós-compromisso. A ferramenta coleta dados através das APIs do Microsoft Graph e Azure REST, permitindo que atacantes mapeiem caminhos de ataque, identifiquem alvos de alto valor e descubram oportunidades de escalonamento de privilégios. Após obter acesso inicial ao ambiente da vítima, os atacantes podem usar a AzureHound para enumerar rapidamente todo o inquilino do Azure, sem necessidade de posicionamento especial na rede. Para se proteger contra o abuso da AzureHound, as organizações devem implementar controles de segurança em camadas, como autenticação multifator, políticas de acesso condicional e monitoramento de atividades da API do Azure. A vigilância contínua e a resposta rápida a incidentes são essenciais para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Falha de Escalação de Privilégios no Windows Cloud Files em Exploração Ativa</title><link>https://brdefense.center/news/falha-de-escalacao-de-privilegios-no-windows-cloud/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:58:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-de-escalacao-de-privilegios-no-windows-cloud/</guid><description>&lt;p>A Microsoft corrigiu uma vulnerabilidade crítica no driver Windows Cloud Files Minifilter, identificada como CVE-2025-55680, que permite a atacantes locais escalar privilégios e criar arquivos arbitrários no sistema. Descoberta por pesquisadores da Exodus Intelligence em março de 2024, a falha foi incluída nas atualizações de segurança de outubro de 2025, recebendo uma pontuação CVSS de 7.8 devido à sua capacidade de conceder acesso em nível SYSTEM por meio de técnicas de side-loading de DLLs.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade crítica no ASP.NET permite ataques de requisições HTTP maliciosas</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-aspnet-permite-ataques/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:01:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-no-aspnet-permite-ataques/</guid><description>&lt;p>A Microsoft lançou uma atualização de segurança para corrigir uma vulnerabilidade crítica no ASP.NET Core, identificada como CVE-2025-55315, que expõe organizações a ataques de &amp;lsquo;HTTP request smuggling&amp;rsquo;. Com uma pontuação CVSS 3.1 de 9.9, a gravidade da falha exige uma correção imediata em ambientes corporativos. A vulnerabilidade surge da forma como o servidor web Kestrel, parte do ASP.NET Core, processa requisições HTTP. Em determinadas condições, o servidor não valida corretamente os limites das requisições, permitindo que atacantes criem requisições maliciosas que ocultam outras requisições dentro delas. Isso pode contornar controles de segurança críticos, como autenticação e validação de entrada.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre exploração ativa de falha RCE no WSUS do Windows</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-exploracao-ativa-de-falha-rce-no/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:01:02 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-exploracao-ativa-de-falha-rce-no/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta urgente sobre a exploração ativa de uma vulnerabilidade crítica no Windows Server Update Services (WSUS), identificada como CVE-2025-59287. Essa falha permite que atacantes não autenticados executem código remotamente com privilégios de sistema em servidores vulneráveis. A Microsoft lançou uma atualização de segurança emergencial em 23 de outubro de 2025, após descobrir que um patch anterior não resolveu completamente o problema. A vulnerabilidade afeta várias versões do Windows Server, incluindo 2012, 2016, 2019, 2022 e 2025, e é especialmente perigosa para organizações que utilizam o WSUS com as portas 8530 ou 8531 abertas. Os atacantes podem obter controle total sobre os sistemas afetados, possibilitando a instalação de ransomware, roubo de dados sensíveis e criação de backdoors. A CISA recomenda que as organizações identifiquem imediatamente os servidores vulneráveis e apliquem a atualização de segurança, além de considerar medidas temporárias, como desabilitar o WSUS ou bloquear o tráfego nas portas mencionadas. A situação é crítica, e a falta de ação pode resultar em sérias consequências para a segurança das informações das empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft lança atualização crítica para vulnerabilidade do WSUS</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacao-critica-para-vulnerabi/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-atualizacao-critica-para-vulnerabi/</guid><description>&lt;p>No dia 24 de outubro de 2025, a Microsoft divulgou atualizações de segurança fora do ciclo regular para corrigir uma vulnerabilidade crítica no Windows Server Update Service (WSUS), identificada como CVE-2025-59287, com uma pontuação CVSS de 9.8. Essa falha permite a execução remota de código e já está sendo explorada ativamente na natureza, com um exploit de prova de conceito (PoC) disponível publicamente. A vulnerabilidade resulta da desserialização insegura de dados não confiáveis, permitindo que um atacante não autenticado execute código remotamente. A Microsoft recomenda que os administradores de sistemas instalem a atualização imediatamente e realizem uma reinicialização do sistema. Como medidas temporárias, é aconselhável desativar o papel do servidor WSUS e bloquear o tráfego nas portas 8530 e 8531. A situação é crítica, pois o Centro Nacional de Segurança Cibernética da Holanda relatou que a exploração da vulnerabilidade foi observada no mesmo dia do anúncio. A CISA dos EUA também incluiu essa falha em seu catálogo de vulnerabilidades exploradas, exigindo que agências federais a remediem até 14 de novembro de 2025.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft aumenta a segurança do Windows desativando pré-visualização de arquivos</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-aumenta-a-seguranca-do-windows-desativan/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:57:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-aumenta-a-seguranca-do-windows-desativan/</guid><description>&lt;p>A Microsoft implementou uma atualização de segurança no Windows File Explorer a partir de 14 de outubro de 2025, que desativa automaticamente o painel de pré-visualização para arquivos baixados. Essa medida visa mitigar uma vulnerabilidade que poderia expor hashes NTLM, credenciais sensíveis usadas na autenticação em redes. O vetor de ataque envolve a pré-visualização de arquivos maliciosos que incorporam elementos HTML, permitindo que solicitações de rede não autorizadas sejam disparadas em segundo plano. Com a nova atualização, arquivos de fontes não confiáveis são marcados com o atributo &amp;lsquo;Mark of the Web&amp;rsquo;, impedindo a pré-visualização e exibindo um aviso ao usuário. Embora a maioria dos usuários não sinta um impacto significativo, a proteção é ativada automaticamente, priorizando a segurança sem comprometer a usabilidade. Para arquivos confiáveis, os usuários podem facilmente reverter a proteção. Essa mudança é especialmente benéfica para ambientes corporativos, onde a segurança é crucial, reduzindo a superfície de ataque e promovendo hábitos de segurança mais seguros. A atualização é um passo importante na luta contra o roubo de credenciais, mantendo os sistemas Windows mais resilientes frente a ameaças cibernéticas.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers exploram aplicativos Azure para criar apps maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-aplicativos-azure-para-criar-apps/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:02:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-aplicativos-azure-para-criar-apps/</guid><description>&lt;p>Uma investigação realizada pelo Varonis Threat Labs revelou uma vulnerabilidade crítica que permitiu a hackers criar aplicativos maliciosos no Azure utilizando nomes reservados da Microsoft. Ao contornar as salvaguardas, os atacantes conseguiram registrar nomes enganosos, como &amp;lsquo;Azure Portal&amp;rsquo;, induzindo os usuários a conceder permissões perigosas. Essa falha possibilitou que cibercriminosos obtivessem acesso inicial, mantivessem persistência e escalassem privilégios em ambientes Microsoft 365, expondo organizações a riscos de perda de dados e danos à reputação.&lt;/p></description></item><item><title>Campanhas Ativas de Ameaças Visam Armazenamento Azure Blob e Repositórios Organizacionais</title><link>https://brdefense.center/news/campanhas-ativas-de-ameacas-visam-armazenamento-az/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:01:11 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanhas-ativas-de-ameacas-visam-armazenamento-az/</guid><description>&lt;p>A Microsoft Threat Intelligence emitiu um alerta urgente sobre o aumento de atividades maliciosas direcionadas ao Azure Blob Storage. Essas campanhas exploram configurações inadequadas, assinaturas de acesso compartilhado (SAS) excessivamente permissivas e credenciais comprometidas para infiltrar, persistir e exfiltrar dados sensíveis de empresas armazenados em repositórios na nuvem. O Azure Blob Storage, que suporta operações críticas como inteligência artificial e análises, tornou-se um alvo atraente devido à sua capacidade de gerenciar grandes volumes de dados não estruturados.&lt;/p></description></item><item><title>Criminosos usam nome da Microsoft para roubar dados e confiança</title><link>https://brdefense.center/news/criminosos-usam-nome-da-microsoft-para-roubar-dado/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:59:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/criminosos-usam-nome-da-microsoft-para-roubar-dado/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório do Cofense Phishing Defense Center revela que criminosos estão explorando a confiança que os usuários depositam na marca Microsoft para realizar fraudes. A campanha começa com um e-mail que simula uma comunicação legítima de uma empresa, como uma locadora de veículos, prometendo um reembolso. Ao clicar no link, o usuário é redirecionado para uma página falsa que imita um sistema de verificação CAPTCHA. Essa etapa visa enganar ferramentas de segurança automatizadas e criar uma sensação de autenticidade.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft libera patch de segurança após fim do Windows 10</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-libera-patch-de-seguranca-apos-fim-do-wi/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:57:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-libera-patch-de-seguranca-apos-fim-do-wi/</guid><description>&lt;p>Em 14 de outubro de 2025, a Microsoft lançou um patch abrangente que corrige 183 falhas de segurança em seus produtos relacionados ao Windows, incluindo três vulnerabilidades zero-day que estavam sendo ativamente exploradas. Este lançamento ocorre após o término do suporte ao Windows 10, exceto para usuários do programa de Atualizações de Segurança Estendidas (ESU). Das 183 correções, 165 foram classificadas como &amp;lsquo;importantes&amp;rsquo;, 17 como &amp;lsquo;críticas&amp;rsquo; e apenas uma como &amp;lsquo;moderada&amp;rsquo;. As vulnerabilidades abordadas incluem elevação de privilégios, execução remota de código e vazamento de informações. As falhas zero-day mais preocupantes são CVE-2025-24990 e CVE-2025-59230, ambas permitindo que hackers executem códigos com privilégios elevados. A primeira será resolvida com a remoção do driver afetado, enquanto a segunda é a primeira vulnerabilidade no gerenciamento de conexão de acesso remoto a ser explorada dessa forma. Além disso, a CVE-2025-47827, que contorna o Secure Boot, apresenta um risco baixo, pois requer acesso físico ao dispositivo. A correção dessas vulnerabilidades é crucial para proteger usuários e empresas que ainda utilizam o Windows 10.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe de suporte falso da Microsoft trava PC e rouba dados</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-de-suporte-falso-da-microsoft-trava-pc-e-rou/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:59:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-de-suporte-falso-da-microsoft-trava-pc-e-rou/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores do Centro de Defesa Contra Phishing Cofense alertam sobre um novo golpe que simula ser o suporte da Microsoft, bloqueando o acesso ao navegador e solicitando que a vítima entre em contato com um número de telefone. O ataque começa com um e-mail de phishing que oferece um reembolso falso, levando a um CAPTCHA para evitar detecções automáticas. Em seguida, uma página pop-up imita alertas de segurança da Microsoft, fazendo o usuário acreditar que seu computador foi comprometido. Para resolver a situação, é solicitado que a vítima ligue para um número, onde um falso técnico de suporte pode solicitar credenciais ou induzir a instalação de ferramentas de acesso remoto. Este golpe é um exemplo claro de engenharia social, utilizando a confiança que os usuários têm em grandes marcas. É importante que os usuários estejam cientes de que a Microsoft nunca trancaria um navegador ou pediria que ligassem para um suporte através de um pop-up. A recomendação é sempre desconfiar de comunicações desse tipo.&lt;/p></description></item><item><title>Página de Login Falsa da Microsoft Alvo de Golpe de Suporte Técnico</title><link>https://brdefense.center/news/pagina-de-login-falsa-da-microsoft-alvo-de-golpe-d/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/pagina-de-login-falsa-da-microsoft-alvo-de-golpe-d/</guid><description>&lt;p>Um novo golpe de phishing, analisado pelo Cofense Phishing Defense Center, explora a confiança dos usuários na marca Microsoft para aplicar fraudes de suporte técnico. O ataque começa com um e-mail que se passa por uma empresa chamada &amp;lsquo;Syria Rent a Car&amp;rsquo;, prometendo um reembolso em troca da verificação do e-mail do usuário. Ao clicar no link, a vítima é direcionada a um desafio CAPTCHA falso, que visa enganar tanto o usuário quanto ferramentas de detecção de phishing. Após essa etapa, a vítima é levada a uma página que simula mensagens de segurança da Microsoft, criando uma falsa sensação de urgência ao afirmar que o sistema foi comprometido. O navegador parece travado, e pop-ups insistem que o usuário entre em contato com um número de suporte que, na verdade, conecta a engenheiros sociais que tentam obter credenciais ou instalar ferramentas de acesso remoto. Este golpe destaca como a confiança nas marcas pode ser manipulada para intensificar os métodos tradicionais de phishing, exigindo que as empresas adotem treinamentos de conscientização e respostas integradas a tentativas de phishing.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft revoga certificados usados em ataques de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-revoga-certificados-usados-em-ataques-de/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:58:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-revoga-certificados-usados-em-ataques-de/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a revogação de mais de 200 certificados utilizados pelo grupo de cibercriminosos conhecido como Vanilla Tempest, que assina fraudulentamente binários maliciosos em ataques de ransomware. Esses certificados foram empregados em arquivos de instalação falsos do Microsoft Teams para entregar o backdoor Oyster e, por fim, implantar o ransomware Rhysida. A atividade foi detectada no final de setembro de 2025, e a Microsoft já atualizou suas soluções de segurança para sinalizar as assinaturas associadas a esses arquivos maliciosos. O grupo Vanilla Tempest, que opera desde julho de 2022, é conhecido por distribuir diversas variantes de ransomware, incluindo BlackCat e Quantum Locker. O backdoor Oyster é frequentemente disseminado por meio de instaladores trojanizados de softwares populares, utilizando domínios maliciosos que imitam sites legítimos. A Microsoft alerta que os usuários são frequentemente direcionados a esses sites por meio de técnicas de SEO, que manipulam resultados de busca. Para se proteger, é recomendado baixar softwares apenas de fontes verificadas e evitar clicar em links suspeitos.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft interrompe ataque Vanilla Tempest ao revogar certificados maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-interrompe-ataque-vanilla-tempest-ao-rev/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:59:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-interrompe-ataque-vanilla-tempest-ao-rev/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a interrupção de uma campanha sofisticada de ciberataques liderada pelo grupo Vanilla Tempest, também conhecido como VICE SPIDER e Vice Society. A ação envolveu a revogação de mais de 200 certificados de assinatura de código obtidos fraudulentamente. A campanha, que começou em setembro de 2025, utilizou arquivos de instalação falsificados do Microsoft Teams para implantar um backdoor chamado Oyster e, posteriormente, o ransomware Rhysida. Os atacantes criaram sites que se passavam por portais oficiais de download do Teams, utilizando técnicas de SEO para atrair vítimas. Após a execução do instalador falso, o backdoor Oyster permitia acesso persistente aos sistemas comprometidos. A Microsoft agiu rapidamente para revogar os certificados, invalidando as chaves usadas nos arquivos de instalação e atualizando o Microsoft Defender para detectar as ameaças associadas. A ação ressalta a importância da gestão robusta de certificados e do compartilhamento de inteligência em tempo real, ajudando a proteger clientes globalmente e a estabelecer um precedente para a colaboração entre autoridades certificadoras e a comunidade de cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Falha no Microsoft IIS permite execução remota de código por atacantes</title><link>https://brdefense.center/news/falha-no-microsoft-iis-permite-execucao-remota-de/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:01:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-no-microsoft-iis-permite-execucao-remota-de/</guid><description>&lt;p>Uma nova vulnerabilidade no Internet Information Services (IIS) da Microsoft, identificada como CVE-2025-59282, possibilita que atacantes executem código arbitrário em sistemas afetados. A falha decorre de uma condição de corrida e de um cenário de uso após liberação em componentes de memória compartilhada. Classificada como importante, a vulnerabilidade possui um escore CVSS 3.1 de 7.0, indicando que, embora a exploração seja considerada local, um invasor precisa persuadir um usuário legítimo a abrir um arquivo malicioso. A complexidade do ataque é alta, exigindo um tempo preciso para explorar a falha de sincronização. A Microsoft lançou um patch em 14 de outubro de 2025, recomendando que todas as versões suportadas do Windows Server com IIS sejam atualizadas imediatamente. Organizações devem revisar suas instalações do IIS e desativar recursos de objetos COM inbox, a menos que sejam explicitamente necessários. Medidas como a lista de permissões de aplicativos podem ajudar a prevenir a execução de arquivos não confiáveis.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 183 vulnerabilidades em Patch Tuesday</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-183-vulnerabilidades-em-patch-tu/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:59:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-183-vulnerabilidades-em-patch-tu/</guid><description>&lt;p>No dia 15 de outubro de 2025, a Microsoft lançou correções para 183 falhas de segurança em seus produtos, incluindo três vulnerabilidades que estão sendo ativamente exploradas. Este lançamento ocorre em um momento crítico, pois a empresa encerrou oficialmente o suporte ao Windows 10, exceto para PCs que participam do programa de Atualizações de Segurança Estendidas (ESU). Das 183 vulnerabilidades, 165 foram classificadas como importantes, 17 como críticas e uma como moderada. As falhas mais preocupantes incluem duas vulnerabilidades de elevação de privilégios (CVE-2025-24990 e CVE-2025-59230), que permitem a execução de código com privilégios elevados. Além disso, uma vulnerabilidade de bypass de Secure Boot (CVE-2025-47827) foi identificada no IGEL OS, que pode permitir a instalação de rootkits. Todas essas falhas foram adicionadas ao catálogo de Vulnerabilidades Conhecidas e Exploradas (KEV) da CISA, exigindo que agências federais apliquem os patches até 4 de novembro de 2025. O impacto dessas vulnerabilidades pode ser significativo, especialmente em ambientes corporativos que utilizam amplamente as tecnologias da Microsoft.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 4 falhas zero-day e 172 vulnerabilidades em outubro de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-4-falhas-zero-day-e-172-vulnerab/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:00:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-4-falhas-zero-day-e-172-vulnerab/</guid><description>&lt;p>Em 15 de outubro de 2025, a Microsoft lançou sua atualização mensal de segurança, conhecida como Patch Tuesday, corrigindo um total de 172 vulnerabilidades em seu ecossistema de produtos. Dentre essas, destacam-se quatro falhas zero-day, sendo que duas delas estão ativamente sendo exploradas por atacantes. A vulnerabilidade CVE-2025-59230, por exemplo, permite que atacantes locais elevem seus privilégios no Windows Remote Access Connection Manager. Além disso, foram corrigidas falhas críticas de execução remota de código (RCE) em aplicativos como Microsoft Office e Excel, que podem conceder controle total do sistema ao abrir arquivos maliciosos. A atualização também abrange 80 vulnerabilidades de elevação de privilégio, que permitem que atacantes já dentro do sistema aumentem suas permissões, e uma variedade de outras falhas, incluindo problemas de divulgação de informações e bypass de recursos de segurança. A amplitude das correções enfatiza a necessidade urgente de que as organizações apliquem essas atualizações para se protegerem contra ameaças cibernéticas emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Fim do Suporte ao Windows 10 Tudo que Você Precisa Saber</title><link>https://brdefense.center/news/fim-do-suporte-ao-windows-10-tudo-que-voce-precisa/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:59:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fim-do-suporte-ao-windows-10-tudo-que-voce-precisa/</guid><description>&lt;p>No dia 14 de outubro de 2025, o Windows 10 entra na fase de &amp;lsquo;Fim de Vida&amp;rsquo; (End of Life), o que significa que a Microsoft não fornecerá mais suporte oficial para este sistema operacional. Isso implica a interrupção de atualizações, correções de bugs e, principalmente, patches de segurança, deixando milhões de usuários vulneráveis a ameaças cibernéticas. Apesar de já ter mais de uma década, o Windows 10 ainda é utilizado por uma grande base de usuários, e a Microsoft está incentivando a migração para o Windows 11. Além disso, empresas concorrentes, como a Apple, estão aproveitando essa transição para atrair usuários do Windows 10. Para ajudar os usuários a entenderem os riscos associados à permanência no Windows 10, a Microsoft disponibiliza ferramentas que permitem verificar a compatibilidade do hardware para a atualização. O artigo também oferece um blog ao vivo com opiniões de especialistas e dicas para facilitar a transição. A falta de suporte pode resultar em um aumento significativo de vulnerabilidades, tornando essencial que os usuários considerem a atualização para garantir a segurança de seus sistemas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft revê modo Internet Explorer no Edge após exploração de vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-reve-modo-internet-explorer-no-edge-apos/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:00:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-reve-modo-internet-explorer-no-edge-apos/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou uma atualização significativa no modo Internet Explorer (IE) de seu navegador Edge, em resposta a relatos de que atores de ameaças estavam explorando essa funcionalidade para acessar dispositivos de usuários de forma não autorizada. Segundo a equipe de Pesquisa de Vulnerabilidades de Navegadores da Microsoft, os atacantes utilizavam técnicas de engenharia social e exploits não corrigidos no motor JavaScript do Internet Explorer, chamado Chakra, para comprometer dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>Falha de autenticação no Defender for Endpoint permite manipulação de incidentes</title><link>https://brdefense.center/news/falha-de-autenticacao-no-defender-for-endpoint-per/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:00:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-de-autenticacao-no-defender-for-endpoint-per/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança identificaram vulnerabilidades críticas na infraestrutura de comunicação em nuvem do Microsoft Defender for Endpoint, que permitem a invasores contornar mecanismos de autenticação e manipular operações de resposta a incidentes. A análise das componentes do agente de detecção e resposta a endpoint (EDR), como MsSense.exe e SenseIR.exe, revelou falhas na validação de tokens de autenticação. Isso possibilita que atacantes interceptem comandos de segurança e até mesmo enviem dados falsificados para armazenamento em nuvem, comprometendo a integridade das investigações. Os atacantes podem explorar a falta de controle de autenticação para obter tokens válidos e executar ações maliciosas, como relatar estados de isolamento falsos ou carregar arquivos maliciosos disfarçados. Embora a Microsoft tenha classificado essas falhas como de baixa severidade, a falta de correções claras e a possibilidade de acesso não autorizado a dados de configuração de resposta a incidentes levantam preocupações significativas. Especialistas recomendam que equipes de segurança implementem medidas defensivas imediatas, como monitoramento de padrões de comando e validação de estados de isolamento, até que a Microsoft resolva as vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo Storm-2657 desvia salários de funcionários nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-storm-2657-desvia-salarios-de-funcionarios-n/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:59:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-storm-2657-desvia-salarios-de-funcionarios-n/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Storm-2657 está atacando organizações nos Estados Unidos, especialmente no setor de educação superior, com o objetivo de desviar pagamentos salariais para contas controladas pelos atacantes. Segundo um relatório da equipe de Inteligência de Ameaças da Microsoft, esses ataques não exploram falhas de segurança nas plataformas de software como serviço (SaaS), mas utilizam táticas de engenharia social e a falta de autenticação multifatorial (MFA) para assumir o controle das contas dos funcionários. Os atacantes têm utilizado e-mails de phishing para coletar credenciais e códigos MFA, acessando contas do Exchange Online e modificando perfis no Workday, uma plataforma de gestão de recursos humanos. Além disso, eles criam regras na caixa de entrada para ocultar notificações de mudanças não autorizadas, redirecionando pagamentos salariais para suas contas. A Microsoft identificou 11 contas comprometidas em três universidades, que foram usadas para enviar e-mails de phishing a quase 6.000 contas em 25 instituições. Para mitigar os riscos, recomenda-se a adoção de métodos de MFA resistentes a phishing, como chaves de segurança FIDO2, e a revisão de contas em busca de atividades suspeitas.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft alerta sobre hackers comprometendo contas de funcionários para roubo de salários</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-hackers-comprometendo-conta/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:01:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-hackers-comprometendo-conta/</guid><description>&lt;p>A Microsoft emitiu um alerta sobre um grupo de hackers, conhecido como Storm-2657, que está realizando campanhas de roubo de salários em organizações dos Estados Unidos, especialmente no setor de educação superior. Esses ataques ocorrem através da violação de contas de funcionários, permitindo acesso não autorizado a plataformas de recursos humanos como o Workday. Os hackers utilizam e-mails de phishing altamente personalizados para enganar os alvos, muitas vezes se passando por autoridades de saúde do campus. Uma vez que as credenciais e os códigos de autenticação multifator (MFA) são coletados, os atacantes conseguem redirecionar os pagamentos salariais para contas bancárias controladas por eles. A falta de controles de autenticação robustos, como MFA resistente a phishing, é um fator crítico que facilita esses ataques. Para mitigar esses riscos, as organizações são aconselhadas a adotar métodos de autenticação sem senha e a monitorar logs de auditoria de sistemas como o Exchange Online e o Workday para detectar atividades suspeitas. A situação destaca a necessidade urgente de fortalecer as defesas contra engenharia social e melhorar a segurança das informações financeiras dos funcionários.&lt;/p></description></item><item><title>Código QR Manipulado Potencializa Novo Ataque Quishing a Usuários da Microsoft</title><link>https://brdefense.center/news/codigo-qr-manipulado-potencializa-novo-ataque-quis/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 19:00:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/codigo-qr-manipulado-potencializa-novo-ataque-quis/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança identificaram uma campanha de quishing sofisticada que utiliza técnicas avançadas de manipulação de códigos QR para atacar usuários da Microsoft, conseguindo evadir sistemas tradicionais de detecção de segurança. Essa nova abordagem representa uma evolução significativa nas táticas de phishing baseadas em QR codes, empregando múltiplas estratégias de evasão que desafiam as defesas cibernéticas convencionais.&lt;/p>
&lt;p>Os atacantes implementaram três mecanismos distintos para evitar a detecção: a primeira técnica envolve a divisão dos códigos QR em dois arquivos de imagem separados, dificultando a análise por ferramentas automatizadas. Além disso, abandonaram os esquemas de cores padrão, utilizando combinações não convencionais que podem confundir sistemas de reconhecimento óptico. A técnica mais sofisticada consiste em desenhar os códigos QR diretamente através da manipulação do fluxo de conteúdo, permitindo que o código malicioso exista dentro do documento, contornando sistemas de detecção baseados em imagens.&lt;/p></description></item><item><title>Imagens SVG usadas em ataques não serão mais exibidas no Outlook</title><link>https://brdefense.center/news/imagens-svg-usadas-em-ataques-nao-serao-mais-exibi/</link><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/imagens-svg-usadas-em-ataques-nao-serao-mais-exibi/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou que o Outlook não exibirá mais imagens SVG inline para mitigar riscos de phishing e malware. A decisão vem em resposta ao aumento do uso malicioso de arquivos SVG, que têm sido utilizados para entregar malware e criar páginas de phishing. Em uma atualização no Microsoft 365 Message Center, a empresa informou que, ao invés de imagens, os usuários verão espaços em branco onde as imagens SVG estariam. No entanto, os arquivos SVG enviados como anexos clássicos continuarão a ser suportados e visualizáveis. A Microsoft destacou que menos de 0,1% das imagens no Outlook utilizam esse método, o que significa que o impacto nas comunicações diárias deve ser mínimo. Essa mudança faz parte de uma estratégia mais ampla da Microsoft para reduzir recursos que podem ser explorados por atacantes, incluindo a restrição de funções em Office e Windows que têm sido utilizadas em campanhas de phishing e malware nos últimos anos.&lt;/p></description></item><item><title>Bug no Outlook clássico só pode ser contornado com suporte da Microsoft</title><link>https://brdefense.center/news/bug-no-outlook-classico-so-pode-ser-contornado-com/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 19:00:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/bug-no-outlook-classico-so-pode-ser-contornado-com/</guid><description>&lt;p>A Microsoft está investigando um bug que causa falhas no cliente de e-mail clássico do Outlook, afetando usuários do Microsoft 365 que utilizam o software em sistemas Windows. O problema impede o acesso ao serviço e, até o momento, a única solução disponível é através do suporte técnico da Microsoft, especificamente do Exchange Online. Os usuários afetados recebem uma mensagem de erro informando que o Outlook não pôde ser aberto devido a uma falha na autenticação da conta Exchange. A empresa recomenda que os usuários abram um chamado no portal de administrador do Microsoft 365 para que a equipe do Exchange Online possa solicitar uma correção. Além disso, a Microsoft sugere que os usuários façam uma captura de erro utilizando o proxy Fiddler, buscando pelo código de erro “LID: 49586 - Authentication concurrency limit is reached”. Enquanto a solução definitiva não é disponibilizada, a empresa orienta o uso do novo Outlook para Windows ou do Acesso Web do Outlook (OWA). Outras soluções temporárias incluem iniciar o Outlook em modo de segurança, criar um novo perfil e reparar arquivos de dados do Outlook. A situação é crítica, pois o bug afeta a produtividade dos usuários e a Microsoft já enfrentou problemas semelhantes anteriormente, relacionados a instabilidades em seus servidores.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft impede campanha de phishing com código gerado por IA</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-impede-campanha-de-phishing-com-codigo-g/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 01:02:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-impede-campanha-de-phishing-com-codigo-g/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a Microsoft conseguiu bloquear uma campanha de phishing que utilizava código gerado por inteligência artificial (IA) para ocultar um payload malicioso dentro de um arquivo SVG disfarçado como PDF. Os atacantes enviaram e-mails de contas de pequenas empresas comprometidas, utilizando campos BCC para esconder os alvos reais. O arquivo SVG continha elementos ocultos que simulavam um painel de negócios, enquanto um script transformava palavras relacionadas a negócios em código, levando os usuários a uma página de login falsa após um redirecionamento para um CAPTCHA. A análise do arquivo pelo Microsoft Security Copilot revelou características típicas de código gerado por IA, como identificadores longos e comentários genéricos, o que indicou que o código era mais polido do que prático. Embora a campanha tenha sido limitada e facilmente bloqueada, ela destaca como os atacantes estão cada vez mais utilizando IA para criar iscas convincentes e payloads complexos. A Microsoft enfatiza a importância de ferramentas de IA na detecção e resposta a ameaças em larga escala, tanto para defensores quanto para atacantes.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft expande solução de segurança com novo data lake do Sentinel</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-expande-solucao-de-seguranca-com-novo-da/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-expande-solucao-de-seguranca-com-novo-da/</guid><description>&lt;p>No dia 30 de setembro de 2025, a Microsoft anunciou a expansão de sua solução de gerenciamento de incidentes e eventos de segurança (SIEM), o Sentinel, com a disponibilização geral do Sentinel data lake. Este novo recurso é uma ferramenta nativa da nuvem, projetada para ingerir, gerenciar e analisar dados de segurança, proporcionando melhor visibilidade e análises avançadas. O data lake permite que modelos de inteligência artificial, como o Security Copilot, tenham acesso ao contexto completo necessário para detectar padrões sutis e correlacionar sinais, facilitando a identificação de comportamentos de atacantes e a resposta a incidentes. Além disso, a Microsoft introduziu o Sentinel Graph e o Modelo de Contexto do Protocolo (MCP), que permitem uma orquestração mais eficiente e uma compreensão contextual mais rica dos dados de segurança. A empresa também destacou a importância de proteger plataformas de IA contra ataques de injeção de prompt, anunciando melhorias no Azure AI Foundry para aumentar a segurança dos agentes de IA. Com essas inovações, a Microsoft visa transformar a cibersegurança de um modelo reativo para um preditivo, permitindo que as equipes de segurança respondam mais rapidamente a eventos em larga escala.&lt;/p></description></item><item><title>Campanha de phishing utiliza IA para enganar empresas nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-utiliza-ia-para-enganar-empre/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:57:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/campanha-de-phishing-utiliza-ia-para-enganar-empre/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque de phishing, identificado pela Microsoft, está direcionado a organizações baseadas nos Estados Unidos e utiliza modelos de linguagem avançados para ocultar suas intenções maliciosas. Detectado em 28 de agosto de 2025, o ataque se aproveita de contas de e-mail corporativas comprometidas para enviar mensagens que se disfarçam como notificações de compartilhamento de arquivos. Os atacantes utilizam arquivos SVG, que permitem a inclusão de JavaScript e conteúdo dinâmico, para criar iscas mais convincentes. Os e-mails são enviados com endereços de remetente e destinatário iguais, ocultando os verdadeiros alvos no campo BCC, o que dificulta a detecção inicial. O conteúdo do SVG é estruturado para parecer um painel de análise de negócios, enquanto a funcionalidade maliciosa é disfarçada por uma sequência de termos corporativos. A Microsoft alerta que, embora esta campanha tenha sido bloqueada, técnicas semelhantes estão sendo cada vez mais adotadas por cibercriminosos. Além disso, outras campanhas de phishing têm explorado temas relacionados à Administração da Seguridade Social dos EUA e à violação de direitos autorais, utilizando métodos inovadores para distribuir malware.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade na Microsoft permitia invasão sem rastros</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-na-microsoft-permitia-invasao-sem/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:02:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-na-microsoft-permitia-invasao-sem/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica no sistema Microsoft Entra ID foi descoberta, permitindo que cibercriminosos acessassem inquilinos virtuais sem deixar rastros. Identificada pelo especialista Dirk-Jan Mollema, a falha, classificada como CVE-2025-55241, envolvia dois elementos: os Tokens de Autor, que são tokens de autenticação não documentados, e um bug de Elevação de Privilégios. Esses tokens, emitidos por um sistema legado, não eram verificados por controles de segurança comuns, permitindo acesso não autorizado a dados sensíveis e configurações de outras organizações. Mollema demonstrou que, utilizando informações publicamente disponíveis, era possível gerar tokens e acessar ambientes alheios, criando usuários e alterando senhas sem gerar logs. A Microsoft reconheceu a vulnerabilidade em julho de 2025 e lançou patches para corrigi-la em setembro. A falha destaca a importância de descontinuar sistemas obsoletos e reforçar a segurança em serviços amplamente utilizados, como o Azure AD Graph.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica God Mode Permite Acesso Irrestrito a Tenants da Microsoft</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-god-mode-permite-acesso-ir/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-god-mode-permite-acesso-ir/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica, identificada como CVE-2025-55241, foi revelada pelo pesquisador de segurança Dirk-Jan Mollema, permitindo que um único token de acesso obtido de qualquer tenant de teste concedesse controle administrativo total sobre todos os tenants do Microsoft Entra ID (anteriormente Azure AD) globalmente. Essa falha na validação de tokens &amp;lsquo;Actor&amp;rsquo; da Microsoft expõe um risco significativo associado à autoridade centralizada em plataformas de nuvem modernas. Um atacante com acesso a uma conta de laboratório poderia se passar por qualquer usuário ou serviço, acessar dados sensíveis, criar novas contas de administrador global e permanecer indetectável, já que todas as ações pareciam legítimas. Embora a Microsoft tenha corrigido a vulnerabilidade, a falha arquitetônica subjacente persiste, destacando a necessidade urgente de arquiteturas de segurança sem autoridade central. A situação ressalta que, apesar dos investimentos significativos em cibersegurança, as brechas podem resultar em danos financeiros imensos, exigindo uma mudança estrutural na forma como a segurança é abordada nas plataformas de nuvem.&lt;/p></description></item><item><title>Falha crítica de validação de token no Microsoft Entra ID</title><link>https://brdefense.center/news/falha-critica-de-validacao-de-token-no-microsoft-e/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:57:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-critica-de-validacao-de-token-no-microsoft-e/</guid><description>&lt;p>Uma falha crítica de validação de token no Microsoft Entra ID (anteriormente Azure Active Directory) pode ter permitido que atacantes se passassem por qualquer usuário, incluindo Administradores Globais, em qualquer inquilino. A vulnerabilidade, rastreada como CVE-2025-55241, recebeu a pontuação máxima de 10.0 no CVSS e foi classificada pela Microsoft como uma falha de escalonamento de privilégios. Embora não haja indícios de que a falha tenha sido explorada ativamente, ela foi corrigida em 17 de julho de 2025, sem necessidade de ação por parte dos clientes. O problema surgiu da combinação de tokens de ator emitidos pelo Serviço de Controle de Acesso e uma falha na API Graph do Azure AD, que não validava adequadamente o inquilino de origem, permitindo acesso não autorizado entre inquilinos. Isso poderia permitir que um atacante se passasse por um Administrador Global, criando novas contas ou exfiltrando dados sensíveis. A Microsoft já descontinuou a API Graph do Azure AD, recomendando a migração para o Microsoft Graph. A empresa Mitiga alertou que a exploração dessa vulnerabilidade poderia contornar autenticações multifator e deixar poucas evidências do ataque.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft e Cloudflare desmantelam operação de phishing RaccoonO365</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-e-cloudflare-desmantelam-operacao-de-phi/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:01:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-e-cloudflare-desmantelam-operacao-de-phi/</guid><description>&lt;p>Uma colaboração entre a Microsoft e a Cloudflare resultou na desarticulação de uma operação de phishing conhecida como RaccoonO365, que vendia ferramentas para roubo de credenciais do Microsoft 365. A operação, realizada em setembro de 2025, levou ao controle de 338 sites e contas associadas ao grupo hacker Storm-2246, que desde julho de 2024 havia comprometido pelo menos 5.000 credenciais de usuários em 94 países. Os atacantes utilizavam kits de phishing que combinavam páginas de CAPTCHA e técnicas antibot para simular legitimidade e evitar a detecção. Uma campanha específica focada em impostos atingiu 2.300 organizações nos EUA, resultando em tentativas de fraude financeira e extorsão. O grupo operava principalmente via Telegram, oferecendo pacotes de phishing a preços que variavam de US$ 335 a US$ 999, pagos em criptomoedas. A operação revelou que o líder do grupo, Joshua Ogundipe, residente na Nigéria, tinha um histórico em programação e foi identificado como o principal responsável pelos códigos maliciosos. A Microsoft estima que o grupo arrecadou cerca de US$ 100 mil em criptomoedas até o momento, e as autoridades internacionais já foram notificadas sobre as acusações contra Ogundipe.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade no OneDrive expõe segredos empresariais no SharePoint Online</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-onedrive-expoe-segredos-empresa/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:00:38 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-onedrive-expoe-segredos-empresa/</guid><description>&lt;p>Uma nova pesquisa da Entro Labs revelou uma vulnerabilidade crítica na funcionalidade de auto-sincronização do OneDrive da Microsoft, que está expondo segredos empresariais em larga escala. O estudo indica que um em cada cinco segredos expostos em ambientes corporativos provém do SharePoint, não por meio de ataques sofisticados, mas devido a uma configuração padrão do OneDrive que move automaticamente arquivos locais contendo credenciais sensíveis para repositórios na nuvem. A falha de segurança está relacionada ao recurso Known Folder Move (KFM), que sincroniza pastas críticas do usuário, como Desktop e Documentos, para o OneDrive. Isso resulta em uma exposição inadvertida de arquivos que deveriam ser mantidos localmente, tornando-os acessíveis a administradores e contas potencialmente comprometidas. A pesquisa também destaca que a maioria dos arquivos expostos são planilhas, representando mais de 50% dos segredos, seguidas por arquivos de texto e scripts. A situação é agravada pela ativação padrão do OneDrive em sistemas Windows 10/11, que pode levar usuários a fazer backup de arquivos sensíveis sem perceber. Para mitigar esses riscos, as equipes de segurança devem aumentar a conscientização sobre o comportamento de auto-sincronização e considerar desativar o KFM onde não for necessário.&lt;/p></description></item><item><title>Mais de 300 sites desativados pela Microsoft por phishing RaccoonO365</title><link>https://brdefense.center/news/mais-de-300-sites-desativados-pela-microsoft-por-p/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:59:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mais-de-300-sites-desativados-pela-microsoft-por-p/</guid><description>&lt;p>A Microsoft, por meio de sua Unidade de Crimes Digitais (DCU), desmantelou uma operação de cibercrime chamada RaccoonO365, que se destacou como uma das ferramentas mais rápidas para roubo de credenciais do Microsoft 365. Com uma ordem judicial do Distrito Sul de Nova York, a empresa conseguiu desativar 338 sites associados a essa plataforma de phishing como serviço, interrompendo a infraestrutura técnica utilizada pelos criminosos. Desde julho de 2024, a RaccoonO365 comprometeu pelo menos 5.000 credenciais em 94 países, com um foco alarmante em organizações de saúde nos EUA, onde 20 delas foram atacadas. O serviço, que permite que indivíduos com pouca experiência técnica realizem campanhas de roubo de credenciais, utiliza branding autêntico da Microsoft para enganar os usuários. A operação foi liderada por Joshua Ogundipe, um programador da Nigéria, que comercializava seus serviços via Telegram e recebeu cerca de $100.000 em pagamentos em criptomoeda. A evolução da RaccoonO365 inclui o uso de inteligência artificial para aumentar a eficácia dos ataques, destacando a crescente preocupação com ferramentas de cibercrime aprimoradas por IA. A Microsoft colaborou com parceiros de segurança e utilizou ferramentas de análise de blockchain para rastrear transações de criptomoeda, enquanto encaminhou Ogundipe para as autoridades internacionais.&lt;/p></description></item><item><title>Windows 11 Versão 22H2 Chega ao Fim do Suporte em 60 Dias</title><link>https://brdefense.center/news/windows-11-versao-22h2-chega-ao-fim-do-suporte-em/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:59:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-11-versao-22h2-chega-ao-fim-do-suporte-em/</guid><description>&lt;p>A Microsoft alertou que o suporte para o Windows 11 versão 22H2 terminará em 14 de outubro de 2025, o que significa que dispositivos que ainda utilizarem essa versão não receberão mais atualizações de segurança. Isso representa um risco significativo, pois sistemas não atualizados ficarão vulneráveis a ameaças cibernéticas, como exploits de dia zero e ransomware. A empresa recomenda que organizações, especialmente as do setor empresarial e educacional, atualizem para a versão 24H2 do Windows 11 para garantir a continuidade da proteção e acesso a novos recursos. A falta de atualizações pode resultar em violações de dados, interrupções operacionais e problemas de conformidade, especialmente em ambientes regulados. Além disso, a Microsoft oferece um programa de Atualizações de Segurança Estendidas (ESU) para aqueles que não conseguirem migrar a tempo, embora isso envolva custos adicionais. A preparação para a migração deve incluir a validação da compatibilidade de aplicativos e o treinamento da equipe de TI para uma implementação eficiente.&lt;/p></description></item><item><title>Falhas no Firewall do Windows Defender permitem elevação de privilégios</title><link>https://brdefense.center/news/falhas-no-firewall-do-windows-defender-permitem-el/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:00:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falhas-no-firewall-do-windows-defender-permitem-el/</guid><description>&lt;p>Em setembro de 2025, a Microsoft lançou uma atualização de segurança que corrige quatro falhas de elevação de privilégios no serviço Windows Defender Firewall, todas classificadas como importantes. As vulnerabilidades identificadas como CVE-2025-53808, CVE-2025-54104, CVE-2025-54109 e CVE-2025-54915 podem permitir que um atacante autenticado com privilégios elevados consiga acesso ao nível de Serviço Local, comprometendo a integridade do sistema. Três das falhas estão relacionadas a um erro de confusão de tipo, que ocorre quando um recurso é tratado como um tipo de dado diferente do que realmente é, levando à corrupção de memória. A exploração dessas falhas requer que o usuário esteja autenticado e pertença a um grupo restrito do Windows, o que limita a probabilidade de exploração, embora a gravidade das falhas ainda represente um risco significativo. A Microsoft recomenda que administradores e usuários apliquem as atualizações de setembro de 2025 imediatamente para mitigar esses riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft vai descontinuar suporte ao VBScript no Windows</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-vai-descontinuar-suporte-ao-vbscript-no/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:01:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-vai-descontinuar-suporte-ao-vbscript-no/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou um plano de descontinuação do suporte ao VBScript no Windows, alertando os desenvolvedores sobre a necessidade de migrar seus projetos que dependem dessa tecnologia. O processo de descontinuação ocorrerá em três fases: a primeira, já em andamento até 2026 ou 2027, mantém o VBScript como um recurso habilitado por demanda, garantindo a funcionalidade dos projetos existentes. Na segunda fase, que deve começar em 2026 ou 2027, o VBScript será desativado por padrão, exigindo que os desenvolvedores o reativem manualmente, se necessário. A fase final, ainda sem data definida, eliminará completamente o VBScript das futuras versões do Windows, o que resultará na falha de chamadas VBA para scripts .vbs e referências a bibliotecas VBScript.RegExp. Para facilitar a transição, a Microsoft integrou classes RegExp nativamente no VBA a partir da versão 2508 do Office, permitindo que os desenvolvedores utilizem novas funcionalidades sem depender do VBScript. A empresa recomenda que os desenvolvedores comecem a adaptar seus códigos agora para evitar interrupções futuras.&lt;/p></description></item><item><title>Senador dos EUA pede investigação da Microsoft por negligência cibernética</title><link>https://brdefense.center/news/senador-dos-eua-pede-investigacao-da-microsoft-por/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:58:23 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/senador-dos-eua-pede-investigacao-da-microsoft-por/</guid><description>&lt;p>O senador americano Ron Wyden solicitou à Comissão Federal de Comércio (FTC) que investigue a Microsoft por &amp;rsquo;negligência cibernética grave&amp;rsquo; que facilitou ataques de ransomware em infraestruturas críticas dos EUA, incluindo redes de saúde. A demanda surge após um ataque devastador ao sistema de saúde Ascension, que resultou no roubo de informações pessoais de 5,6 milhões de indivíduos. O ataque, atribuído ao grupo Black Basta, ocorreu quando um contratante clicou em um link malicioso no Bing, permitindo que os atacantes explorassem configurações inseguras do software da Microsoft. Wyden criticou a empresa por não impor senhas robustas e por continuar a suportar o algoritmo de criptografia RC4, considerado vulnerável. Apesar de a Microsoft ter anunciado melhorias de segurança e planos para descontinuar o suporte ao RC4, o senador argumenta que a falta de ações mais rigorosas expõe os clientes a riscos significativos. O artigo destaca a necessidade de um design de segurança mais rigoroso em plataformas de TI dominantes, especialmente quando estas são fundamentais para a infraestrutura nacional.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft corrige 80 vulnerabilidades em atualização de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-80-vulnerabilidades-em-atualizac/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:37:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-corrige-80-vulnerabilidades-em-atualizac/</guid><description>&lt;p>No dia 10 de setembro de 2025, a Microsoft lançou uma atualização de segurança que corrige 80 falhas em seu software, incluindo uma vulnerabilidade já conhecida publicamente. Dentre as 80 falhas, oito foram classificadas como Críticas e 72 como Importantes. Nenhuma das vulnerabilidades foi explorada como zero-day. A maioria das falhas (38) está relacionada a elevação de privilégios, seguida por execução remota de código (22), divulgação de informações (14) e negação de serviço (3). A vulnerabilidade mais crítica, CVE-2025-55234, com um CVSS de 8.8, refere-se a um problema de elevação de privilégios no SMB do Windows, que pode permitir ataques de relay. A Microsoft também destacou a importância de auditorias adicionais para garantir a compatibilidade do cliente SMB. Outras vulnerabilidades notáveis incluem CVE-2025-54914, uma falha crítica no Azure Networking, e CVE-2025-55232, que afeta o Microsoft HPC Pack. A atualização também aborda falhas no BitLocker, que podem permitir que atacantes contornem proteções de criptografia. A Microsoft recomenda medidas adicionais, como habilitar TPM+PIN para aumentar a segurança do BitLocker.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft adiciona ações com IA ao Windows File Explorer</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-acoes-com-ia-ao-windows-file-ex/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:02:55 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-adiciona-acoes-com-ia-ao-windows-file-ex/</guid><description>&lt;p>A Microsoft iniciou a distribuição da versão Insider Preview Build 27938 do Windows 11 no Canal Canary, que traz novas funcionalidades impulsionadas por inteligência artificial (IA) diretamente para o File Explorer. A principal novidade são as &amp;lsquo;ações de IA&amp;rsquo;, que permitem aos usuários interagir com imagens e documentos sem sair do navegador de arquivos. Ao clicar com o botão direito em um arquivo compatível, uma nova opção de &amp;lsquo;ações de IA&amp;rsquo; aparece no menu de contexto, oferecendo tarefas como edição de imagens e resumo de documentos. As ações de IA incluem ferramentas como Busca Visual do Bing, que permite pesquisar na web usando imagens, e funcionalidades de edição como desfoque de fundo e remoção de objetos. Além disso, a atualização traz melhorias na visualização do relógio no Centro de Notificações e uma nova seção de privacidade que permite aos usuários monitorar quais aplicativos de terceiros utilizam modelos de IA fornecidos pelo Windows. A Microsoft também corrigiu diversos problemas de confiabilidade nesta versão, mas os usuários devem estar cientes de que as versões Canary podem apresentar erros e não são garantidas para produção.&lt;/p></description></item><item><title>Relatório aponta que Microsoft recorreu à China para corrigir falhas no SharePoint</title><link>https://brdefense.center/news/relatorio-aponta-que-microsoft-recorreu-a-china-pa/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 01:00:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/relatorio-aponta-que-microsoft-recorreu-a-china-pa/</guid><description>&lt;p>A Microsoft enfrenta crescente escrutínio após a revelação de que a empresa utilizou engenheiros baseados na China para corrigir falhas no SharePoint, um produto que foi alvo de hackers apoiados pelo Estado. O ataque cibernético afetou centenas de empresas e agências governamentais dos EUA, incluindo o Departamento de Segurança Interna (DHS) e a Administração Nacional de Segurança Nuclear (NNSA). As vulnerabilidades permitiram que os invasores acessassem completamente o conteúdo do SharePoint, executando código remotamente e implantando ransomware. Embora a Microsoft tenha emitido um patch rapidamente, ele foi insuficiente para conter os ataques. A empresa confirmou a participação de uma equipe de engenharia da China, mas afirmou que o trabalho era supervisionado por engenheiros dos EUA. Especialistas em cibersegurança expressaram preocupações sobre as leis chinesas que permitem que agências estatais exijam cooperação de empresas privadas, levantando temores sobre a coleta de inteligência. Em resposta à pressão, a Microsoft anunciou que encerrará o uso de engenheiros da China em projetos do Pentágono e está avaliando sua presença em outros projetos governamentais. A empresa também planeja descontinuar o suporte para o SharePoint On-Premises em julho de 2026, incentivando a migração para seu serviço em nuvem, Azure.&lt;/p></description></item><item><title>Atualização do Windows 11 de agosto de 2025 causa problemas para usuários não administradores</title><link>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-de-agosto-de-2025-causa/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:58:41 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/atualizacao-do-windows-11-de-agosto-de-2025-causa/</guid><description>&lt;p>A Microsoft reconheceu que a atualização de segurança de agosto de 2025 (KB5063878) está gerando prompts inesperados do Controle de Conta de Usuário (UAC) para usuários não administradores ao tentar reparar ou atualizar certos aplicativos. Essa mudança foi implementada para reforçar a segurança do Windows Installer, corrigindo uma vulnerabilidade (CVE-2025-50173) que poderia ser explorada por atacantes. Como consequência, programas comuns, como AutoCAD e Civil 3D, agora solicitam aprovação de administrador para operações que antes eram realizadas sem essa necessidade. Além disso, aplicativos mais antigos, como o Office 2010, podem falhar completamente quando executados em contas padrão. A Microsoft planeja, em atualizações futuras, permitir que administradores de TI aprovem aplicativos específicos para realizar essas operações de reparo sem interrupções constantes. Até que essa solução seja implementada, os usuários devem estar cientes de que a exigência de permissões administrativas não indica um problema com os aplicativos, mas sim uma medida de segurança adicional do Windows.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade RCE no IIS WebDeploy PoC Pública Liberada</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-rce-no-iis-webdeploy-poc-publica-l/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:59:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-rce-no-iis-webdeploy-poc-publica-l/</guid><description>&lt;p>A Microsoft confirmou uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (RCE) em sua ferramenta IIS Web Deploy, identificada como CVE-2025-53772. Essa falha está relacionada à lógica de desserialização insegura nos endpoints msdeployagentservice e msdeploy.axd, permitindo que atacantes autenticados executem comandos arbitrários em servidores web vulneráveis. A vulnerabilidade se origina da desserialização do cabeçalho HTTP MSDeploy.SyncOptions, que deve conter um blob codificado em Base64 e comprimido em GZip. Um payload malicioso pode ser gerado para explorar essa falha, levando à execução de comandos no servidor. A Microsoft avaliou a gravidade da vulnerabilidade em 8.8, o que a classifica como alta. A recomendação é que administradores apliquem as atualizações mais recentes do Web Deploy imediatamente e implementem medidas de mitigação, como restringir o acesso aos endpoints e monitorar logs do IIS. A CVE-2025-53772 destaca os riscos contínuos associados à desserialização insegura em pipelines de implantação modernos, exigindo atenção urgente das organizações para proteger suas implementações automatizadas de aplicações.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft exigirá autenticação multifator para acessos ao Azure</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-exigira-autenticacao-multifator-para-ace/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:58:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-exigira-autenticacao-multifator-para-ace/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou que, a partir de outubro de 2024, a autenticação multifator (MFA) será obrigatória para todos os acessos ao portal Azure, como parte de um esforço para aumentar a segurança das contas dos usuários. Pesquisas da empresa indicam que a implementação da MFA pode prevenir mais de 99,2% dos ataques de comprometimento de contas, tornando essa medida crucial para a proteção de recursos na nuvem. A primeira fase da implementação exigirá MFA para operações administrativas em portais como o Azure e o Microsoft 365, enquanto a segunda fase, prevista para outubro de 2025, incluirá ferramentas de linha de comando e APIs. Os usuários que já utilizam MFA ou métodos de login sem senha não notarão mudanças, mas aqueles que não configuraram a MFA serão solicitados a fazê-lo ao tentar acessar suas contas. A Microsoft recomenda que as organizações revisem suas políticas de acesso condicional e realizem testes antes da implementação para evitar interrupções. Essa mudança visa reduzir a superfície de ataque e proteger recursos críticos contra acessos não autorizados.&lt;/p></description></item><item><title>Amazon desmantela rede de hackers APT29 da Rússia</title><link>https://brdefense.center/news/amazon-desmantela-rede-de-hackers-apt29-da-russia/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:58:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/amazon-desmantela-rede-de-hackers-apt29-da-russia/</guid><description>&lt;p>A equipe de inteligência de ameaças da Amazon interrompeu recentemente uma campanha sofisticada de watering hole orquestrada pelo grupo de hackers APT29, vinculado ao estado russo e conhecido como Midnight Blizzard. Utilizando sites comprometidos e explorando o fluxo de autenticação de código de dispositivo da Microsoft, a campanha visava coletar credenciais e expandir os esforços de coleta de inteligência global do grupo.&lt;/p>
&lt;p>A nova tática do APT29 envolve a injeção de JavaScript ofuscado em sites legítimos, redirecionando cerca de 10% dos visitantes para domínios maliciosos que imitavam páginas de verificação da Cloudflare. A análise técnica revelou truques avançados de evasão, como redirecionamento de apenas uma fração do tráfego e uso de cookies para bloquear redirecionamentos repetidos.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft Lança Prévia da Atualização do Windows 11 25H2</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-previa-da-atualizacao-do-windows-1/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:58:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-lanca-previa-da-atualizacao-do-windows-1/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a disponibilidade da versão 25H2 do Windows 11 (Build 26200.5074) para os usuários do Release Preview Channel. Esta atualização anual é entregue como um pacote de habilitação (eKB), permitindo que PCs elegíveis atualizem da versão 24H2 sem a necessidade de reinstalação completa do sistema operacional. O pacote simplesmente ativa novos recursos que já estão presentes nos dispositivos. Além disso, a versão 25H2 remove componentes legados como o PowerShell 2.0 e o WMIC, incentivando a migração para ferramentas de gerenciamento mais modernas. Para clientes comerciais, a atualização oferece opções de remoção de aplicativos pré-instalados via políticas de grupo ou MDM. A instalação está disponível para insiders que atendem aos requisitos de hardware, e os clientes comerciais têm caminhos adicionais de implantação, como Windows Update for Business e WSUS. A Microsoft também disponibilizará imagens do Azure Marketplace e ISOs para instalações limpas na próxima semana.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft implementa chip HSM integrado no Azure para combater cibercrime</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-implementa-chip-hsm-integrado-no-azure-p/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-implementa-chip-hsm-integrado-no-azure-p/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a implementação de um chip de segurança HSM (Hardware Security Module) integrado em todos os servidores Azure, como parte de uma estratégia para enfrentar o crescente problema do cibercrime, que atualmente gera custos estimados em 10,2 trilhões de dólares por ano, tornando-se a terceira maior economia do mundo. O Azure Integrated HSM, revelado no evento Hot Chips 2025, é projetado para atender aos requisitos de segurança FIPS 140-3 Nível 3, oferecendo resistência a violação e proteção local de chaves dentro dos servidores. Essa abordagem descentraliza as funções criptográficas, reduzindo a latência e permitindo a execução de tarefas como AES e detecção de intrusões de forma local. Além disso, a Microsoft apresentou sua arquitetura &amp;lsquo;Secure by Design&amp;rsquo;, que inclui o Azure Boost e o Datacenter Secure Control Module, visando aumentar a segurança em ambientes multi-inquilinos. A colaboração com empresas como AMD, Google e Nvidia resultou na Caliptra 2.0, que agora incorpora criptografia pós-quântica, reforçando ainda mais a segurança das operações na nuvem.&lt;/p></description></item><item><title>Nova Ameaça - Microsoft Detalha Uso de Nuvem pelo Storm-0501 para Ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/nova-ameaca-microsoft-detalha-uso-de-nuvem-pelo-st/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:58:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-ameaca-microsoft-detalha-uso-de-nuvem-pelo-st/</guid><description>&lt;p>A Microsoft Threat Intelligence revelou que o grupo de cibercriminosos Storm-0501, conhecido por atacar escolas e prestadores de serviços de saúde nos EUA, evoluiu suas táticas, agora utilizando operações de ransomware nativas da nuvem. Em vez de depender apenas de malware para criptografar dispositivos locais, o grupo explora vulnerabilidades em ambientes de nuvem híbridos, realizando exfiltração de dados em larga escala e comprometendo recursos do Azure.&lt;/p>
&lt;p>O ataque geralmente começa com a violação do Active Directory através de contas de administrador de domínio comprometidas, permitindo acesso ao Microsoft Entra ID. O Storm-0501 utiliza ferramentas como AzureHound para enumerar recursos na nuvem e escalar privilégios, muitas vezes através de contas mal configuradas que não exigem autenticação multifator (MFA). Após obter acesso total, o grupo realiza operações de descoberta e exfiltração, deletando backups e utilizando APIs legítimas do Azure para dificultar a recuperação dos dados. A extorsão final frequentemente ocorre por meio de mensagens no Microsoft Teams.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers Escaneiam Ativamente Acesso Web do Microsoft Remote Desktop</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-ativamente-acesso-web-do-microso/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-escaneiam-ativamente-acesso-web-do-microso/</guid><description>&lt;p>No dia 21 de agosto de 2025, a GreyNoise Intelligence registrou um aumento sem precedentes na atividade de reconhecimento do Protocolo de Área de Trabalho Remota (RDP), com 1.971 endereços IP únicos realizando varreduras simultâneas nos portais de autenticação do Microsoft RD Web Access e do Microsoft RDP Web Client. A maioria desses IPs (1.851) compartilhava a mesma assinatura de cliente, indicando uma campanha coordenada para descobrir nomes de usuários válidos antes de tentativas de invasão baseadas em credenciais. Aproximadamente 92% dos IPs já haviam sido identificados como maliciosos, com 73% da atividade originando-se do Brasil, tendo os Estados Unidos como alvo. A GreyNoise também identificou uma onda subsequente de escaneamento que ultrapassou 30.000 IPs, sinalizando uma escalada dramática na intenção dos atacantes de mapear endpoints RDP expostos. Este aumento de atividade ocorre em um período crítico, quando instituições educacionais estão online, o que torna a exploração de esquemas de nomes de usuário previsíveis uma preocupação significativa. Organizações com portais RDP expostos devem revisar e reforçar seus fluxos de autenticação, implementando autenticação multifator e monitorando anomalias.&lt;/p></description></item><item><title>Windows 11 24H2 e Windows 10 sofrem com lentidão após atualização de agosto de 2025</title><link>https://brdefense.center/news/windows-11-24h2-e-windows-10-sofrem-com-lentidao-a/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:59:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/windows-11-24h2-e-windows-10-sofrem-com-lentidao-a/</guid><description>&lt;p>A atualização de segurança de agosto de 2025 para o Windows 11 versão 24H2 e Windows 10 trouxe uma série de problemas, incluindo lentidão severa em dispositivos que utilizam ferramentas de streaming NDI, como OBS. Os usuários relataram travamentos e degradação de desempenho após a instalação da atualização KB5063878. A Microsoft recomenda uma solução temporária, que envolve a mudança do modo de recebimento NDI para TCP ou UDP. Além disso, a atualização causou falhas na instalação via WSUS para clientes empresariais, que já foram resolvidas. Outros problemas incluem a falta de prompt de consentimento parental em navegadores não-Edge e incompatibilidades com drivers específicos, como o sprotect.sys e o Dirac Audio, que impedem a atualização em alguns dispositivos. A Microsoft está trabalhando em soluções para esses problemas, mas os usuários são aconselhados a verificar a compatibilidade de seus sistemas antes de proceder com a atualização.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers usam novos truques para roubar logins da Microsoft</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-novos-truques-para-roubar-logins-da-m/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-novos-truques-para-roubar-logins-da-m/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Push Security alertaram sobre um novo esquema de phishing que tem como alvo credenciais de login da Microsoft. Os criminosos cibernéticos criaram páginas falsas que imitam as telas de login do Microsoft 365, utilizando uma ferramenta chamada Active Directory Federation Services (ADFS) para enganar os usuários. Em vez de enviar as vítimas diretamente para o site de phishing, os atacantes configuraram suas contas Microsoft para redirecionar os usuários para essas páginas fraudulentas, fazendo com que os links parecessem legítimos, já que começavam com &amp;lsquo;outlook.office.com&amp;rsquo;. Além disso, a distribuição do link não ocorreu por e-mail, mas sim através de malvertising, onde vítimas que buscavam por “Office 265” eram direcionadas a uma página de login falsa. O uso de um blog de viagens falso como intermediário ajudou a ocultar o ataque. Essa abordagem sofisticada permitiu que o esquema contornasse muitas ferramentas de segurança, aumentando sua taxa de sucesso em comparação com métodos tradicionais de phishing. Para se proteger, equipes de TI devem bloquear anúncios suspeitos e monitorar o tráfego de anúncios, enquanto os usuários devem ter cuidado ao digitar termos de busca, pois um simples erro de digitação pode levar a um anúncio falso que compromete dispositivos e contas.&lt;/p></description></item><item><title>Política de Agente do Microsoft Copilot expõe agentes de IA a qualquer usuário</title><link>https://brdefense.center/news/politica-de-agente-do-microsoft-copilot-expoe-agen/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/politica-de-agente-do-microsoft-copilot-expoe-agen/</guid><description>&lt;p>O ecossistema do Microsoft Copilot enfrenta um grave problema de governança de segurança, onde as políticas de acesso configuradas estão sendo sistematicamente ignoradas. Isso permite a implantação não autorizada de agentes, mesmo diante de restrições administrativas explícitas. Desde maio de 2025, a Microsoft lançou 107 agentes Copilot, mas uma falha crítica foi identificada: a configuração da política de &amp;lsquo;Acesso a Dados&amp;rsquo;, que deveria impedir o acesso de usuários aos agentes, não está sendo aplicada corretamente. Essa vulnerabilidade compromete os controles de segurança das empresas e aumenta os riscos de exposição de dados em ambientes Microsoft 365. A falha se manifesta em múltiplos vetores, incluindo a incapacidade da Microsoft de implementar suas próprias políticas de controle de acesso e deficiências na gestão de inventário de agentes. Para mitigar esses riscos, os administradores devem realizar auditorias abrangentes, implementar bloqueios manuais e estabelecer monitoramento contínuo para detectar novas implantações não autorizadas. A situação exige uma resposta imediata da Microsoft para restaurar a confiança em seu ecossistema de IA.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade Crítica na Conexão de API do Azure Expõe Compromissos Entre Tenants</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-na-conexao-de-api-do-azure/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:57:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-critica-na-conexao-de-api-do-azure/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica na arquitetura de Conexão de API do Microsoft Azure permitiu a completa exploração de recursos em múltiplos tenants na nuvem. A falha, descoberta por um pesquisador, foi corrigida pela Microsoft em uma semana após sua divulgação. O problema estava relacionado à infraestrutura compartilhada do Azure, que processa trocas de tokens de autenticação entre aplicações e serviços de backend. A vulnerabilidade permitia que atacantes acessassem serviços conectados, como Azure Key Vaults e bancos de dados, em diferentes tenants. O exploit utilizou um endpoint não documentado chamado DynamicInvoke, que permitia chamadas arbitrárias em Conexões de API, possibilitando acesso administrativo a serviços conectados globalmente. A falha foi classificada como uma séria ameaça, especialmente para organizações que armazenam credenciais sensíveis no Azure Key Vault. A descoberta ressalta os riscos de segurança em arquiteturas de nuvem compartilhadas, onde sistemas multi-tenant podem criar vetores de ataque inesperados.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft restringe acesso a sistemas de alerta cibernético para empresas chinesas</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-restringe-acesso-a-sistemas-de-alerta-ci/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:08:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-restringe-acesso-a-sistemas-de-alerta-ci/</guid><description>&lt;p>A Microsoft decidiu restringir o acesso de algumas empresas chinesas ao seu sistema de alerta antecipado sobre vulnerabilidades cibernéticas, conhecido como MAPP (Microsoft Active Protections Program). Essa decisão foi tomada após uma série de ataques que exploraram falhas na plataforma SharePoint da empresa, afetando até 400 organizações. Suspeitas de envolvimento do governo chinês nos ataques levaram a Microsoft a acreditar que houve um vazamento de informações dentro do programa MAPP, que é utilizado para alertar empresas de segurança sobre ameaças e permitir que elas se preparem para possíveis ataques. As vulnerabilidades já foram corrigidas, mas foram utilizadas anteriormente para implantar ransomware, permitindo que atacantes extraíssem chaves criptográficas de servidores da Microsoft. A empresa confirmou que não enviará mais códigos de prova de conceito para empresas chinesas, uma medida que visa evitar que informações sobre as defesas dos sistemas sejam usadas por atacantes. A Microsoft continua a revisar os participantes do MAPP e pode suspender ou remover aqueles que violarem os termos do contrato, que proíbe a participação em ataques ofensivos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade do Copilot Interfere em Logs de Auditoria e Permite Acesso Secreto</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-copilot-interfere-em-logs-de-au/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:59:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-do-copilot-interfere-em-logs-de-au/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica no M365 Copilot da Microsoft permitiu que usuários acessassem arquivos sensíveis sem gerar entradas adequadas nos logs de auditoria, criando riscos significativos de conformidade e segurança para organizações em todo o mundo. Descoberta em 4 de julho por Zack Korman, a falha explorou uma falha fundamental no mecanismo de registro de auditoria do Copilot. Normalmente, quando o Copilot resume um arquivo, ele gera entradas de log correspondentes. No entanto, ao instruir o Copilot a omitir links de arquivos, a funcionalidade de registro de auditoria falhava. Essa técnica de contorno é fácil de executar e pode ser acionada inadvertidamente por interações rotineiras com o Copilot, tornando-se um problema generalizado. A Microsoft classificou a vulnerabilidade como &amp;ldquo;importante&amp;rdquo;, mas não divulgou publicamente a falha nem notificou os clientes afetados, levantando preocupações sobre a transparência nas comunicações de segurança. Organizações que usaram o M365 Copilot antes de 18 de agosto devem assumir que seus logs de auditoria podem estar incompletos e realizar revisões de segurança abrangentes. A falta de notificação impede que as organizações conduzam avaliações de risco adequadas, comprometendo a integridade dos logs de auditoria exigidos por muitos frameworks de conformidade.&lt;/p></description></item><item><title>Ameaça de malware PipeMagic em ataques de ransomware RansomExx</title><link>https://brdefense.center/news/ameaca-de-malware-pipemagic-em-ataques-de-ransomwa/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 18:58:30 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ameaca-de-malware-pipemagic-em-ataques-de-ransomwa/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança revelaram a exploração de uma vulnerabilidade corrigida no Microsoft Windows, identificada como CVE-2025-29824, por agentes de ameaça para implantar o malware PipeMagic em ataques de ransomware RansomExx. Essa falha, que afeta o Windows Common Log File System (CLFS), foi abordada pela Microsoft em abril de 2025. O PipeMagic, que atua como uma backdoor, foi documentado pela primeira vez em 2022, visando empresas industriais no Sudeste Asiático. Os ataques utilizam também a CVE-2017-0144, uma falha de execução remota no Windows SMB, para infiltrar a infraestrutura das vítimas. Em 2025, os ataques se concentraram na Arábia Saudita e no Brasil, utilizando um arquivo do Microsoft Help Index como carregador para injetar código malicioso. O PipeMagic é um malware modular que permite comunicação assíncrona e execução de comandos em sistemas comprometidos. A detecção contínua do PipeMagic em ataques indica que os desenvolvedores estão aprimorando suas funcionalidades, aumentando o risco para organizações em várias regiões, incluindo o Brasil.&lt;/p></description></item><item><title>Arquivo de Ajuda da Microsoft Explorado para Implantar Malware PipeMagic</title><link>https://brdefense.center/news/arquivo-de-ajuda-da-microsoft-explorado-para-impla/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 12:59:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/arquivo-de-ajuda-da-microsoft-explorado-para-impla/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança descobriram uma campanha de ataque sofisticada em que atores de ameaças estão explorando Arquivos de Índice de Ajuda da Microsoft (.mshi) como um novo mecanismo de entrega para o backdoor PipeMagic. Essa campanha culmina na exploração da vulnerabilidade crítica CVE-2025-29824, que foi corrigida pela Microsoft em abril de 2025. Os atacantes utilizam um arquivo chamado &amp;lsquo;metafile.mshi&amp;rsquo;, que contém código C# ofuscado, para executar um payload malicioso através do utilitário MSBuild da Microsoft. Após a execução, o malware explora a vulnerabilidade CVE-2025-29824, que permite elevação de privilégios, e injeta cargas em processos do sistema, como winlogon.exe, para extrair credenciais. O ataque resulta na implantação de ransomware, com arquivos criptografados recebendo extensões aleatórias e notas de resgate sendo deixadas nos sistemas comprometidos. A Microsoft atribui essa atividade ao grupo de ameaças Storm-2460, que continua a adaptar suas táticas e a expandir seus métodos de entrega para evitar detecções.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de hackers explora falha do Windows para distribuir malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-explora-falha-do-windows-para-dis/</link><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:57:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-explora-falha-do-windows-para-dis/</guid><description>&lt;p>O grupo de hackers conhecido como EncryptHub está explorando uma falha de segurança já corrigida no Microsoft Windows para disseminar malware. A Trustwave SpiderLabs identificou uma campanha que combina engenharia social e a exploração da vulnerabilidade CVE-2025-26633, também chamada de MSC EvilTwin. Os atacantes se passam por membros do departamento de TI e enviam solicitações pelo Microsoft Teams para estabelecer conexões remotas e implantar cargas maliciosas usando comandos PowerShell. Entre os arquivos utilizados, dois arquivos MSC com o mesmo nome são entregues, um benigno e outro malicioso, que ativa a vulnerabilidade. O arquivo malicioso se conecta a um servidor de comando e controle (C2) para receber e executar comandos, incluindo um stealer chamado Fickle Stealer. Além disso, os atacantes utilizam plataformas legítimas, como o Brave Support, para hospedar malware. A campanha destaca a importância de estratégias de defesa em camadas e treinamento de conscientização para usuários, dada a combinação de engenharia social e exploração técnica utilizada pelos hackers.&lt;/p></description></item></channel></rss>