<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Okcupid on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/okcupid/</link><description>Recent content in Okcupid on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 02:13:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/okcupid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tinder, OkCupid e Hinge grupo hacker vaza dados de 10 milhões de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/tinder-okcupid-e-hinge-grupo-hacker-vaza-dados-de/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:13:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/tinder-okcupid-e-hinge-grupo-hacker-vaza-dados-de/</guid><description>&lt;p>O Match Group, conglomerado responsável por aplicativos de relacionamento como Tinder, OkCupid e Hinge, confirmou um vazamento de dados que comprometeu informações de até 10 milhões de usuários. O ataque foi realizado pelo grupo hacker ShinyHunters, que anunciou o roubo na dark web. O vazamento, que totaliza 1,7 GB de dados, foi possível devido ao comprometimento de uma conta Okta com login único (SSO), que deu acesso a instâncias de marketing da empresa, incluindo contas do Google Drive e Dropbox. Embora o Match Group tenha afirmado que não encontrou evidências de acesso a credenciais financeiras ou informações privadas, os dados de localização e informações de identificação pessoal (PII) foram expostos. A empresa está em processo de contatar os usuários afetados e recomenda a adoção de autenticação em dois fatores e outras soluções de segurança para mitigar riscos futuros. O incidente destaca a vulnerabilidade de sistemas que dependem de aplicativos de terceiros e a importância de medidas de segurança robustas.&lt;/p></description></item><item><title>Match Group confirma vazamento de dados de usuários</title><link>https://brdefense.center/news/match-group-confirma-vazamento-de-dados-de-usuario/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:02:52 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/match-group-confirma-vazamento-de-dados-de-usuario/</guid><description>&lt;p>O Match Group, proprietário de serviços de namoro online como Tinder e OkCupid, confirmou um incidente de cibersegurança que comprometeu dados de usuários. Hackers do grupo ShinyHunters vazaram 1,7 GB de arquivos comprimidos, supostamente contendo 10 milhões de registros de informações de usuários do Hinge, Match e OkCupid, além de documentos internos. A empresa afirmou que a quantidade de dados afetados é limitada e que não há indícios de que credenciais de login, informações financeiras ou comunicações privadas tenham sido acessadas. A investigação está em andamento com a ajuda de especialistas externos. O ataque foi realizado após a violação de uma conta de SSO (Single Sign-On) da Okta, que permitiu acesso a instâncias de marketing e armazenamento em nuvem da empresa. Especialistas recomendam a implementação de autenticação multifatorial resistente a phishing e políticas rigorosas de autorização de aplicativos para mitigar riscos semelhantes no futuro. O Match Group, que gera uma receita anual de US$ 3,5 bilhões, possui mais de 80 milhões de usuários ativos em suas plataformas.&lt;/p></description></item></channel></rss>