<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fbi on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/fbi/</link><description>Recent content in Fbi on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 19:05:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/fbi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>FBI apreende fórum de cibercrime RAMP, conhecido por ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/fbi-apreende-forum-de-cibercrime-ramp-conhecido-po/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:05:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fbi-apreende-forum-de-cibercrime-ramp-conhecido-po/</guid><description>&lt;p>O FBI anunciou a apreensão do fórum de cibercrime RAMP, uma plataforma que promovia uma variedade de serviços de hacking e malware, incluindo operações de ransomware. O fórum, que operava tanto na rede Tor quanto na clearnet, exibia um aviso de apreensão que afirmava: &amp;lsquo;O Federal Bureau of Investigation apreendeu o RAMP&amp;rsquo;. Essa ação foi realizada em colaboração com o Escritório do Procurador dos Estados Unidos para o Sul da Flórida e a Seção de Crimes de Computador e Propriedade Intelectual do Departamento de Justiça. Com a apreensão, as autoridades agora têm acesso a dados significativos dos usuários do fórum, como endereços de e-mail, IPs e mensagens privadas, o que pode levar à identificação e prisão de cibercriminosos que não seguiram práticas adequadas de segurança operacional. O RAMP foi lançado em julho de 2021, após a proibição da promoção de ransomware em outros fóruns de hacking, e rapidamente se tornou um espaço para gangues de ransomware promoverem suas operações. O criador do fórum, conhecido como Orange, já havia sido identificado como Mikhail Matveev, um nacional russo que enfrenta acusações nos Estados Unidos por sua participação em várias operações de ransomware. A apreensão do RAMP representa um golpe significativo para o ecossistema de cibercrime, especialmente em um momento em que as autoridades estão intensificando a luta contra o ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>FBI alerta sobre uso de QR Codes maliciosos em campanhas de phishing</title><link>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-uso-de-qr-codes-maliciosos-em-cam/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:59:25 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-uso-de-qr-codes-maliciosos-em-cam/</guid><description>&lt;p>O FBI emitiu um alerta sobre uma nova campanha de phishing originada na Coreia do Norte, que utiliza QR Codes maliciosos para contornar sistemas de segurança de e-mails. Desde maio de 2025, grupos criminosos têm como alvo laboratórios de pesquisa, instituições acadêmicas e entidades governamentais em todo o mundo. O método principal envolve o envio de QR Codes comprometidos via e-mail, disfarçados como mensagens de remetentes confiáveis, como funcionários de embaixadas. Ao escanear o código, as vítimas são direcionadas a um ambiente controlado pelos hackers, que coletam informações sensíveis, como logins e localização. Além disso, esses códigos podem reproduzir tokens de sessão, burlando a autenticação multifator (MFA) e permitindo o sequestro de identidades na nuvem. Para se proteger, o FBI recomenda que as organizações eduquem seus funcionários sobre a verificação da origem dos QR Codes, implementem protocolos de denúncia de atividades suspeitas e utilizem ferramentas de segurança, como gerenciadores de senhas e anti-malware.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers norte-coreanos usam QR codes maliciosos em phishing direcionado</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-usam-qr-codes-maliciosos-em/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:35 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-norte-coreanos-usam-qr-codes-maliciosos-em/</guid><description>&lt;p>O FBI alertou sobre uma nova técnica de phishing, chamada &amp;lsquo;quishing&amp;rsquo;, utilizada pelo grupo de hackers norte-coreano Kimsuky. Esses ataques visam roubar credenciais de acesso a serviços como Microsoft 365, Okta e VPNs, direcionando usuários a páginas falsas por meio de QR codes maliciosos. Os hackers enviam e-mails que contêm imagens com QR codes, que são mais difíceis de serem detectados por sistemas de segurança, permitindo que os e-mails cheguem às caixas de entrada dos alvos. Ao escanear o código, a vítima é redirecionada por múltiplos links que coletam informações como sistema operacional e endereço IP, levando-a a uma página de captura de credenciais. Uma vez que as credenciais são inseridas, os atacantes podem roubar tokens de sessão, permitindo que eles contornem a autenticação multifator (MFA). O FBI recomenda uma defesa em múltiplas camadas, incluindo treinamento de funcionários e gestão de dispositivos móveis, para mitigar esses riscos. O uso crescente de dispositivos móveis não gerenciados aumenta a vulnerabilidade a esses ataques, tornando-os uma preocupação significativa para organizações, especialmente aquelas que lidam com informações sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>FBI alerta sobre uso de QR codes em ataques de phishing por grupo norte-coreano</title><link>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-uso-de-qr-codes-em-ataques-de-phi/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:59:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-uso-de-qr-codes-em-ataques-de-phi/</guid><description>&lt;p>O FBI divulgou um alerta sobre um novo vetor de ataque de phishing, denominado &amp;lsquo;quishing&amp;rsquo;, utilizado por atores de ameaça patrocinados pelo Estado norte-coreano, especificamente o grupo Kimsuky. Desde 2025, esses atacantes têm direcionado suas campanhas a instituições acadêmicas, think tanks e entidades governamentais dos EUA, utilizando códigos QR maliciosos em e-mails de spear-phishing. Essa técnica força as vítimas a transitar de dispositivos seguros para dispositivos móveis, que podem não ter a mesma proteção, permitindo que os atacantes contornem defesas tradicionais. O grupo Kimsuky, associado ao Bureau Geral de Reconhecimento da Coreia do Norte, tem um histórico de exploração de falhas em protocolos de autenticação de e-mail. O FBI observou várias tentativas de phishing em que os códigos QR levavam a questionários ou páginas falsas de login, visando roubar credenciais. O uso de QR codes em ataques de phishing representa um vetor de intrusão de identidade resistente à autenticação multifatorial, aumentando o risco para organizações que não monitoram adequadamente dispositivos móveis não gerenciados.&lt;/p></description></item><item><title>Departamento de Justiça dos EUA apreende domínio de fraude bancária</title><link>https://brdefense.center/news/departamento-de-justica-dos-eua-apreende-dominio-d/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:57:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/departamento-de-justica-dos-eua-apreende-dominio-d/</guid><description>&lt;p>O Departamento de Justiça dos EUA anunciou a apreensão do domínio web3adspanels[.]org, que era utilizado para facilitar um esquema de fraude de tomada de conta bancária. Este domínio servia como um painel de controle para manipular credenciais de login bancário obtidas ilegalmente. Os criminosos veiculavam anúncios fraudulentos em motores de busca como Google e Bing, redirecionando usuários desavisados para sites falsos de bancos, onde suas credenciais eram coletadas por meio de um software malicioso. Até o momento, o esquema resultou em 19 vítimas nos EUA, incluindo duas empresas na Geórgia, com perdas estimadas em cerca de $28 milhões, sendo $14,6 milhões em perdas reais. O domínio apreendido armazenava as credenciais de login de milhares de vítimas e facilitava fraudes até recentemente. O FBI relatou mais de 5.100 queixas relacionadas a fraudes de tomada de conta bancária desde janeiro de 2025, totalizando perdas superiores a $262 milhões. O DoJ recomenda que os usuários sejam cautelosos ao compartilhar informações online, monitorem suas contas e utilizem senhas complexas.&lt;/p></description></item><item><title>Fotos no Instagram podem ser usadas para sequestro virtual</title><link>https://brdefense.center/news/fotos-no-instagram-podem-ser-usadas-para-sequestro/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:59:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fotos-no-instagram-podem-ser-usadas-para-sequestro/</guid><description>&lt;p>O FBI emitiu um alerta sobre um novo golpe que utiliza fotos e vídeos de redes sociais, como o Instagram, para realizar sequestros virtuais e extorsões. Os cibercriminosos alteram imagens de vítimas para criar cenários convincentes e, em seguida, entram em contato com as famílias, alegando que sequestraram um membro da família. Para a liberação do suposto refém, exigem um pagamento de resgate. Os golpistas também podem usar informações reais de pessoas desaparecidas, aumentando a credibilidade do golpe. A técnica de engenharia social é utilizada para provocar medo e urgência, levando as vítimas a agir impulsivamente. O FBI recomenda que as pessoas verifiquem a veracidade das alegações antes de tomar qualquer ação e que evitem compartilhar informações pessoais nas redes sociais. Além disso, é importante que as famílias tentem contatar a suposta vítima antes de realizar qualquer pagamento. O uso de inteligência artificial para modificar imagens é uma preocupação crescente, tornando os golpes mais sofisticados e difíceis de detectar.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers drenam contas com golpes de IA enquanto vítimas ajudam sem saber</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-drenam-contas-com-golpes-de-ia-enquanto-vi/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 01:22:53 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-drenam-contas-com-golpes-de-ia-enquanto-vi/</guid><description>&lt;p>O FBI alertou que, em 2025, hackers roubaram mais de US$ 262 milhões de alvos nos EUA através de esquemas de tomada de conta. Esses ataques, que afetam indivíduos, empresas e organizações, geralmente envolvem técnicas de engenharia social, como phishing, onde os criminosos manipulam as vítimas para que revelem suas credenciais de login. Após obter acesso, os atacantes podem redefinir senhas e transferir fundos para contas que controlam, frequentemente convertendo o dinheiro em criptomoedas para dificultar o rastreamento. O uso de inteligência artificial (IA) tem potencializado esses golpes, permitindo a criação de campanhas de phishing mais convincentes e sites falsos que imitam marcas conhecidas, como Amazon. O FBI também destacou o aumento de campanhas de phishing móvel, onde os atacantes se aproveitam de nomes de marcas confiáveis para induzir os usuários a clicar em links maliciosos. Para se proteger, o FBI recomenda que os usuários limitem a informação pessoal compartilhada online, monitorem suas contas financeiras e utilizem senhas complexas e únicas para cada conta.&lt;/p></description></item><item><title>Funcionários de cibersegurança presos por golpes de ransomware</title><link>https://brdefense.center/news/funcionarios-de-ciberseguranca-presos-por-golpes-d/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:59:12 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/funcionarios-de-ciberseguranca-presos-por-golpes-d/</guid><description>&lt;p>O FBI prendeu três especialistas em cibersegurança acusados de realizar ataques de ransomware enquanto trabalhavam para a DigitalMint, uma empresa de Chicago que negocia resgates de ransomware. Os acusados, Kevin Tyler Martin, Ryan Clifford Goldberg e um terceiro não identificado, teriam iniciado suas atividades criminosas em maio de 2023, utilizando software malicioso para extorquir empresas, incluindo uma instituição médica na Flórida, que foi ameaçada a pagar US$ 10 milhões. Embora o grupo tenha conseguido roubar US$ 1,2 milhão, a investigação revelou que eles estavam por trás de vários ataques, incluindo tentativas contra uma empresa farmacêutica e um consultório médico na Califórnia. A DigitalMint afirmou estar cooperando com as investigações e demitiu os funcionários envolvidos por conduta não autorizada. As acusações incluem conspiração para interferir no comércio interestadual e dano intencional a computadores protegidos, destacando a gravidade da situação e a necessidade de vigilância constante no setor de cibersegurança.&lt;/p></description></item><item><title>Domínios usados por grupo de hackers ShinyHunters são desativados pelo FBI</title><link>https://brdefense.center/news/dominios-usados-por-grupo-de-hackers-shinyhunters/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:03:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/dominios-usados-por-grupo-de-hackers-shinyhunters/</guid><description>&lt;p>Recentemente, o FBI, em colaboração com autoridades francesas, desativou domínios utilizados pelo grupo de hackers Scattered Lapsus$ Hunters, que estavam prestes a vazar dados roubados da violação de segurança envolvendo a Salesforce e a Salesloft. Apesar da ação, os vazamentos continuaram, com informações de mais de 40 empresas, incluindo grandes nomes como Qantas, Toyota e Disney, sendo expostas. O domínio breachforums.hn, que servia como um fórum de troca de informações entre cibercriminosos, foi um dos alvos da operação, sendo substituído rapidamente por um novo site no Tor. O grupo de hackers declarou que a era dos fóruns está chegando ao fim, sugerindo uma migração para grupos no Telegram, que oferecem maior resistência a ações de desmantelamento. Além disso, afirmaram que novos fóruns devem ser vistos como armadilhas criadas por pesquisadores de segurança e autoridades. A operação do FBI não resultou em prisões, permitindo que o grupo continuasse suas atividades. Essa situação destaca a evolução das táticas de grupos de hackers e a necessidade de vigilância constante por parte das empresas.&lt;/p></description></item><item><title>Google confirma invasão hacker a portal usado pelo FBI para pedir dados</title><link>https://brdefense.center/news/google-confirma-invasao-hacker-a-portal-usado-pelo/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-confirma-invasao-hacker-a-portal-usado-pelo/</guid><description>&lt;p>A Google confirmou que cibercriminosos conseguiram criar uma conta fraudulenta em seu Sistema de Requerimentos de Garantidores da Lei (LERS), utilizado por autoridades para solicitar dados oficiais. Embora a conta tenha sido desativada e não haja indícios de que dados tenham sido acessados, o incidente levanta preocupações sobre a segurança de informações sensíveis. O grupo de hackers, conhecido como Scattered Lapsus$ Hunters, afirmou ter acesso ao portal LERS e ao sistema de checagem de antecedentes do FBI, o eCheck. Capturas de tela foram divulgadas como supostas provas do acesso. Este grupo já havia atacado outras grandes empresas, como Salesforce e Cloudflare, utilizando engenharia social. A Inteligência Contra Ameaças da Google (Mandiant) está monitorando a situação, mas especialistas duvidam que o grupo realmente cesse suas atividades. O acesso não autorizado a sistemas utilizados por agências de segurança pode permitir que hackers se façam passar por oficiais da lei, aumentando o risco de exposição de dados sensíveis de usuários.&lt;/p></description></item><item><title>FBI alerta sobre grupos cibercriminosos atacando Salesforce</title><link>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-grupos-cibercriminosos-atacando-s/</link><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:59:03 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/fbi-alerta-sobre-grupos-cibercriminosos-atacando-s/</guid><description>&lt;p>O FBI emitiu um alerta sobre dois grupos cibercriminosos, UNC6040 e UNC6395, que têm realizado ataques de roubo de dados e extorsão, visando plataformas Salesforce. O grupo UNC6395 foi responsável por uma campanha de roubo de dados em agosto de 2025, explorando tokens OAuth comprometidos do aplicativo Salesloft Drift, que teve sua conta do GitHub violada entre março e junho de 2025. Em resposta, a Salesloft isolou sua infraestrutura e desativou o aplicativo. O grupo UNC6040, ativo desde outubro de 2024, tem utilizado campanhas de vishing para obter acesso inicial e roubar dados em larga escala, utilizando uma versão modificada do aplicativo Data Loader do Salesforce. Após as intrusões, o grupo também se envolveu em atividades de extorsão, que foram atribuídas a um outro grupo chamado UNC6240, que se identifica como ShinyHunters. Recentemente, houve uma união entre ShinyHunters, Scattered Spider e LAPSUS$, que anunciaram a suspensão de suas atividades, embora especialistas alertem que isso pode ser uma estratégia para evitar a atenção das autoridades. As organizações devem permanecer vigilantes, pois o silêncio de um grupo de ameaças não significa que o risco desapareceu.&lt;/p></description></item><item><title>Autoridades desmantelam mercado ilegal de documentos falsos na web</title><link>https://brdefense.center/news/autoridades-desmantelam-mercado-ilegal-de-document/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:57:16 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/autoridades-desmantelam-mercado-ilegal-de-document/</guid><description>&lt;p>As autoridades dos Países Baixos e dos Estados Unidos anunciaram a desarticulação do mercado ilícito VerifTools, que vendia documentos de identidade fraudulentos para cibercriminosos em todo o mundo. Dois domínios do marketplace, verif[.]tools e veriftools[.]net, além de um blog associado, foram retirados do ar, redirecionando os visitantes para uma página informativa sobre a ação realizada pelo FBI, com base em um mandado judicial. Os servidores do site foram confiscados em Amsterdã.&lt;/p></description></item><item><title>Hacker chinês é condenado por sabotagem em rede de empresa dos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/hacker-chines-e-condenado-por-sabotagem-em-rede-de/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 19:00:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hacker-chines-e-condenado-por-sabotagem-em-rede-de/</guid><description>&lt;p>Davis Lu, um hacker chinês de 55 anos, foi condenado a 48 meses de prisão por sabotagem deliberada na rede de computadores de sua antiga empregadora, uma corporação global com sede em Beachwood, Ohio. O juiz distrital dos EUA, Pamela A. Barker, proferiu a sentença em 21 de agosto de 2025, após um veredicto de culpabilidade em março. Lu, que trabalhou como desenvolvedor de software na empresa desde 2007, começou a criar códigos destrutivos após perder privilégios e responsabilidades em 2018. Entre suas ações, ele implementou loops infinitos para travar servidores, scripts para deletar perfis de colegas e um &amp;lsquo;kill switch&amp;rsquo; que bloqueava todos os usuários caso sua conta fosse removida. Quando Lu foi demitido em setembro de 2019, o &amp;lsquo;kill switch&amp;rsquo; foi ativado, causando interrupções significativas para milhares de usuários globalmente. O FBI destacou a importância da detecção precoce de ameaças internas e a responsabilidade dos cibercriminosos, enfatizando que ações como as de Lu não ficarão impunes.&lt;/p></description></item><item><title>Desenvolvedor é condenado por sabotagem com malware em empresa nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/desenvolvedor-e-condenado-por-sabotagem-com-malwar/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:56:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/desenvolvedor-e-condenado-por-sabotagem-com-malwar/</guid><description>&lt;p>Davis Lu, um cidadão chinês de 55 anos, foi condenado a quatro anos de prisão por sabotagem em sua antiga empresa, onde atuava como desenvolvedor de software. Lu introduziu malware personalizado que causou falhas nos sistemas e implementou um &amp;lsquo;kill switch&amp;rsquo; que bloqueava o acesso de outros funcionários quando sua conta era desativada. O ataque ocorreu após uma reestruturação em 2018 que reduziu suas responsabilidades e acesso ao sistema. Lu criou loops infinitos em código Java, resultando em quedas de servidores e impediu logins de usuários. Além disso, ele deletou perfis de colegas e tentou apagar dados críticos no dia em que foi instruído a devolver seu laptop. As ações de Lu resultaram em perdas estimadas em centenas de milhares de dólares para a empresa. O caso destaca a importância de identificar ameaças internas precocemente, conforme ressaltado pelo FBI.&lt;/p></description></item><item><title>Criminosos vendem contas de e-mail do FBI por US 40 na dark web</title><link>https://brdefense.center/news/criminosos-vendem-contas-de-e-mail-do-fbi-por-us-4/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 18:58:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/criminosos-vendem-contas-de-e-mail-do-fbi-por-us-4/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança alertam para a venda de contas de e-mail comprometidas do FBI e de outras agências governamentais dos EUA na dark web, com preços a partir de US$ 40. Essas contas são oferecidas em plataformas de mensagens criptografadas, como Telegram e Signal, e podem ser usadas para enviar solicitações de emergência fraudulentas a empresas de tecnologia. Os criminosos oferecem acesso completo às contas, permitindo o envio de mensagens, anexação de arquivos maliciosos e acesso a plataformas que exigem verificação governamental. A venda dessas credenciais representa um risco significativo, pois pode facilitar campanhas de malware em larga escala e a divulgação de dados sensíveis, como endereços IP e números de telefone. Os métodos utilizados para obter essas contas incluem o uso de malware, phishing e técnicas de engenharia social, que exploram vulnerabilidades humanas e técnicas. A crescente comercialização de contas de e-mail de instituições respeitáveis destaca a commoditização da confiança institucional, onde contas ativas e verificadas são reutilizadas para fraudes imediatas.&lt;/p></description></item></channel></rss>