<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Oracle Ebs on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/oracle-ebs/</link><description>Recent content in Oracle Ebs on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 13:01:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/oracle-ebs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gigante automotivo LKQ é a mais recente vítima de violação de dados da Oracle EBS</title><link>https://brdefense.center/news/gigante-automotivo-lkq-e-a-mais-recente-vitima-de/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:01:10 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/gigante-automotivo-lkq-e-a-mais-recente-vitima-de/</guid><description>&lt;p>A LKQ, uma empresa americana de peças automotivas e equipamentos reciclados, confirmou que foi afetada por uma violação de dados relacionada ao Oracle E-Business Suite (EBS). O incidente, que ocorreu em 9 de agosto de 2025, resultou na exposição de informações sensíveis de aproximadamente 9.000 pessoas, incluindo números de identificação do empregador (EIN) e números de seguridade social (SSN). A investigação interna da LKQ, iniciada em 3 de outubro e concluída em 1º de dezembro, revelou que a exploração da vulnerabilidade CVE-2022-21587 permitiu que o grupo cibercriminoso Cl0p acessasse e roubasse terabytes de dados da empresa. A LKQ notificou as autoridades competentes e ofereceu serviços de monitoramento de crédito e restauração de identidade aos indivíduos afetados por um período de dois anos. Embora a empresa tenha afirmado que não houve impacto em seus sistemas além do ambiente EBS, o ataque destaca a crescente lista de vítimas que enfrentaram problemas semelhantes, incluindo Harvard e The Washington Post. A situação ressalta a necessidade de reforçar a segurança em sistemas amplamente utilizados, como o Oracle EBS, que é vulnerável a ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de Ransomware Clop Explora Novas Vulnerabilidades Zero-Day</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-clop-explora-novas-vulnerabili/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:58:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-ransomware-clop-explora-novas-vulnerabili/</guid><description>&lt;p>O grupo de ransomware Clop está em atividade com uma nova campanha de exploração, utilizando uma vulnerabilidade zero-day identificada no Oracle E-Business Suite (CVE-2025-61882). Essa falha, detectada em junho de 2025 e confirmada pela Oracle em outubro, permite que atacantes remotos acessem funções críticas de ERP, como compras e logística, sem autorização. Durante a investigação, foram identificados dois IPs de comando e controle, além de mais de 90 servidores ativos em diversos países, com a Alemanha apresentando o maior número de servidores. O Brasil, junto com Panamá e Hong Kong, também está entre os países afetados. A infraestrutura utilizada pelo Clop mostra uma continuidade operacional com campanhas anteriores, indicando uma estratégia de reutilização de infraestrutura para evitar bloqueios geopolíticos. Especialistas em segurança alertam que organizações que utilizam sistemas ERP, como o Oracle EBS, devem implementar monitoramento em nível de rede para essas sub-redes, já que a exploração de software empresarial não corrigido continua a ser uma prioridade para o grupo. A situação é crítica, e ações imediatas são recomendadas para mitigar riscos.&lt;/p></description></item></channel></rss>