<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ctem on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ctem/</link><description>Recent content in Ctem on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:42:34 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ctem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Estudo revela a importância da Gestão Contínua de Exposição a Ameaças</title><link>https://brdefense.center/news/estudo-revela-a-importancia-da-gestao-continua-de/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:42:34 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/estudo-revela-a-importancia-da-gestao-continua-de/</guid><description>&lt;p>Um estudo de inteligência de mercado de 2026, que entrevistou 128 tomadores de decisão em segurança de empresas, destaca uma divisão significativa entre organizações que adotam a Gestão Contínua de Exposição a Ameaças (CTEM) e aquelas que não o fazem. As empresas que implementaram o CTEM apresentam 50% mais visibilidade da superfície de ataque e 23 pontos percentuais a mais na adoção de soluções de segurança. Apesar de 87% dos líderes de segurança reconhecerem a importância do CTEM, apenas 16% o implementaram, evidenciando um desafio na transição da conscientização para a prática. A complexidade da superfície de ataque se torna um multiplicador de riscos, especialmente quando o número de domínios monitorados ultrapassa 100, aumentando exponencialmente as vulnerabilidades. O estudo também revela que, com o aumento dos custos médios de violação, que chegam a US$ 4,44 milhões, a gestão da superfície de ataque se tornou uma questão crítica para as lideranças empresariais. Portanto, a adoção do CTEM não é apenas uma questão técnica, mas uma necessidade estratégica para garantir a segurança organizacional em um cenário de crescente complexidade e riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Por que o CTEM é a resposta à pressão nas salas de reunião e à fadiga de segurança</title><link>https://brdefense.center/news/por-que-o-ctem-e-a-resposta-a-pressao-nas-salas-de/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:57:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/por-que-o-ctem-e-a-resposta-a-pressao-nas-salas-de/</guid><description>&lt;p>Um estudo recente revelou que 73% dos CISOs enfrentaram um incidente de segurança significativo nos últimos seis meses, com 58% desses eventos ocorrendo apesar da presença de ferramentas que deveriam ter prevenido tais falhas. A crescente complexidade das ferramentas de segurança e a sobrecarga de dados têm gerado frustração nas equipes, levando a uma percepção de reatividade em vez de proatividade. Para enfrentar esses desafios, muitas organizações estão adotando a Gestão Contínua da Exposição a Ameaças (CTEM), que oferece uma abordagem estruturada para identificar, avaliar e reduzir continuamente a exposição a riscos. O CTEM se destaca ao transformar a visibilidade em ação, priorizando vulnerabilidades com base em sua relevância para os negócios e permitindo que os líderes de segurança comuniquem progresso de forma clara e mensurável aos executivos. Essa metodologia não apenas melhora a eficiência das ferramentas existentes, mas também fortalece a relação entre as equipes de segurança e a alta administração, promovendo uma cultura de transparência e confiança. Ao mudar a percepção da segurança cibernética de um centro de custo para um parceiro na gestão de riscos, as organizações podem se preparar melhor para enfrentar as ameaças cibernéticas de forma proativa.&lt;/p></description></item><item><title>Mês de Conscientização em Segurança Além da Simples Informação</title><link>https://brdefense.center/news/mes-de-conscientizacao-em-seguranca-alem-da-simple/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/mes-de-conscientizacao-em-seguranca-alem-da-simple/</guid><description>&lt;p>Todo mês de outubro, o Mês de Conscientização em Segurança se destaca, promovido pela CISA e pela National Cybersecurity Alliance desde 2004. O objetivo é tornar a segurança uma responsabilidade compartilhada, ajudando cidadãos, empresas e agências públicas a desenvolver hábitos digitais mais seguros. Embora as iniciativas desse mês aumentem a confiança e a conscientização sobre riscos, a realidade é que a conscientização sozinha não é suficiente para prevenir incidentes de segurança. O artigo destaca que muitas violações de segurança ocorrem devido a falhas que a conscientização não consegue alcançar, como configurações incorretas e senhas fracas. Para enfrentar esses desafios, a caça proativa a ameaças (threat hunting) é apresentada como uma solução eficaz. Essa abordagem busca identificar e corrigir vulnerabilidades antes que possam ser exploradas por atacantes. O conceito de Continuous Threat Exposure Management (CTEM) é introduzido como um modelo que permite uma gestão contínua das ameaças, garantindo que as organizações estejam sempre preparadas. O artigo conclui que a conscientização deve ser acompanhada de ações práticas que garantam a segurança, transformando o conhecimento em prontidão.&lt;/p></description></item></channel></rss>