<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Eventvpn on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/eventvpn/</link><description>Recent content in Eventvpn on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 06:59:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/eventvpn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>EventVPN um modelo de anúncios focado em privacidade para VPNs gratuitas</title><link>https://brdefense.center/news/eventvpn-um-modelo-de-anuncios-focado-em-privacida/</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:59:29 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/eventvpn-um-modelo-de-anuncios-focado-em-privacida/</guid><description>&lt;p>O mercado de VPNs gratuitas enfrenta uma crise, com um aumento na demanda levando a uma proliferação de aplicativos inseguros e fraudulentos. Muitos desses serviços são desenvolvidos por atores mal-intencionados que monetizam dados dos usuários através de anúncios invasivos ou, em casos extremos, espalham malware. O EventVPN, criado pela ExpressVPN, surge como uma alternativa, oferecendo acesso gratuito e ilimitado sem comprometer a privacidade do usuário. Ao contrário de outros serviços freemium que limitam o uso ou oferecem recursos básicos, o EventVPN combina uma infraestrutura de VPN premium com um modelo de anúncios que prioriza a privacidade. Utilizando sistemas de publicidade da Apple, o EventVPN promete desvincular os dados do usuário do processo de publicidade, permitindo que os usuários desfrutem de recursos como streaming seguro e suporte a P2P sem restrições de largura de banda. Embora a experiência do usuário inclua anúncios, há a opção de um plano premium que elimina esses anúncios. A proposta é inovadora, mas ainda resta saber se conseguirá realmente transformar o mercado de VPNs gratuitas, que atualmente carece de qualidade e segurança.&lt;/p></description></item><item><title>ExpressVPN lança serviço gratuito de VPN para combater riscos</title><link>https://brdefense.center/news/expressvpn-lanca-servico-gratuito-de-vpn-para-comb/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:04:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/expressvpn-lanca-servico-gratuito-de-vpn-para-comb/</guid><description>&lt;p>A ExpressVPN lançou o EventVPN, um novo software de VPN gratuito e seguro, com o objetivo de oferecer privacidade premium sem custo. O serviço surge em resposta ao aumento de aplicativos de VPN gratuitos de baixa qualidade, que frequentemente comprometem a segurança dos usuários. O EventVPN combina recursos avançados de segurança com um modelo de publicidade focado na privacidade, permitindo que os usuários acessem servidores em mais de 35 países. A versão gratuita cobre um dispositivo, enquanto a versão paga permite até oito dispositivos e acesso a mais de 125 locais. Shay Peretz, COO da ExpressVPN, enfatiza que a privacidade deve ser um direito humano acessível a todos. O EventVPN se destaca por não gerenciar dados pessoais dos usuários, utilizando validação de conta da Apple para garantir anonimato. Com a crescente demanda por VPNs devido a censura e restrições na internet, a ExpressVPN busca oferecer uma alternativa segura e confiável, evitando os riscos associados a aplicativos gratuitos inseguros, que podem expor dados pessoais ou introduzir malware nos dispositivos dos usuários.&lt;/p></description></item></channel></rss>