<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Polônia on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pol%C3%B4nia/</link><description>Recent content in Polônia on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 01:59:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pol%C3%B4nia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ataque coordenado à rede elétrica da Polônia revela vulnerabilidades</title><link>https://brdefense.center/news/ataque-coordenado-a-rede-eletrica-da-polonia-revel/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 01:59:56 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/ataque-coordenado-a-rede-eletrica-da-polonia-revel/</guid><description>&lt;p>No final de dezembro, um ataque coordenado à rede elétrica da Polônia comprometeu múltiplos locais de recursos energéticos distribuídos (DER), incluindo instalações de cogeração e sistemas de energia solar e eólica. Apesar de danificar equipamentos operacionais de forma irreparável, o ataque não resultou em interrupções no fornecimento de energia, afetando apenas 5% da capacidade total do país. Pesquisadores da Dragos, empresa especializada em segurança de infraestrutura industrial, identificaram pelo menos 12 locais afetados, embora estimem que o número real seja próximo de 30. O ataque, atribuído com confiança moderada a um ator de ameaça russo conhecido como Electrum, destacou a vulnerabilidade dos sistemas de energia descentralizados, especialmente em períodos críticos como o inverno. Os atacantes demonstraram profundo conhecimento técnico, comprometendo equipamentos de comunicação e sistemas de controle, mas não conseguiram causar um apagão nacional. No entanto, a possibilidade de desestabilização da frequência do sistema permanece, o que poderia levar a falhas em cascata, como já ocorreu em outros incidentes. Este evento serve como um alerta sobre a segurança das infraestruturas críticas em um contexto global cada vez mais ameaçado.&lt;/p></description></item><item><title>Grupo de hackers russo ataca rede elétrica da Polônia com malware</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-russo-ataca-rede-eletrica-da-polo/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 01:42:49 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-de-hackers-russo-ataca-rede-eletrica-da-polo/</guid><description>&lt;p>Um ciberataque direcionado à rede elétrica da Polônia, ocorrido entre 29 e 30 de dezembro de 2025, foi atribuído ao grupo de hackers Sandworm, supostamente patrocinado pelo Estado russo. Durante o ataque, o grupo tentou implantar um novo malware destrutivo chamado DynoWiper, que tem a capacidade de apagar dados de forma irreversível. O ataque visou duas usinas de cogeração e um sistema de gerenciamento de energia renovável, resultando em um impacto significativo na infraestrutura elétrica do país. O malware DynoWiper, identificado como Win32/KillFiles.NMO, apaga arquivos do sistema, tornando-o inutilizável. O primeiro-ministro polonês, Donald Tusk, afirmou que as evidências indicam que o ataque foi preparado por grupos ligados aos serviços russos. Embora detalhes técnicos sobre o DynoWiper sejam escassos, a ESET, empresa de segurança cibernética, está monitorando a situação. Este ataque é parte de uma série de ações do Sandworm, que anteriormente já havia realizado ataques semelhantes na Ucrânia, afetando setores críticos como energia e educação. A situação destaca a crescente ameaça de ciberataques a infraestruturas críticas na Europa, especialmente em um contexto geopolítico tenso.&lt;/p></description></item><item><title>Convites em PDF se tornam letais - Exploits do UAC-0057 ativam execução de shell</title><link>https://brdefense.center/news/convites-em-pdf-se-tornam-letais-exploits-do-uac-0/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:58:26 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/convites-em-pdf-se-tornam-letais-exploits-do-uac-0/</guid><description>&lt;p>Uma campanha de espionagem cibernética sofisticada, atribuída ao grupo UAC-0057, vinculado ao governo da Bielorrússia, tem como alvo organizações na Ucrânia e na Polônia desde abril de 2025. Os atacantes utilizam arquivos comprimidos armados que contêm convites em PDF que parecem legítimos e planilhas Excel maliciosas. Os documentos de disfarce são projetados para parecer autênticos, como um convite oficial para uma assembleia geral da União de Municípios Rurais da Polônia e um documento sobre serviços do Ministério da Transformação Digital da Ucrânia. Após a execução de macros ofuscadas em arquivos XLS, os atacantes conseguem instalar DLLs maliciosas que coletam informações do sistema. A infraestrutura de suporte do UAC-0057 demonstra técnicas de imitação sofisticadas, registrando domínios que se assemelham a sites legítimos. A persistente mira na Ucrânia e na Polônia reflete os interesses geopolíticos do grupo, alinhados com o governo bielorrusso.&lt;/p></description></item></channel></rss>