<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Samsung on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/samsung/</link><description>Recent content in Samsung on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 13:03:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/samsung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Samsung Galaxy levará até 30 dias para corrigir falha perigosa</title><link>https://brdefense.center/news/samsung-galaxy-levara-ate-30-dias-para-corrigir-fa/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:03:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/samsung-galaxy-levara-ate-30-dias-para-corrigir-fa/</guid><description>&lt;p>No início de dezembro de 2025, a Google emitiu um alerta sobre vulnerabilidades críticas no sistema operacional Android, identificadas como CVE-2025-48633 e CVE-2025-48572. Essas falhas estão sendo ativamente exploradas, permitindo ataques de negação de serviço (DoS) sem a necessidade de privilégios de administrador. Embora a Google tenha rapidamente disponibilizado uma atualização de segurança para seus dispositivos Pixel, a Samsung, que detém cerca de 30% do mercado Android, confirmou que suas correções levarão até 30 dias para serem implementadas. A empresa também está trabalhando em correções para outras vulnerabilidades identificadas pelo Project Zero da Google. A CISA (Agência de Defesa Cibernética dos EUA) emitiu um alerta pedindo que funcionários federais atualizassem seus dispositivos ou parassem de usá-los. A Samsung deve lançar as atualizações em uma sequência que dependerá do modelo, região e operadora, o que pode deixar muitos usuários vulneráveis durante esse período. A situação destaca a importância de atualizações rápidas em dispositivos móveis, especialmente em um cenário onde a segurança cibernética é cada vez mais crítica.&lt;/p></description></item><item><title>Como a Samsung garante segurança em dispositivos móveis corporativos</title><link>https://brdefense.center/news/como-a-samsung-garante-seguranca-em-dispositivos-m/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:58:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/como-a-samsung-garante-seguranca-em-dispositivos-m/</guid><description>&lt;p>O uso de dispositivos móveis no ambiente corporativo traz benefícios, mas também riscos significativos à segurança de dados. Para mitigar esses riscos, muitas empresas estão adotando soluções da Samsung, especialmente os dispositivos Galaxy e o Knox Suite. O Knox é uma plataforma de segurança integrada que combina proteção em hardware e software, oferecendo uma defesa em múltiplas camadas contra ataques de malware. Além disso, os dispositivos Galaxy são projetados para atender aos rigorosos padrões de segurança exigidos por empresas, incluindo funcionalidades como inicialização segura e ambientes de execução confiáveis.&lt;/p></description></item><item><title>Celulares Samsung podem conter aplicativo espião irremovível</title><link>https://brdefense.center/news/celulares-samsung-podem-conter-aplicativo-espiao-i/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:00:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/celulares-samsung-podem-conter-aplicativo-espiao-i/</guid><description>&lt;p>A Samsung enfrenta críticas globais após alegações de que alguns modelos de celulares Galaxy, como as linhas A, M e F, vêm com um aplicativo chamado AppCloud, desenvolvido pela ironSource, uma empresa israelense. Este aplicativo, que não pode ser desinstalado por métodos convencionais, levanta preocupações sobre privacidade, pois supostamente coleta dados sensíveis dos usuários, como endereço IP, identificadores de dispositivos e localização, sem consentimento. O AppCloud é descrito como um serviço de recomendações que sugere aplicativos de terceiros, mas sua natureza irremovível e a dificuldade em acessar sua política de privacidade aumentam a desconfiança. A ironSource já foi acusada de operar plataformas de adware, o que intensifica a indignação dos consumidores. Até o momento, a Samsung não se pronunciou sobre a situação, que ocorre em um contexto de crescente tensão geopolítica entre Israel e Palestina, o que pode agravar as preocupações sobre a segurança e privacidade dos dados dos usuários.&lt;/p></description></item><item><title>Celulares Samsung Galaxy podem ser alvo de espionagem por malware</title><link>https://brdefense.center/news/celulares-samsung-galaxy-podem-ser-alvo-de-espiona/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:04:39 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/celulares-samsung-galaxy-podem-ser-alvo-de-espiona/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade zero-day na biblioteca de processamento de imagem do sistema Android da Samsung permitiu que hackers instalassem spywares em celulares da linha Galaxy, especialmente no Oriente Médio. O malware, denominado Landfall, foi identificado pela Unit 42 da Palo Alto Networks e é capaz de gravar conversas, monitorar a localização, tirar fotos e roubar contatos. A falha, classificada como CVE-2025-21042, foi explorada entre meados de 2024 e abril de 2025, quando a Samsung lançou um patch para corrigir o problema. O spyware era disseminado através de negativos digitais (DNG) enviados pelo WhatsApp, atingindo principalmente usuários no Iraque, Irã, Marrocos e Turquia. A descoberta do Landfall sugere uma possível coordenação com ataques semelhantes em dispositivos iOS, indicando que agentes privados ou governamentais podem estar por trás das atividades maliciosas. A situação é alarmante, pois o malware é otimizado para dispositivos de alta gama da Samsung, como os modelos Galaxy S22, S23 e S24, e possui capacidades avançadas de reconhecimento e evasão.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre vulnerabilidade crítica em dispositivos móveis Samsung</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-dispo/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-vulnerabilidade-critica-em-dispo/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta urgente sobre uma vulnerabilidade crítica de execução remota de código (RCE) que afeta dispositivos móveis da Samsung. A falha, localizada na biblioteca libimagecodec.quram.so, permite que atacantes contornem restrições normais de memória e injetem código arbitrário nos dispositivos. Isso possibilita que invasores obtenham controle total sobre os smartphones afetados, sem necessidade de interação do usuário. A vulnerabilidade é classificada como CWE-787 (Escrita Fora dos Limites) e está sendo ativamente explorada em ataques, embora a extensão e os atores específicos ainda estejam sob investigação. A CISA recomenda que os usuários apliquem imediatamente os patches de segurança disponibilizados pela Samsung e, para aqueles que não puderem aplicar as atualizações, é aconselhável interromper o uso dos dispositivos afetados até que as correções estejam disponíveis. A Samsung foi notificada e deve liberar atualizações de segurança através de seus canais habituais. Este incidente ressalta os riscos contínuos associados à segurança de dispositivos móveis e a importância de manter os dispositivos atualizados.&lt;/p></description></item><item><title>Celulares Samsung ameaçados por novo spyware saiba como se proteger</title><link>https://brdefense.center/news/celulares-samsung-ameacados-por-novo-spyware-saiba/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:14:48 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/celulares-samsung-ameacados-por-novo-spyware-saiba/</guid><description>&lt;p>Um novo ataque cibernético está ameaçando dispositivos da Samsung, especialmente os modelos Galaxy S22, S23, S24, Z Fold 4 e Z Flip 4, devido a uma vulnerabilidade crítica identificada como CVE-2025-21042. Essa falha, com uma classificação de severidade de 9.8/10, permite a execução remota de código malicioso, possibilitando que atacantes implantem o spyware &amp;lsquo;LandFall&amp;rsquo; através de arquivos de imagem malformados enviados pelo WhatsApp. O spyware é capaz de roubar arquivos, gravar áudio, rastrear localização e acessar mensagens e contatos. Os alvos principais desse ataque estão localizados no Oriente Médio, com o grupo Stealth Falcon, baseado nos Emirados Árabes Unidos, sendo o suspeito por trás da campanha. Especialistas da Palo Alto Networks recomendam que os usuários da Samsung mantenham seus dispositivos atualizados e fiquem atentos a mensagens com anexos suspeitos. A falha foi encontrada na biblioteca libimagecodec.quram.so, parte do framework de processamento de imagens dos dispositivos Android da Samsung, e ainda não há informações sobre um patch disponível para corrigir essa vulnerabilidade.&lt;/p></description></item><item><title>Malware LANDFALL explora vulnerabilidade zero-day da Samsung via WhatsApp</title><link>https://brdefense.center/news/malware-landfall-explora-vulnerabilidade-zero-day/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:58:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/malware-landfall-explora-vulnerabilidade-zero-day/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança da Palo Alto Networks, através da Unidade 42, identificaram uma campanha sofisticada de spyware para Android, chamada LANDFALL, que explora uma vulnerabilidade crítica zero-day em dispositivos Samsung Galaxy. Essa vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-21042, reside na biblioteca de processamento de imagens da Samsung e permite que atacantes realizem operações de vigilância avançadas. O malware foi disseminado por meio de imagens maliciosas enviadas pelo WhatsApp, que aparentavam ser arquivos comuns, mas continham código malicioso embutido. Essa técnica de ataque é semelhante a cadeias de exploração observadas anteriormente em dispositivos iOS. O LANDFALL é capaz de gravar áudio, interceptar chamadas, rastrear localização e coletar dados pessoais, como fotos e mensagens. A campanha, que começou em meados de 2024, foi descoberta enquanto os pesquisadores investigavam uma cadeia de exploração paralela para iOS. A Samsung lançou um patch para a vulnerabilidade em abril de 2025, mas a campanha permaneceu ativa por meses, destacando a complexidade das operações de spyware comercial. A análise sugere conexões com atores de ameaças do Oriente Médio, especialmente com o grupo Stealth Falcon, conhecido por operar nos Emirados Árabes Unidos.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidade em dispositivos Samsung permite espionagem com spyware</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-dispositivos-samsung-permite-es/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:57:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-em-dispositivos-samsung-permite-es/</guid><description>&lt;p>Uma falha de segurança recentemente corrigida em dispositivos Android da Samsung foi explorada como um zero-day para implantar um spyware chamado LANDFALL em ataques direcionados no Oriente Médio. A vulnerabilidade, identificada como CVE-2025-21042, possui uma pontuação CVSS de 8.8 e permite que atacantes remotos executem código arbitrário. A falha foi corrigida pela Samsung em abril de 2025, após relatos de ataques em andamento. Os alvos estão localizados em países como Iraque, Irã, Turquia e Marrocos. O spyware LANDFALL, uma ferramenta de espionagem avançada, coleta dados sensíveis, como gravações de microfone, localização, fotos, contatos e mensagens. Os ataques foram realizados através do envio de imagens maliciosas via WhatsApp, utilizando arquivos DNG. Além disso, outra vulnerabilidade na mesma biblioteca foi identificada, mas não foi utilizada na campanha LANDFALL. A análise sugere que o spyware se comunica com um servidor de comando e controle para receber novas instruções. A origem do spyware ainda é desconhecida, mas há indícios de conexão com o grupo Stealth Falcon. Este caso destaca a complexidade das ameaças cibernéticas e a necessidade de vigilância contínua.&lt;/p></description></item><item><title>Exploração de vulnerabilidade 0-Day no Samsung Galaxy S25 permite acesso à câmera</title><link>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-0-day-no-samsung-gal/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:58:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/exploracao-de-vulnerabilidade-0-day-no-samsung-gal/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança, Ben R. e Georgi G., da Interrupt Labs, revelaram uma vulnerabilidade crítica no Samsung Galaxy S25 durante o evento Pwn2Own Ireland 2025. A falha, uma vulnerabilidade 0-Day, permite que atacantes ativem remotamente a câmera do dispositivo e rastreiem a localização do usuário sem seu consentimento. O problema foi identificado como uma falha de validação de entrada no software do Galaxy S25, que possibilitou a execução de código arbitrário. Essa vulnerabilidade destaca as lacunas de segurança que ainda existem em smartphones Android de ponta, mesmo após rigorosos testes de qualidade. Os pesquisadores foram recompensados com US$ 50.000 e 5 pontos no Master of Pwn por sua descoberta. A Samsung foi notificada sobre a vulnerabilidade e, embora ainda não tenha emitido um comunicado oficial, é esperado que um patch de segurança seja lançado em breve. Enquanto isso, os usuários devem habilitar atualizações automáticas e evitar aplicativos não confiáveis, uma vez que essa falha pode ser explorada para comprometer dados pessoais e privacidade.&lt;/p></description></item><item><title>Falha grave em celulares Samsung permite controle remoto por hackers</title><link>https://brdefense.center/news/falha-grave-em-celulares-samsung-permite-controle/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:06:06 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-grave-em-celulares-samsung-permite-controle/</guid><description>&lt;p>A Samsung lançou um patch para corrigir uma vulnerabilidade zero-day, identificada como CVE-2025-21043, que afeta celulares Android da marca rodando Android 13 ou superior. A falha foi reportada pelas equipes da Meta e do WhatsApp em 13 de agosto de 2025 e permite que hackers executem código malicioso remotamente em dispositivos vulneráveis. A vulnerabilidade está relacionada a uma biblioteca de análise de imagens desenvolvida pela Quramsoft, que é utilizada em diversos aplicativos, incluindo o WhatsApp. Embora a Samsung não tenha especificado se os ataques afetaram apenas usuários do WhatsApp, a possibilidade de outros aplicativos de mensagem serem vulneráveis também foi levantada. A empresa recomendou que os usuários atualizem seus dispositivos e realizem uma reinicialização para as configurações de fábrica. Além disso, pesquisadores notaram que hackers começaram a explorar uma vulnerabilidade semelhante em servidores MagicINFO 9 da Samsung, utilizados em ambientes como aeroportos e hospitais. A correção da falha é crucial para proteger os usuários contra potenciais ataques que podem comprometer a segurança de seus dados e dispositivos.&lt;/p></description></item><item><title>Samsung corrige vulnerabilidade crítica em atualizações de segurança do Android</title><link>https://brdefense.center/news/samsung-corrige-vulnerabilidade-critica-em-atualiz/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:58:15 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/samsung-corrige-vulnerabilidade-critica-em-atualiz/</guid><description>&lt;p>A Samsung lançou suas atualizações mensais de segurança para o Android, incluindo um patch para uma vulnerabilidade crítica identificada como CVE-2025-21043, que possui uma pontuação CVSS de 8.8. Essa falha, relacionada a uma escrita fora dos limites no arquivo libimagecodec.quram.so, permite que atacantes remotos executem código arbitrário em dispositivos afetados. A vulnerabilidade impacta as versões 13, 14, 15 e 16 do Android e foi divulgada à Samsung em 13 de agosto de 2025. Embora a empresa não tenha fornecido detalhes sobre como a vulnerabilidade está sendo explorada, reconheceu que um exploit já está em circulação. Essa situação surge após a Google ter resolvido duas falhas de segurança em Android que também estavam sendo exploradas em ataques direcionados. A correção é essencial para proteger os usuários de dispositivos Samsung contra possíveis ataques que possam comprometer a segurança de seus dados.&lt;/p></description></item></channel></rss>