<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ataque Quishing on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/ataque-quishing/</link><description>Recent content in Ataque Quishing on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 19:00:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/ataque-quishing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Código QR Manipulado Potencializa Novo Ataque Quishing a Usuários da Microsoft</title><link>https://brdefense.center/news/codigo-qr-manipulado-potencializa-novo-ataque-quis/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 19:00:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/codigo-qr-manipulado-potencializa-novo-ataque-quis/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores em cibersegurança identificaram uma campanha de quishing sofisticada que utiliza técnicas avançadas de manipulação de códigos QR para atacar usuários da Microsoft, conseguindo evadir sistemas tradicionais de detecção de segurança. Essa nova abordagem representa uma evolução significativa nas táticas de phishing baseadas em QR codes, empregando múltiplas estratégias de evasão que desafiam as defesas cibernéticas convencionais.&lt;/p>
&lt;p>Os atacantes implementaram três mecanismos distintos para evitar a detecção: a primeira técnica envolve a divisão dos códigos QR em dois arquivos de imagem separados, dificultando a análise por ferramentas automatizadas. Além disso, abandonaram os esquemas de cores padrão, utilizando combinações não convencionais que podem confundir sistemas de reconhecimento óptico. A técnica mais sofisticada consiste em desenhar os códigos QR diretamente através da manipulação do fluxo de conteúdo, permitindo que o código malicioso exista dentro do documento, contornando sistemas de detecção baseados em imagens.&lt;/p></description></item></channel></rss>