<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Connected Standby on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/connected-standby/</link><description>Recent content in Connected Standby on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 13:01:18 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/connected-standby/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft alerta sobre recuperação do BitLocker em sistemas Windows</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-recuperacao-do-bitlocker-em/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:01:18 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-alerta-sobre-recuperacao-do-bitlocker-em/</guid><description>&lt;p>A Microsoft identificou um problema que pode afetar usuários de sistemas operacionais Windows após a atualização de segurança de outubro de 2025. Dispositivos com processadores Intel que suportam a tecnologia Connected Standby podem apresentar telas de recuperação do BitLocker inesperadamente durante reinicializações, exigindo que os usuários insiram manualmente a chave de recuperação para restaurar a funcionalidade normal. O problema afeta as versões do Windows 11 (24H2 e 25H2) e do Windows 10 (22H2). A situação ocorre após a instalação de atualizações lançadas em ou após 14 de outubro de 2025. A Microsoft está investigando a causa raiz e já ativou um recurso de reversão de problemas conhecido (KIR) para mitigar o impacto. Embora a interrupção seja temporária e a funcionalidade de criptografia permaneça intacta, a empresa recomenda que os usuários mantenham suas chaves de recuperação acessíveis e monitorem o painel de saúde do Windows para atualizações sobre a resolução do problema. Servidores Windows não são afetados, limitando o impacto principalmente a estações de trabalho de consumidores e empresas.&lt;/p></description></item></channel></rss>