<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pii on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pii/</link><description>Recent content in Pii on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:22:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vazamento de dados na Panera Bread afeta 5,1 milhões de contas</title><link>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-na-panera-bread-afeta-51-milhoe/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:22:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vazamento-de-dados-na-panera-bread-afeta-51-milhoe/</guid><description>&lt;p>O serviço de notificação de vazamento de dados Have I Been Pwned revelou que um incidente de segurança na rede de restaurantes Panera Bread comprometeu 5,1 milhões de contas, em vez dos 14 milhões inicialmente reportados. O ataque foi atribuído ao grupo de extorsão ShinyHunters, que alegou ter roubado uma variedade de informações pessoais identificáveis (PII) e dados de contato de usuários. O grupo vazou um arquivo de quase 760 MB na dark web, contendo dados de contas da Panera Bread. A ShinyHunters afirmou que o acesso aos sistemas da empresa foi obtido por meio de um código de autenticação de único sinal (SSO) da Microsoft Entra, como parte de uma campanha de vishing que visava contas SSO em várias organizações de destaque. Embora a Panera Bread tenha confirmado o vazamento e notificado as autoridades, ainda não emitiu uma declaração oficial sobre o incidente. Além disso, o grupo ShinyHunters também comprometeu outras empresas, como Match Group e SoundCloud, aumentando as preocupações sobre a segurança de dados em plataformas amplamente utilizadas. O incidente destaca a necessidade de vigilância constante e medidas de segurança robustas para proteger informações sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>Um dos maiores provedores de banda larga dos EUA investiga violação</title><link>https://brdefense.center/news/um-dos-maiores-provedores-de-banda-larga-dos-eua-i/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:58:00 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/um-dos-maiores-provedores-de-banda-larga-dos-eua-i/</guid><description>&lt;p>A Brightspeed, uma das principais empresas de fibra óptica nos Estados Unidos, está investigando uma possível violação de dados que pode ter afetado mais de um milhão de clientes. O grupo de hackers conhecido como Crimson Collective afirmou ter roubado informações pessoais identificáveis (PII) de clientes, incluindo nomes, endereços de e-mail, números de telefone e dados de pagamento parciais. Embora a Brightspeed não tenha confirmado a violação, a empresa declarou que está levando a sério a segurança de suas redes e está monitorando a situação. O ataque foi anunciado pelo Crimson Collective em seu canal no Telegram, onde alertaram que liberariam amostras dos dados roubados caso a empresa não respondesse rapidamente. A Brightspeed, com sede em Charlotte, Carolina do Norte, opera em 20 estados e atende milhões de residências, tendo sido formada em 2022 após a aquisição de ativos da Lumen Technologies. A empresa tem como objetivo expandir sua rede de fibra para mais de cinco milhões de locais, o que a torna um alvo potencial para ataques cibernéticos.&lt;/p></description></item></channel></rss>