<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Administração De Sites on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/administra%C3%A7%C3%A3o-de-sites/</link><description>Recent content in Administração De Sites on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 07:00:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/administra%C3%A7%C3%A3o-de-sites/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers Usam Malware Silencioso para Tomar Contas Administrativas do WordPress</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-malware-silencioso-para-tomar-contas/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:00:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-malware-silencioso-para-tomar-contas/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de cibersegurança descobriram uma campanha sofisticada de malware direcionada ao WordPress, que utiliza dois arquivos backdoor complementares para garantir acesso administrativo persistente a sites comprometidos. O primeiro componente, disfarçado como um plugin legítimo chamado &amp;lsquo;DebugMaster Pro&amp;rsquo;, cria uma conta de administrador não autorizada com credenciais fixas. Este malware oculta sua presença removendo-se das listagens de plugins e escondendo a nova conta de administrador. O segundo componente, um script chamado &amp;lsquo;wp-user.php&amp;rsquo;, atua como um mecanismo de segurança que monitora a conta de administrador criada, recriando-a sempre que for removida, garantindo assim o acesso contínuo. Os especialistas recomendam que os administradores de sites WordPress realizem verificações de integridade de arquivos, auditem contas de usuários e implementem sistemas de monitoramento de arquivos para detectar e mitigar essa ameaça. A descoberta ressalta a importância de varreduras de segurança regulares, que devem incluir componentes disfarçados que imitam funcionalidades legítimas do WordPress.&lt;/p></description></item></channel></rss>