<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pan-Os on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/pan-os/</link><description>Recent content in Pan-Os on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 13:01:24 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/pan-os/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade no PAN-OS da Palo Alto permite reinicialização de firewalls</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-pan-os-da-palo-alto-permite-rei/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:01:24 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-pan-os-da-palo-alto-permite-rei/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica de negação de serviço foi identificada no software PAN-OS da Palo Alto Networks, permitindo que atacantes não autenticados reinicializem remotamente firewalls ao enviar pacotes maliciosos. Essa falha afeta as versões do PAN-OS em firewalls da série PA, da série VM e em implementações do Prisma Access, embora as instalações do Cloud NGFW não sejam impactadas. Os pesquisadores de segurança alertam que tentativas repetidas de reinicialização podem colocar os firewalls em modo de manutenção, desativando suas capacidades de proteção e expondo as organizações a ataques secundários. A Palo Alto Networks atribuiu uma pontuação CVSS de 8.7 a essa vulnerabilidade, classificando-a como de severidade média, mas com urgência moderada. A falha se origina de verificações inadequadas para condições excepcionais e requer que as organizações afetadas atualizem para versões corrigidas do software. A empresa não encontrou evidências de exploração ativa até o momento, mas recomenda que as atualizações sejam priorizadas para restaurar a resiliência dos firewalls e evitar possíveis ataques de negação de serviço.&lt;/p></description></item><item><title>Palo Alto Systems em alerta devido a aumento de ataques de varredura</title><link>https://brdefense.center/news/palo-alto-systems-em-alerta-devido-a-aumento-de-at/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:02:46 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/palo-alto-systems-em-alerta-devido-a-aumento-de-at/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a GreyNoise, uma empresa de pesquisa em segurança cibernética, relatou um aumento de 500% nos IPs realizando varreduras em busca de perfis do Palo Alto Networks GlobalProtect e PAN-OS. Em média, cerca de 200 IPs realizam esse tipo de varredura, mas no dia 3 de outubro, esse número saltou para mais de 1.280. A maioria dos IPs maliciosos se originou dos Estados Unidos, com alvos principalmente nos EUA e no Paquistão. Apesar do aumento nas varreduras, a Palo Alto Networks afirmou que não encontrou evidências de comprometimento em seus sistemas e se mantém confiante em suas defesas, que são suportadas pela plataforma Cortex XSIAM, capaz de bloquear 1,5 milhão de novos ataques diariamente. Especialistas alertam que esse tipo de atividade pode indicar que um ator malicioso está tentando descobrir vulnerabilidades nos portais de login da empresa. A GreyNoise também observou que 7% dos IPs envolvidos nas varreduras são considerados maliciosos, enquanto 91% são classificados como suspeitos. A empresa continua monitorando a situação e assegura que suas infraestruturas permanecem seguras.&lt;/p></description></item></channel></rss>