<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hijackserver on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/hijackserver/</link><description>Recent content in Hijackserver on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 19:00:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/hijackserver/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers exploram chaves de máquina ASP.NET expostas para injetar módulos maliciosos</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-chaves-de-maquina-aspnet-expostas/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 19:00:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-exploram-chaves-de-maquina-aspnet-expostas/</guid><description>&lt;p>Hackers estão explorando chaves de máquina ASP.NET expostas para injetar um módulo malicioso sofisticado conhecido como &amp;ldquo;HijackServer&amp;rdquo; em servidores do Internet Information Services (IIS). Essa vulnerabilidade, que afeta centenas de servidores web globalmente, permite a execução remota de código e compromete a segurança de organizações de todos os tamanhos. Os atacantes identificam aplicações ASP.NET com chaves fracas ou publicamente divulgadas, o que facilita a manipulação do viewstate e a execução de código arbitrário no servidor. Uma vez dentro, eles utilizam técnicas de escalonamento de privilégios para obter controle administrativo e implantam ferramentas de acesso remoto. O HijackServer, um módulo nativo do IIS, não apenas serve como uma porta dos fundos não autenticada, mas também gera páginas de investimento falsas para enganar usuários. Os administradores são aconselhados a rotacionar suas chaves de máquina ASP.NET e a monitorar seus ambientes IIS em busca de módulos suspeitos, uma vez que a exposição de segredos pode deixar as organizações vulneráveis, mesmo que as falhas sejam corrigidas.&lt;/p></description></item></channel></rss>