<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nagios on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/nagios/</link><description>Recent content in Nagios on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 27 Aug 2025 12:58:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/nagios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Falha XSS no Nagios permite execução remota de JavaScript arbitrário</title><link>https://brdefense.center/news/falha-xss-no-nagios-permite-execucao-remota-de-jav/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:58:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/falha-xss-no-nagios-permite-execucao-remota-de-jav/</guid><description>&lt;p>A Nagios Enterprises anunciou a atualização do Nagios XI para a versão 2024R2.1, que inclui melhorias significativas de segurança e novas funcionalidades de gerenciamento SNMP. Um dos principais destaques é a correção de uma vulnerabilidade de cross-site scripting (XSS) na funcionalidade Graph Explorer, que poderia permitir a injeção de scripts maliciosos através de parâmetros de URL. O pesquisador de segurança Marius Lihet foi reconhecido por divulgar a falha de forma responsável. Além disso, a atualização introduz novos níveis de licença, permitindo um controle mais granular sobre permissões de usuários e acesso a recursos em grandes implantações empresariais. A versão também removeu o suporte ao Ubuntu 20.04, exigindo que os administradores planejem migrações para manter a segurança da plataforma. A nova página de &amp;lsquo;SNMP Walk Jobs&amp;rsquo; melhora a escalabilidade e confiabilidade em auditorias de dispositivos, enquanto a integração com o Nagios Mod-Gearman ajuda a manter o desempenho sob cargas pesadas. Com foco em segurança e flexibilidade, esta atualização é essencial para empresas que monitoram ambientes de rede complexos.&lt;/p></description></item></channel></rss>