<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Betterment on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/betterment/</link><description>Recent content in Betterment on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:29:28 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/betterment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Plataforma de investimentos Betterment sofre vazamento de dados</title><link>https://brdefense.center/news/plataforma-de-investimentos-betterment-sofre-vazam/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:29:28 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/plataforma-de-investimentos-betterment-sofre-vazam/</guid><description>&lt;p>A plataforma de investimentos Betterment confirmou que um vazamento de dados afetou 1.435.174 contas, conforme verificado pelo serviço Have I Been Pwned?. O incidente, ocorrido em janeiro de 2026, foi resultado de um ataque de engenharia social que levou um funcionário a compartilhar credenciais de acesso a um software de terceiros. Os atacantes utilizaram essa brecha para enviar e-mails de phishing fraudulentos, disfarçados como comunicações da Betterment, visando um subconjunto de clientes. Embora os dados expostos incluam informações de contato, como nomes e endereços de e-mail, a investigação da CrowdStrike, contratada pela empresa, não encontrou evidências de que contas de usuários ou credenciais tenham sido comprometidas. A Betterment alertou seus clientes para ficarem atentos a possíveis ataques de phishing e engenharia social, reforçando a importância da vigilância em relação a comunicações suspeitas.&lt;/p></description></item><item><title>Hackers roubam dados de 1,4 milhão de contas da Betterment</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-roubam-dados-de-14-milhao-de-contas-da-bet/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:30:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-roubam-dados-de-14-milhao-de-contas-da-bet/</guid><description>&lt;p>Em janeiro, hackers invadiram a plataforma de investimentos automatizados Betterment, comprometendo dados pessoais de aproximadamente 1,4 milhão de contas. A Betterment, que gerencia cerca de 65 bilhões de dólares em ativos, não revelou o número exato de clientes afetados, mas a análise do serviço Have I Been Pwned confirmou a exposição de informações como endereços de e-mail, nomes, locais geográficos, datas de nascimento, endereços físicos e números de telefone. Após a invasão, os atacantes enviaram e-mails fraudulentos disfarçados de promoções da empresa, tentando enganar clientes com uma falsa oferta de recompensas em criptomoedas. A Betterment assegurou que não houve comprometimento das contas dos clientes e que o acesso não autorizado foi removido. Além disso, a empresa confirmou que a interrupção em seu site e aplicativo móvel foi causada por um ataque de negação de serviço (DDoS). Uma investigação forense, realizada em parceria com a CrowdStrike, não encontrou evidências de que informações sensíveis, como senhas ou dados de login, foram acessadas. O incidente destaca a importância da segurança cibernética em plataformas financeiras e a necessidade de vigilância constante contra ataques de engenharia social.&lt;/p></description></item></channel></rss>