<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Percepção on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/percep%C3%A7%C3%A3o/</link><description>Recent content in Percepção on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 12:59:44 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/percep%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sua organização sofre com a lacuna de percepção em cibersegurança?</title><link>https://brdefense.center/news/sua-organizacao-sofre-com-a-lacuna-de-percepcao-em/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:59:44 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/sua-organizacao-sofre-com-a-lacuna-de-percepcao-em/</guid><description>&lt;p>Um estudo da Bitdefender de 2025 revela uma lacuna de percepção em cibersegurança entre líderes e equipes operacionais. Embora 93% dos profissionais de TI se sintam confiantes na gestão de riscos cibernéticos, essa confiança é desproporcional entre os níveis hierárquicos. Enquanto 45% dos executivos se consideram &amp;lsquo;muito confiantes&amp;rsquo;, apenas 19% dos gerentes de nível médio compartilham dessa visão. Essa discrepância pode resultar em subinvestimentos em tecnologia e processos críticos, uma vez que os líderes podem não estar cientes dos riscos reais enfrentados pelas equipes de segurança. Especialistas da Bitdefender apontam que a falta de comunicação e entendimento mútuo entre executivos e profissionais de segurança é um fator chave para essa lacuna. Para mitigar essa situação, é essencial promover um alinhamento estratégico que permita que ambos os lados compreendam as prioridades de negócios e as ameaças operacionais. A construção de uma cultura de visibilidade compartilhada e confiança é fundamental para fortalecer a resiliência cibernética das organizações.&lt;/p></description></item></channel></rss>