<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Virustotal on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/virustotal/</link><description>Recent content in Virustotal on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 07:01:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/virustotal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OpenClaw e VirusTotal Parceria para Aumentar a Segurança de Skills</title><link>https://brdefense.center/news/openclaw-e-virustotal-parceria-para-aumentar-a-seg/</link><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 07:01:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openclaw-e-virustotal-parceria-para-aumentar-a-seg/</guid><description>&lt;p>A OpenClaw, plataforma de inteligência artificial, anunciou uma parceria com o VirusTotal, pertencente ao Google, para aumentar a segurança de seu marketplace, o ClawHub. Todas as habilidades (skills) publicadas na plataforma agora passam por uma verificação utilizando a inteligência de ameaças do VirusTotal, incluindo a nova funcionalidade Code Insight. Cada skill é convertida em um hash SHA-256 e verificada em um banco de dados. Skills com avaliação &amp;lsquo;benigna&amp;rsquo; são aprovadas automaticamente, enquanto as suspeitas recebem um alerta e as maliciosas são bloqueadas. A OpenClaw também reavalia diariamente todas as skills ativas para identificar possíveis mudanças de status. Apesar dessas medidas, os mantenedores alertam que a verificação não é infalível, pois algumas habilidades maliciosas podem escapar da detecção. A plataforma também planeja divulgar um modelo de ameaças abrangente e um roteiro de segurança público, após a descoberta de centenas de skills maliciosas que se disfarçam como ferramentas legítimas. A crescente popularidade do OpenClaw levanta preocupações sobre a segurança, especialmente em ambientes corporativos, onde a falta de controle de TI pode facilitar o acesso não autorizado a dados sensíveis.&lt;/p></description></item><item><title>VirusTotal atualiza plataforma com acesso unificado e sistema de colaboradores</title><link>https://brdefense.center/news/virustotal-atualiza-plataforma-com-acesso-unificad/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:06:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/virustotal-atualiza-plataforma-com-acesso-unificad/</guid><description>&lt;p>O VirusTotal, plataforma colaborativa de análise de malware, anunciou uma atualização significativa que visa simplificar o acesso para pesquisadores individuais e recompensar parceiros que enriquecem o ecossistema de detecção. As melhorias incluem uma nova estrutura de preços com quatro níveis: Community, Lite, Contributor e Duet, cada um adaptado a diferentes grupos de usuários. O nível Community permanece gratuito, oferecendo recursos básicos de escaneamento. O Lite, a partir de USD 5.000 por ano, é voltado para pequenas equipes e startups, enquanto o Contributor é um novo nível que reconhece parceiros que contribuem com motores de detecção e inteligência de ameaças, oferecendo acesso gratuito a feeds exclusivos e suporte prioritário. O Duet, por sua vez, é destinado a grandes organizações, oferecendo um conjunto completo de recursos e suporte personalizado. O fundador do VirusTotal, Bernardo Quintero, destacou a importância da colaboração e da transparência, reafirmando que a contribuição de fornecedores de segurança é essencial para fortalecer a defesa pública contra malware. Com essas atualizações, o VirusTotal busca unir a comunidade de segurança na luta contra ameaças emergentes.&lt;/p></description></item><item><title>Golpe que antivírus não detecta hackers usam imagens SVG para malwares</title><link>https://brdefense.center/news/golpe-que-antivirus-nao-detecta-hackers-usam-image/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 18:59:40 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/golpe-que-antivirus-nao-detecta-hackers-usam-image/</guid><description>&lt;p>Um novo relatório da VirusTotal, da Google, revela uma técnica inovadora utilizada por hackers para ocultar malwares em arquivos de imagem SVG (Scalable Vector Graphics). Embora esses arquivos sejam comumente considerados inofensivos, eles podem conter códigos maliciosos embutidos. A análise identificou uma campanha que utilizou mais de 500 imagens SVG para disseminar malwares, imitando agências governamentais e conseguindo evitar a detecção por antivírus tradicionais. A ameaça foi descoberta após a plataforma Code Insight, que utiliza inteligência artificial para identificar vírus, começar a escanear arquivos SVG. As imagens continham códigos JavaScript disfarçados como páginas HTML, levando os usuários a um site falso do judiciário da Colômbia. Ao interagir com a imagem, o usuário era induzido a baixar um arquivo zip protegido por senha, que, ao ser extraído, revelava um executável malicioso. Essa técnica de ocultação foi tão eficaz que 44 das 523 imagens analisadas passaram despercebidas pelos antivírus. A situação levou à decisão da Microsoft de desabilitar a renderização de SVGs em seu serviço de e-mail Outlook, destacando a gravidade da ameaça.&lt;/p></description></item><item><title>Nova funcionalidade do VirusTotal fornece descrições de funções de código</title><link>https://brdefense.center/news/nova-funcionalidade-do-virustotal-fornece-descrico/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:59:27 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-funcionalidade-do-virustotal-fornece-descrico/</guid><description>&lt;p>Em 28 de agosto de 2025, o VirusTotal lançou uma nova funcionalidade chamada Code Insight, que visa ajudar analistas de segurança a lidar com a crescente complexidade dos malwares. Essa ferramenta integra análise de código impulsionada por inteligência artificial (IA) diretamente em ferramentas de engenharia reversa, permitindo que os analistas submetam trechos de código em formato Base64 e recebam resumos e descrições detalhadas sobre as funções do código. A funcionalidade promete reduzir significativamente o esforço manual, ao resumir e contextualizar funções desmontadas ou decompiladas, acelerando o ciclo de análise de malware. A atualização do plugin VT-IDA para IDA Pro facilita a integração, permitindo que os analistas aceitem, editem e armazenem análises em um caderno específico. A nova abordagem também inclui um recurso de memória que aprende com as correções feitas pelos analistas, melhorando a precisão das análises ao longo do tempo. Embora os resultados iniciais sejam promissores, o VirusTotal está buscando feedback da comunidade para aprimorar ainda mais os modelos de IA utilizados.&lt;/p></description></item></channel></rss>