<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Netsupport on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/netsupport/</link><description>Recent content in Netsupport on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 01:24:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/netsupport/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hackers Usam Técnica ClickFix para Distribuir Carregadores NetSupport RAT</title><link>https://brdefense.center/news/hackers-usam-tecnica-clickfix-para-distribuir-carr/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 01:24:36 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/hackers-usam-tecnica-clickfix-para-distribuir-carr/</guid><description>&lt;p>A unidade de resposta a ameaças da eSentire (TRU) identificou três grupos distintos de ameaças que estão utilizando a ferramenta de administração remota NetSupport Manager através de campanhas de engenharia social sofisticadas conhecidas como ClickFix. Essa abordagem representa uma mudança significativa em relação aos métodos anteriores de entrega de atualizações falsas. Os atacantes manipulam as vítimas por meio de páginas de acesso inicial ClickFix, levando-as a executar comandos maliciosos diretamente no Prompt de Execução do Windows. O loader mais comum observado é baseado em PowerShell e utiliza blobs codificados em base64 para decodificar componentes do NetSupport, criando diretórios ocultos e estabelecendo persistência no sistema. Além disso, uma nova variante de PowerShell foi identificada, que apaga valores do registro para eliminar evidências de execução. A análise de tráfego de rede revelou comunicação com servidores de conectividade do NetSupport, e a TRU lançou uma ferramenta automatizada no GitHub para ajudar pesquisadores de segurança a extrair configurações embutidas. As campanhas foram agrupadas em três clusters, sendo a EVALUSION a mais sofisticada, operando em várias regiões e utilizando diferentes variações de licença. As equipes de segurança são aconselhadas a desabilitar o Prompt de Execução do Windows e implementar programas de treinamento em segurança para combater essas técnicas de engenharia social.&lt;/p></description></item></channel></rss>