<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>App-V on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/app-v/</link><description>Recent content in App-V on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 18:59:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/app-v/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nova campanha maliciosa usa CAPTCHA falso para distribuir malware</title><link>https://brdefense.center/news/nova-campanha-maliciosa-usa-captcha-falso-para-dis/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:59:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/nova-campanha-maliciosa-usa-captcha-falso-para-dis/</guid><description>&lt;p>Uma nova campanha de cibersegurança combina o método ClickFix com um CAPTCHA falso e um script assinado do Microsoft Application Virtualization (App-V) para entregar o malware infostealer Amatera. O script do App-V atua como um binário de &amp;rsquo;living-off-the-land&amp;rsquo;, disfarçando a atividade maliciosa ao usar um componente confiável da Microsoft. A campanha inicia-se com um CAPTCHA que solicita que a vítima cole e execute um comando no Windows Run. Esse comando abusa do script legítimo SyncAppvPublishingServer.vbs, que normalmente é utilizado para gerenciar aplicações virtualizadas. O malware, uma versão em desenvolvimento do ACR infostealer, coleta dados de navegadores e credenciais. Durante a execução, ele verifica se está sendo analisado em um ambiente seguro, utilizando técnicas como espera infinita para evitar detecções. O ataque também utiliza esteganografia para ocultar cargas úteis em imagens PNG, que são extraídas e executadas em memória. Para se proteger contra esses ataques, recomenda-se restringir o acesso ao Windows Run, remover componentes do App-V desnecessários e monitorar conexões de saída. A Amatera é classificada como um malware como serviço (MaaS), tornando-se uma ameaça crescente no cenário de segurança cibernética.&lt;/p></description></item></channel></rss>