<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aplicativos De Mensagens on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/aplicativos-de-mensagens/</link><description>Recent content in Aplicativos De Mensagens on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 18:56:57 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/aplicativos-de-mensagens/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>India impõe regras de segurança cibernética para aplicativos de mensagens</title><link>https://brdefense.center/news/india-impoe-regras-de-seguranca-cibernetica-para-a/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:56:57 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/india-impoe-regras-de-seguranca-cibernetica-para-a/</guid><description>&lt;p>O Departamento de Telecomunicações da Índia (DoT) estabeleceu novas diretrizes para provedores de serviços de comunicação baseados em aplicativos, exigindo que plataformas como WhatsApp, Telegram e Signal utilizem um cartão SIM ativo vinculado ao número de telefone do usuário. Essa medida, parte da emenda às Regras de Cibersegurança das Telecomunicações de 2024, visa combater fraudes cibernéticas, phishing e garantir a segurança das telecomunicações. O DoT destacou que a remoção ou desativação do SIM não deve permitir que contas continuem ativas, o que tem sido explorado por criminosos para realizar fraudes. As novas regras incluem a necessidade de reautenticação periódica a cada seis horas e a vinculação contínua ao SIM, dificultando o controle remoto de contas por fraudadores. Além disso, um novo sistema de Validação de Números Móveis (MNV) será implementado para verificar a autenticidade dos números utilizados em serviços financeiros e digitais. Essas mudanças visam aumentar a segurança e a confiança nas transações digitais, permitindo que as autoridades rastreiem números envolvidos em atividades fraudulentas.&lt;/p></description></item><item><title>CISA alerta sobre uso de spyware em aplicativos de mensagens móveis</title><link>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-uso-de-spyware-em-aplicativos-de/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:57:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/cisa-alerta-sobre-uso-de-spyware-em-aplicativos-de/</guid><description>&lt;p>A Agência de Segurança Cibernética e Infraestrutura dos EUA (CISA) emitiu um alerta sobre o uso crescente de spyware e trojans de acesso remoto (RATs) por atores maliciosos que visam usuários de aplicativos de mensagens móveis. Esses ataques utilizam técnicas avançadas de engenharia social e direcionamento para comprometer dispositivos móveis, permitindo o acesso não autorizado a aplicativos de mensagens e a instalação de cargas maliciosas adicionais. Entre os exemplos citados estão campanhas que visam o aplicativo Signal, além de spyware para Android que se disfarça como aplicativos populares, como WhatsApp e TikTok, para roubar dados. A CISA recomenda que indivíduos em risco adotem práticas de segurança, como o uso de comunicações criptografadas de ponta a ponta, autenticação resistente a phishing e a atualização periódica de software. O alerta destaca a importância de proteger informações sensíveis, especialmente para indivíduos de alto valor, como oficiais do governo e organizações da sociedade civil, em regiões como os EUA, Oriente Médio e Europa.&lt;/p></description></item></channel></rss>