<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Spindletop Center on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/spindletop-center/</link><description>Recent content in Spindletop Center on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 18:59:19 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/spindletop-center/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Clínica de saúde no Texas sofre violação de dados em 2025</title><link>https://brdefense.center/news/clinica-de-saude-no-texas-sofre-violacao-de-dados/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:59:19 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/clinica-de-saude-no-texas-sofre-violacao-de-dados/</guid><description>&lt;p>O Spindletop Center, uma clínica de saúde comportamental no Texas, notificou vítimas de uma violação de dados ocorrida em setembro de 2025, conforme informações enviadas ao procurador-geral do estado. A violação comprometeu dados pessoais sensíveis, incluindo números de Seguro Social, identificações emitidas pelo governo e números de casos. Um grupo de ransomware chamado Rhysida reivindicou a responsabilidade pelo ataque, exigindo um resgate de 15 bitcoins, equivalente a aproximadamente 1,65 milhão de dólares na época. A clínica relatou uma interrupção em seus sistemas em 29 de setembro de 2025, e uma investigação interna revelou que informações sensíveis podem ter sido acessadas em 23 de setembro. Até o momento, não há confirmação se o Spindletop pagou o resgate ou como os atacantes conseguiram invadir seus sistemas. A Rhysida, que opera um modelo de ransomware como serviço, já reivindicou mais de 100 ataques confirmados desde sua criação em 2023, afetando milhões de registros. Este incidente destaca a crescente ameaça de ataques cibernéticos no setor de saúde, que podem comprometer a privacidade e a segurança dos pacientes.&lt;/p></description></item></channel></rss>