<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Whisper Leak on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/whisper-leak/</link><description>Recent content in Whisper Leak on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 18:58:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/whisper-leak/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft revela novo ataque que espiona chats de IA criptografados</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-revela-novo-ataque-que-espiona-chats-de/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:58:09 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-revela-novo-ataque-que-espiona-chats-de/</guid><description>&lt;p>A Microsoft anunciou a descoberta de um novo tipo de ataque cibernético denominado &amp;lsquo;Whisper Leak&amp;rsquo;, que consegue expor os tópicos discutidos em chats com chatbots de IA, mesmo quando as conversas estão totalmente criptografadas. A pesquisa da empresa indica que atacantes podem analisar o tamanho e o tempo dos pacotes criptografados trocados entre um usuário e um modelo de linguagem, permitindo inferir o conteúdo das discussões. Embora a criptografia proteja o conteúdo das mensagens, a vulnerabilidade reside na forma como os modelos de linguagem enviam respostas, transmitindo dados de forma incremental. Isso cria padrões que podem ser analisados por invasores, permitindo deduzir informações sensíveis. Após a divulgação, empresas como OpenAI e Mistral implementaram medidas para mitigar o problema, como a adição de sequências de texto aleatórias nas respostas. A Microsoft recomenda que os usuários evitem discutir assuntos sensíveis em redes Wi-Fi públicas e utilizem VPNs. Além disso, a pesquisa destaca que muitos modelos de linguagem abertos ainda são vulneráveis a manipulações, especialmente em conversas mais longas, levantando preocupações sobre a segurança das plataformas de chat de IA.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft revela ataque de canal lateral que compromete LLMs</title><link>https://brdefense.center/news/microsoft-revela-ataque-de-canal-lateral-que-compr/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:58:05 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/microsoft-revela-ataque-de-canal-lateral-que-compr/</guid><description>&lt;p>A Microsoft divulgou detalhes sobre um novo ataque de canal lateral, denominado Whisper Leak, que pode permitir que adversários passem a observar o tráfego de rede para inferir tópicos de conversação em modelos de linguagem remotos, mesmo com a proteção de criptografia. Este ataque é particularmente preocupante, pois pode expor dados trocados entre usuários e modelos de linguagem em modo de streaming, colocando em risco a privacidade das comunicações de usuários e empresas. Pesquisadores da Microsoft explicaram que atacantes em posição de monitorar o tráfego criptografado, como agências governamentais ou provedores de internet, podem identificar se um usuário está discutindo tópicos sensíveis, como lavagem de dinheiro ou dissidência política, apenas analisando o tamanho dos pacotes e os tempos de chegada. A técnica foi testada com modelos de aprendizado de máquina, alcançando taxas de precisão superiores a 98% em identificar tópicos específicos. Embora a Microsoft e outras empresas tenham implementado medidas de mitigação, a eficácia do ataque pode aumentar com a coleta de mais amostras ao longo do tempo. A empresa recomenda que os usuários evitem discutir assuntos sensíveis em redes não confiáveis e considerem o uso de VPNs para proteção adicional.&lt;/p></description></item></channel></rss>