<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Anúncios on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/an%C3%BAncios/</link><description>Recent content in Anúncios on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 02:16:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/an%C3%BAncios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OpenAI inicia testes de anúncios no ChatGPT para usuários gratuitos e pagos</title><link>https://brdefense.center/news/openai-inicia-testes-de-anuncios-no-chatgpt-para-u/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 02:16:45 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-inicia-testes-de-anuncios-no-chatgpt-para-u/</guid><description>&lt;p>A OpenAI confirmou que está testando anúncios no ChatGPT, tanto para contas gratuitas quanto para as pagas de $8. A novidade já é visível em dispositivos Android, onde a empresa implementou uma experiência de onboarding em tela cheia para apresentar os anúncios aos usuários. Durante essa introdução, a OpenAI assegura que os anúncios não afetarão as respostas do ChatGPT e estarão claramente separados e rotulados. Embora a empresa não compartilhe informações pessoais com os anunciantes, o conteúdo da conversa atual pode influenciar os anúncios exibidos. Os usuários têm a opção de ocultar anúncios, entender o motivo de sua exibição e limpar dados relacionados a anúncios. Os anúncios são apresentados em um bloco rotulado como &amp;lsquo;Patrocinado&amp;rsquo;, e os usuários podem interagir com eles através de um menu de opções. A OpenAI também criou uma nova página de &amp;lsquo;Controles de Anúncios&amp;rsquo; nas configurações, permitindo que os usuários gerenciem seu histórico e interesses. Importante ressaltar que os anúncios não aparecerão para usuários Plus, Pro, Business e Enterprise. A OpenAI reafirma seu compromisso com a privacidade, garantindo que as conversas dos usuários não serão compartilhadas com anunciantes e que nunca venderá dados de usuários.&lt;/p></description></item><item><title>OpenAI inicia exibição de anúncios no ChatGPT nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/openai-inicia-exibicao-de-anuncios-no-chatgpt-nos/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:35:01 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-inicia-exibicao-de-anuncios-no-chatgpt-nos/</guid><description>&lt;p>A OpenAI anunciou que começará a exibir anúncios no ChatGPT para usuários com assinatura gratuita ou a de $8, mas os custos para anunciantes podem ser elevados. Embora a empresa não tenha revelado o preço exato, um relatório indica que a taxa pode chegar a até $60 por mil visualizações, o que é comparável ao custo de anúncios em transmissões ao vivo da NFL. Os anúncios aparecerão abaixo das respostas geradas pela IA, e a OpenAI garantiu que não usará informações pessoais dos usuários, incluindo dados de saúde, para treinar seus modelos de anúncios. Além disso, a empresa afirmou que os anúncios não influenciarão as respostas do ChatGPT. Os anunciantes receberão dados sobre impressões e visualizações, mas a OpenAI não divulgará quantos cliques os anúncios geram, o que pode ser um indicativo de uma taxa de cliques (CTR) baixa. Para evitar anúncios, os usuários podem optar pela assinatura do ChatGPT Plus, que custa $20. A implementação dos anúncios está prevista para as próximas semanas.&lt;/p></description></item><item><title>Google não planeja anúncios no Gemini, enquanto ChatGPT testa publicidade</title><link>https://brdefense.center/news/google-nao-planeja-anuncios-no-gemini-enquanto-cha/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:35:59 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/google-nao-planeja-anuncios-no-gemini-enquanto-cha/</guid><description>&lt;p>Recentemente, a OpenAI começou a testar anúncios no ChatGPT nos Estados Unidos, tanto para usuários da conta gratuita quanto para assinantes do plano Go, que custa US$ 8 por mês. Em contraste, o CEO da Google DeepMind, Demis Hassabis, afirmou que o Gemini, a nova plataforma de inteligência artificial da Google, não terá anúncios por enquanto. Durante o Fórum Econômico Mundial em Davos, Hassabis comentou que achou interessante a decisão da OpenAI de introduzir anúncios tão cedo, sugerindo que isso pode ser uma estratégia para aumentar a receita. O ChatGPT planeja implementar anúncios em breve, mas apenas para usuários gratuitos e do plano Go, enquanto as contas pagas, como Plus e Pro, permanecerão livres de publicidade. Os anúncios aparecerão apenas quando houver produtos ou serviços patrocinados relevantes ao tema da conversa, e os usuários poderão entender o motivo da exibição do anúncio e fornecer feedback. No entanto, não haverá anúncios em discussões sobre saúde, saúde mental ou política. Essa movimentação levanta questões sobre a monetização de plataformas de IA e suas implicações para os usuários e o mercado.&lt;/p></description></item><item><title>OpenAI começará a exibir anúncios no ChatGPT para usuários nos EUA</title><link>https://brdefense.center/news/openai-comecara-a-exibir-anuncios-no-chatgpt-para/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:57:07 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-comecara-a-exibir-anuncios-no-chatgpt-para/</guid><description>&lt;p>A OpenAI anunciou que começará a exibir anúncios no ChatGPT para usuários adultos logados nos Estados Unidos, tanto na versão gratuita quanto na versão ChatGPT Go, nas próximas semanas. A empresa garantiu que os dados e conversas dos usuários estão protegidos e não serão vendidos a anunciantes. A introdução de anúncios visa tornar os benefícios da inteligência artificial mais acessíveis e ajudar pequenas empresas a competir. Os anúncios aparecerão no final das conversas e serão claramente rotulados, sem influenciar as respostas do chatbot. Usuários em planos mais caros, como Plus e Pro, não verão anúncios. A OpenAI não especificou quais dados serão coletados para personalizar os anúncios, mas os usuários poderão entender o motivo pelo qual estão vendo determinados anúncios e poderão desativar a personalização. A decisão de incluir anúncios representa uma mudança significativa na estratégia da OpenAI, que até agora dependia principalmente de assinaturas. O CEO Sam Altman comentou que a empresa não aceitará dinheiro para influenciar as respostas do ChatGPT, enfatizando que a publicidade é uma alternativa para sustentar o alto custo do desenvolvimento da inteligência artificial.&lt;/p></description></item><item><title>OpenAI confirma anúncios no ChatGPT para usuários gratuitos</title><link>https://brdefense.center/news/openai-confirma-anuncios-no-chatgpt-para-usuarios/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 01:21:33 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/openai-confirma-anuncios-no-chatgpt-para-usuarios/</guid><description>&lt;p>A OpenAI anunciou que o ChatGPT começará a exibir anúncios nas próximas semanas, mas assegurou que esses anúncios não influenciarão as respostas geradas pela inteligência artificial. Os anúncios aparecerão dentro das respostas, provavelmente na parte inferior, e serão visíveis apenas para usuários de contas gratuitas ou da versão ChatGPT Go. A empresa, apoiada pela Microsoft, argumenta que a inclusão de anúncios ajudará a financiar suas ambições em Inteligência Geral Artificial (AGI), que visa beneficiar toda a humanidade. Os anúncios serão claramente rotulados e não aparecerão em conversas que abordem tópicos sensíveis, como saúde ou política. Além disso, a OpenAI garantiu que as conversas dos usuários permanecerão privadas e que os dados não serão vendidos a anunciantes. Para aqueles que preferirem não ver anúncios, a empresa sugere considerar a atualização para a assinatura de $20 ou a mudança para alternativas como Claude. Essa mudança pode impactar a experiência do usuário e levanta questões sobre privacidade e monetização de dados.&lt;/p></description></item><item><title>Subaru entra na polêmica de anúncios em sistemas de infotainment</title><link>https://brdefense.center/news/subaru-entra-na-polemica-de-anuncios-em-sistemas-d/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:17:50 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/subaru-entra-na-polemica-de-anuncios-em-sistemas-d/</guid><description>&lt;p>A Subaru, montadora japonesa, está enfrentando críticas após relatos de que anúncios pop-up começaram a aparecer nos sistemas de infotainment de seus veículos na América do Norte. Proprietários relataram que os anúncios, como um para o serviço Sirius XM, surgiram enquanto dirigiam, causando distrações perigosas. Um usuário mencionou ter quase se acidentado devido a um desses anúncios enquanto dirigia a 88 km/h. Embora alguns usuários afirmem que é possível evitar os anúncios ao selecionar a opção &amp;rsquo;não mostrar novamente&amp;rsquo;, outros relatam que os pop-ups ocorrem com frequência, causando desconforto e distração. A Subaru declarou que não tinha conhecimento de tais problemas e não havia recebido reclamações diretas de clientes. A tendência de anúncios em veículos não é exclusiva da Subaru; outras montadoras, como a Stellantis, também estão implementando essa prática, o que levanta preocupações sobre a segurança e a privacidade dos motoristas. A introdução de anúncios em sistemas de infotainment pode ser vista como uma nova fonte de receita para as montadoras, mas muitos motoristas consideram essa prática intrusiva e potencialmente perigosa.&lt;/p></description></item></channel></rss>