<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Empresas Privadas on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/empresas-privadas/</link><description>Recent content in Empresas Privadas on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 13:03:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/empresas-privadas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Proposta de proibição de pagamentos de ransomware no Reino Unido</title><link>https://brdefense.center/news/proposta-de-proibicao-de-pagamentos-de-ransomware/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:03:08 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/proposta-de-proibicao-de-pagamentos-de-ransomware/</guid><description>&lt;p>O governo do Reino Unido está considerando a implementação de uma proibição de pagamentos de resgates em casos de ransomware, visando proteger entidades públicas e infraestrutura crítica, como o NHS e escolas. A proposta inclui um regime de notificação obrigatória para empresas privadas que optarem por pagar resgates, com o objetivo de desestimular os ataques cibernéticos. No entanto, há preocupações de que essa medida possa redirecionar os ataques para o setor privado, aumentando a vulnerabilidade de pequenas e médias empresas, varejistas e organizações sem fins lucrativos. Uma pesquisa revelou que 75% dos líderes empresariais no Reino Unido admitiriam pagar um resgate, mesmo com a proibição, se isso significasse a sobrevivência da empresa. A proposta também levanta questões éticas e legais, já que o pagamento de resgates pode ser considerado crime. Para mitigar esses riscos, as empresas devem adotar um modelo de &amp;rsquo;empresa mínima viável&amp;rsquo; (MVC), focando na continuidade das operações essenciais durante um ataque cibernético e investindo em mecanismos avançados de proteção de dados. A preparação para um cenário de ataque é crucial, uma vez que o pagamento de resgates não garante a recuperação dos dados e pode aumentar a probabilidade de novos ataques.&lt;/p></description></item></channel></rss>