<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tacacs on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tacacs/</link><description>Recent content in Tacacs on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 13:01:22 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tacacs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vulnerabilidade no Cisco IOS e XE Permite Ataque Remoto e Acesso a Dados Sensíveis</title><link>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-cisco-ios-e-xe-permite-ataque-r/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:01:22 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/vulnerabilidade-no-cisco-ios-e-xe-permite-ataque-r/</guid><description>&lt;p>Uma vulnerabilidade crítica nas plataformas Cisco IOS e IOS XE permite que um atacante remoto não autenticado contorne a autenticação TACACS+, potencialmente concedendo controle administrativo total sobre roteadores e switches afetados. Identificada como CVE-2025-20160, a falha possui uma pontuação CVSS 3.1 de 8.1 e resulta de uma validação inadequada da configuração do segredo compartilhado do TACACS+. A vulnerabilidade se manifesta quando o TACACS+ é ativado sem um segredo compartilhado, permitindo que um invasor, posicionado na rede, leia pacotes TACACS+ não criptografados ou se faça passar pelo servidor TACACS+ enviando respostas manipuladas. Isso pode levar à divulgação não autorizada de credenciais e dados de configuração, além de permitir o controle total do dispositivo, o que representa riscos severos à segurança da rede e à continuidade operacional. Embora a Cisco não tenha observado exploração ativa, recomenda a atualização imediata para versões corrigidas do software. Administradores devem auditar suas configurações TACACS+ para garantir que cada entrada de servidor inclua um segredo válido e programar uma atualização para uma versão corrigida conforme sua janela de manutenção.&lt;/p></description></item></channel></rss>