<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infraestrutura Automatizada on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/infraestrutura-automatizada/</link><description>Recent content in Infraestrutura Automatizada on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 07:02:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/infraestrutura-automatizada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Arquivo ZIP multilíngue usado por atacantes para atingir organizações financeiras e governamentais</title><link>https://brdefense.center/news/arquivo-zip-multilingue-usado-por-atacantes-para-a/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:02:17 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/arquivo-zip-multilingue-usado-por-atacantes-para-a/</guid><description>&lt;p>Pesquisadores de segurança descobriram uma sofisticada campanha de phishing multilíngue que visa organizações governamentais e financeiras na Ásia Oriental e Sudeste Asiático. A campanha utiliza arquivos ZIP como iscas, entregues por meio de páginas de phishing em três idiomas: chinês, inglês e japonês. A análise técnica revelou 28 páginas de phishing interconectadas, todas com scripts de backend idênticos, operando a partir de uma infraestrutura automatizada centralizada. Os atacantes, originários de Taiwan e China continental, expandiram suas operações para o Japão, Indonésia, Malásia, Tailândia e Camboja, indicando um alvo coordenado em múltiplas jurisdições. Os arquivos ZIP têm nomes enganosos adaptados a cada região, como &amp;ldquo;Lista de Faturas Fiscais&amp;rdquo; em chinês e &amp;ldquo;Documentos de Declaração de Impostos&amp;rdquo; em inglês. A campanha representa uma evolução nas táticas de ataque, passando de ondas de phishing localizadas para uma abordagem regionalizada, capaz de atingir simultaneamente públicos multilíngues. Especialistas recomendam que organizações bloqueiem domínios maliciosos e implementem detecções em gateways de e-mail para arquivos ZIP com temas financeiros ou governamentais.&lt;/p></description></item></channel></rss>