<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tomiris on BR Defense Center</title><link>https://brdefense.center/tags/tomiris/</link><description>Recent content in Tomiris on BR Defense Center</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 06:57:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://brdefense.center/tags/tomiris/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grupo Tomiris intensifica ataques a entidades governamentais</title><link>https://brdefense.center/news/grupo-tomiris-intensifica-ataques-a-entidades-gove/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:57:58 -0300</pubDate><guid>https://brdefense.center/news/grupo-tomiris-intensifica-ataques-a-entidades-gove/</guid><description>&lt;p>O grupo de cibercriminosos conhecido como Tomiris tem sido associado a uma série de ataques direcionados a ministérios estrangeiros, organizações intergovernamentais e entidades governamentais na Rússia, com o objetivo de estabelecer acesso remoto e implantar ferramentas adicionais. A Kaspersky destaca uma mudança nas táticas do grupo, que agora utiliza serviços públicos como Telegram e Discord como servidores de comando e controle (C2), misturando tráfego malicioso com atividades legítimas para evitar a detecção. Mais de 50% dos e-mails de spear-phishing utilizados na campanha continham nomes e textos em russo, indicando que o foco principal são usuários de língua russa, além de alvos em países da Ásia Central. Os ataques utilizam uma combinação de shells reversos, implantes personalizados e frameworks de C2 de código aberto, como Havoc e AdaptixC2. A evolução das táticas do Tomiris enfatiza a importância da furtividade e da persistência a longo prazo, visando especificamente organizações governamentais e intergovernamentais. A Kaspersky alerta que a campanha de 2025 do Tomiris utiliza módulos de malware multilíngues para aumentar a flexibilidade operacional e evitar detecções.&lt;/p></description></item></channel></rss>